{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13796,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em decorr\u00eancia de uma combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios entre duas sociedades, realizada em fevereiro de 2014, uma sociedade adquirente tenha reconhecido um goodwill no valor de dois milh\u00f5es de reais, alocado a duas unidades geradoras de caixa. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, anualmente, a sociedade adquirente","provas":[{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730947,"hashId":"7fd5b65e6fe80b86782cf99c64b280b2","enunciado":"Considere que, em decorr\u00eancia de uma combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios\r\nentre duas sociedades, realizada em fevereiro de 2014, uma\r\nsociedade adquirente tenha reconhecido um goodwill no valor de\r\ndois milh\u00f5es de reais, alocado a duas unidades geradoras de caixa.\r\nEm face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, anualmente, a sociedade\r\nadquirente","resposta":2501257,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 amortizar o goodwill adquirido, utilizando uma base sistem\u00e1tica proporcionalmente \u00e0s unidades geradoras de caixa.","id":2501254,"corpo":"dever\u00e1 amortizar o goodwill adquirido, utilizando uma base\r\nsistem\u00e1tica proporcionalmente \u00e0s unidades geradoras de caixa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 comparar o valor cont\u00e1bil do goodwill adquirido com o valor pago na combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, reconhecendo o valor excedente como ganho.","id":2501255,"corpo":"dever\u00e1 comparar o valor cont\u00e1bil do goodwill adquirido com\r\no valor pago na combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, reconhecendo o valor\r\nexcedente como ganho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 reconhecer eventuais perdas por desvaloriza\u00e7\u00e3o para as unidades geradoras de caixa quando o valor recuper\u00e1vel das unidades for menor que o valor cont\u00e1bil.","id":2501256,"corpo":"n\u00e3o dever\u00e1 reconhecer eventuais perdas por desvaloriza\u00e7\u00e3o\r\npara as unidades geradoras de caixa quando o valor\r\nrecuper\u00e1vel das unidades for menor que o valor cont\u00e1bil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 comparar o valor cont\u00e1bil do goodwill adquirido com o seu valor recuper\u00e1vel.","id":2501257,"corpo":"dever\u00e1 comparar o valor cont\u00e1bil do goodwill adquirido com\r\no seu valor recuper\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 amortizar o goodwill adquirido, utilizando uma base sistem\u00e1tica e consistente ao longo da vida \u00fatil.","id":2501258,"corpo":"dever\u00e1 amortizar o goodwill adquirido, utilizando uma base\r\nsistem\u00e1tica e consistente ao longo da vida \u00fatil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320272,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/730947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativamente aos instrumentos de seguran\u00e7a do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira (SIAFI).","provas":[{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730959,"hashId":"71032624283d131a20e068bbe2c8b5a3","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, relativamente aos instrumentos de\r\nseguran\u00e7a do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira\r\n(SIAFI).","resposta":2501310,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de um documento extra\u00eddo do SIAFI ser autenticado para ser reconhecido como dado oficial e divulgado.","id":2501309,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de um documento extra\u00eddo do SIAFI ser\r\nautenticado para ser reconhecido como dado oficial e\r\ndivulgado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo se autorizado pelo titular da respectiva na unidade gestora, a conformidade di\u00e1ria n\u00e3o pode ser dada por operador que registre documentos no sistema.","id":2501310,"corpo":"Salvo se autorizado pelo titular da respectiva na unidade\r\ngestora, a conformidade di\u00e1ria n\u00e3o pode ser dada por operador\r\nque registre documentos no sistema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os titulares das unidades gestoras devem realizar a conformidade cont\u00e1bil para validar os valores registrados no SIAFI.","id":2501311,"corpo":"Os titulares das unidades gestoras devem realizar a\r\nconformidade cont\u00e1bil para validar os valores registrados no\r\nSIAFI.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode operar o SIAFI o usu\u00e1rio que puder ser identificado pelo n\u00famero do seu CPF, ao qual ser\u00e1 associado um c\u00f3digo individual.","id":2501312,"corpo":"S\u00f3 pode operar o SIAFI o usu\u00e1rio que puder ser identificado\r\npelo n\u00famero do seu CPF, ao qual ser\u00e1 associado um c\u00f3digo\r\nindividual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel corrigir qualquer irregularidade ap\u00f3s a contabiliza\u00e7\u00e3o de um documento no SIAFI.","id":2501313,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel corrigir qualquer irregularidade ap\u00f3s a\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o de um documento no SIAFI.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320272,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a do Sistema","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a do Sistema","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411926,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-seguranca-do-sistema"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/730959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e ao papel da auditoria.","provas":[{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730960,"hashId":"41d0e83dd70db39c8a40002b287e701c","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e ao\r\npapel da auditoria.","resposta":2501317,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A carta de encargo \u00e9 o documento utilizado pelo auditor para comunicar \u00e0 entidade auditada o custo das horas consumidas na execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria.","id":2501314,"corpo":"A carta de encargo \u00e9 o documento utilizado pelo auditor para\r\ncomunicar \u00e0 entidade auditada o custo das horas consumidas\r\nna execu\u00e7\u00e3o dos trabalhos de auditoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de entrevista, mesmo sem o consenso do entrevistado, \u00e9 uma forma v\u00e1lida utilizada pelos auditores na obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias quando a auditoria \u00e9 do tipo testemunhal.","id":2501315,"corpo":"A realiza\u00e7\u00e3o de entrevista, mesmo sem o consenso do\r\nentrevistado, \u00e9 uma forma v\u00e1lida utilizada pelos auditores na\r\nobten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias quando a auditoria \u00e9 do tipo\r\ntestemunhal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objetivo geral de uma auditoria de cumprimento \u00e9 a express\u00e3o de opini\u00e3o certificada por parte do auditor de que os controles garantem a integridade das regras e que est\u00e3o aderentes \u00e0s atividades da entidade.","id":2501316,"corpo":"O objetivo geral de uma auditoria de cumprimento \u00e9 a\r\nexpress\u00e3o de opini\u00e3o certificada por parte do auditor de que os\r\ncontroles garantem a integridade das regras e que est\u00e3o\r\naderentes \u00e0s atividades da entidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de programa, que \u00e9 uma modalidade de auditoria de natureza operacional, \u00e9 poss\u00edvel utilizar pesquisa, delineamento experimental e delineamentos quaseexperimentais para examinar a efetividade dos projetos governamentais de responsabilidade da entidade.","id":2501317,"corpo":"Na avalia\u00e7\u00e3o de programa, que \u00e9 uma modalidade de auditoria\r\nde natureza operacional, \u00e9 poss\u00edvel utilizar pesquisa,\r\ndelineamento experimental e delineamentos quaseexperimentais\r\npara examinar a efetividade dos projetos\r\ngovernamentais de responsabilidade da entidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O auditor especialista em per\u00edcia cont\u00e1bil tem compet\u00eancia para emitir opini\u00e3o sobre a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia de determinado dado utilizado pela organiza\u00e7\u00e3o no controle do patrim\u00f4nio.","id":2501318,"corpo":"O auditor especialista em per\u00edcia cont\u00e1bil tem compet\u00eancia\r\npara emitir opini\u00e3o sobre a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia de\r\ndeterminado dado utilizado pela organiza\u00e7\u00e3o no controle do\r\npatrim\u00f4nio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320272,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria de Programas","oab":false,"nome":"Auditoria de Programas","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4657,"slug":"auditoria-auditoria-de-programas"}],"slug":"auditoria\/730960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fraudes e erros no \u00e2mbito da auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730965,"hashId":"493f18a2dd0e1514842ac8be8994ef4a","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a fraudes e erros no \u00e2mbito da auditoria, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2501343,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O auditor n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela preven\u00e7\u00e3o de fraudes ou erros, contudo, poder\u00e1 ser responsabilizado se executar programa de trabalho deficiente ou inconsistente.","id":2501339,"corpo":"O auditor n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pela preven\u00e7\u00e3o de fraudes ou\r\nerros, contudo, poder\u00e1 ser responsabilizado se executar\r\nprograma de trabalho deficiente ou inconsistente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O auditor deve sempre comunicar formalmente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade auditada descobertas factuais envolvendo fraude, contudo, essa exig\u00eancia deixa de ser impositiva nas situa\u00e7\u00f5es em que o efeito potencial nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis for considerado irrelevante.","id":2501340,"corpo":"O auditor deve sempre comunicar formalmente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nda entidade auditada descobertas factuais envolvendo fraude,\r\ncontudo, essa exig\u00eancia deixa de ser impositiva nas situa\u00e7\u00f5es\r\nem que o efeito potencial nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis for\r\nconsiderado irrelevante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos testes de observ\u00e2ncia, o erro toler\u00e1vel \u00e9 o desvio m\u00e1ximo em uma classe de transa\u00e7\u00e3o que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar, j\u00e1 avaliada a inviabilidade de aplica\u00e7\u00e3o na \u00edntegra do procedimento de controle estabelecido.","id":2501341,"corpo":"Nos testes de observ\u00e2ncia, o erro toler\u00e1vel \u00e9 o desvio m\u00e1ximo\r\nem uma classe de transa\u00e7\u00e3o que o auditor est\u00e1 disposto a\r\naceitar, j\u00e1 avaliada a inviabilidade de aplica\u00e7\u00e3o na \u00edntegra do\r\nprocedimento de controle estabelecido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auditor pode extrapolar os resultados dos erros da amostra para a popula\u00e7\u00e3o da qual foi selecionada, contudo, quando o fizer, deve sempre considerar os aspectos quantitativos dos erros encontrados.","id":2501342,"corpo":"O auditor pode extrapolar os resultados dos erros da amostra\r\npara a popula\u00e7\u00e3o da qual foi selecionada, contudo, quando o\r\nfizer, deve sempre considerar os aspectos quantitativos dos\r\nerros encontrados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o auditor concluir que a fraude tem efeito relevante sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e que isso n\u00e3o tenha sido apropriadamente refletido ou corrigido, ele dever\u00e1 emitir seu parecer com ressalva ou com opini\u00e3o adversa.","id":2501343,"corpo":"Se o auditor concluir que a fraude tem efeito relevante sobre as\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e que isso n\u00e3o tenha sido\r\napropriadamente refletido ou corrigido, ele dever\u00e1 emitir seu\r\nparecer com ressalva ou com opini\u00e3o adversa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320272,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Fraude e Erro","oab":false,"nome":"Fraude e Erro","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4674,"slug":"auditoria-fraude-e-erro"}],"slug":"auditoria\/730965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas e procedimentos de auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730966,"hashId":"5a90e8206e6e713f248479e19252ef87","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas e procedimentos de auditoria, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2501344,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na etapa de observa\u00e7\u00e3o e averigua\u00e7\u00e3o, os testes de observ\u00e2ncia s\u00e3o aplicados para determinar se o procedimento est\u00e1 sendo observado corretamente, uma vez que, nessa etapa, o auditor n\u00e3o est\u00e1 preocupado com erros que envolvam valores.","id":2501344,"corpo":"Na etapa de observa\u00e7\u00e3o e averigua\u00e7\u00e3o, os testes de observ\u00e2ncia\r\ns\u00e3o aplicados para determinar se o procedimento est\u00e1 sendo\r\nobservado corretamente, uma vez que, nessa etapa, o auditor\r\nn\u00e3o est\u00e1 preocupado com erros que envolvam valores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procedimento de auditoria compreende um conjunto de informa\u00e7\u00f5es e de dados pass\u00edveis de verifica\u00e7\u00e3o que o auditor utiliza para chegar \u00e0s conclus\u00f5es que fundamentam sua opini\u00e3o.","id":2501345,"corpo":"Procedimento de auditoria compreende um conjunto de\r\ninforma\u00e7\u00f5es e de dados pass\u00edveis de verifica\u00e7\u00e3o que o auditor\r\nutiliza para chegar \u00e0s conclus\u00f5es que fundamentam sua\r\nopini\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os procedimentos de revis\u00e3o anal\u00edtica, visando identificar tend\u00eancias ou situa\u00e7\u00f5es anormais no comportamento de valores relevantes, utilizam testes substantivos como base para comparar o relacionamento entre elementos econ\u00f4micos n\u00e3o financeiros.","id":2501346,"corpo":"Os procedimentos de revis\u00e3o anal\u00edtica, visando identificar\r\ntend\u00eancias ou situa\u00e7\u00f5es anormais no comportamento de valores\r\nrelevantes, utilizam testes substantivos como base para\r\ncomparar o relacionamento entre elementos econ\u00f4micos n\u00e3o\r\nfinanceiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame f\u00edsico \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o in loco do objetivo por parte do pr\u00f3prio auditor ou de delega\u00e7\u00e3o, sendo a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o a ser utilizada na forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o a comprova\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia do bem.","id":2501347,"corpo":"O exame f\u00edsico \u00e9 a verifica\u00e7\u00e3o in loco do objetivo por parte do\r\npr\u00f3prio auditor ou de delega\u00e7\u00e3o, sendo a \u00fanica informa\u00e7\u00e3o a\r\nser utilizada na forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o a comprova\u00e7\u00e3o da\r\nexist\u00eancia do bem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido ao m\u00e9todo das partidas dobradas, quando se testam as contas credoras para subavalia\u00e7\u00e3o, as contas devedoras tamb\u00e9m s\u00e3o testadas indiretamente, ou seja, s\u00e3o testadas quanto \u00e0 superavalia\u00e7\u00e3o. O mesmo ocorre quando se testam as contas devedoras para superavalia\u00e7\u00e3o.","id":2501348,"corpo":"Devido ao m\u00e9todo das partidas dobradas, quando se testam as\r\ncontas credoras para subavalia\u00e7\u00e3o, as contas devedoras\r\ntamb\u00e9m s\u00e3o testadas indiretamente, ou seja, s\u00e3o testadas\r\nquanto \u00e0 superavalia\u00e7\u00e3o. O mesmo ocorre quando se testam as\r\ncontas devedoras para superavalia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320274,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes de Controle ou Testes de Observ\u00e2ncia ou Testes de Ader\u00eancia","oab":false,"nome":"Testes de Controle ou Testes de Observ\u00e2ncia ou Testes de Ader\u00eancia","pai":427018,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4603,"slug":"auditoria-testes-de-controle-ou-testes-de-observancia-ou-testes-de-aderencia"}],"slug":"auditoria\/730966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o de medidas significativas na considera\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es relevantes e dos relat\u00f3rios de auditoria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730968,"hashId":"fcb8c8224e48e5e430aeaa5b3a64370c","enunciado":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o de medidas significativas na considera\u00e7\u00e3o\r\nde transa\u00e7\u00f5es relevantes e dos relat\u00f3rios de auditoria, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2501354,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os auditores independentes podem emitir relat\u00f3rios informais, que geralmente n\u00e3o consubstanciam a forma escrita, compreendendo apenas informa\u00e7\u00f5es verbais que s\u00e3o transmitidas aos administradores da entidade auditada ou a seus subordinados, acerca de assuntos n\u00e3o relevantes e que podem ser corrigidos sem que precisem constar de relat\u00f3rios formais.","id":2501354,"corpo":"Os auditores independentes podem emitir relat\u00f3rios informais,\r\nque geralmente n\u00e3o consubstanciam a forma escrita,\r\ncompreendendo apenas informa\u00e7\u00f5es verbais que s\u00e3o\r\ntransmitidas aos administradores da entidade auditada ou a\r\nseus subordinados, acerca de assuntos n\u00e3o relevantes e que\r\npodem ser corrigidos sem que precisem constar de relat\u00f3rios\r\nformais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso o auditor independente opte por emitir relat\u00f3rio de forma longa, tamb\u00e9m conhecido por parecer do auditor, ele poder\u00e1 incluir, al\u00e9m dos par\u00e1grafos padr\u00f5es, dados estat\u00edsticos, coment\u00e1rios explicativos e, por vezes, descri\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o do exame realizado.","id":2501355,"corpo":"Caso o auditor independente opte por emitir relat\u00f3rio de forma\r\nlonga, tamb\u00e9m conhecido por parecer do auditor, ele poder\u00e1\r\nincluir, al\u00e9m dos par\u00e1grafos padr\u00f5es, dados estat\u00edsticos,\r\ncoment\u00e1rios explicativos e, por vezes, descri\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o\r\ndo exame realizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em prol da lisura, somente ser\u00e1 permitido ao auditor emitir parecer expressando opini\u00e3o acerca de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis apresentadas de forma condensada se ele n\u00e3o tiver emitido opini\u00e3o acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis originais, inclusive, os relat\u00f3rios singulares de partes benefici\u00e1rias, como as controladas e coligadas.","id":2501356,"corpo":"Em prol da lisura, somente ser\u00e1 permitido ao auditor emitir\r\nparecer expressando opini\u00e3o acerca de demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis apresentadas de forma condensada se ele n\u00e3o tiver\r\nemitido opini\u00e3o acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis originais,\r\ninclusive, os relat\u00f3rios singulares de partes benefici\u00e1rias, como\r\nas controladas e coligadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o decorrer de incertezas relevantes, o auditor dever\u00e1 expressar, no par\u00e1grafo de opini\u00e3o, que o fato elimina a responsabilidade de mencionar tais desvios relevantes, que, normalmente, seriam inclu\u00eddos como ressalvas.","id":2501357,"corpo":"Quando a absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o decorrer de incertezas\r\nrelevantes, o auditor dever\u00e1 expressar, no par\u00e1grafo de opini\u00e3o,\r\nque o fato elimina a responsabilidade de mencionar tais\r\ndesvios relevantes, que, normalmente, seriam inclu\u00eddos como\r\nressalvas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s identificar aspectos administrativos e(ou) operacionais pass\u00edveis de melhorias, o auditor deve emitir aos administradores da entidade auditada o documento denominado carta-coment\u00e1rio, no qual lista sugest\u00f5es para o aprimoramento dos controles internos.","id":2501358,"corpo":"Ap\u00f3s identificar aspectos administrativos e(ou) operacionais\r\npass\u00edveis de melhorias, o auditor deve emitir aos\r\nadministradores da entidade auditada o documento\r\ndenominado carta-coment\u00e1rio, no qual lista sugest\u00f5es para o\r\naprimoramento dos controles internos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320274,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Responsabilidades da Administra\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Responsabilidades da Administra\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Auditoria Independente","pai":417071,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417030,"slug":"auditoria-responsabilidades-da-administracao-quanto-a-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/730968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretenda adquirir um hardware espec\u00edfico para ajudar na seguran\u00e7a das fronteiras do Brasil em raz\u00e3o dos grandes eventos que ocorrer\u00e3o no pa\u00eds nos pr\u00f3ximos anos. Considere, ainda, que a \u00fanica empresa nacional que comercializa o equipamento seja a empresa que tenha criado o produto. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a licita\u00e7\u00e3o para compra do produto ser\u00e1","provas":[{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730971,"hashId":"d7852b1a629d42be6c752206c1e3cb2d","enunciado":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica pretenda adquirir um\r\nhardware espec\u00edfico para ajudar na seguran\u00e7a das fronteiras do\r\nBrasil em raz\u00e3o dos grandes eventos que ocorrer\u00e3o no pa\u00eds nos\r\npr\u00f3ximos anos. Considere, ainda, que a \u00fanica empresa nacional que\r\ncomercializa o equipamento seja a empresa que tenha criado o\r\nproduto. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a licita\u00e7\u00e3o para compra do\r\nproduto ser\u00e1","resposta":2501371,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispensada.","id":2501369,"corpo":"dispensada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deserta.","id":2501370,"corpo":"deserta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexig\u00edvel.","id":2501371,"corpo":"inexig\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispens\u00e1vel.","id":2501372,"corpo":"dispens\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fracassada.","id":2501373,"corpo":"fracassada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320274,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/730971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Augusto fez uma aplica\u00e7\u00e3o, no regime de juros compostos, a uma taxa quadrimestral equivalente \u00e0 taxa anual de 40%. Considerando 1,12 como valor aproximado para 1,41\/3 , \u00e9 correto afirmar que a taxa proporcional, em 12 meses, dessa aplica\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":21667,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":730986,"hashId":"ccb1eb7a9ce3d29d954209096a606f58","enunciado":"Augusto fez uma aplica\u00e7\u00e3o, no regime de juros compostos, a uma\r\ntaxa quadrimestral equivalente \u00e0 taxa anual de 40%. Considerando\r\n1,12 como valor aproximado para 1,4<SUP>1\/3<\/SUP> , \u00e9 correto afirmar que a taxa proporcional, em 12 meses, dessa aplica\u00e7\u00e3o \u00e9","resposta":2501446,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superior a 40% e inferior a 41,5%.","id":2501444,"corpo":"superior a 40% e inferior a 41,5%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a 41,5%.","id":2501445,"corpo":"superior a 41,5%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inferior a 37%.","id":2501446,"corpo":"inferior a 37%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a 37% e inferior a 38,5%.","id":2501447,"corpo":"superior a 37% e inferior a 38,5%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superior a 38,5% e inferior a 40%.","id":2501448,"corpo":"superior a 38,5% e inferior a 40%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320274,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/730986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1, a altera\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a justi\u00e7a de primeira inst\u00e2ncia no estado do Cear\u00e1 poder\u00e1 ocorrer, sem aumento de despesas, sem aumento de despesas, mediante","provas":[{"id":21669,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731021,"hashId":"8f08f26d15f58fbe05d9b9c8f1964896","enunciado":"Segundo o C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado\r\ndo Cear\u00e1, a altera\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a\r\njusti\u00e7a de primeira inst\u00e2ncia no estado do Cear\u00e1 poder\u00e1 ocorrer,\r\nsem aumento de despesas, sem aumento de despesas, mediante","resposta":2501623,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1, que estabelece a compet\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio.","id":2501619,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1, que estabelece\r\na compet\u00eancia do Poder Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o do TJCE aprovada pela totalidade dos seus membros.","id":2501620,"corpo":"resolu\u00e7\u00e3o do TJCE aprovada pela totalidade dos seus\r\nmembros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei complementar estadual que disponha sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":2501621,"corpo":"lei complementar estadual que disponha sobre a organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria estadual aprovada pela Assembleia Legislativa do Estado do Cear\u00e1.","id":2501622,"corpo":"lei ordin\u00e1ria estadual aprovada pela Assembleia Legislativa do\r\nEstado do Cear\u00e1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o do TJCE, aprovada por dois ter\u00e7os dos seus membros.","id":2501623,"corpo":"resolu\u00e7\u00e3o do TJCE, aprovada por dois ter\u00e7os dos seus\r\nmembros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320282,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1 - Lei 12.342\/1994","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399957,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-organizacao-judiciaria-do-estado-do-ceara-lei-12-342-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/731021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No acompanhamento da sa\u00fade do idoso, a dem\u00eancia \u00e9 uma das doen\u00e7as mais frequentemente encontradas nos ambulat\u00f3rios. A sua forma mais frequente \u00e9:","provas":[{"id":21668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":731026,"hashId":"0de7c1d5f17aaa8fe79c256cc744f89d","enunciado":"<P>No acompanhamento da sa\u00fade do idoso, a dem\u00eancia \u00e9 uma das doen\u00e7as mais frequentemente encontradas nos ambulat\u00f3rios. <\/P>\r\n<P>A sua forma mais frequente \u00e9:<\/P>","resposta":2501647,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dem\u00eancia vascular.","id":2501644,"corpo":"Dem\u00eancia vascular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia frontotemporal.","id":2501645,"corpo":"Dem\u00eancia frontotemporal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia da doen\u00e7a de Parkinson.","id":2501646,"corpo":"Dem\u00eancia da doen\u00e7a de Parkinson.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Alzheimer.","id":2501647,"corpo":"Doen\u00e7a de Alzheimer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esclerose cerebral.","id":2501648,"corpo":"Esclerose cerebral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320283,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/731026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Ant\u00f4nio mora na zona rural no norte de Santa Catarina em um s\u00edtio onde faz extra\u00e7\u00e3o vegetal. Ao cal\u00e7ar sua bota pela manh\u00e3 sentiu um desconforto, mas horas ap\u00f3s seu p\u00e9 ficou doloroso e observou uma equimose, palidez, endura\u00e7\u00e3o, edema e eritema que evoluiu para forma\u00e7\u00e3o de bolhas e necrose local. Passou a sentir ent\u00e3o cefaleia, n\u00e1useas, mal-estar, febre baixa e quando surgiu o exantema generalizado foi levado \u00e0 emerg\u00eancia. Este relato \u00e9 compat\u00edvel com:","provas":[{"id":21668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":731036,"hashId":"9ce8a9876717241572ca496dedc393c7","enunciado":"<P>Jos\u00e9 Ant\u00f4nio mora na zona rural no norte de Santa Catarina em um s\u00edtio onde faz extra\u00e7\u00e3o vegetal. Ao cal\u00e7ar sua bota pela manh\u00e3 sentiu um desconforto, mas horas ap\u00f3s seu p\u00e9 ficou doloroso e observou uma equimose, palidez, endura\u00e7\u00e3o, edema e eritema que evoluiu para forma\u00e7\u00e3o de bolhas e necrose local. Passou a sentir ent\u00e3o cefaleia, n\u00e1useas, mal-estar, febre baixa e quando surgiu o exantema generalizado foi levado \u00e0 emerg\u00eancia. <\/P>\r\n<P>Este relato \u00e9 compat\u00edvel com:<\/P>","resposta":2501698,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Picadas por escorpi\u00f5es pe\u00e7onhentos pertencem ao g\u00eanero Tityus.","id":2501694,"corpo":"Picadas por escorpi\u00f5es pe\u00e7onhentos pertencem\r\nao g\u00eanero Tityus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Picadas de aranhas do g\u00eanero Phoneutria (aranha-armadeira, aranha-macaca).","id":2501695,"corpo":"Picadas de aranhas do g\u00eanero Phoneutria\r\n(aranha-armadeira, aranha-macaca).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Picadas de aranhas do fam\u00edlia Lycosidae (aranha- de-jardim, tar\u00e2ntula).","id":2501696,"corpo":"Picadas de aranhas do fam\u00edlia Lycosidae (aranha-\r\nde-jardim, tar\u00e2ntula).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Picadas de aranhas da subordem Mygalomorphae (caranguejeiras).","id":2501697,"corpo":"Picadas de aranhas da subordem\r\nMygalomorphae (caranguejeiras).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Picada de aranhas do g\u00eanero Loxosceles (aranha-marrom).","id":2501698,"corpo":"Picada de aranhas do g\u00eanero Loxosceles\r\n(aranha-marrom).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320283,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/731036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o CMMIDEV 1.2, a organiza\u00e7\u00e3o que j\u00e1 se encontra no n\u00edvel de maturidade 2 e deseja obter o n\u00edvel de maturidade 3 precisa implantar uma \u00e1rea de processo com o objetivo de fornecer subs\u00eddios para gerenciar os requisitos dos produtos e os componentes de produto do projeto bem como com o objetivo de identificar inconsist\u00eancias entre esses requisitos e os planos e os produtos de trabalho do projeto. Al\u00e9m disso, essa \u00e1rea de processo deve ser bem caracterizada e deve apresentar a descri\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es, de procedimentos, de ferramentas e de m\u00e9todos. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 \u00e1rea de processo que corresponde a essas exig\u00eancias.","provas":[{"id":21669,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731044,"hashId":"b39edf022135e323ad86021abea80577","enunciado":"Conforme o CMMIDEV 1.2, a organiza\u00e7\u00e3o que j\u00e1 se encontra no\r\nn\u00edvel de maturidade 2 e deseja obter o n\u00edvel de maturidade 3 precisa\r\nimplantar uma \u00e1rea de processo com o objetivo de fornecer\r\nsubs\u00eddios para gerenciar os requisitos dos produtos e os\r\ncomponentes de produto do projeto bem como com o objetivo de\r\nidentificar inconsist\u00eancias entre esses requisitos e os planos e os\r\nprodutos de trabalho do projeto. Al\u00e9m disso, essa \u00e1rea de processo\r\ndeve ser bem caracterizada e deve apresentar a descri\u00e7\u00e3o de\r\npadr\u00f5es, de procedimentos, de ferramentas e de m\u00e9todos. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 \u00e1rea\r\nde processo que corresponde a essas exig\u00eancias.","resposta":2501734,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o de requisitos","id":2501734,"corpo":"gest\u00e3o de requisitos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o integrada de projetos","id":2501735,"corpo":"gest\u00e3o integrada de projetos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de requisitos","id":2501736,"corpo":"desenvolvimento de requisitos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o quantitativa de projetos","id":2501737,"corpo":"gest\u00e3o quantitativa de projetos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento de projetos","id":2501738,"corpo":"planejamento de projetos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/731044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Melhoria de Processo do Software Brasileiro (MPS.BR), de agosto de 2012, descreve a possibilidade de alguns processos serem exclu\u00eddos, total ou parcialmente, do escopo de uma avalia\u00e7\u00e3o MPS por n\u00e3o serem pertinentes ao neg\u00f3cio da unidade organizacional que est\u00e1 sendo avaliada e desde que atenda outras exig\u00eancias do MPS.BR. A respeito dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o processo que pode ser exclu\u00eddo completamente, desde que n\u00e3o seja executado pela organiza\u00e7\u00e3o, ainda que ela vise atingir o n\u00edvel de maturidade D (largamente definido).","provas":[{"id":21669,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731046,"hashId":"26611a89f8e67207d8482410571afed8","enunciado":"A Melhoria de Processo do Software Brasileiro (MPS.BR), de\r\nagosto de 2012, descreve a possibilidade de alguns processos serem\r\nexclu\u00eddos, total ou parcialmente, do escopo de uma avalia\u00e7\u00e3o MPS\r\npor n\u00e3o serem pertinentes ao neg\u00f3cio da unidade organizacional\r\nque est\u00e1 sendo avaliada e desde que atenda outras exig\u00eancias do\r\nMPS.BR. A respeito dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o em que\r\n\u00e9 apresentado o processo que pode ser exclu\u00eddo completamente,\r\ndesde que n\u00e3o seja executado pela organiza\u00e7\u00e3o, ainda que ela vise\r\natingir o n\u00edvel de maturidade D (largamente definido).","resposta":2501744,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o","id":2501744,"corpo":"aquisi\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ger\u00eancia de recursos humanos","id":2501745,"corpo":"ger\u00eancia de recursos humanos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o","id":2501746,"corpo":"valida\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ger\u00eancia de portf\u00f3lio de projetos","id":2501747,"corpo":"ger\u00eancia de portf\u00f3lio de projetos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento para reutiliza\u00e7\u00e3o","id":2501748,"corpo":"desenvolvimento para reutiliza\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/731046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do SCRUM, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21669,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731051,"hashId":"fcb8400dae8808024a0f203cc96040a5","enunciado":"Acerca do SCRUM, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2501778,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os objetivos da retrospectiva da sprint, inclui-se avaliar o desempenho de cada integrante da equipe de desenvolvimento. A retrospectiva da Sprint deve ocorrer antes da revisa\u00deo da Sprint, antes da reunia\u00deo de planejamento da pro\u00ecxima sprint e depois do t\u00e9rmino da sprint.","id":2501774,"corpo":"Entre os objetivos da retrospectiva da sprint, inclui-se avaliar\r\no desempenho de cada integrante da equipe de\r\ndesenvolvimento. A retrospectiva da Sprint deve ocorrer antes\r\nda revisa\u00deo da Sprint, antes da reunia\u00deo de planejamento da\r\npro\u00ecxima sprint e depois do t\u00e9rmino da sprint.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez que as sprints no SCRUM s&atilde;o fixadas em uma timebox de um m\u00eas, as reuni&otilde;es de planejamento das sprints seguem uma time-box de quatro horas.","id":2501775,"corpo":"Uma vez que as sprints no SCRUM s&atilde;o fixadas em uma timebox\r\nde um m\u00eas, as reuni&otilde;es de planejamento das sprints\r\nseguem uma time-box de quatro horas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reuni&atilde;o di\u00e1ria do SCRUM \u00e9 um evento time-boxed de quinze minutos realizado para determinar o trabalho que dever\u00e1 ser feito antes da pr\u00f3xima reuni&atilde;o di\u00e1ria com a participa\u00e7&atilde;o do Scrum Master e do Product Owner.","id":2501776,"corpo":"A reuni&atilde;o di\u00e1ria do SCRUM \u00e9 um evento time-boxed de\r\nquinze minutos realizado para determinar o trabalho que\r\ndever\u00e1 ser feito antes da pr\u00f3xima reuni&atilde;o di\u00e1ria com a\r\nparticipa\u00e7&atilde;o do Scrum Master e do Product Owner.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como o cancelamento de uma sprint \u00e9 um evento indesejado no SCRUM, esse evento s\u00f3 ocorre se o Scrum Master constatar que os objetivos pretendidos para tal Sprint s&atilde;o inalcan\u00e7\u00e1veis.","id":2501777,"corpo":"Como o cancelamento de uma sprint \u00e9 um evento indesejado\r\nno SCRUM, esse evento s\u00f3 ocorre se o Scrum Master constatar\r\nque os objetivos pretendidos para tal Sprint s&atilde;o inalcan\u00e7\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Product Owner utiliza pr\u00e1ticas de estimativa como o burndown e o burnup para acompanhar a quantidade de trabalho que a organiza\u00e7&atilde;o ainda deve realizar para alcan\u00e7ar os seus objetivos. Assim, se o prop\u00f3sito for garantir o alcance de objetivos, o trabalho poder\u00e1 ser resumido em qualquer ponto do tempo.","id":2501778,"corpo":"O Product Owner utiliza pr\u00e1ticas de estimativa como o\r\nburndown e o burnup para acompanhar a quantidade de\r\ntrabalho que a organiza\u00e7&atilde;o ainda deve realizar para alcan\u00e7ar os\r\nseus objetivos. Assim, se o prop\u00f3sito for garantir o alcance de\r\nobjetivos, o trabalho poder\u00e1 ser resumido em qualquer ponto\r\ndo tempo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/731051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UML 2, o diagrama que representa uma varia\u00e7\u00e3o do diagrama de atividades e fornece vis\u00e3o ampla dentro de um sistema ou processo de neg\u00f3cio e o diagrama que visa modelar a vis\u00e3o de um conjunto de entidades cooperativas interpretadas por inst\u00e2ncias que cooperam entre si para executar uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica denominamse, respectivamente, diagrama de","provas":[{"id":21669,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731056,"hashId":"9f3f85f14d6baec24788dc99ccd451cf","enunciado":"Na UML 2, o diagrama que representa uma varia\u00e7\u00e3o do diagrama\r\nde atividades e fornece vis\u00e3o ampla dentro de um sistema ou\r\nprocesso de neg\u00f3cio e o diagrama que visa modelar a vis\u00e3o de um\r\nconjunto de entidades cooperativas interpretadas por inst\u00e2ncias que\r\ncooperam entre si para executar uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica denominamse,\r\nrespectivamente, diagrama de","resposta":2501795,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sequ\u00eancia e diagrama de classes.","id":2501794,"corpo":"sequ\u00eancia e diagrama de classes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o geral de intera\u00e7\u00e3o e diagrama de estrutura composta.","id":2501795,"corpo":"vis\u00e3o geral de intera\u00e7\u00e3o e diagrama de estrutura composta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o e diagrama de pacotes.","id":2501796,"corpo":"comunica\u00e7\u00e3o e diagrama de pacotes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo e diagrama de pacotes.","id":2501797,"corpo":"tempo e diagrama de pacotes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o e diagrama de classes.","id":2501798,"corpo":"comunica\u00e7\u00e3o e diagrama de classes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/731056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao eletrocardiograma (ECG), assinale a alternativa correta quanto ao valor correto do QTc (intervalo QT corrigido pela frequ\u00eancia card\u00edaca), se a raiz quadrada do intervalo R-R\u2019 for de 0,79 s e o QT (intervalo QT medido) de 0,40 s.","provas":[{"id":21670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-area-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":731064,"hashId":"dba7a4cc8754c247757ed348dc6ae4b9","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao eletrocardiograma (ECG), assinale a alternativa correta quanto ao valor correto do QTc (intervalo QT corrigido pela frequ\u00eancia card\u00edaca), se a raiz quadrada do intervalo R-R\u2019 for de 0,79 s e o QT (intervalo QT medido) de 0,40 s.","resposta":2501831,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,506","id":2501829,"corpo":"0,506","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,446","id":2501830,"corpo":"0,446","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,444","id":2501831,"corpo":"0,444","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,440","id":2501832,"corpo":"0,440","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,404","id":2501833,"corpo":"0,404","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320288,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/731064","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva (ICC) \u00e9 uma urg\u00eancia relativamente frequente em cardiologia pedi\u00e1trica. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ICC em crian\u00e7as e adolescentes.","provas":[{"id":21670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-area-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":731066,"hashId":"56dbf4af56e854a86cb46b64ebf719b0","enunciado":"<P>A insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva (ICC) \u00e9 uma urg\u00eancia relativamente frequente em cardiologia pedi\u00e1trica. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ICC em crian\u00e7as e adolescentes.<\/P>","resposta":2501842,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal mecanismo envolvido em sua fisiopatologia \u00e9 a disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica.","id":2501839,"corpo":"O principal mecanismo envolvido em sua fisiopatologia \u00e9 a disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquicardia, taquidispneia e esplenomegalia acontecem em praticamente todos os casos.","id":2501840,"corpo":"Taquicardia, taquidispneia e esplenomegalia acontecem em praticamente todos os casos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal causa de ICC s\u00e3o as cardiopatias cong\u00eanitas.","id":2501841,"corpo":"A principal causa de ICC s\u00e3o as cardiopatias cong\u00eanitas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o frequente das mamadas, sudorese e baixo ganho ponderal s\u00f3 acontecem quando o grau de ICC \u00e9 muito grave.","id":2501842,"corpo":"Interrup\u00e7\u00e3o frequente das mamadas, sudorese e baixo ganho ponderal s\u00f3 acontecem quando o grau de ICC \u00e9 muito grave.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico geralmente n\u00e3o permite seu diagn\u00f3stico, sendo necess\u00e1rios exames subsidi\u00e1rios para esta defini\u00e7\u00e3o, para ent\u00e3o iniciar seu tratamento.","id":2501843,"corpo":"O quadro cl\u00ednico geralmente n\u00e3o permite seu diagn\u00f3stico, sendo necess\u00e1rios exames subsidi\u00e1rios para esta defini\u00e7\u00e3o, para ent\u00e3o iniciar seu tratamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320288,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/731066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da criptografia de chave sim\u00e9trica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21669,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa","id":11551},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnico-administrativa-especialidade-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea T\u00e9cnico-Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731070,"hashId":"ea55786e0509fa49234a4b47f3537216","enunciado":"Acerca da criptografia de chave sim\u00e9trica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2501860,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O padr\u00e3o de criptografia DES (Digital Encryption Standard) utiliza exclusivamente o m\u00e9todo de cifragem de fluxo, por consider\u00e1-lo mais seguro.","id":2501859,"corpo":"O padr\u00e3o de criptografia DES (Digital Encryption Standard)\r\nutiliza exclusivamente o m\u00e9todo de cifragem de fluxo, por\r\nconsider\u00e1-lo mais seguro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo n\u00e3o conhecendo a chave, um invasor pode descobrir uma mensagem ao examinar o texto cifrado e, assim, identificar algumas combina\u00e7\u00f5es.","id":2501860,"corpo":"Mesmo n\u00e3o conhecendo a chave, um invasor pode descobrir\r\numa mensagem ao examinar o texto cifrado e, assim,\r\nidentificar algumas combina\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de que a chave para criptografar seja a mesma para decriptografar, o essencial \u00e9 que ela tenha a mesma quantidade de bytes para que se mantenha a simetria.","id":2501861,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de que a chave para criptografar seja a\r\nmesma para decriptografar, o essencial \u00e9 que ela tenha a\r\nmesma quantidade de bytes para que se mantenha a simetria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na criptografia por chave sim\u00e9trica, um usu\u00e1rio, ao usar um algoritmo para criptografar e um outro diferente para decriptografar, obter\u00e1 um resultado v\u00e1lido.","id":2501862,"corpo":"Na criptografia por chave sim\u00e9trica, um usu\u00e1rio, ao usar um\r\nalgoritmo para criptografar e um outro diferente para\r\ndecriptografar, obter\u00e1 um resultado v\u00e1lido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de ataque conhecido como for\u00e7a bruta \u00e9 ineficaz para a descoberta da chave utilizada nesse tipo de criptografia.","id":2501863,"corpo":"O m\u00e9todo de ataque conhecido como for\u00e7a bruta \u00e9 ineficaz\r\npara a descoberta da chave utilizada nesse tipo de criptografia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/731070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria do refor\u00e7o, um funcion\u00e1rio estar\u00e1 motivado a empregar um alto n\u00edvel de esfor\u00e7o quando acreditar que isso o levar\u00e1 a uma boa avalia\u00e7\u00e3o de desempenho; que essa avalia\u00e7\u00e3o se traduzir\u00e1 em recompensas organizacionais como promo\u00e7\u00e3o, pr\u00eamios ou aumento salarial; e que as recompensas satisfar\u00e3o as suas metas pessoais.","provas":[{"id":21538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725257,"hashId":"cf108b081b04a3186c41a9fdc9551eeb","enunciado":"De acordo com a teoria do refor\u00e7o, um funcion\u00e1rio estar\u00e1\r\nmotivado a empregar um alto n\u00edvel de esfor\u00e7o quando acreditar\r\nque isso o levar\u00e1 a uma boa avalia\u00e7\u00e3o de desempenho; que essa\r\navalia\u00e7\u00e3o se traduzir\u00e1 em recompensas organizacionais como\r\npromo\u00e7\u00e3o, pr\u00eamios ou aumento salarial; e que as recompensas\r\nsatisfar\u00e3o as suas metas pessoais.","resposta":2481753,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a lideran\u00e7a, motiva\u00e7\u00e3o e trabalho em equipe, julgue os itens subsequentes.","id":319094,"enunciado":"No que se refere a lideran\u00e7a, motiva\u00e7\u00e3o e trabalho em equipe,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/725257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ser contemplado com o benef\u00edcio da remiss\u00e3o, o menor infrator adquire liberdade, permanecendo-se, contudo, a anota\u00e7\u00e3o do antecedente criminal.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725261,"hashId":"bf0e011f242772bbdba9c63f5297487b","enunciado":"Ao ser contemplado com o benef\u00edcio da remiss\u00e3o, o menor\r\ninfrator adquire liberdade, permanecendo-se, contudo, a\r\nanota\u00e7\u00e3o do antecedente criminal.","resposta":2481761,"anulada":false,"rotulo":187,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito aplicado \u00e0 sa\u00fade, ao idoso e \u00e0 crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":319095,"enunciado":"Acerca do direito aplicado \u00e0 sa\u00fade, ao idoso e \u00e0 crian\u00e7a, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":186,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 186 a 190"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/725261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conselho tutelar \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que tem a responsabilidade de fiscalizar o cumprimento das regras estabelecidas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725262,"hashId":"54f2b1b19640dde5a4d2cded1f430974","enunciado":"O conselho tutelar \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que tem\r\na responsabilidade de fiscalizar o cumprimento das regras\r\nestabelecidas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","resposta":2481763,"anulada":false,"rotulo":188,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito aplicado \u00e0 sa\u00fade, ao idoso e \u00e0 crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":319095,"enunciado":"Acerca do direito aplicado \u00e0 sa\u00fade, ao idoso e \u00e0 crian\u00e7a, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":186,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 186 a 190"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/725262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de flagrante de ato infracional cometido sem uso de viol\u00eancia ou sem ocasionar risco \u00e0 vida, o menor infrator poder\u00e1 ser liberado da interna\u00e7\u00e3o, mediante assinatura de termo por seu respons\u00e1vel legal.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725263,"hashId":"a0ec2384dbc610f6a067a3e3c9c8f350","enunciado":"Nos casos de flagrante de ato infracional cometido sem uso de\r\nviol\u00eancia ou sem ocasionar risco \u00e0 vida, o menor infrator\r\npoder\u00e1 ser liberado da interna\u00e7\u00e3o, mediante assinatura de\r\ntermo por seu respons\u00e1vel legal.","resposta":2481764,"anulada":false,"rotulo":189,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito aplicado \u00e0 sa\u00fade, ao idoso e \u00e0 crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":319095,"enunciado":"Acerca do direito aplicado \u00e0 sa\u00fade, ao idoso e \u00e0 crian\u00e7a, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":186,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 186 a 190"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/725263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A l\u00edngua brasileira de sinais substitui a modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa para pessoas com defici\u00eancia auditiva.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725270,"hashId":"e3551a0e91ab266e701fa8eca71257d2","enunciado":"A l\u00edngua brasileira de sinais substitui a modalidade escrita\r\nda l\u00edngua portuguesa para pessoas com defici\u00eancia auditiva.","resposta":2481779,"anulada":false,"rotulo":193,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos das pessoas com defici\u00eancia, julgue os itens subsequentes.","id":319097,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos das pessoas com defici\u00eancia, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":191,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 191 a 196"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Portadores de Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Portadores de Defici\u00eancia","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396529,"slug":"legislacao-federal-legislacao-sobre-portadores-de-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/725270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tecnologias em sa\u00fade compreendem os medicamentos, produtos e procedimentos por meio dos quais a aten\u00e7\u00e3o e os cuidados com a sa\u00fade devam ser prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, tais como vacinas, produtos para diagn\u00f3stico de uso in vitro, equipamentos, procedimentos t\u00e9cnicos, sistemas organizacionais, informacionais, educacionais e de suporte, programas e protocolos assistenciais.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725283,"hashId":"8c101f92cafd534f86d2d21d4601e19c","enunciado":"Tecnologias em sa\u00fade compreendem os medicamentos,\r\nprodutos e procedimentos por meio dos quais a aten\u00e7\u00e3o e os\r\ncuidados com a sa\u00fade devam ser prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, tais\r\ncomo vacinas, produtos para diagn\u00f3stico de uso in vitro,\r\nequipamentos, procedimentos t\u00e9cnicos, sistemas\r\norganizacionais, informacionais, educacionais e de suporte,\r\nprogramas e protocolos assistenciais.","resposta":2481804,"anulada":false,"rotulo":201,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 uma das \u00e1reas de maior converg\u00eancia entre aspectos sociais e econ\u00f4micos do desenvolvimento, pois condiciona o pleno exerc\u00edcio dos diretos humanos e demanda uma complexa cadeia de bens e servi\u00e7os de alta tecnologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao complexo industrial da sa\u00fade e \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias na sa\u00fade, julgue os itens subsecutivos.","id":319101,"enunciado":"A sa\u00fade \u00e9 uma das \u00e1reas de maior converg\u00eancia entre aspectos\r\nsociais e econ\u00f4micos do desenvolvimento, pois condiciona o pleno\r\nexerc\u00edcio dos diretos humanos e demanda uma complexa cadeia de\r\nbens e servi\u00e7os de alta tecnologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao complexo\r\nindustrial da sa\u00fade e \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias na sa\u00fade, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":201,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 201 a 206"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/725283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o, a exclus\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o pelo SUS de novos medicamentos, produtos e procedimentos, bem como a constitui\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o de protocolo cl\u00ednico ou de diretriz terap\u00eautica, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, assessorado pela Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725286,"hashId":"7f55b704ed3cce4bb543c2e4633e99d2","enunciado":"A incorpora\u00e7\u00e3o, a exclus\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o pelo SUS de\r\nnovos medicamentos, produtos e procedimentos, bem como\r\na constitui\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o de protocolo cl\u00ednico ou de\r\ndiretriz terap\u00eautica, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade,\r\nassessorado pela Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de\r\nTecnologias no SUS.","resposta":2481810,"anulada":false,"rotulo":204,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 uma das \u00e1reas de maior converg\u00eancia entre aspectos sociais e econ\u00f4micos do desenvolvimento, pois condiciona o pleno exerc\u00edcio dos diretos humanos e demanda uma complexa cadeia de bens e servi\u00e7os de alta tecnologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao complexo industrial da sa\u00fade e \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias na sa\u00fade, julgue os itens subsecutivos.","id":319101,"enunciado":"A sa\u00fade \u00e9 uma das \u00e1reas de maior converg\u00eancia entre aspectos\r\nsociais e econ\u00f4micos do desenvolvimento, pois condiciona o pleno\r\nexerc\u00edcio dos diretos humanos e demanda uma complexa cadeia de\r\nbens e servi\u00e7os de alta tecnologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao complexo\r\nindustrial da sa\u00fade e \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias na sa\u00fade, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":201,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 201 a 206"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/725286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de medicamento de origem biol\u00f3gica, ou seja, feito a partir de material vivo e manufaturado a partir de processos que envolvam biologia molecular, pode ser uma alternativa em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos tradicionais de s\u00edntese qu\u00edmica, para o tratamento de algumas doen\u00e7as.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725287,"hashId":"3f5cb7ea1d9b1b02f5747fa9c745b653","enunciado":"A produ\u00e7\u00e3o de medicamento de origem biol\u00f3gica, ou seja, feito\r\na partir de material vivo e manufaturado a partir de processos\r\nque envolvam biologia molecular, pode ser uma alternativa em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos medicamentos tradicionais de s\u00edntese qu\u00edmica, para\r\no tratamento de algumas doen\u00e7as.","resposta":2481812,"anulada":false,"rotulo":205,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 uma das \u00e1reas de maior converg\u00eancia entre aspectos sociais e econ\u00f4micos do desenvolvimento, pois condiciona o pleno exerc\u00edcio dos diretos humanos e demanda uma complexa cadeia de bens e servi\u00e7os de alta tecnologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao complexo industrial da sa\u00fade e \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias na sa\u00fade, julgue os itens subsecutivos.","id":319101,"enunciado":"A sa\u00fade \u00e9 uma das \u00e1reas de maior converg\u00eancia entre aspectos\r\nsociais e econ\u00f4micos do desenvolvimento, pois condiciona o pleno\r\nexerc\u00edcio dos diretos humanos e demanda uma complexa cadeia de\r\nbens e servi\u00e7os de alta tecnologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao complexo\r\nindustrial da sa\u00fade e \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o de tecnologias na sa\u00fade, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":201,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 201 a 206"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398450,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-medicamentos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/725287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir das tabelas de recursos e usos (TRU), que representam as opera\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e consumo intermedi\u00e1rio e final, \u00e9 poss\u00edvel calcular o produto interno bruto do Brasil, tanto pela \u00f3tica da produ\u00e7\u00e3o quanto pela da demanda.","provas":[{"id":21538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725292,"hashId":"8d65195216fd4395b7254607b12aaae3","enunciado":"A partir das tabelas de recursos e usos (TRU), que representam\r\nas opera\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e consumo\r\nintermedi\u00e1rio e final, \u00e9 poss\u00edvel calcular o produto interno\r\nbruto do Brasil, tanto pela \u00f3tica da produ\u00e7\u00e3o quanto pela da\r\ndemanda.","resposta":2481822,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a macroeconomia estuda o comportamento de vari\u00e1veis econ\u00f4micas e suas inter-rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":319102,"enunciado":"Considerando que a macroeconomia estuda o comportamento de\r\nvari\u00e1veis econ\u00f4micas e suas inter-rela\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412921,"slug":"economia-e-financas-problemas-de-mensuracao-do-pib"},{"nome_clean":"Externa","oab":false,"nome":"Externa","pai":412929,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412924,"slug":"economia-e-financas-externa"}],"slug":"economia-e-financas\/725292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da isonomia, o prestador de servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode estabelecer tratamento diferenciado, de qualquer esp\u00e9cie, entre os usu\u00e1rios.","provas":[{"id":21538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725300,"hashId":"7bcb266f192ec75e62256d9732799170","enunciado":"De acordo com o princ\u00edpio da isonomia, o prestador de servi\u00e7o\r\np\u00fablico n\u00e3o pode estabelecer tratamento diferenciado, de\r\nqualquer esp\u00e9cie, entre os usu\u00e1rios.","resposta":2481839,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos, considerando seus conceitos, pressupostos e princ\u00edpios, bem como os m\u00e9todos de regula\u00e7\u00e3o e o papel do Estado na sua promo\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":319107,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos, considerando seus conceitos,\r\npressupostos e princ\u00edpios, bem como os m\u00e9todos de regula\u00e7\u00e3o e o\r\npapel do Estado na sua promo\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404392,"slug":"direito-administrativo-principios-do-servico-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/725300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de hemoderivados pela ind\u00fastria nacional alcan\u00e7ou volumes compar\u00e1veis aos de ind\u00fastrias de pa\u00edses desenvolvidos, como Alemanha e Fran\u00e7a, tornando o Brasil autossuficiente em diversos produtos, como, por exemplo, na produ\u00e7\u00e3o de albumina e imunoglobulinas recombinantes.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725303,"hashId":"e2dcd2d23daea613db15bfa32e4fd503","enunciado":"A produ\u00e7\u00e3o de hemoderivados pela ind\u00fastria nacional\r\nalcan\u00e7ou volumes compar\u00e1veis aos de ind\u00fastrias de pa\u00edses\r\ndesenvolvidos, como Alemanha e Fran\u00e7a, tornando o Brasil\r\nautossuficiente em diversos produtos, como, por exemplo, na\r\nprodu\u00e7\u00e3o de albumina e imunoglobulinas recombinantes.","resposta":2481845,"anulada":false,"rotulo":208,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de hemoderivados, julgue os pr\u00f3ximos itens .","id":319108,"enunciado":"Acerca de hemoderivados, julgue os pr\u00f3ximos itens .","rotulo":208,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 208 a 210"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Hemobr\u00e1s","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Hemobr\u00e1s","pai":396318,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396317,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-hemobras"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (HEMOBR\u00c1S) \u00e9 uma estatal vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que trabalha para reduzir a depend\u00eancia externa do Brasil no setor de derivados do sangue, com a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos essenciais \u00e0 vida de pessoas com hemofilia, al\u00e9m de portadores de imunodefici\u00eancia gen\u00e9tica, cirrose, c\u00e2ncer e AIDS e de queimados. A produ\u00e7\u00e3o da HEMOBR\u00c1S \u00e9 destinada ao abastecimento de medicamentos dos sistemas p\u00fablico e privado.","provas":[{"id":21536,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725304,"hashId":"b4162684441bb4d53f0d6af13b44278d","enunciado":"A Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia\r\n(HEMOBR\u00c1S) \u00e9 uma estatal vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\r\nque trabalha para reduzir a depend\u00eancia externa do Brasil no\r\nsetor de derivados do sangue, com a produ\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos essenciais \u00e0 vida de pessoas com hemofilia,\r\nal\u00e9m de portadores de imunodefici\u00eancia gen\u00e9tica, cirrose,\r\nc\u00e2ncer e AIDS e de queimados. A produ\u00e7\u00e3o da HEMOBR\u00c1S\r\n\u00e9 destinada ao abastecimento de medicamentos dos sistemas\r\np\u00fablico e privado.","resposta":2481847,"anulada":false,"rotulo":209,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de hemoderivados, julgue os pr\u00f3ximos itens .","id":319108,"enunciado":"Acerca de hemoderivados, julgue os pr\u00f3ximos itens .","rotulo":208,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 208 a 210"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Hemobr\u00e1s","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Hemobr\u00e1s","pai":396318,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396317,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-hemobras"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As permiss\u00f5es para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser concedidas a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, mas n\u00e3o a cons\u00f3rcios de empresas.","provas":[{"id":21538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725311,"hashId":"e565dc71aaefe041b11fba7a44837706","enunciado":"As permiss\u00f5es para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser\r\nconcedidas a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, mas n\u00e3o a cons\u00f3rcios\r\nde empresas.","resposta":2481860,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s formas de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":319111,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s formas de delega\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408336,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/725311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico por encampa\u00e7\u00e3o, a retomada do servi\u00e7o pelo poder concedente se d\u00e1 por motivo de interesse p\u00fablico, necessariamente mediante lei autorizativa espec\u00edfica.","provas":[{"id":21538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725318,"hashId":"a81d5bd8b5c28e22fc9b39145e72e0a4","enunciado":"Na extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico por encampa\u00e7\u00e3o,\r\na retomada do servi\u00e7o pelo poder concedente se d\u00e1 por motivo\r\nde interesse p\u00fablico, necessariamente mediante lei autorizativa\r\nespec\u00edfica.","resposta":2481874,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":319114,"enunciado":"No que se refere aos contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408346,"slug":"direito-administrativo-intervencao-e-extincao-da-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/725318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o caracteriza descontinuidade do servi\u00e7o a interrup\u00e7\u00e3o de sua presta\u00e7\u00e3o motivada por inadimplemento do usu\u00e1rio, independentemente de aviso pr\u00e9vio.","provas":[{"id":21538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725325,"hashId":"24b2795822ac2cd5badaf9f8be06f30c","enunciado":"N\u00e3o caracteriza descontinuidade do servi\u00e7o a interrup\u00e7\u00e3o de\r\nsua presta\u00e7\u00e3o motivada por inadimplemento do usu\u00e1rio,\r\nindependentemente de aviso pr\u00e9vio.","resposta":2481889,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e dos direitos de seus usu\u00e1rios na delega\u00e7\u00e3o por concess\u00e3o, julgue o item a seguir.","id":319117,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e dos direitos de seus\r\nusu\u00e1rios na delega\u00e7\u00e3o por concess\u00e3o, julgue o item a seguir.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o","pai":408340,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408342,"slug":"direito-administrativo-hipoteses-de-interrupcao"}],"slug":"direito-administrativo\/725325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cvagueava por\u201d (l.15) poderia ser substitu\u00edda por sonhava com, sem preju\u00edzo ao sentido original do texto.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"},{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21541,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-psicologia-orientacao-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2014"},{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21548,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21549,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21554,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725385,"hashId":"6ab61e0cf9f24ad9e9dc06f810a9eccb","enunciado":"A express\u00e3o \u201cvagueava por\u201d (l.15) poderia ser substitu\u00edda por\r\nsonhava com, sem preju\u00edzo ao sentido original do texto.","resposta":2482083,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subsequentes, com base nas ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.","id":319130,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21539\/101.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Julgue os itens subsequentes, com base nas ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/725385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regra da formalidade exigida nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais est\u00e1 preservada no trecho a seguir: \u201cNos termos do plano geral de flexibiliza\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria funcional, solicito a Vossa Senhoria verificar a possibilidade de que sejam alocados tr\u00eas novos funcion\u00e1rios neste Departamento\u201d.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"},{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21541,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-psicologia-orientacao-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2014"},{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21548,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21549,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21554,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725386,"hashId":"c0facb74f661169648b51e802d46575a","enunciado":"A regra da formalidade exigida nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais est\u00e1\r\npreservada no trecho a seguir: \u201cNos termos do plano geral de\r\nflexibiliza\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria funcional, solicito a Vossa\r\nSenhoria verificar a possibilidade de que sejam alocados tr\u00eas\r\nnovos funcion\u00e1rios neste Departamento\u201d.","resposta":2482085,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas estabelecidas pelo Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial do TCDF para a elabora\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens subsequentes.","id":319131,"enunciado":"Com base nas normas estabelecidas pelo Manual de Reda\u00e7\u00e3o\r\nOficial do TCDF para a elabora\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es oficiais,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma comunica\u00e7\u00e3o oficial destinada a administrador regional, cujo signat\u00e1rio seja o presidente do TCDF, \u00e9 obrigat\u00f3rio o emprego n\u00e3o s\u00f3 da express\u00e3o Excelent\u00edssimo Senhor administrador antes do nome do destinat\u00e1rio, mas tamb\u00e9m do fecho Atenciosamente.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"},{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21541,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-psicologia-orientacao-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2014"},{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21548,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21549,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21554,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725387,"hashId":"6b346aef053c75c1b1a30516aeb13948","enunciado":"Em uma comunica\u00e7\u00e3o oficial destinada a administrador\r\nregional, cujo signat\u00e1rio seja o presidente do TCDF, \u00e9\r\nobrigat\u00f3rio o emprego n\u00e3o s\u00f3 da express\u00e3o Excelent\u00edssimo\r\nSenhor administrador antes do nome do destinat\u00e1rio, mas\r\ntamb\u00e9m do fecho Atenciosamente.","resposta":2482088,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas estabelecidas pelo Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial do TCDF para a elabora\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens subsequentes.","id":319131,"enunciado":"Com base nas normas estabelecidas pelo Manual de Reda\u00e7\u00e3o\r\nOficial do TCDF para a elabora\u00e7\u00e3o de comunica\u00e7\u00f5es oficiais,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselheiros do TCDF ser\u00e3o processados e julgados, em caso de cometimento de crime comum, pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e, em caso de crime de responsabilidade, pela CLDF.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"},{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21541,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-psicologia-orientacao-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2014"},{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21548,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21549,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21554,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725410,"hashId":"a322f37a020f6e1d2acc32db693c6b2e","enunciado":"Os conselheiros do TCDF ser\u00e3o processados e julgados, em\r\ncaso de cometimento de crime comum, pelo Tribunal de\r\nJusti\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e, em caso de\r\ncrime de responsabilidade, pela CLDF.","resposta":2482134,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes relativos \u00e0 LO\/TCDF.","id":319137,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes relativos \u00e0 LO\/TCDF.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395149,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lotcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor do servi\u00e7o auxiliar do TCDF poder\u00e1 propor a aplica\u00e7\u00e3o de multas, quando exercer fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de controle externo do tribunal.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"},{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21541,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-psicologia-orientacao-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2014"},{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21548,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21549,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21554,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725411,"hashId":"e0fba90ebb36c3b3d05d276a475cfefd","enunciado":"Um servidor do servi\u00e7o auxiliar do TCDF poder\u00e1 propor a\r\naplica\u00e7\u00e3o de multas, quando exercer fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de\r\ncontrole externo do tribunal.","resposta":2482135,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes relativos \u00e0 LO\/TCDF.","id":319137,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes relativos \u00e0 LO\/TCDF.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395149,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lotcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso, no TCDF, um servidor do servi\u00e7o auxiliar com mais de trinta anos de servi\u00e7o p\u00fablico e que perceba mensalmente remunera\u00e7\u00e3o menor que a de um conselheiro passe a perceber certas vantagens pecuni\u00e1rias de car\u00e1ter pessoal, e, com isso, sua remunera\u00e7\u00e3o ultrapasse a do conselheiro, a nova remunera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser maior que a do conselheiro, pois as vantagens pecuni\u00e1rias de car\u00e1ter pessoal est\u00e3o exclu\u00eddas do teto remunerat\u00f3rio.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"},{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21541,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-psicologia-orientacao-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2014"},{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21548,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21549,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21554,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725413,"hashId":"494c0ae568ad0be79884f3f26852d61f","enunciado":"Caso, no TCDF, um servidor do servi\u00e7o auxiliar com mais de\r\ntrinta anos de servi\u00e7o p\u00fablico e que perceba mensalmente\r\nremunera\u00e7\u00e3o menor que a de um conselheiro passe a perceber\r\ncertas vantagens pecuni\u00e1rias de car\u00e1ter pessoal, e, com isso,\r\nsua remunera\u00e7\u00e3o ultrapasse a do conselheiro, a nova\r\nremunera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser maior que a do conselheiro, pois as\r\nvantagens pecuni\u00e1rias de car\u00e1ter pessoal est\u00e3o exclu\u00eddas do\r\nteto remunerat\u00f3rio.","resposta":2482139,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LO\/TCDF, julgue os itens subsecutivos.","id":319138,"enunciado":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LO\/TCDF, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395149,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lotcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para nomear cidad\u00e3o aprovado em concurso de provas e t\u00edtulos para o cargo de auditor do TCDF \u00e9 do pr\u00f3prio presidente do tribunal.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"},{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21541,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia","id":11497},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-psicologia-orientacao-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Psicologia - 2014"},{"id":21542,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21543,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21544,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21545,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21546,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21547,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21548,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21549,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-organizacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21554,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":725417,"hashId":"18b9cf95fe282f58edfeacbfb47ea0e7","enunciado":"A compet\u00eancia para nomear cidad\u00e3o aprovado em concurso de\r\nprovas e t\u00edtulos para o cargo de auditor do TCDF \u00e9 do pr\u00f3prio\r\npresidente do tribunal.","resposta":2482148,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LO\/TCDF, julgue os itens subsecutivos.","id":319138,"enunciado":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LO\/TCDF, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395149,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lotcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos praticados pelo Poder Legislativo e pelo Poder Judici\u00e1rio submetem-se ao regime jur\u00eddico administrativo.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725447,"hashId":"2a5b36deba9be4bf21a9992f3e9fa9f4","enunciado":"Os atos administrativos praticados pelo Poder Legislativo\r\ne pelo Poder Judici\u00e1rio submetem-se ao regime jur\u00eddico\r\nadministrativo.","resposta":2482207,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico administrativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":319148,"enunciado":"Acerca do regime jur\u00eddico administrativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/725447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legitimidade ativa para propor a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa \u00e9 sempre da pessoa jur\u00eddica que foi v\u00edtima do ato de improbidade, cabendo ao Minist\u00e9rio P\u00fablico intervir na demanda apenas na condi\u00e7\u00e3o de fiscal da lei.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725455,"hashId":"a7ade40004fafe3941f0e6e59bbb80e5","enunciado":"A legitimidade ativa para propor a a\u00e7\u00e3o de improbidade\r\nadministrativa \u00e9 sempre da pessoa jur\u00eddica que foi v\u00edtima do\r\nato de improbidade, cabendo ao Minist\u00e9rio P\u00fablico intervir na\r\ndemanda apenas na condi\u00e7\u00e3o de fiscal da lei.","resposta":2482224,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992 e da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a seguir.","id":319150,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992 e da Lei\r\nn.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Do Processo Judicial","oab":true,"nome":"Do Processo Judicial","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408427,"slug":"direito-administrativo-do-processo-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/725455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle","id":5354},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5360},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":5363},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11558},{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10665},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"},{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"},{"id":21720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle","id":5354},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-controle","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle - 2014"},{"id":21723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5360},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":21724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2014"},{"id":21725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":5363},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":21726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11558},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-projetos-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":21727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":10665},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-construcao-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Constru\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":21749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":4883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732195,"hashId":"f38aac492dedb8f8367a89b086351415","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21714\/03.gif>","resposta":2506875,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32","id":2506871,"corpo":"32","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64","id":2506872,"corpo":"64","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72","id":2506873,"corpo":"72","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"88","id":2506874,"corpo":"88","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"128","id":2506875,"corpo":"128","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320421,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Poliedros Regulares","oab":false,"nome":"Poliedros Regulares","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403895,"slug":"matematica-poliedros-regulares"}],"slug":"matematica\/732195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos requisitos de uma poligonal de classe IP, segundo a NBR 13133, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de medidas angulares pelo m\u00e9todo das dire\u00e7\u00f5es em tr\u00eas s\u00e9ries de leituras conjugadas, diretas e inversas. Um conjunto de leituras horizontais que atendam a esses requisitos \u00e9","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732201,"hashId":"9a18314082f615dcf67eebe1f7cf33b4","enunciado":"Um dos requisitos de uma poligonal de classe IP, segundo\r\na NBR 13133, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de medidas angulares pelo\r\nm\u00e9todo das dire\u00e7\u00f5es em tr\u00eas s\u00e9ries de leituras conjugadas,\r\ndiretas e inversas.\r\nUm conjunto de leituras horizontais que atendam a esses\r\nrequisitos \u00e9","resposta":2506904,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 60\u00ba \u2013 60\u00ba \u2013 90\u00ba \u2013 90\u00ba","id":2506901,"corpo":"30\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 60\u00ba \u2013 60\u00ba \u2013 90\u00ba \u2013 90\u00ba","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 90\u00ba \u2013 90\u00ba \u2013 150\u00ba \u2013 150\u00ba","id":2506902,"corpo":"30\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 90\u00ba \u2013 90\u00ba \u2013 150\u00ba \u2013 150\u00ba","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30\u00ba \u2013 150\u00ba \u2013 270\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 150\u00ba \u2013 270\u00ba","id":2506903,"corpo":"30\u00ba \u2013 150\u00ba \u2013 270\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 150\u00ba \u2013 270\u00ba","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30\u00ba \u2013 210\u00ba \u2013 90\u00ba \u2013 270\u00ba \u2013 150\u00ba \u2013 330\u00ba","id":2506904,"corpo":"30\u00ba \u2013 210\u00ba \u2013 90\u00ba \u2013 270\u00ba \u2013 150\u00ba \u2013 330\u00ba","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30\u00ba \u2013 210\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 210\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 210\u00ba","id":2506905,"corpo":"30\u00ba \u2013 210\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 210\u00ba \u2013 30\u00ba \u2013 210\u00ba","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320422,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/732201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732211,"hashId":"9e143c06dec09033bf33da911911ca7a","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21714\/07.gif>","resposta":2506954,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"magn\u00e9tico","id":2506951,"corpo":"magn\u00e9tico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verdadeiro","id":2506952,"corpo":"verdadeiro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"magn\u00e9tico combinado com a converg\u00eancia meridiana","id":2506953,"corpo":"magn\u00e9tico combinado com a converg\u00eancia meridiana","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verdadeiro combinado com a converg\u00eancia meridiana","id":2506954,"corpo":"verdadeiro combinado com a converg\u00eancia meridiana","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verdadeiro combinado com a declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica","id":2506955,"corpo":"verdadeiro combinado com a declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320422,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Metrologia","oab":false,"nome":"Metrologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398387,"slug":"geografia-metrologia"}],"slug":"geografia\/732211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rumo entre dois pontos foi calculado como 67\u00ba NE. O valor de azimute correspondente \u00e9","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732212,"hashId":"02197a29400542f16dc4016215ab7b89","enunciado":"O rumo entre dois pontos foi calculado como 67\u00ba NE.<\/p>\r\nO valor de azimute correspondente \u00e9","resposta":2506957,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23\u00ba","id":2506956,"corpo":"23\u00ba","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"67\u00ba","id":2506957,"corpo":"67\u00ba","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"113\u00ba","id":2506958,"corpo":"113\u00ba","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"247\u00ba","id":2506959,"corpo":"247\u00ba","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"293\u00ba","id":2506960,"corpo":"293\u00ba","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320422,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Metrologia","oab":false,"nome":"Metrologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398387,"slug":"geografia-metrologia"}],"slug":"geografia\/732212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo do posicionamento relativo pode ser subdividido em quatro grupos: est\u00e1tico, est\u00e1tico-r\u00e1pido, semicinem\u00e1tico e cinem\u00e1tico. Nesse m\u00e9todo, as coordenadas s\u00e3o determinadas em rela\u00e7\u00e3o a um referencial materializado atrav\u00e9s de uma ou mais esta\u00e7\u00f5es com coordenadas conhecidas. A principal diferen\u00e7a entre o posicionamento est\u00e1tico e o est\u00e1tico-r\u00e1pido \u00e9 a(o)","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732221,"hashId":"5ba93c83b32a12f98a637f0dc1b5e04d","enunciado":"O m\u00e9todo do posicionamento relativo pode ser subdividido\r\nem quatro grupos: est\u00e1tico, est\u00e1tico-r\u00e1pido, semicinem\u00e1tico\r\ne cinem\u00e1tico. Nesse m\u00e9todo, as coordenadas s\u00e3o\r\ndeterminadas em rela\u00e7\u00e3o a um referencial materializado\r\natrav\u00e9s de uma ou mais esta\u00e7\u00f5es com coordenadas conhecidas.\r\nA principal diferen\u00e7a entre o posicionamento est\u00e1tico e o\r\nest\u00e1tico-r\u00e1pido \u00e9 a(o)","resposta":2507004,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantidade de receptores utilizados","id":2507001,"corpo":"quantidade de receptores utilizados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precis\u00e3o das coordenadas obtidas","id":2507002,"corpo":"precis\u00e3o das coordenadas obtidas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e2ngulo de m\u00e1scara definido nos receptores","id":2507003,"corpo":"\u00e2ngulo de m\u00e1scara definido nos receptores","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intervalo de tempo do rastreio","id":2507004,"corpo":"intervalo de tempo do rastreio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comprimento da linha de base","id":2507005,"corpo":"comprimento da linha de base","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320423,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/732221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732222,"hashId":"a29deda4f301b30d1e16a984072ab825","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21714\/10.gif>","resposta":2507010,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor per\u00edodo","id":2507006,"corpo":"menor per\u00edodo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor velocidade","id":2507007,"corpo":"menor velocidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhor acur\u00e1cia","id":2507008,"corpo":"melhor acur\u00e1cia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior perda de ciclos","id":2507009,"corpo":"maior perda de ciclos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior comprimento de onda","id":2507010,"corpo":"maior comprimento de onda","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320423,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/732222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00e9todo de posicionamento semicinem\u00e1tico h\u00e1 a reocupa\u00e7\u00e3o de uma ou de todas as esta\u00e7\u00f5es. A ideia do m\u00e9todo baseia-se na coleta de dados na mesma esta\u00e7\u00e3o por, pelo menos, dois per\u00edodos separados por um intervalo de tempo suficientemente longo para que haja mudan\u00e7a na configura\u00e7\u00e3o dos sat\u00e9lites. Essa mudan\u00e7a visa \u00e0","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732225,"hashId":"5b110b92e2367a67799070802d1f59ef","enunciado":"No m\u00e9todo de posicionamento semicinem\u00e1tico h\u00e1 a reocupa\u00e7\u00e3o\r\nde uma ou de todas as esta\u00e7\u00f5es. A ideia do m\u00e9todo\r\nbaseia-se na coleta de dados na mesma esta\u00e7\u00e3o por,\r\npelo menos, dois per\u00edodos separados por um intervalo de\r\ntempo suficientemente longo para que haja mudan\u00e7a na\r\nconfigura\u00e7\u00e3o dos sat\u00e9lites.\r\nEssa mudan\u00e7a visa \u00e0","resposta":2507025,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do PDOP","id":2507021,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o do PDOP","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o do erros de \u00f3rbitas dos sat\u00e9lites","id":2507022,"corpo":"corre\u00e7\u00e3o do erros de \u00f3rbitas dos sat\u00e9lites","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o de uma linha de base","id":2507023,"corpo":"determina\u00e7\u00e3o de uma linha de base","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o troposf\u00e9rica","id":2507024,"corpo":"solu\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o troposf\u00e9rica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o da ambiguidade","id":2507025,"corpo":"solu\u00e7\u00e3o da ambiguidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320423,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/732225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O posicionamento por ponto preciso (PPP) requer a utiliza\u00e7\u00e3o da pseudodist\u00e2ncia e da fase das ondas portadoras L1 e L2, visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos efeitos","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732226,"hashId":"0543ad0bb65622bbb3b773391b1be3c3","enunciado":"O posicionamento por ponto preciso (PPP) requer a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda pseudodist\u00e2ncia e da fase das ondas portadoras\r\nL1 e L2, visando \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos efeitos","resposta":2507029,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do arrasto atmosf\u00e9rico","id":2507026,"corpo":"do arrasto atmosf\u00e9rico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos erros dos rel\u00f3gios dos sat\u00e9lites","id":2507027,"corpo":"dos erros dos rel\u00f3gios dos sat\u00e9lites","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos erros de \u00f3rbita","id":2507028,"corpo":"dos erros de \u00f3rbita","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de primeira ordem da ionosfera","id":2507029,"corpo":"de primeira ordem da ionosfera","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da troposfera","id":2507030,"corpo":"da troposfera","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320423,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/732226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No posicionamento relativo, as coordenadas s\u00e3o determinadas em rela\u00e7\u00e3o a um referencial, materializado atrav\u00e9s de uma ou mais esta\u00e7\u00f5es com coordenadas conhecidas. Nesse caso, \u00e9 necess\u00e1rio que, pelo menos, dois receptores coletem, simultaneamente, dados de, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732229,"hashId":"4329fed3c6b45130c52193be89c65709","enunciado":"No posicionamento relativo, as coordenadas s\u00e3o determinadas\r\nem rela\u00e7\u00e3o a um referencial, materializado atrav\u00e9s\r\nde uma ou mais esta\u00e7\u00f5es com coordenadas conhecidas.\r\nNesse caso, \u00e9 necess\u00e1rio que, pelo menos, dois receptores\r\ncoletem, simultaneamente, dados de, no m\u00ednimo,","resposta":2507041,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois sat\u00e9lites","id":2507041,"corpo":"dois sat\u00e9lites","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas sat\u00e9lites","id":2507042,"corpo":"tr\u00eas sat\u00e9lites","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro sat\u00e9lites","id":2507043,"corpo":"quatro sat\u00e9lites","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco sat\u00e9lites","id":2507044,"corpo":"cinco sat\u00e9lites","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis sat\u00e9lites","id":2507045,"corpo":"seis sat\u00e9lites","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320423,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/732229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732230,"hashId":"92f3be0601a6f824e0888c317206ebee","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21714\/11.gif>","resposta":2507047,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refra\u00e7\u00e3o","id":2507046,"corpo":"refra\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espalhamento","id":2507047,"corpo":"espalhamento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"difus\u00e3o","id":2507048,"corpo":"difus\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atenua\u00e7\u00e3o","id":2507049,"corpo":"atenua\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o","id":2507050,"corpo":"absor\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320424,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/732230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia","id":5350},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geodesia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geod\u00e9sia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732236,"hashId":"fcbf9ca54f4b78c6533ef5fe711131fc","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21714\/18.gif>","resposta":2507080,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longitude reduzida","id":2507076,"corpo":"longitude reduzida","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"longitude exc\u00eantrica","id":2507077,"corpo":"longitude exc\u00eantrica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"latitude geod\u00e9sica","id":2507078,"corpo":"latitude geod\u00e9sica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"latitude geogr\u00e1fica","id":2507079,"corpo":"latitude geogr\u00e1fica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"latitude param\u00e9trica","id":2507080,"corpo":"latitude param\u00e9trica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320424,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Metrologia","oab":false,"nome":"Metrologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398387,"slug":"geografia-metrologia"}],"slug":"geografia\/732236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":11555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cunha (2000), em sua obra sobre o psicodiagn\u00f3stico, \u201co processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica pode envolver diferentes procedimentos, incluindo v\u00e1rios tipos de entrevistas\u201d. Orientados pela referida autora, na avalia\u00e7\u00e3o de um jovem adolescente que apresenta comportamentos estranhos e incompreens\u00edveis para a fam\u00edlia, o processo ser\u00e1 iniciado com uma entrevista","provas":[{"id":21716,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":11555},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":732244,"hashId":"cc41f0854f40c5bfc034440f42d6a43b","enunciado":"Segundo Cunha (2000), em sua obra sobre o psicodiagn\u00f3stico, \u201co processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica pode envolver\r\ndiferentes procedimentos, incluindo v\u00e1rios tipos de entrevistas\u201d. Orientados pela referida autora, na avalia\u00e7\u00e3o de um\r\njovem adolescente que apresenta comportamentos estranhos e incompreens\u00edveis para a fam\u00edlia, o processo ser\u00e1\r\niniciado com uma entrevista","resposta":2507112,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fam\u00edlia, seguida de uma com o jovem, outra de devolu\u00e7\u00e3o com o jovem e, por \u00faltimo, outra com ele e os pais.","id":2507112,"corpo":"de fam\u00edlia, seguida de uma com o jovem, outra de devolu\u00e7\u00e3o com o jovem e, por \u00faltimo, outra com ele e os pais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com o jovem, seguida de uma com a fam\u00edlia, outra com ele e os pais e, por \u00faltimo, uma de devolu\u00e7\u00e3o com o jovem e os pais.","id":2507113,"corpo":"com o jovem, seguida de uma com a fam\u00edlia, outra com ele e os pais e, por \u00faltimo, uma de devolu\u00e7\u00e3o com o jovem e\r\nos pais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com o jovem, seguida de uma individual com os demais membros da fam\u00edlia e outra entrevista de devolu\u00e7\u00e3o com o jovem e seus pais.","id":2507114,"corpo":"com o jovem, seguida de uma individual com os demais membros da fam\u00edlia e outra entrevista de devolu\u00e7\u00e3o com o\r\njovem e seus pais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"individual com a m\u00e3e ou respons\u00e1vel pelo jovem, seguida de uma com o jovem e, por \u00faltimo, uma com outros membros da fam\u00edlia, se houver necessidade.","id":2507115,"corpo":"individual com a m\u00e3e ou respons\u00e1vel pelo jovem, seguida de uma com o jovem e, por \u00faltimo, uma com outros\r\nmembros da fam\u00edlia, se houver necessidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320425,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/732244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":11555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Geralmente, pacientes portadores de transtorno de personalidade narcisista, apresentam o perfil e algumas caracter\u00edsticas. Analise-as. I. Vis\u00e3o dos outros: vulner\u00e1veis e explor\u00e1veis. II. Principal estrat\u00e9gia: atacar, manipular e enganar. III. Vis\u00e3o de si: especial, \u00fanico merecedor de regras especiais e superior acima das regras. IV. Principais cren\u00e7as: \u201csou especial\u201d, \u201cmere\u00e7o regras especiais\u201d, \u201cestou acima das regras\u201d e \u201csou melhor do que os outros\u201d. Com base no enunciado, est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":21716,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":11555},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":732248,"hashId":"36e334966c8358f5bce31dfb8b6c6c84","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21716\/10.gif><\/P>\r\n<P>Geralmente, pacientes portadores de transtorno de personalidade narcisista, apresentam o perfil e algumas caracter\u00edsticas. Analise-as. <\/P>\r\n<P>I. Vis\u00e3o dos outros: vulner\u00e1veis e explor\u00e1veis. <\/P>\r\n<P>II. Principal estrat\u00e9gia: atacar, manipular e enganar. <\/P>\r\n<P>III. Vis\u00e3o de si: especial, \u00fanico merecedor de regras especiais e superior acima das regras. <\/P>\r\n<P>IV. Principais cren\u00e7as: \u201csou especial\u201d, \u201cmere\u00e7o regras especiais\u201d, \u201cestou acima das regras\u201d e \u201csou melhor do que os outros\u201d. <\/P>\r\n<P>Com base no enunciado, est\u00e3o corretas as alternativas<\/P>","resposta":2507130,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2507128,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2507129,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2507130,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2507131,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320425,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/732248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hierarquia de mem\u00f3ria, normalmente, \u00e9 representada por uma pir\u00e2mide. Na base da pir\u00e2mide est\u00e3o as mem\u00f3rias com custo baixo, velocidade baixa e capacidade elevada. Tais mem\u00f3rias denominam-se","provas":[{"id":21717,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":732253,"hashId":"75b8eb6aa0c30ca04081fd22f2d0ae13","enunciado":"A hierarquia de mem\u00f3ria, normalmente, \u00e9 representada por uma pir\u00e2mide. Na base da pir\u00e2mide est\u00e3o as mem\u00f3rias\r\ncom custo baixo, velocidade baixa e capacidade elevada. Tais mem\u00f3rias denominam-se","resposta":2507151,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registrador.","id":2507148,"corpo":"registrador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria cache.","id":2507149,"corpo":"mem\u00f3ria cache.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria principal.","id":2507150,"corpo":"mem\u00f3ria principal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":2507151,"corpo":"mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320426,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/732253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trigger \u00e9 uma procedure executada (ou disparada) automaticamente pelo banco de dados, quando uma instru\u00e7\u00e3o DML (insert, update ou delete) especificada \u00e9 executada em determinada tabela do banco de dados. Pode-se obter informa\u00e7\u00f5es sobre os triggers a partir da vis\u00e3o user_trigger. Sobre o TABLE_OWNER, uma das colunas da vis\u00e3o user_trigger, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21717,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":732255,"hashId":"a89028b2163476c41501d3ca71837ab6","enunciado":"Um trigger \u00e9 uma procedure executada (ou disparada) automaticamente pelo banco de dados, quando uma instru\u00e7\u00e3o\r\nDML (insert, update ou delete) especificada \u00e9 executada em determinada tabela do banco de dados. Pode-se obter\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre os triggers a partir da vis\u00e3o user_trigger. Sobre o TABLE_OWNER, uma das colunas da vis\u00e3o\r\nuser_trigger, assinale a alternativa correta.","resposta":2507159,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo do trigger.","id":2507156,"corpo":"Tipo do trigger.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evento que faz o trigger disparar.","id":2507157,"corpo":"Evento que faz o trigger disparar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo de objeto referenciado pelo trigger.","id":2507158,"corpo":"Tipo de objeto referenciado pelo trigger.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usu\u00e1rio que possui a tabela a que o trigger referencia.","id":2507159,"corpo":"Usu\u00e1rio que possui a tabela a que o trigger referencia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320426,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/732255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comit\u00ea 802 do IEEE (Institute of Electrical and Eletronics Engineers) padronizou v\u00e1rios tipos de LANs. O padr\u00e3o 802.3 refere-se a","provas":[{"id":21717,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11244},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":732266,"hashId":"12a28e8db64eb1f237de0927a85a9184","enunciado":"O comit\u00ea 802 do IEEE (Institute of Electrical and Eletronics Engineers) padronizou v\u00e1rios tipos de LANs. O padr\u00e3o 802.3\r\nrefere-se a","resposta":2507198,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wimax.","id":2507197,"corpo":"Wimax.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ethernet.","id":2507198,"corpo":"Ethernet.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bluetooth.","id":2507199,"corpo":"Bluetooth.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LANs virtuais e seguran\u00e7a.","id":2507200,"corpo":"LANs virtuais e seguran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320428,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/732266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o conselho de pol\u00edtica de administra\u00e7\u00e3o e remunera\u00e7\u00e3o de pessoal, integrado por servidores designados pelos respectivos Poderes. ( ) A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, regime jur\u00eddico diferenciado e planos de carreira espec\u00edficos para os servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. ( ) A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o escolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na carreira, facultada, para isso, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou contratos entre os entes federados. ( ) Lei da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios disciplinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios provenientes da economia com despesas correntes em cada \u00f3rg\u00e3o, autarquia e funda\u00e7\u00e3o, para aplica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de programas de qualidade e produtividade, treinamento e desenvolvimento, moderniza\u00e7\u00e3o, reaparelhamento e racionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, inclusive sob a forma de adicional ou pr\u00eamio de produtividade. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":21718,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":732272,"hashId":"5cea43cfcb4f6903bf186a01a71b1098","enunciado":"<P>Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/P>\r\n<P>( ) A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o conselho de pol\u00edtica de administra\u00e7\u00e3o e remunera\u00e7\u00e3o de pessoal, integrado por servidores designados pelos respectivos Poderes. <\/P>\r\n<P>( ) A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, regime jur\u00eddico diferenciado e planos de carreira espec\u00edficos para os servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. <\/P>\r\n<P>( ) A Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o escolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na carreira, facultada, para isso, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou contratos entre os entes federados. <\/P>\r\n<P>( ) Lei da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios disciplinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios provenientes da economia com despesas correntes em cada \u00f3rg\u00e3o, autarquia e funda\u00e7\u00e3o, para aplica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de programas de qualidade e produtividade, treinamento e desenvolvimento, moderniza\u00e7\u00e3o, reaparelhamento e racionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, inclusive sob a forma de adicional ou pr\u00eamio de produtividade. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2507229,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":2507228,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":2507229,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":2507230,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":2507231,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320429,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/732272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Gleba: \u00e1rea de terra resultante do arruamento e loteamento de glebas, ou do desmembramento ou remembramento de lotes. ( ) Lote: \u00e1rea de terra que n\u00e3o foi objeto de arruamento e loteamento. ( ) Alinhamento: divisa entre o lote ou gleba e o logradouro p\u00fablico. ( ) Testada ou frente do lote ou gleba: alinhamento correspondente \u00e0 via p\u00fablica de circula\u00e7\u00e3o, sendo que, nos lotes ou glebas voltados para mais de uma via p\u00fablica de circula\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 considerado como testada o alinhamento em que se situar o acesso principal do im\u00f3vel. ( ) Profundidade do lote ou gleba: dist\u00e2ncia entre a frente e o fundo do lote ou gleba; se a forma do lote ou gleba for irregular, adota-se a profundidade m\u00e9dia. ( ) Balan\u00e7o: toda constru\u00e7\u00e3o, em qualquer pavimento acima do t\u00e9rreo, cuja proje\u00e7\u00e3o horizontal situa-se fora do per\u00edmetro determinado pelos elementos estruturais ou de veda\u00e7\u00e3o do pavimento t\u00e9rreo. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":21718,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":732282,"hashId":"fc0f94e53dadd61322c330594badc452","enunciado":"<P>Analise as afirmativas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) Gleba: \u00e1rea de terra resultante do arruamento e loteamento de glebas, ou do desmembramento ou remembramento de lotes. <\/P>\r\n<P>( ) Lote: \u00e1rea de terra que n\u00e3o foi objeto de arruamento e loteamento. <\/P>\r\n<P>( ) Alinhamento: divisa entre o lote ou gleba e o logradouro p\u00fablico. <\/P>\r\n<P>( ) Testada ou frente do lote ou gleba: alinhamento correspondente \u00e0 via p\u00fablica de circula\u00e7\u00e3o, sendo que, nos lotes ou glebas voltados para mais de uma via p\u00fablica de circula\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 considerado como testada o alinhamento em que se situar o acesso principal do im\u00f3vel. <\/P>\r\n<P>( ) Profundidade do lote ou gleba: dist\u00e2ncia entre a frente e o fundo do lote ou gleba; se a forma do lote ou gleba for irregular, adota-se a profundidade m\u00e9dia. <\/P>\r\n<P>( ) Balan\u00e7o: toda constru\u00e7\u00e3o, em qualquer pavimento acima do t\u00e9rreo, cuja proje\u00e7\u00e3o horizontal situa-se fora do per\u00edmetro determinado pelos elementos estruturais ou de veda\u00e7\u00e3o do pavimento t\u00e9rreo. <\/P>\r\n<P>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":2507274,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, F, V.","id":2507272,"corpo":"F, V, F, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V, F.","id":2507273,"corpo":"V, F, V, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V, V.","id":2507274,"corpo":"F, F, V, V, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F, V.","id":2507275,"corpo":"V, V, V, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320430,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/732282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando o terreno \u00e9 acidentado ou inclinado, o levantamento _________________ n\u00e3o \u00e9 suficiente. O relevo, a varia\u00e7\u00e3o das alturas, ser\u00e1 medido no levantamento _________________ e representado por meio de curvas de n\u00edvel. A curva de n\u00edvel \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos pontos de mesma _________________ em rela\u00e7\u00e3o a um plano _________________ tomado como refer\u00eancia.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":21718,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":732289,"hashId":"740e4f3042814ca50742d0b2aed69ace","enunciado":"\u201cQuando o terreno \u00e9 acidentado ou inclinado, o levantamento _________________ n\u00e3o \u00e9 suficiente. O relevo, a\r\nvaria\u00e7\u00e3o das alturas, ser\u00e1 medido no levantamento _________________ e representado por meio de curvas de n\u00edvel. A\r\ncurva de n\u00edvel \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos pontos de mesma _________________ em rela\u00e7\u00e3o a um plano _________________\r\ntomado como refer\u00eancia.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","resposta":2507303,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altim\u00e9trico \/ planim\u00e9trico \/ altura \/ vertical","id":2507302,"corpo":"altim\u00e9trico \/ planim\u00e9trico \/ altura \/ vertical","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planim\u00e9trico \/ altim\u00e9trico \/ cota \/ horizontal","id":2507303,"corpo":"planim\u00e9trico \/ altim\u00e9trico \/ cota \/ horizontal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geom\u00e9trico \/ planim\u00e9trico \/ origem \/ frontal","id":2507304,"corpo":"geom\u00e9trico \/ planim\u00e9trico \/ origem \/ frontal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"topogr\u00e1fico \/ altim\u00e9trico \/ dist\u00e2ncia \/ ortogonal","id":2507305,"corpo":"topogr\u00e1fico \/ altim\u00e9trico \/ dist\u00e2ncia \/ ortogonal","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320432,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBTU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBTU","pai":399799,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbtu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/732289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escada de massa 80 kg est\u00e1 apoiada no ch\u00e3o e em uma parede, como mostra a Figura abaixo. O atrito entre a escada e a parede \u00e9 desprez\u00edvel, e o centro de gravidade da escada est\u00e1 no centro geom\u00e9trico dela. Qual \u00e9, aproximadamente, em N, o m\u00f3dulo da for\u00e7a de intera\u00e7\u00e3o entre a escada e a parede?","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732290,"hashId":"4e158648aa5272b510b9c93e1321f968","enunciado":"<P>Uma escada de massa 80 kg est\u00e1 apoiada no ch\u00e3o e em uma parede, como mostra a Figura abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21715\/61.gif><\/P>\r\n<P>O atrito entre a escada e a parede \u00e9 desprez\u00edvel, e o centro de gravidade da escada est\u00e1 no centro geom\u00e9trico dela. <\/P>\r\n<P>Qual \u00e9, aproximadamente, em N, o m\u00f3dulo da for\u00e7a de intera\u00e7\u00e3o entre a escada e a parede?<\/P>","resposta":2507327,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160","id":2507326,"corpo":"160","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240","id":2507327,"corpo":"240","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"320","id":2507328,"corpo":"320","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400","id":2507329,"corpo":"400","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"480","id":2507330,"corpo":"480","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320433,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/732290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"People use a mobile phone to receive money, nevertheless","provas":[{"id":21718,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista","id":11556},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-de-gestao-area-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Arquiteto Urbanista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":732294,"hashId":"16878c0af28738d55dbeac30db7e8405","enunciado":"People use a mobile phone to receive money, nevertheless","resposta":2507319,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"banking services are not customized enough.","id":2507318,"corpo":"banking services are not customized enough.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"most Brazilians still stick to traditional banking.","id":2507319,"corpo":"most Brazilians still stick to traditional banking.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"only developed countries offer savings accounts.","id":2507320,"corpo":"only developed countries offer savings accounts.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"it will substitute for two thirds of bank employees.","id":2507321,"corpo":"it will substitute for two thirds of bank employees.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320435,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21718\/14.gif>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/732294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escala termom\u00e9trica X foi constru\u00edda atribuindo -20 \u00baX para gelo fundente a 1 atm e 160 \u00baX para \u00e1gua fervente a 1 atm. A temperatura em que a indica\u00e7\u00e3o na escala X \u00e9 a mesma da indica\u00e7\u00e3o na escala Celsius \u00e9","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732296,"hashId":"4232588c00d5d557495ae3dc99bf1cfb","enunciado":"Uma escala termom\u00e9trica X foi constru\u00edda atribuindo\r\n-20 \u00baX para gelo fundente a 1 atm e 160 \u00baX para \u00e1gua\r\nfervente a 1 atm.\r\nA temperatura em que a indica\u00e7\u00e3o na escala X \u00e9 a mesma\r\nda indica\u00e7\u00e3o na escala Celsius \u00e9","resposta":2507331,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 \u00baX","id":2507331,"corpo":"25 \u00baX","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33 \u00baX","id":2507332,"corpo":"33 \u00baX","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 \u00baX","id":2507333,"corpo":"50 \u00baX","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"71 \u00baX","id":2507334,"corpo":"71 \u00baX","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"320 \u00baX","id":2507335,"corpo":"320 \u00baX","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320433,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/732296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um carro se movimenta com velocidade constante de 72 km\/h em uma estrada retil\u00ednea e horizontal. O motorista, de 70 kg, come\u00e7a a frear quando avista um sinal de tr\u00e2nsito fechado a 400 m de dist\u00e2ncia. A acelera\u00e7\u00e3o constante imposta ao carro faz com que ele percorra os 400 m e pare no sinal. Qual \u00e9, aproximadamente, em N, o m\u00f3dulo da resultante das for\u00e7as de intera\u00e7\u00e3o entre o carro e o motorista durante a frenagem do carro?","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732297,"hashId":"2f19dd1fdbc92ba22bc3a664a3188536","enunciado":"Um carro se movimenta com velocidade constante de\r\n72 km\/h em uma estrada retil\u00ednea e horizontal. O motorista,\r\nde 70 kg, come\u00e7a a frear quando avista um sinal\r\nde tr\u00e2nsito fechado a 400 m de dist\u00e2ncia. A acelera\u00e7\u00e3o\r\nconstante imposta ao carro faz com que ele percorra os\r\n400 m e pare no sinal.\r\nQual \u00e9, aproximadamente, em N, o m\u00f3dulo da resultante\r\ndas for\u00e7as de intera\u00e7\u00e3o entre o carro e o motorista durante\r\na frenagem do carro?","resposta":2507339,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200","id":2507336,"corpo":"200","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70","id":2507337,"corpo":"70","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"57","id":2507338,"corpo":"57","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35","id":2507339,"corpo":"35","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20","id":2507340,"corpo":"20","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320433,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/732297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732301,"hashId":"18218d5cd1b6bdfffadde3678d001a62","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21715\/a9.gif>","resposta":2507358,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5","id":2507356,"corpo":"2,5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0","id":2507357,"corpo":"2,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5","id":2507358,"corpo":"1,5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0","id":2507359,"corpo":"1,0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,5","id":2507360,"corpo":"0,5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320433,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Temperatura e Escalas Termom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Temperatura e Escalas Termom\u00e9tricas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416595,"slug":"fisica-temperatura-e-escalas-termometricas"},{"nome_clean":"Dilata\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Dilata\u00e7\u00f5es","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416598,"slug":"fisica-dilatacoes"}],"slug":"fisica\/732301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer unidade do Sistema Internacional pode ser escrita como produto de pot\u00eancias de unidades de base tamb\u00e9m do Sistema Internacional. Qual das unidades derivadas a seguir est\u00e1 corretamente relacionada com as unidades de base?","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732302,"hashId":"85906a29cc6d361ca6ed33c4f1d63228","enunciado":"Qualquer unidade do Sistema Internacional pode ser escrita\r\ncomo produto de pot\u00eancias de unidades de base\r\ntamb\u00e9m do Sistema Internacional.\r\nQual das unidades derivadas a seguir est\u00e1 corretamente\r\nrelacionada com as unidades de base?","resposta":2507365,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N =m.kg.s-1","id":2507361,"corpo":"N =m.kg.s<SUP>-1<\/SUP>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"W = m2 .kg.s-1","id":2507362,"corpo":"W = m<SUP>2<\/SUP> .kg.s<SUP>-1<\/SUP>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pa = m-1 .kg.s-1","id":2507363,"corpo":"Pa = m<SUP>-1<\/SUP> .kg.s<SUP>-1<\/SUP>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00baC = K-1","id":2507364,"corpo":"\u00baC = K<SUP>-1<\/SUP>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"J = m2 .kg.s-2","id":2507365,"corpo":"J = m<SUP>2<\/SUP> .kg.s<SUP>-2<\/SUP>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320433,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/732302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma bateria de autom\u00f3vel de 12 V, que est\u00e1 com sua resist\u00eancia interna em 8 alimenta um motor de corrente cont\u00ednua que consome uma corrente el\u00e9trica de 0,5 A. Qual a pot\u00eancia, em W, exigida pelo motor?","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732309,"hashId":"b21e8a2fa8bf2f33713b5267678941b3","enunciado":"Uma bateria de autom\u00f3vel de 12 V, que est\u00e1 com sua resist\u00eancia interna em 8 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21715\/62.gif> alimenta um motor de corrente cont\u00ednua que consome uma corrente el\u00e9trica de 0,5 A. Qual a pot\u00eancia, em W, exigida pelo motor?","resposta":2507397,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":2507396,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":2507397,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":2507398,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":2507399,"corpo":"8","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":2507400,"corpo":"10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320437,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":"fisica\/732309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lavagem das m\u00e3os \u00e9 um dos itens mais significativos no controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e deve ser realizada com o objetivo de","provas":[{"id":21719,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-enfermeiro-area-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":732310,"hashId":"b6ea4bde9457c681ba8d819da867a481","enunciado":"A lavagem das m\u00e3os \u00e9 um dos itens mais significativos no\r\ncontrole de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e deve ser realizada com o\r\nobjetivo de","resposta":2507405,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proteger os profissionais dos pat\u00f3genos dos pacientes.","id":2507401,"corpo":"proteger os profissionais dos pat\u00f3genos dos pacientes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esteriliz\u00e1-las antes de qualquer procedimento.","id":2507402,"corpo":"esteriliz\u00e1-las antes de qualquer procedimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retirar os potenciais pat\u00f3genos da superf\u00edcie cut\u00e2nea dos profissionais.","id":2507403,"corpo":"retirar os potenciais pat\u00f3genos da superf\u00edcie cut\u00e2nea\r\ndos profissionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter a confian\u00e7a do paciente com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento e ao profissional executante.","id":2507404,"corpo":"manter a confian\u00e7a do paciente com rela\u00e7\u00e3o ao\r\nprocedimento e ao profissional executante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proteger o paciente dos pat\u00f3genos que possam ser transmitidos pelos profissionais.","id":2507405,"corpo":"proteger o paciente dos pat\u00f3genos que possam ser\r\ntransmitidos pelos profissionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320436,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/732310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732323,"hashId":"eb3398384eb28318948474c36abd69fb","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21715\/a11.gif>","resposta":2507469,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,80 x 104","id":2507466,"corpo":"6,80 x 10<SUP>4<\/SUP>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,15 x 105","id":2507467,"corpo":"1,15 x 10<SUP>5<\/SUP>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,49 x 105","id":2507468,"corpo":"1,49 x 10<SUP>5<\/SUP>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,69 x 105","id":2507469,"corpo":"1,69 x 10<SUP>5<\/SUP>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,37 x 105","id":2507470,"corpo":"2,37 x 10<SUP>5<\/SUP>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320437,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":"fisica\/732323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732325,"hashId":"65c0364638c6afb4c3d988cd62077f03","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21715\/a13.gif>","resposta":2507479,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 x 103","id":2507476,"corpo":"1,0 x 10<SUP>3<\/SUP>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0 x 102","id":2507477,"corpo":"1,0 x 10<SUP>2<\/SUP>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0 x 101","id":2507478,"corpo":"1,0 x 10<SUP>1<\/SUP>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0 x 100","id":2507479,"corpo":"1,0 x 10<SUP>0<\/SUP>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,0 x 10-1","id":2507480,"corpo":"1,0 x 10<SUP>-1<\/SUP>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320438,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/732325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fundo de um recipiente \u00e9 feito de uma placa met\u00e1lica circular com raio de 8,0 cm e espessura de 6,2 mm. Ao se colocar \u00e1gua no recipiente, observa-se uma diferen\u00e7a de temperatura de 3,0 oC entre as superf\u00edcies interna e externa da placa, e essa diferen\u00e7a de temperatura \u00e9 mantida constante. Qual \u00e9 a quantidade de calor, em J, que \u00e9 conduzida atrav\u00e9s do fundo do recipiente em 2 s? ","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732326,"hashId":"3ca29628421c5a6fdb84f7e7fe9833b4","enunciado":"<P>O fundo de um recipiente \u00e9 feito de uma placa met\u00e1lica circular com raio de 8,0 cm e espessura de 6,2 mm. Ao se colocar \u00e1gua no recipiente, observa-se uma diferen\u00e7a de temperatura de 3,0 oC entre as superf\u00edcies interna e externa da placa, e essa diferen\u00e7a de temperatura \u00e9 mantida constante. <\/P>\r\n<P>Qual \u00e9 a quantidade de calor, em J, que \u00e9 conduzida atrav\u00e9s do fundo do recipiente em 2 s?<\/P>\r\n<P align=right><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21715\/66.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":2507485,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,32","id":2507481,"corpo":"0,32","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"56,0","id":2507482,"corpo":"56,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"288,0","id":2507483,"corpo":"288,0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"576,0","id":2507484,"corpo":"576,0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.152,0","id":2507485,"corpo":"1.152,0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320438,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/732326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":732328,"hashId":"a7336a1ae10c76615d3ecd24d598d520","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21715\/a15.gif>","resposta":2507492,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,2 x 103","id":2507491,"corpo":"4,2 x 10<SUP>3<\/SUP>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,6 x 104","id":2507492,"corpo":"4,6 x 10<SUP>4<\/SUP>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,0 x 104","id":2507493,"corpo":"8,0 x 10<SUP>4<\/SUP>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,2 x 105","id":2507494,"corpo":"4,2 x 10<SUP>5<\/SUP>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,6 x 106","id":2507495,"corpo":"4,6 x 10<SUP>6<\/SUP>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320438,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/732328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 32, o trabalhador que realiza atividades em \u00e1reas onde existam fontes de radia\u00e7\u00f5es ionizantes deve","provas":[{"id":21721,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":732336,"hashId":"550d1b51cfda85db149cd121a99126c5","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 32, o trabalhador que realiza atividades em\r\n\u00e1reas onde existam fontes de radia\u00e7\u00f5es ionizantes deve","resposta":2507531,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar capacitado inicialmente e de forma continuada em prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":2507531,"corpo":"estar capacitado inicialmente e de forma continuada\r\nem prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar os EPI adequados para a maximiza\u00e7\u00e3o dos riscos.","id":2507532,"corpo":"usar os EPI adequados para a maximiza\u00e7\u00e3o dos\r\nriscos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar sob monitora\u00e7\u00e3o individual de dose de radia\u00e7\u00e3o ionizante, nos casos em que a exposi\u00e7\u00e3o seja dom\u00e9stica.","id":2507533,"corpo":"estar sob monitora\u00e7\u00e3o individual de dose de radia\u00e7\u00e3o\r\nionizante, nos casos em que a exposi\u00e7\u00e3o seja\r\ndom\u00e9stica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanecer nessas \u00e1reas o maior tempo poss\u00edvel, para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.","id":2507534,"corpo":"permanecer nessas \u00e1reas o maior tempo poss\u00edvel,\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abster-se de conhecimento dos riscos radiol\u00f3gicos associados ao pr\u00f3prio trabalho.","id":2507535,"corpo":"abster-se de conhecimento dos riscos radiol\u00f3gicos\r\nassociados ao pr\u00f3prio trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320439,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/732336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 8.666\/1993, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o onde participam interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada de","provas":[{"id":21563,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-analista-administrativo-area-administracao-maternidade-climerio-de-oliveira-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":726823,"hashId":"b16ee78a77b385cceb1b89d932da588e","enunciado":"De acordo com a Lei no 8.666\/1993, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o\r\nonde participam interessados devidamente cadastrados ou que\r\natenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento\r\nat\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas,\r\nobservada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada de","resposta":2485167,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":2485166,"corpo":"concorr\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":2485167,"corpo":"tomada de pre\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convite. ","id":2485168,"corpo":"convite.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concurso.","id":2485169,"corpo":"concurso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":2485170,"corpo":"leil\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319524,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/726823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o preg\u00e3o trouxe uma s\u00e9rie de inova\u00e7\u00f5es para Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, contribuindo para a maior transpar\u00eancia e celeridade do processo licitat\u00f3rio. Assinale a alternativa que indica uma caracter\u00edstica dessa categoria.","provas":[{"id":21563,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-analista-administrativo-area-administracao-maternidade-climerio-de-oliveira-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":726827,"hashId":"9951a039ac2f18fc07e8716db0c5a042","enunciado":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o preg\u00e3o trouxe uma s\u00e9rie de\r\ninova\u00e7\u00f5es para Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, contribuindo para a\r\nmaior transpar\u00eancia e celeridade do processo licitat\u00f3rio.\r\nAssinale a alternativa que indica uma caracter\u00edstica dessa\r\ncategoria.","resposta":2485173,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exig\u00eancia de garantia de proposta.","id":2485171,"corpo":"Exig\u00eancia de garantia de proposta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia de aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes, como condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame.","id":2485172,"corpo":"Exig\u00eancia de aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes,\r\ncomo condi\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no certame.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o das fases de habilita\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":2485173,"corpo":"Invers\u00e3o das fases de habilita\u00e7\u00e3o e julgamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o exclusiva na modalidade presencial.","id":2485174,"corpo":"Realiza\u00e7\u00e3o exclusiva na modalidade presencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simplifica\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de obras de engenharia.","id":2485175,"corpo":"Simplifica\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de obras de\r\nengenharia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319524,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/726827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No encerramento do exerc\u00edcio de 20X1, a conta transit\u00f3ria apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (ARE) foi encerrada por um lan\u00e7amento a d\u00e9bito. Considerando que a conta que recebeu a contrapartida a cr\u00e9dito teve seu saldo diminu\u00eddo sem alterar sua natureza (devedora ou credora), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21565,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-analista-administrativo-area-contabilidade-maternidade-climerio-de-oliveira-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":726898,"hashId":"6170905f55ea442266079bae93389e7c","enunciado":"No encerramento do exerc\u00edcio de 20X1, a conta transit\u00f3ria\r\napura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (ARE) foi encerrada por\r\num lan\u00e7amento a d\u00e9bito. Considerando que a conta que\r\nrecebeu a contrapartida a cr\u00e9dito teve seu saldo diminu\u00eddo sem\r\nalterar sua natureza (devedora ou credora), assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2485342,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conta ARE apurou preju\u00edzo no exerc\u00edcio.","id":2485340,"corpo":"A conta ARE apurou preju\u00edzo no exerc\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conta ARE apresentou saldo devedor no final do exerc\u00edcio.","id":2485341,"corpo":"A conta ARE apresentou saldo devedor no final do\r\nexerc\u00edcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conta lucros ou preju\u00edzos acumulados tinha saldo devedor no in\u00edcio do exerc\u00edcio.","id":2485342,"corpo":"A conta lucros ou preju\u00edzos acumulados tinha saldo\r\ndevedor no in\u00edcio do exerc\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conta lucros ou preju\u00edzos acumulados apresentou saldo credor no final do exerc\u00edcio.","id":2485343,"corpo":"A conta lucros ou preju\u00edzos acumulados apresentou\r\nsaldo credor no final do exerc\u00edcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade diminuiu no montante do lan\u00e7amento a cr\u00e9dito.","id":2485344,"corpo":"O patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade diminuiu no\r\nmontante do lan\u00e7amento a cr\u00e9dito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319544,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/726898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No balan\u00e7o patrimonial levantado por uma companhia, o patrim\u00f4nio l\u00edquido apresenta saldo em apenas duas contas: Patrim\u00f4nio L\u00edquido Capital social $ 80.000 Lucros ou preju\u00edzos acumulados $? Considerando que o ativo total \u00e9 igual ao passivo exig\u00edvel e que o saldo da conta mercadorias \u00e9 $ 7.000 e da conta fornecedores \u00e9 $ 11.000, \u00e9 correto afirmar que o saldo da conta lucros ou preju\u00edzos acumulados \u00e9","provas":[{"id":21565,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-analista-administrativo-area-contabilidade-maternidade-climerio-de-oliveira-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":726899,"hashId":"2e8401c359b18c122c11558ee4750d9b","enunciado":"<P>No balan\u00e7o patrimonial levantado por uma companhia, o patrim\u00f4nio l\u00edquido apresenta saldo em apenas duas contas: <\/P>\r\n<P>Patrim\u00f4nio L\u00edquido <\/P>\r\n<P>Capital social $ 80.000 <\/P>\r\n<P>Lucros ou preju\u00edzos acumulados $? <\/P>\r\n<P>Considerando que o ativo total \u00e9 igual ao passivo exig\u00edvel e que o saldo da conta mercadorias \u00e9 $ 7.000 e da conta fornecedores \u00e9 $ 11.000, \u00e9 correto afirmar que o saldo da conta lucros ou preju\u00edzos acumulados \u00e9<\/P>","resposta":2485349,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 4.000 credor.","id":2485345,"corpo":"$ 4.000 credor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 4.000 devedor.","id":2485346,"corpo":"$ 4.000 devedor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 18.000 devedor.","id":2485347,"corpo":"$ 18.000 devedor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 80.000 credor.","id":2485348,"corpo":"$ 80.000 credor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 80.000 devedor.","id":2485349,"corpo":"$ 80.000 devedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319544,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/726899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A companhia Alternativa S.A. apresentou, em sua demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado (DVA), a seguinte distribui\u00e7\u00e3o de valores: Considerando que as receitas obtidas pela companhia totalizaram $ 62.580 e que o valor adicionado recebido em transfer\u00eancia foi $ 6.850, com base apenas nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o valor dos insumos adquiridos de terceiros foi","provas":[{"id":21565,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-analista-administrativo-area-contabilidade-maternidade-climerio-de-oliveira-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":726904,"hashId":"453cc17b1b8bff6c7df5bd3b456730c5","enunciado":"<P>A companhia Alternativa S.A. apresentou, em sua demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado (DVA), a seguinte distribui\u00e7\u00e3o de valores:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21565\/2.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que as receitas obtidas pela companhia totalizaram $ 62.580 e que o valor adicionado recebido em transfer\u00eancia foi $ 6.850, com base apenas nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o valor dos insumos adquiridos de terceiros foi<\/P>","resposta":2485371,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 30.280.","id":2485370,"corpo":"$ 30.280.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 32.300.","id":2485371,"corpo":"$ 32.300.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 33.960.","id":2485372,"corpo":"$ 33.960.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 35.650.","id":2485373,"corpo":"$ 35.650.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 37.100.","id":2485374,"corpo":"$ 37.100.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321689,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/726904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto econ\u00f4mico do governo chin\u00eas para os pr\u00f3ximos anos \u00e9 fundamentado na transi\u00e7\u00e3o de uma economia direcionada ao consumo para uma economia direcionada ao investimento.","provas":[{"id":21566,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726915,"hashId":"9f9bb67bf7c1738db1e417f5570e7414","enunciado":"O projeto econ\u00f4mico do governo chin\u00eas para os pr\u00f3ximos anos\r\n\u00e9 fundamentado na transi\u00e7\u00e3o de uma economia direcionada ao\r\nconsumo para uma economia direcionada ao investimento.","resposta":2485423,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2485422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2485423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das conjunturas internacional e nacional, julgue os seguintes itens.","id":319547,"enunciado":"Acerca das conjunturas internacional e nacional, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"nome_clean":"Receita","oab":false,"nome":"Receita","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404206,"slug":"economia-e-financas-receita"}],"slug":"economia-e-financas\/726915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado financeiro e o saldo patrimonial do exerc\u00edcio foram, respectivamente,","provas":[{"id":21565,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-analista-administrativo-area-contabilidade-maternidade-climerio-de-oliveira-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":726917,"hashId":"3cef73133968ade7d8d6dbb455f7bb5a","enunciado":"O resultado financeiro e o saldo patrimonial do exerc\u00edcio\r\nforam, respectivamente,","resposta":2485430,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super\u00e1vit financeiro e ativo real l\u00edquido.","id":2485426,"corpo":"super\u00e1vit financeiro e ativo real l\u00edquido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit financeiro e passivo real a descoberto.","id":2485427,"corpo":"super\u00e1vit financeiro e passivo real a descoberto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit financeiro e passivo real a descoberto.","id":2485428,"corpo":"d\u00e9ficit financeiro e passivo real a descoberto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit financeiro e patrim\u00f4nio l\u00edquido nulo.","id":2485429,"corpo":"super\u00e1vit financeiro e patrim\u00f4nio l\u00edquido nulo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit financeiro e ativo real l\u00edquido.","id":2485430,"corpo":"d\u00e9ficit financeiro e ativo real l\u00edquido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319548,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21565\/4.gif>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/726917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo m\u00e9dio m\u00ednimo da f\u00e1brica I \u00e9 de 6\/unidade.","provas":[{"id":21566,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-ix","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726924,"hashId":"d3ddd30fc061ada052989deaac688583","enunciado":"O custo m\u00e9dio m\u00ednimo da f\u00e1brica I \u00e9 de 6\/unidade.","resposta":2485450,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2485450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2485451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319551,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21566\/02.gif>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"},{"nome_clean":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","oab":false,"nome":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412825,"slug":"economia-e-financas-custos-medios-e-custo-marginal"}],"slug":"economia-e-financas\/726924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se receita p\u00fablica efetiva, incorporando-se definitivamente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, as (os)","provas":[{"id":21565,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-analista-administrativo-area-contabilidade-maternidade-climerio-de-oliveira-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":726927,"hashId":"e26f3ddb7cf4cda372a356e6e7db27b7","enunciado":"Considera-se receita p\u00fablica efetiva, incorporando-se\r\ndefinitivamente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, as (os)","resposta":2485461,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entradas que n\u00e3o representam obriga\u00e7\u00f5es do ente p\u00fablico, gerando um fato cont\u00e1bil modificativo aumentativo.","id":2485461,"corpo":"entradas que n\u00e3o representam obriga\u00e7\u00f5es do ente\r\np\u00fablico, gerando um fato cont\u00e1bil modificativo\r\naumentativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":2485462,"corpo":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entradas compensat\u00f3rias no ativo e no passivo financeiro.","id":2485463,"corpo":"entradas compensat\u00f3rias no ativo e no passivo\r\nfinanceiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ingressos que representam obriga\u00e7\u00f5es do ente p\u00fablico com terceiros.","id":2485464,"corpo":"ingressos que representam obriga\u00e7\u00f5es do ente\r\np\u00fablico com terceiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ingressos que n\u00e3o alteram a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial.","id":2485465,"corpo":"ingressos que n\u00e3o alteram a situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida\r\npatrimonial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319550,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/726927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da estrutura do \u00faltimo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, \u00e9 correto afirmar que o voc\u00e1bulo \u201cque\u201d (linha 5) introduz uma ora\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":21567,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2014-iades-assistente-administrativo-maternidade-climerio-de-oliveira-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - Assistente Administrativo - 2014"},{"id":21569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2014-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":726960,"hashId":"23c6b513a773da81a5ee05801db5b1a2","enunciado":"A respeito da estrutura do \u00faltimo per\u00edodo do primeiro\r\npar\u00e1grafo, \u00e9 correto afirmar que o voc\u00e1bulo \u201cque\u201d (linha 5)\r\nintroduz uma ora\u00e7\u00e3o","resposta":2485548,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica.","id":2485545,"corpo":"coordenada sind\u00e9tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordinada substantiva.","id":2485546,"corpo":"subordinada substantiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordenada assind\u00e9tica.","id":2485547,"corpo":"coordenada assind\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva.","id":2485548,"corpo":"subordinada adjetiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subordinada adverbial.","id":2485549,"corpo":"subordinada adverbial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319564,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21567\/5.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/726960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O armazenamento de documentos fotogr\u00e1ficos, filmogr\u00e1ficos, sonoros e eletr\u00f4nicos \u00e9 feito nas mesmas condi\u00e7\u00f5es e com os requisitos arquitet\u00f4nicos pr\u00f3prios dos dep\u00f3sitos de documentos em outros suportes tradicionais.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725479,"hashId":"27b2ace24a1b45ffb18101d124e2065e","enunciado":"O armazenamento de documentos fotogr\u00e1ficos, filmogr\u00e1ficos,\r\nsonoros e eletr\u00f4nicos \u00e9 feito nas mesmas condi\u00e7\u00f5es e com os\r\nrequisitos arquitet\u00f4nicos pr\u00f3prios dos dep\u00f3sitos de documentos\r\nem outros suportes tradicionais.","resposta":2482272,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento, constru\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens subsecutivos.","id":319157,"enunciado":"A respeito de planejamento, constru\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e\r\nadministra\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/725479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um arquivo deve oferecer tr\u00eas \u00e1reas espec\u00edficas: uma, reservada ao processamento t\u00e9cnico e aos dep\u00f3sitos; outra, de car\u00e1ter administrativo; e a \u00faltima, destinada ao p\u00fablico.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725481,"hashId":"b4f68a9c1e16ddca5bf495acb617e690","enunciado":"Um arquivo deve oferecer tr\u00eas \u00e1reas espec\u00edficas: uma,\r\nreservada ao processamento t\u00e9cnico e aos dep\u00f3sitos; outra, de\r\ncar\u00e1ter administrativo; e a \u00faltima, destinada ao p\u00fablico.","resposta":2482275,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento, constru\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens subsecutivos.","id":319157,"enunciado":"A respeito de planejamento, constru\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e\r\nadministra\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/725481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de documentos prescinde da pol\u00edtica arquiv\u00edstica para ser executada.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725483,"hashId":"b2cf65128ad4fde08400d84bd851e8b8","enunciado":"A gest\u00e3o de documentos prescinde da pol\u00edtica arquiv\u00edstica para\r\nser executada.","resposta":2482279,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em gest\u00e3o de documentos, julgue os seguintes itens.","id":319158,"enunciado":"Com base em gest\u00e3o de documentos, julgue os seguintes itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Arquivologia","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416993,"slug":"arquivologia-politicas-publicas-de-arquivologia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/725483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma exposi\u00e7\u00e3o de fotografias relativas \u00e0 trajet\u00f3ria do TCDF, que tenham sido selecionadas do acervo arquiv\u00edstico desse \u00f3rg\u00e3o, configura uma a\u00e7\u00e3o tanto de difus\u00e3o quanto de marketing.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725486,"hashId":"71de8baf39791530fef85c81c70fcca9","enunciado":"Uma exposi\u00e7\u00e3o de fotografias relativas \u00e0 trajet\u00f3ria do TCDF,\r\nque tenham sido selecionadas do acervo arquiv\u00edstico desse\r\n\u00f3rg\u00e3o, configura uma a\u00e7\u00e3o tanto de difus\u00e3o quanto de\r\nmarketing.","resposta":2482285,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em gest\u00e3o de documentos, julgue os seguintes itens.","id":319158,"enunciado":"Com base em gest\u00e3o de documentos, julgue os seguintes itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/725486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Verifica-se, na an\u00e1lise tipol\u00f3gica, se o conjunto homog\u00eaneo de atos est\u00e1 expresso em um conjunto homog\u00eaneo de documentos.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725496,"hashId":"3e7d6e575481330bea46baea1c6032d4","enunciado":"Verifica-se, na an\u00e1lise tipol\u00f3gica, se o conjunto homog\u00eaneo de\r\natos est\u00e1 expresso em um conjunto homog\u00eaneo de documentos.","resposta":2482305,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da an\u00e1lise tipol\u00f3gica dos documentos de arquivo, julgue os itens subsecutivos.","id":319161,"enunciado":"Acerca da an\u00e1lise tipol\u00f3gica dos documentos de arquivo, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/725496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A captura, o armazenamento, a indexa\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o de todos os tipos de documentos arquiv\u00edsticos s\u00e3o requisitos que caracterizam um SIGAD.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725502,"hashId":"5eb64e1aacb7a6ad548d44c9978a1d7e","enunciado":"A captura, o armazenamento, a indexa\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o de\r\ntodos os tipos de documentos arquiv\u00edsticos s\u00e3o requisitos que\r\ncaracterizam um SIGAD.","resposta":2482317,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (SIGAD), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":319163,"enunciado":"A respeito dos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de\r\ndocumentos (SIGAD), julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/725502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos arquiv\u00edsticos digitais considerados de guarda permanente podem ser mantidos nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725509,"hashId":"1f04633ab0f6126bb709161a746cb8e4","enunciado":"Os documentos arquiv\u00edsticos digitais considerados de guarda\r\npermanente podem ser mantidos nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais.","resposta":2482332,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos documentos digitais, julgue os itens subsequentes.","id":319164,"enunciado":"No que se refere aos documentos digitais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/725509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa de gest\u00e3o documental, que fundamenta o Moreq-Jus, deve conter alguns instrumentos, tais como: plano de classifica\u00e7\u00e3o, tabela de temporalidade, vocabul\u00e1rio controlado, tesauro e tabela unificada de assuntos.","provas":[{"id":21539,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia","id":11495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":725518,"hashId":"004d15781c2173287478c041e1db7194","enunciado":"O programa de gest\u00e3o documental, que fundamenta o\r\nMoreq-Jus, deve conter alguns instrumentos, tais como: plano\r\nde classifica\u00e7\u00e3o, tabela de temporalidade, vocabul\u00e1rio\r\ncontrolado, tesauro e tabela unificada de assuntos.","resposta":2482349,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do modelo de requisitos para sistemas informatizados de gest\u00e3o de processos e documentos do judici\u00e1rio brasileiro (Moreq-Jus), julgue os itens a seguir.","id":319167,"enunciado":"Acerca do modelo de requisitos para sistemas informatizados de\r\ngest\u00e3o de processos e documentos do judici\u00e1rio brasileiro\r\n(Moreq-Jus), julgue os itens a seguir.","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":"arquivologia\/725518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o dos tesauros e dos vocabul\u00e1rios controlados constitui um esfor\u00e7o adicional na racionaliza\u00e7\u00e3o (categoriza\u00e7\u00e3o) da produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, tendo por finalidade a preserva\u00e7\u00e3o do documento.","provas":[{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":725524,"hashId":"3f254f1edd0e43cb1a9472dd05bdb526","enunciado":"A cria\u00e7\u00e3o dos tesauros e dos vocabul\u00e1rios controlados constitui\r\num esfor\u00e7o adicional na racionaliza\u00e7\u00e3o (categoriza\u00e7\u00e3o) da\r\nprodu\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, tendo por finalidade a preserva\u00e7\u00e3o do\r\ndocumento.","resposta":2482362,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas document\u00e1rios de uma biblioteca, julgue os itens a seguir.","id":319169,"enunciado":"Acerca dos sistemas document\u00e1rios de uma biblioteca, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/725524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo booleano tamb\u00e9m \u00e9 afetado pela exist\u00eancia de termos poliss\u00eamicos, amb\u00edguos ou imprecisos, assim como ocorre com os demais m\u00e9todos de recupera\u00e7\u00e3o de dados fundamentados na coincid\u00eancia entre termos procurados e termos na base.","provas":[{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":725526,"hashId":"7c1b21b97c5cfc7fdfbc7a0ffda32811","enunciado":"O m\u00e9todo booleano tamb\u00e9m \u00e9 afetado pela exist\u00eancia de\r\ntermos poliss\u00eamicos, amb\u00edguos ou imprecisos, assim como\r\nocorre com os demais m\u00e9todos de recupera\u00e7\u00e3o de dados\r\nfundamentados na coincid\u00eancia entre termos procurados e\r\ntermos na base.","resposta":2482365,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas document\u00e1rios de uma biblioteca, julgue os itens a seguir.","id":319169,"enunciado":"Acerca dos sistemas document\u00e1rios de uma biblioteca, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/725526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ranganathan, bibliotec\u00e1rio indiano, recomendou que houvesse uma extrapola\u00e7\u00e3o do termo livro para o termo documento ao afirmar que o servi\u00e7o eficiente, r\u00e1pido, preciso e exaustivo de fornecimento de microideias em nascimento aos especialistas, exigido pela press\u00e3o social de hoje, denomina-se servi\u00e7o de documenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":725528,"hashId":"7ba735659f94d05f067f7dc4c58c94c0","enunciado":"Ranganathan, bibliotec\u00e1rio indiano, recomendou que houvesse\r\numa extrapola\u00e7\u00e3o do termo livro para o termo documento ao\r\nafirmar que o servi\u00e7o eficiente, r\u00e1pido, preciso e exaustivo de\r\nfornecimento de microideias em nascimento aos especialistas,\r\nexigido pela press\u00e3o social de hoje, denomina-se servi\u00e7o de\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o.","resposta":2482369,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas document\u00e1rios de uma biblioteca, julgue os itens a seguir.","id":319169,"enunciado":"Acerca dos sistemas document\u00e1rios de uma biblioteca, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/725528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo priorit\u00e1rio das ISBDs (International Standard Bibliographic Description) \u00e9 estabelecer orienta\u00e7\u00f5es para uma cataloga\u00e7\u00e3o descritiva mundialmente uniforme para facilitar a permuta internacional de registros bibliogr\u00e1ficos.","provas":[{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":725538,"hashId":"6d7b4b90caf01e34b2a0ed2e6b712e6c","enunciado":"O objetivo priorit\u00e1rio das ISBDs (International Standard\r\nBibliographic Description) \u00e9 estabelecer orienta\u00e7\u00f5es para uma\r\ncataloga\u00e7\u00e3o descritiva mundialmente uniforme para facilitar a\r\npermuta internacional de registros bibliogr\u00e1ficos.","resposta":2482389,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o do cat\u00e1logo em linha e as regras de cataloga\u00e7\u00e3o vigente, julgue os itens subsequentes.","id":319172,"enunciado":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o do cat\u00e1logo em linha e as regras de\r\ncataloga\u00e7\u00e3o vigente, julgue os itens subsequentes.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74  a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/725538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Formato MARC 21 agrega formatos destinados a dados bibliogr\u00e1ficos, dados de autoridade, para holdings, para dados de classifica\u00e7\u00e3o e para informa\u00e7\u00f5es de comunidade.","provas":[{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":725540,"hashId":"7e2a1d62858f875c0233e812ef0a4df3","enunciado":"O Formato MARC 21 agrega formatos destinados a dados\r\nbibliogr\u00e1ficos, dados de autoridade, para holdings, para dados\r\nde classifica\u00e7\u00e3o e para informa\u00e7\u00f5es de comunidade.","resposta":2482393,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cat\u00e1logos OPAC (Online Public Access Catalog), julgue os itens que se seguem.","id":319173,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cat\u00e1logos OPAC (Online Public Access Catalog),\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/725540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo FRBR \u00e9 composto por nove entidades, divididas em tr\u00eas grupos. O primeiro grupo compreende esfor\u00e7os intelectuais ou art\u00edsticos descritos nos registros bibliogr\u00e1ficos; o segundo grupo compreende as entidades respons\u00e1veis pelo conte\u00fado intelectual ou art\u00edstico contidas nas entidades do primeiro grupo; e o terceiro grupo compreende um conjunto adicional de entidades que servem como assuntos para os esfor\u00e7os intelectuais ou art\u00edsticos.","provas":[{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":725542,"hashId":"2d6d51eb9af5c5cb5c0dd685dde67445","enunciado":"O modelo FRBR \u00e9 composto por nove entidades, divididas em\r\ntr\u00eas grupos. O primeiro grupo compreende esfor\u00e7os\r\nintelectuais ou art\u00edsticos descritos nos registros bibliogr\u00e1ficos;\r\no segundo grupo compreende as entidades respons\u00e1veis pelo\r\nconte\u00fado intelectual ou art\u00edstico contidas nas entidades do\r\nprimeiro grupo; e o terceiro grupo compreende um conjunto\r\nadicional de entidades que servem como assuntos para os\r\nesfor\u00e7os intelectuais ou art\u00edsticos.","resposta":2482398,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cat\u00e1logos OPAC (Online Public Access Catalog), julgue os itens que se seguem.","id":319173,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cat\u00e1logos OPAC (Online Public Access Catalog),\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/725542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Direito, o direito autoral \u00e9 tratado no \u00e2mbito do direito comercial.","provas":[{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":725544,"hashId":"d627cb609a2372c37372878b66367673","enunciado":"De acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Direito, o direito\r\nautoral \u00e9 tratado no \u00e2mbito do direito comercial.","resposta":2482401,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Direito, de Doris de Queiroz Carvalho, julgue os itens a seguir.","id":319174,"enunciado":"Acerca da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Direito, de Doris de Queiroz\r\nCarvalho, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/725544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cat\u00e1logo deve ser um instrumento efetivo e eficiente que permita ao usu\u00e1rio identificar um recurso bibliogr\u00e1fico ou agente, ou seja, escolher um recurso que esteja de acordo com as necessidades do usu\u00e1rio no que diz respeito, por exemplo, ao meio, conte\u00fado e suporte, ou rejeitar um recurso n\u00e3o apropriado \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":21540,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11496},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":725550,"hashId":"79791f0b368400e8cbcd17a3d1298360","enunciado":"O cat\u00e1logo deve ser um instrumento efetivo e eficiente que\r\npermita ao usu\u00e1rio identificar um recurso bibliogr\u00e1fico ou\r\nagente, ou seja, escolher um recurso que esteja de acordo com\r\nas necessidades do usu\u00e1rio no que diz respeito, por exemplo,\r\nao meio, conte\u00fado e suporte, ou rejeitar um recurso n\u00e3o\r\napropriado \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio.","resposta":2482413,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2482413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2482414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es e aos tipos de cat\u00e1logos.","id":319175,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es e aos tipos de\r\ncat\u00e1logos.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/725550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}