{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13793,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tetr\u00f3xido de \u00f3smio \u00e9 altamente t\u00f3xico, o que exige precau\u00e7\u00f5es adequadas para a sua manipula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710604,"hashId":"3a7d8dc71a6c982109b02752524ff85c","enunciado":"O tetr\u00f3xido de \u00f3smio \u00e9 altamente t\u00f3xico, o que exige\r\nprecau\u00e7\u00f5es adequadas para a sua manipula\u00e7\u00e3o.","resposta":2432848,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2432848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2432849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange aos aspectos gerais dos processos de fixa\u00e7\u00e3o, desidrata\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de amostras para microscopia eletr\u00f4nica, julgue os seguintes itens.","id":316015,"enunciado":"No que tange aos aspectos gerais dos processos de fixa\u00e7\u00e3o,\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de amostras para microscopia eletr\u00f4nica,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/710604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de inclus\u00e3o consiste na completa impregna\u00e7\u00e3o do tecido com a resina, que ser\u00e1 posteriormente polimerizada.","provas":[{"id":21190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710607,"hashId":"d820ada40e399eb1289793ba0ec131a5","enunciado":"O processo de inclus\u00e3o consiste na completa impregna\u00e7\u00e3o do\r\ntecido com a resina, que ser\u00e1 posteriormente polimerizada.","resposta":2432854,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2432854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2432855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange aos aspectos gerais dos processos de fixa\u00e7\u00e3o, desidrata\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de amostras para microscopia eletr\u00f4nica, julgue os seguintes itens.","id":316015,"enunciado":"No que tange aos aspectos gerais dos processos de fixa\u00e7\u00e3o,\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de amostras para microscopia eletr\u00f4nica,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/710607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tecido epitelial, constitu\u00eddo por neur\u00f4nios, \u00e9 respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de diversos \u00f3rg\u00e3os e pelos est\u00edmulos de contra\u00e7\u00e3o muscular.","provas":[{"id":21190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":710631,"hashId":"02d4371b61a903ad3973075a71833e15","enunciado":"O tecido epitelial, constitu\u00eddo por neur\u00f4nios, \u00e9 respons\u00e1vel\r\npela coordena\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de diversos \u00f3rg\u00e3os e pelos\r\nest\u00edmulos de contra\u00e7\u00e3o muscular.","resposta":2432924,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2432923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2432924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es dos tecidos animais, julgue os itens a seguir.","id":316021,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es dos tecidos animais, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/710631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O T\u00e9cnico em enfermagem, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, preparou e administrou medicamentos sem conhecer a a\u00e7\u00e3o das drogas e sem certificar-se da possibilidade dos riscos. Estas a\u00e7\u00f5es caracterizam-se como","provas":[{"id":21191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":710645,"hashId":"c5af03a698913fc99611f11eadb7a1b0","enunciado":"O T\u00e9cnico em enfermagem, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es,\r\npreparou e administrou medicamentos sem conhecer a\r\na\u00e7\u00e3o das drogas e sem certificar-se da possibilidade dos\r\nriscos. Estas a\u00e7\u00f5es caracterizam-se como","resposta":2432966,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imprud\u00eancia.","id":2432965,"corpo":"imprud\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imper\u00edcia.","id":2432966,"corpo":"imper\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia.","id":2432967,"corpo":"neglig\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deslize.","id":2432968,"corpo":"deslize.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"erro.","id":2432969,"corpo":"erro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia.","oab":false,"nome":"Neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428160,"slug":"enfermagem-negligencia-impericia-e-imprudencia"}],"slug":"enfermagem\/710645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ergonomia aplicada ao trabalho, o T\u00e9cnico em Enfermagem, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, deve orientar que, nas atividades de processamento eletr\u00f4nico, o colaborador que processa a entrada dos dados, deve ter, no m\u00ednimo, uma pausa de","provas":[{"id":21191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":710659,"hashId":"20992f91e4f31367129c980a822c16d1","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ergonomia aplicada ao trabalho, o T\u00e9cnico em Enfermagem, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es, deve orientar que, nas\r\natividades de processamento eletr\u00f4nico, o colaborador que processa a entrada dos dados, deve ter, no m\u00ednimo, uma pausa de","resposta":2433027,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 minutos para cada 60 minutos trabalhados, deduzidos da jornada normal de trabalho.","id":2433026,"corpo":"15 minutos para cada 60 minutos trabalhados, deduzidos da jornada normal de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 minutos para cada 50 minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho.","id":2433027,"corpo":"10 minutos para cada 50 minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 minutos para cada 80 minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho.","id":2433028,"corpo":"20 minutos para cada 80 minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 minutos para cada 70 minutos trabalhados, deduzidos da jornada normal de trabalho.","id":2433029,"corpo":"5 minutos para cada 70 minutos trabalhados, deduzidos da jornada normal de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 minutos para cada 80 minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho.","id":2433030,"corpo":"15 minutos para cada 80 minutos trabalhados, n\u00e3o deduzidos da jornada normal de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316026,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/710659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de cargos e sal\u00e1rios, o diretor de Recursos Humanos apresenta \u00e0 nova equipe a sugest\u00e3o de um modelo que ele considera adequado para a constru\u00e7\u00e3o do plano de cargos e sal\u00e1rios, dada a complexidade organizacional. Em sua vis\u00e3o, o plano de cargos e sal\u00e1rios deveria ser constru\u00eddo com forte vi\u00e9s quantitativo, permitindo escolher fatores avaliativos espec\u00edficos a cada cargo, dividir esses fatores em diversos graus e ponderar cada fator com um peso espec\u00edfico, de acordo com seu poder de medi\u00e7\u00e3o do conjunto. O diretor, portanto, est\u00e1 sugerindo \u00e0 equipe a ado\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de","provas":[{"id":21351,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":715902,"hashId":"efbd8a908bd303ec591d9834812d09fd","enunciado":"<P>Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de cargos e sal\u00e1rios, o diretor de Recursos Humanos apresenta \u00e0 nova equipe a sugest\u00e3o de um modelo que ele considera adequado para a constru\u00e7\u00e3o do plano de cargos e sal\u00e1rios, dada a complexidade organizacional. <\/P>\r\n<P>Em sua vis\u00e3o, o plano de cargos e sal\u00e1rios deveria ser constru\u00eddo com forte vi\u00e9s quantitativo, permitindo escolher fatores avaliativos espec\u00edficos a cada cargo, dividir esses fatores em diversos graus e ponderar cada fator com um peso espec\u00edfico, de acordo com seu poder de medi\u00e7\u00e3o do conjunto. <\/P>\r\n<P>O diretor, portanto, est\u00e1 sugerindo \u00e0 equipe a ado\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de<\/P>","resposta":2454807,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pontos","id":2454807,"corpo":"pontos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escalonamento","id":2454808,"corpo":"escalonamento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reajuste de estrutura","id":2454809,"corpo":"reajuste de estrutura","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o de fatores","id":2454810,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o de fatores","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"graus predeterminados","id":2454811,"corpo":"graus predeterminados","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316941,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/715902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um contador, com quinze anos de carreira como supervisor, casado e pai de dois filhos pr\u00e9-adolescentes, est\u00e1 participando de dois processos seletivos simultaneamente. A primeira empresa ofereceu a ele um pacote de servi\u00e7os e benef\u00edcios sociais que inclu\u00eda 14o sal\u00e1rio e plano de empr\u00e9stimo. A segunda empresa ofereceu bolsa de estudos integral para os filhos em escola bil\u00edngue e o melhor plano de sa\u00fade dispon\u00edvel no mercado. Considerando-se que o contador opte pela segunda empresa, o tipo de pacote de servi\u00e7os e benef\u00edcios mais importante na sua decis\u00e3o ter\u00e1 sido o","provas":[{"id":21351,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":715909,"hashId":"1235fdd2f1af282be2471411475e279a","enunciado":"<P>Um contador, com quinze anos de carreira como supervisor, casado e pai de dois filhos pr\u00e9-adolescentes, est\u00e1 participando de dois processos seletivos simultaneamente. A primeira empresa ofereceu a ele um pacote de servi\u00e7os e benef\u00edcios sociais que inclu\u00eda 14o sal\u00e1rio e plano de empr\u00e9stimo. A segunda empresa ofereceu bolsa de estudos integral para os filhos em escola bil\u00edngue e o melhor plano de sa\u00fade dispon\u00edvel no mercado. <\/P>\r\n<P>Considerando-se que o contador opte pela segunda empresa, o tipo de pacote de servi\u00e7os e benef\u00edcios mais importante na sua decis\u00e3o ter\u00e1 sido o<\/P>","resposta":2454842,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assistencial","id":2454842,"corpo":"assistencial","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recreativo","id":2454843,"corpo":"recreativo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"monet\u00e1rio","id":2454844,"corpo":"monet\u00e1rio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"supletivo","id":2454845,"corpo":"supletivo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legal","id":2454846,"corpo":"legal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316942,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/715909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista apresentou ao seu diretor as vantagens de uma determinada expans\u00e3o no pacote de benef\u00edcios oferecidos pela empresa aos funcion\u00e1rios, visando \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos novos investimentos a serem realizados. Na sua apresenta\u00e7\u00e3o, ele procurou destacar as vantagens para a empresa e tamb\u00e9m uma vantagem que \u00e9 mais valorizada pelos funcion\u00e1rios Qual vantagem \u00e9 percebida como valiosa pelos funcion\u00e1rios?","provas":[{"id":21351,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos","id":11405},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Recursos Humanos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":715910,"hashId":"3bbfe1cb78c50f7686534f631f8a952d","enunciado":"<P>Um analista apresentou ao seu diretor as vantagens de uma determinada expans\u00e3o no pacote de benef\u00edcios oferecidos pela empresa aos funcion\u00e1rios, visando \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos novos investimentos a serem realizados. Na sua apresenta\u00e7\u00e3o, ele procurou destacar as vantagens para a empresa e tamb\u00e9m uma vantagem que \u00e9 mais valorizada pelos funcion\u00e1rios<\/P>\r\n<P>Qual vantagem \u00e9 percebida como valiosa pelos funcion\u00e1rios?<\/P>","resposta":2454849,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da rotatividade e do absente\u00edsmo.","id":2454847,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o da rotatividade e do absente\u00edsmo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fabicas com a comunidade.","id":2454848,"corpo":"Promo\u00e7\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fabicas com a comunidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio na solu\u00e7\u00e3o de problemas pessoais.","id":2454849,"corpo":"Aux\u00edlio na solu\u00e7\u00e3o de problemas pessoais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o do recrutamento e da reten\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":2454850,"corpo":"Facilita\u00e7\u00e3o do recrutamento e da reten\u00e7\u00e3o de pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o da lealdade do funcion\u00e1rio para com a empresa.","id":2454851,"corpo":"Eleva\u00e7\u00e3o da lealdade do funcion\u00e1rio para com a empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316942,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/715910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura anal\u00edtica de um projeto deve conter a","provas":[{"id":21352,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":715923,"hashId":"ff24b950f48058328b51ef1532e60ea4","enunciado":"A estrutura anal\u00edtica de um projeto deve conter a","resposta":2454913,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise dos custos realizados no projeto","id":2454912,"corpo":"an\u00e1lise dos custos realizados no projeto","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decomposi\u00e7\u00e3o das entregas do projeto","id":2454913,"corpo":"decomposi\u00e7\u00e3o das entregas do projeto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o da estrutura das equipes de projeto","id":2454914,"corpo":"defini\u00e7\u00e3o da estrutura das equipes de projeto","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o dos prazos do projeto","id":2454915,"corpo":"verifica\u00e7\u00e3o dos prazos do projeto","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o dos resultados do projeto","id":2454916,"corpo":"valida\u00e7\u00e3o dos resultados do projeto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316944,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/715923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerente de projeto envolvido em um projeto de desenvolvimento de sistemas de gest\u00e3o de vendas encontra-se diante dos custos abaixo: Considerando que os erros que causaram a varia\u00e7\u00e3o de custo j\u00e1 foram corrigidos e que n\u00e3o dever\u00e3o mais se repetir, qual valor de EAC pode ser esperado, baseado nessas informa\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":21352,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":715928,"hashId":"8231e6ee1161f44c451bed6125394f60","enunciado":"<P>Um gerente de projeto envolvido em um projeto de desenvolvimento de sistemas de gest\u00e3o de vendas encontra-se diante dos custos abaixo:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/13.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que os erros que causaram a varia\u00e7\u00e3o de custo j\u00e1 foram corrigidos e que n\u00e3o dever\u00e3o mais se repetir, qual valor de EAC pode ser esperado, baseado nessas informa\u00e7\u00f5es?<\/P>","resposta":2454935,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 650.000,00","id":2454932,"corpo":"R$ 650.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 900.000,00","id":2454933,"corpo":"R$ 900.000,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.000.000,00","id":2454934,"corpo":"R$ 1.000.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.100.000,00","id":2454935,"corpo":"R$ 1.100.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.222.222,00","id":2454936,"corpo":"R$ 1.222.222,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316944,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/715928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balanced Score Card, criado por Kaplan e Norton, \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o estrat\u00e9gica de desempenho de empresas. Que perspectivas do neg\u00f3cio est\u00e3o cobertas por essa ferramenta?","provas":[{"id":21352,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":715953,"hashId":"46d3ec596d1decd2db5e781ea3bfff9d","enunciado":"<P>O Balanced Score Card, criado por Kaplan e Norton, \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o estrat\u00e9gica de desempenho de empresas. <\/P>\r\n<P>Que perspectivas do neg\u00f3cio est\u00e3o cobertas por essa ferramenta?<\/P>","resposta":2455063,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendizado e crescimento, Clientes, Financeira e Atua\u00e7\u00e3o Social.","id":2455062,"corpo":"Aprendizado e crescimento, Clientes, Financeira e\r\nAtua\u00e7\u00e3o Social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprendizado e crescimento, Clientes, Financeira e Processos Internos de Neg\u00f3cio.","id":2455063,"corpo":"Aprendizado e crescimento, Clientes, Financeira e\r\nProcessos Internos de Neg\u00f3cio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprendizado e crescimento, Clientes, Processos Internos de Neg\u00f3cio e Atua\u00e7\u00e3o Social.","id":2455064,"corpo":"Aprendizado e crescimento, Clientes, Processos Internos\r\nde Neg\u00f3cio e Atua\u00e7\u00e3o Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprendizado e crescimento, Financeira, Processos Internos de Neg\u00f3cio e Atua\u00e7\u00e3o Social.","id":2455065,"corpo":"Aprendizado e crescimento, Financeira, Processos Internos\r\nde Neg\u00f3cio e Atua\u00e7\u00e3o Social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clientes, Financeira, Processos Internos de Neg\u00f3cio e Atua\u00e7\u00e3o Social.","id":2455066,"corpo":"Clientes, Financeira, Processos Internos de Neg\u00f3cio e\r\nAtua\u00e7\u00e3o Social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316948,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/715953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que comando SQL inclui a informa\u00e7\u00e3o de que Hilda \u00e9 m\u00e3e de Fabiana?","provas":[{"id":21352,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":715959,"hashId":"9bc8df063f944a6e522ddbe954bc4da3","enunciado":"Que comando SQL inclui a informa\u00e7\u00e3o de que Hilda \u00e9 m\u00e3e de Fabiana?","resposta":2455088,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INSERT INTO Parentesco SELECT F.Id,P.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Hilda&#39; AND F.Nome=&#39;Fabiana&#39;","id":2455087,"corpo":"INSERT INTO Parentesco SELECT F.Id,P.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Hilda&#39; AND\r\nF.Nome=&#39;Fabiana&#39;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"INSERT INTO Parentesco SELECT P.Id,F.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Hilda&#39; AND F.Nome=&#39;Fabiana&#39;","id":2455088,"corpo":"INSERT INTO Parentesco SELECT P.Id,F.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Hilda&#39; AND\r\nF.Nome=&#39;Fabiana&#39;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"INSERT INTO Parentesco SELECT P.Id,F.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Fabiana&#39; AND F.Nome=&#39;Hilda&#39;","id":2455089,"corpo":"INSERT INTO Parentesco SELECT P.Id,F.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Fabiana&#39; AND\r\nF.Nome=&#39;Hilda&#39;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INSERT INTO Parentesco VALUES SELECT F.Id,P.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Hilda&#39; AND F.Nome=&#39;Fabiana&#39;","id":2455090,"corpo":"INSERT INTO Parentesco VALUES SELECT F.Id,P.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Hilda&#39; AND\r\nF.Nome=&#39;Fabiana&#39;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INSERT INTO Parentesco VALUES SELECT P.Id,F.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Hilda&#39; AND F.Nome=&#39;Fabiana&#39;","id":2455091,"corpo":"INSERT INTO Parentesco VALUES SELECT P.Id,F.Id FROM Pessoa AS P , Pessoa AS F WHERE P.Nome=&#39;Hilda&#39; AND\r\nF.Nome=&#39;Fabiana&#39;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316950,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/35.gif>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/715959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando a linguagem propriet\u00e1ria do MS SQL Server 2008, como deve iniciar a declara\u00e7\u00e3o de um trigger chamado Teste1 que testa se uma linha inserida na Tabela Parentesco obedece \u00e0 seguinte regra: que o PaiMae, indicado na Tabela Pessoa, \u00e9 mais velho que o FilhoFilha, tamb\u00e9m indicado na Tabela Pessoa?","provas":[{"id":21352,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":715961,"hashId":"f9fbe66bb57574c7c257b2481b4907ee","enunciado":"Utilizando a linguagem propriet\u00e1ria do MS SQL Server 2008, como deve iniciar a declara\u00e7\u00e3o de um trigger chamado\r\nTeste1 que testa se uma linha inserida na Tabela Parentesco obedece \u00e0 seguinte regra: que o PaiMae, indicado na\r\nTabela Pessoa, \u00e9 mais velho que o FilhoFilha, tamb\u00e9m indicado na Tabela Pessoa?","resposta":2455104,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CREATE TRIGGER Parentesco ON Teste1 AFTER UPDATE, INSERT AS\u2026","id":2455102,"corpo":"CREATE TRIGGER Parentesco ON Teste1 AFTER UPDATE, INSERT AS\u2026","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CREATE TRIGGER Parentesco ON Teste1 BEFORE UPDATE, INSERT AS\u2026","id":2455103,"corpo":"CREATE TRIGGER Parentesco ON Teste1 BEFORE UPDATE, INSERT AS\u2026","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CREATE TRIGGER Teste1 ON Parentesco AFTER UPDATE, INSERT AS\u2026","id":2455104,"corpo":"CREATE TRIGGER Teste1 ON Parentesco AFTER UPDATE, INSERT AS\u2026","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CREATE TRIGGER Teste1 ON Parentesco BEFORE UPDATE, INSERT AS\u2026","id":2455105,"corpo":"CREATE TRIGGER Teste1 ON Parentesco BEFORE UPDATE, INSERT AS\u2026","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CREATE TRIGGER Teste1 ON Parentesco.PaiMae , Parentesco.PaiMae FilhoFilha AFTER UPDATE, INSERT AS\u2026","id":2455106,"corpo":"CREATE TRIGGER Teste1 ON Parentesco.PaiMae , Parentesco.PaiMae FilhoFilha AFTER UPDATE, INSERT AS\u2026","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316950,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/35.gif>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","oab":false,"nome":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8074,"slug":"tecnologia-da-informacao-log-de-transacoes-no-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/715961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte DTD Segundo o DTD acima, que documento XML N\u00c3O \u00e9 v\u00e1lido?","provas":[{"id":21352,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11406},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"epe-2014-cesgranrio-analista-de-gestao-corporativa-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Gest\u00e3o Corporativa - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":715976,"hashId":"97b13b3b12aab438c062d17ed87d1c7f","enunciado":"<P>Analise o seguinte DTD<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/45.gif><\/P>\r\n<P>Segundo o DTD acima, que documento XML N\u00c3O \u00e9 v\u00e1lido?<\/P>","resposta":2455194,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2455192,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/46.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2455193,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/47.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2455194,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/49.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2455195,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/50.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2455196,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21352\/51.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316951,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/715976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dois barcos est\u00e3o separados por uma dist\u00e2ncia de 50 km.","provas":[{"id":21486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":721805,"hashId":"60426371ca11ae394e570fd5edbd2d2e","enunciado":"Os dois barcos est\u00e3o separados por uma dist\u00e2ncia de 50 km.","resposta":2472341,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2472341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2472342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que dois barcos, B1 e B2, estejam localizados em determinado rio, nas seguintes coordenadas UTM (universal transversa de Mercator), B1: 400 km E; 8.000 km N; B2: 430 km E; 8.040 km N. Considere, ainda, que os barcos B1 e B2 possuam as seguintes dimens\u00f5es, respectivamente: 10 m \u00d7 15 m e 1 m \u00d7 3 m. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":318229,"enunciado":"Considere que dois barcos, B1 e B2, estejam localizados em\r\ndeterminado rio, nas seguintes coordenadas UTM (universal\r\ntransversa de Mercator), B1: 400 km E; 8.000 km N; B2: 430 km E;\r\n8.040 km N. Considere, ainda, que os barcos B1 e B2 possuam as\r\nseguintes dimens\u00f5es, respectivamente: 10 m \u00d7 15 m e 1 m \u00d7 3 m.\r\nCom base nessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/721805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es ocorridas nas comunidades durante o desenvolvimento da sucess\u00e3o resultam em um estado de equil\u00edbrio denominado cl\u00edmax, o qual representa o ponto final de todas as sucess\u00f5es ocorridas.","provas":[{"id":21486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":721809,"hashId":"8edfd880692bb3adde70a2392ebd4c2e","enunciado":"As altera\u00e7\u00f5es ocorridas nas comunidades durante o\r\ndesenvolvimento da sucess\u00e3o resultam em um estado de\r\nequil\u00edbrio denominado cl\u00edmax, o qual representa o ponto final\r\nde todas as sucess\u00f5es ocorridas.","resposta":2472350,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2472349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2472350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ecologia geral e aplicada, julgue os itens subsequentes.","id":318232,"enunciado":"Acerca de ecologia geral e aplicada, julgue os itens subsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/721809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mata atl\u00e2ntica \u00e9 o bioma brasileiro que apresenta um dos ecossistemas com maiores \u00edndices de perturba\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, devido, principalmente, \u00e0 elevada taxa de ocupa\u00e7\u00e3o humana de sua \u00e1rea original desde a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil.","provas":[{"id":21486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":721810,"hashId":"1a6b3256abdb5a6008ff9ac6cb1e0527","enunciado":"A mata atl\u00e2ntica \u00e9 o bioma brasileiro que apresenta um dos\r\necossistemas com maiores \u00edndices de perturba\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica,\r\ndevido, principalmente, \u00e0 elevada taxa de ocupa\u00e7\u00e3o humana de\r\nsua \u00e1rea original desde a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil.","resposta":2472351,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2472351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2472352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ecologia geral e aplicada, julgue os itens subsequentes.","id":318232,"enunciado":"Acerca de ecologia geral e aplicada, julgue os itens subsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/721810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica das regi\u00f5es semi\u00e1ridas s\u00e3o as chuvas irregulares, as quais variam espacial e temporalmente e tornam as colheitas das culturas imprevis\u00edveis.","provas":[{"id":21486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":721817,"hashId":"0f513b33336169da90eff9a2249dea71","enunciado":"A principal caracter\u00edstica das regi\u00f5es semi\u00e1ridas s\u00e3o as chuvas\r\nirregulares, as quais variam espacial e temporalmente e tornam\r\nas colheitas das culturas imprevis\u00edveis.","resposta":2472365,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2472365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2472366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito dos recursos h\u00eddricos.","id":318233,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito dos recursos h\u00eddricos.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/721817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o objetivo de diminuir a emiss\u00e3o de gases de efeito estufa na atmosfera, foram institu\u00eddos rod\u00edzios na utiliza\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos em grandes cidades brasileiras, uma vez que, desligados, os ve\u00edculos n\u00e3o s\u00e3o potenciais poluidores.","provas":[{"id":21486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":721821,"hashId":"a9db72bb52249df3ae8ee9ac07ae0895","enunciado":"Com o objetivo de diminuir a emiss\u00e3o de gases de efeito estufa\r\nna atmosfera, foram institu\u00eddos rod\u00edzios na utiliza\u00e7\u00e3o dos\r\nve\u00edculos em grandes cidades brasileiras, uma vez que,\r\ndesligados, os ve\u00edculos n\u00e3o s\u00e3o potenciais poluidores.","resposta":2472374,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2472373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2472374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do controle de polui\u00e7\u00e3o ambiental.","id":318234,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca do controle de polui\u00e7\u00e3o\r\nambiental.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/721821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo bacilo da tuberculose pode ocorrer em qualquer idade, mas, no Brasil, geralmente, acontece na fase adulta. A probabilidade de transmiss\u00e3o desse bacilo depende do tipo de ambiente em que ocorre a exposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":721829,"hashId":"c9dcc03b0233f2532d591464417ef22b","enunciado":"A infec\u00e7\u00e3o pelo bacilo da tuberculose pode ocorrer em\r\nqualquer idade, mas, no Brasil, geralmente, acontece na fase\r\nadulta. A probabilidade de transmiss\u00e3o desse bacilo depende\r\ndo tipo de ambiente em que ocorre a exposi\u00e7\u00e3o.","resposta":2472390,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2472389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2472390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a no\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica.","id":318236,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a no\u00e7\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/721829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor dos danos causados a um determinado munic\u00edpio advindos da implanta\u00e7\u00e3o de uma usina hidrel\u00e9trica \u00e9 calculado mediante a utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o contingente. O valor encontrado n\u00e3o pode ser considerado como c\u00e1lculo das perdas ambientais, pois esse m\u00e9todo estima o valor agregado das perdas de bem-estar individuais da comunidade envolvida e n\u00e3o as perdas totais dos recursos ambientais.","provas":[{"id":21486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":721849,"hashId":"b237c88ead84d71aa0c58c0f703a4336","enunciado":"O valor dos danos causados a um determinado munic\u00edpio\r\nadvindos da implanta\u00e7\u00e3o de uma usina hidrel\u00e9trica \u00e9 calculado\r\nmediante a utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o contingente. O\r\nvalor encontrado n\u00e3o pode ser considerado como c\u00e1lculo das\r\nperdas ambientais, pois esse m\u00e9todo estima o valor agregado\r\ndas perdas de bem-estar individuais da comunidade envolvida\r\ne n\u00e3o as perdas totais dos recursos ambientais.","resposta":2472429,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2472429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2472430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da valora\u00e7\u00e3o de dano ambiental, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":318245,"enunciado":"Acerca da valora\u00e7\u00e3o de dano ambiental, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/721849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) \u00e9 uma entidade que comp\u00f5e o sistema financeiro nacional, al\u00e9m de ser uma autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Fazenda. A CVM \u00e9 respons\u00e1vel por","provas":[{"id":21987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-suporte-tecnico-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":739926,"hashId":"cc5d228cd3e587d5f54c6d1e40a2bf41","enunciado":"<P>A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) \u00e9 uma entidade que comp\u00f5e o sistema financeiro nacional, al\u00e9m de ser uma autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Fazenda.<\/P>\r\n<P> A CVM \u00e9 respons\u00e1vel por<\/P>","resposta":2539247,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar transa\u00e7\u00f5es de compra e venda de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, em mercado livre e aberto.","id":2539246,"corpo":"realizar transa\u00e7\u00f5es de compra e venda de t\u00edtulos e valores\r\nmobili\u00e1rios, em mercado livre e aberto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regulamentar, desenvolver, controlar e fiscalizar o mercado de valores mobili\u00e1rios do pa\u00eds.","id":2539247,"corpo":"regulamentar, desenvolver, controlar e fiscalizar o\r\nmercado de valores mobili\u00e1rios do pa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controlar e fiscalizar o mercado de seguro, a previd\u00eancia privada aberta e a capitaliza\u00e7\u00e3o.","id":2539248,"corpo":"controlar e fiscalizar o mercado de seguro, a previd\u00eancia\r\nprivada aberta e a capitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negociar contratos de t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o.","id":2539249,"corpo":"negociar contratos de t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir o poder de compra da moeda nacional.","id":2539250,"corpo":"garantir o poder de compra da moeda nacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321695,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CVM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CVM","pai":396137,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399737,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cvm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/739926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bancos de desenvolvimento s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es financeiras controladas pelos governos estaduais e t\u00eam como objetivo principal prestar servi\u00e7os que proporcionem o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Estado. Um servi\u00e7o caracter\u00edstico dos bancos de desenvolvimento \u00e9 a(o)","provas":[{"id":21987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-suporte-tecnico-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":739927,"hashId":"7c8163e377745f7a071410feb696ab9e","enunciado":"<P>Os bancos de desenvolvimento s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es financeiras controladas pelos governos estaduais e t\u00eam como objetivo principal prestar servi\u00e7os que proporcionem o desenvolvimento econ\u00f4mico e social do Estado. <\/P>\r\n<P>Um servi\u00e7o caracter\u00edstico dos bancos de desenvolvimento \u00e9 a(o)<\/P>","resposta":2539254,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capta\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos \u00e0 vista","id":2539251,"corpo":"capta\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos \u00e0 vista","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria de car\u00e1ter tempor\u00e1rio","id":2539252,"corpo":"opera\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria de car\u00e1ter tempor\u00e1rio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o no mercado imobili\u00e1rio e no sistema financeiro da habita\u00e7\u00e3o","id":2539253,"corpo":"opera\u00e7\u00e3o no mercado imobili\u00e1rio e no sistema financeiro\r\nda habita\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financiamento a longo prazo de programas e projetos","id":2539254,"corpo":"financiamento a longo prazo de programas e projetos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"financiamento do capital de giro de uma empresa","id":2539255,"corpo":"financiamento do capital de giro de uma empresa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321695,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Bancos de Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Bancos de Desenvolvimento","pai":404898,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":399825,"slug":"conhecimentos-bancarios-bancos-de-desenvolvimento"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/739927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es Web, \u00e9 comum o uso de Servlets. Um Servlet \u00e9 um programa que executa","provas":[{"id":21988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":740227,"hashId":"8095883c9ec557d3b14b8ed988947df1","enunciado":"<P>No desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es Web, \u00e9 comum o uso de Servlets. <\/P>\r\n<P>Um Servlet \u00e9 um programa que executa<\/P>","resposta":2540620,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas uma vez, gerando uma p\u00e1gina JSP que \u00e9 reutilizada muitas vezes pelo servidor web.","id":2540616,"corpo":"apenas uma vez, gerando uma p\u00e1gina JSP que \u00e9 reutilizada\r\nmuitas vezes pelo servidor web.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentro de uma p\u00e1gina web no navegador do usu\u00e1rio.","id":2540617,"corpo":"dentro de uma p\u00e1gina web no navegador do usu\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dividido em duas partes, uma executando no servidor, outra, no navegador, por meio de chamadas RPC.","id":2540618,"corpo":"dividido em duas partes, uma executando no servidor,\r\noutra, no navegador, por meio de chamadas RPC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em um banco de dados e retorna os dados solicitados por uma p\u00e1gina web.","id":2540619,"corpo":"em um banco de dados e retorna os dados solicitados\r\npor uma p\u00e1gina web.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em um servidor web, a cada chamada construindo uma p\u00e1gina web que \u00e9 enviada ao usu\u00e1rio.","id":2540620,"corpo":"em um servidor web, a cada chamada construindo\r\numa p\u00e1gina web que \u00e9 enviada ao usu\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321743,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/740227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cabos de cobre blindados melhoram o desempenho das redes de dados quando amenizam o efeito das interfer\u00eancias, reduzindo o volume de quadros corrompidos e retransmiss\u00f5es. Os cabos da categoria STP (Shielded Twisted Pair) reduzem o crosstalk e melhoram a toler\u00e2ncia \u00e0 dist\u00e2ncia, pois","provas":[{"id":21989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-suporte-tecnico-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":740277,"hashId":"8f4488cd55f83edd3c93c41763487a7c","enunciado":"<P>Os cabos de cobre blindados melhoram o desempenho das redes de dados quando amenizam o efeito das interfer\u00eancias, reduzindo o volume de quadros corrompidos e retransmiss\u00f5es. <\/P>\r\n<P>Os cabos da categoria STP (Shielded Twisted Pair) reduzem o crosstalk e melhoram a toler\u00e2ncia \u00e0 dist\u00e2ncia, pois<\/P>","resposta":2540866,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usam uma blindagem individual para cada par de cabos.","id":2540866,"corpo":"usam uma blindagem individual para cada par de\r\ncabos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"envolvem todos os pares do cabo com uma blindagem \u00fanica.","id":2540867,"corpo":"envolvem todos os pares do cabo com uma blindagem\r\n\u00fanica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usam uma blindagem individual para cada par de cabos e tamb\u00e9m envolvem todos os pares do cabo com uma blindagem \u00fanica.","id":2540868,"corpo":"usam uma blindagem individual para cada par de cabos\r\ne tamb\u00e9m envolvem todos os pares do cabo com\r\numa blindagem \u00fanica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separam todos os pares do cabo com um separador pl\u00e1stico male\u00e1vel.","id":2540869,"corpo":"separam todos os pares do cabo com um separador\r\npl\u00e1stico male\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentam a espessura de todos os pares do cabo.","id":2540870,"corpo":"aumentam a espessura de todos os pares do cabo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321750,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/740277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir toler\u00e2ncia a falhas nos discos, um administrador de sistema decide implantar a tecnologia de espelhamento. Para isso, ele deve configurar os discos com o RAID","provas":[{"id":21989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-enfase-em-suporte-tecnico-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":740291,"hashId":"6549fc85b44033f227d45a89becf6ab5","enunciado":"<P>Para garantir toler\u00e2ncia a falhas nos discos, um administrador de sistema decide implantar a tecnologia de espelhamento. <\/P>\r\n<P>Para isso, ele deve configurar os discos com o RAID<\/P>","resposta":2540936,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":2540935,"corpo":"0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":2540936,"corpo":"1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":2540937,"corpo":"4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":2540938,"corpo":"5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":2540939,"corpo":"6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321751,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/740291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diagramador","id":7554}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22111,"cargo":{"descricao":"Diagramador","id":7554},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-diagramador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Diagramador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":745487,"hashId":"273f6aa99b59f2d69e15e8a66d8e22fe","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22111\/04.gif>","resposta":2560442,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambiguidade.","id":2560441,"corpo":"ambiguidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leiturabilidade.","id":2560442,"corpo":"leiturabilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legibilidade.","id":2560443,"corpo":"legibilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tracking positivo.","id":2560444,"corpo":"tracking positivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trapping.","id":2560445,"corpo":"trapping.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322595,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/745487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diagramador","id":7554}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 corre\u00e7\u00e3o \u00f3tica que se d\u00e1 atrav\u00e9s do ajuste de espa\u00e7os horizontais entre pares de caracteres espec\u00edficos em um texto, feito para criar visualmente um espa\u00e7o aparentemente homog\u00eaneo entre todos os tipos, d\u00e1-se o nome de","provas":[{"id":22111,"cargo":{"descricao":"Diagramador","id":7554},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-diagramador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Diagramador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":745490,"hashId":"8f9d338110f24d80cbabe968e9090ac6","enunciado":"\u00c0 corre\u00e7\u00e3o \u00f3tica que se d\u00e1 atrav\u00e9s do ajuste de espa\u00e7os horizontais entre pares de caracteres espec\u00edficos em um texto, feito\r\npara criar visualmente um espa\u00e7o aparentemente homog\u00eaneo entre todos os tipos, d\u00e1-se o nome de","resposta":2560458,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spacing.","id":2560456,"corpo":"Spacing.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leading.","id":2560457,"corpo":"Leading.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kerning.","id":2560458,"corpo":"Kerning.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tracking.","id":2560459,"corpo":"Tracking.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indenta\u00e7\u00e3o.","id":2560460,"corpo":"Indenta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322595,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/745490","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diagramador","id":7554}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a flexografia, assinale a alternativa que indica uma desvantagem verdadeira desse processo de impress\u00e3o.","provas":[{"id":22111,"cargo":{"descricao":"Diagramador","id":7554},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-diagramador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Diagramador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":745496,"hashId":"11b73d3a4e8c73a1e3f1e11f0564982a","enunciado":"Ainda sobre a flexografia, assinale a alternativa que indica uma desvantagem verdadeira desse processo de impress\u00e3o.","resposta":2560487,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As matrizes t\u00eam custo muito alto, pouca durabilidade e possuem formatos pouco vari\u00e1veis, n\u00e3o adapt\u00e1veis a qualquer m\u00e1quina.","id":2560486,"corpo":"As matrizes t\u00eam custo muito alto, pouca durabilidade e possuem formatos pouco vari\u00e1veis, n\u00e3o adapt\u00e1veis a qualquer\r\nm\u00e1quina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 ocorr\u00eancia de squash, com m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o da tinta (contornos muito carregados, seguidos por \u00e1reas nas quais a tinta parece dilu\u00edda).","id":2560487,"corpo":"H\u00e1 ocorr\u00eancia de squash, com m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o da tinta (contornos muito carregados, seguidos por \u00e1reas nas quais a tinta\r\nparece dilu\u00edda).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As curvas apresentam serrilhado, devido \u00e0 trama da tela. De acordo com a densidade desta, o serrilhado pode ser vis\u00edvel a olho nu, ou atrav\u00e9s de um conta-fios.","id":2560488,"corpo":"As curvas apresentam serrilhado, devido \u00e0 trama da tela. De acordo com a densidade desta, o serrilhado pode ser vis\u00edvel\r\na olho nu, ou atrav\u00e9s de um conta-fios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse processo de impress\u00e3o se encontra atualmente em desuso no mercado.","id":2560489,"corpo":"Esse processo de impress\u00e3o se encontra atualmente em desuso no mercado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao lado da serigrafia, \u00e9 o \u00fanico processo de impress\u00e3o de uso industrial pode que utilizar tinta branca.","id":2560490,"corpo":"Ao lado da serigrafia, \u00e9 o \u00fanico processo de impress\u00e3o de uso industrial pode que utilizar tinta branca.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322596,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/745496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diagramador","id":7554}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Termo bibliogr\u00e1fico que designa p\u00e1gina ou folha. Em tipografia, ___________________ n\u00e3o \u00e9 a pr\u00f3pria p\u00e1gina, mas o n\u00famero da p\u00e1gina. Qual a palavra que completa coerentemente a senten\u00e7a acima?","provas":[{"id":22111,"cargo":{"descricao":"Diagramador","id":7554},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2014-funrio-diagramador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Diagramador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":745505,"hashId":"ad9dfc173d30a2e49ddee44ea598d908","enunciado":"Termo bibliogr\u00e1fico que designa p\u00e1gina ou folha. Em tipografia, ___________________ n\u00e3o \u00e9 a pr\u00f3pria p\u00e1gina, mas o\r\nn\u00famero da p\u00e1gina.<\/p>\r\nQual a palavra que completa coerentemente a senten\u00e7a acima?","resposta":2560533,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00edcero.","id":2560531,"corpo":"C\u00edcero.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glifo.","id":2560532,"corpo":"Glifo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00f3lio.","id":2560533,"corpo":"F\u00f3lio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miolo.","id":2560534,"corpo":"Miolo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corpo.","id":2560535,"corpo":"Corpo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322596,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/745505","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de gerenciamento de materiais \u00e9 um fluxo cont\u00ednuo de atividades que impacta fortemente o trabalho da enfermagem. Assim, \u00e9 importante observar que a padroniza\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, especifica\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o de materiais comp\u00f5em, nesse processo, o momento de","provas":[{"id":22112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":745509,"hashId":"cb0ee28df65ec7a373550351f12fa0af","enunciado":"O processo de gerenciamento de materiais \u00e9 um fluxo cont\u00ednuo de atividades que impacta fortemente o trabalho da\r\nenfermagem. Assim, \u00e9 importante observar que a padroniza\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, especifica\u00e7\u00e3o e previs\u00e3o de materiais\r\ncomp\u00f5em, nesse processo, o momento de","resposta":2560555,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compra.","id":2560551,"corpo":"compra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armazenamento.","id":2560552,"corpo":"armazenamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recep\u00e7\u00e3o.","id":2560553,"corpo":"recep\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o e controle.","id":2560554,"corpo":"distribui\u00e7\u00e3o e controle.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o.","id":2560555,"corpo":"programa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322597,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de materiais e enfermagem \/ Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de materiais e enfermagem \/ Recursos Materiais","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428228,"slug":"enfermagem-administracao-de-materiais-e-enfermagem-recursos-materiais"}],"slug":"enfermagem\/745509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas les\u00f5es de pele, a indica\u00e7\u00e3o correta dos produtos ou coberturas \u00e9 fundamental para o alcance dos melhores resultados. Assim, pelo acompanhamento di\u00e1rio da les\u00e3o, o enfermeiro pode sugerir e algumas indica\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma indica\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":22112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":745512,"hashId":"984255981385770f869c9241726af9db","enunciado":"Nas les\u00f5es de pele, a indica\u00e7\u00e3o correta dos produtos ou coberturas \u00e9 fundamental para o alcance dos melhores resultados.\r\nAssim, pelo acompanhamento di\u00e1rio da les\u00e3o, o enfermeiro pode sugerir e algumas indica\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que\r\ncont\u00e9m uma indica\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":2560568,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O polivinilpirrolidona-iodo a 10% \u00e9 indicado para antissepsia da pele \u00edntegra, antes de procedimentos invasivos.","id":2560566,"corpo":"O polivinilpirrolidona-iodo a 10% \u00e9 indicado para antissepsia da pele \u00edntegra, antes de procedimentos invasivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O digluconato de clorexidina \u00e9 indicado na antissepsia pr\u00e9via \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de s\u00edtio de dispositivos vasculares e no banho do cliente queimado.","id":2560567,"corpo":"O digluconato de clorexidina \u00e9 indicado na antissepsia pr\u00e9via \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de s\u00edtio de dispositivos vasculares e no banho do\r\ncliente queimado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O a\u00e7\u00facar \u00e9 indicado para feridas infectadas e exudativas, podendo permanecer por 24 horas.","id":2560568,"corpo":"O a\u00e7\u00facar \u00e9 indicado para feridas infectadas e exudativas, podendo permanecer por 24 horas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00e1cidos graxos essenciais podem ser utilizados como hidratante para a pele \u00edntegra e preven\u00e7\u00e3o de \u00falceras por press\u00e3o.","id":2560569,"corpo":"Os \u00e1cidos graxos essenciais podem ser utilizados como hidratante para a pele \u00edntegra e preven\u00e7\u00e3o de \u00falceras por press\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A papa\u00edna \u00e9 indicada para o tratamento de feridas abertas com moderada ou grande quantidade de exudato e quando se deseja o debridamento de tecido necr\u00f3tico.","id":2560570,"corpo":"A papa\u00edna \u00e9 indicada para o tratamento de feridas abertas com moderada ou grande quantidade de exudato e quando se\r\ndeseja o debridamento de tecido necr\u00f3tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322597,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/745512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de vacinas \u00e9 uma medida bastante eficaz na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Em suas atribui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade \u00e0s fam\u00edlias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as infectoparasit\u00e1rias e imonopreven\u00edveis, o enfermeiro deve informar a popula\u00e7\u00e3o da recente atualiza\u00e7\u00e3o do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, no qual o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil recomenda que aos rec\u00e9mnascidos devem ser dadas as duas vacinas seguintes:","provas":[{"id":22112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":745513,"hashId":"5fbba71ba6251e7917496a30693f945f","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de vacinas \u00e9 uma medida bastante eficaz na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Em suas atribui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade\r\n\u00e0s fam\u00edlias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as infectoparasit\u00e1rias e imonopreven\u00edveis, o enfermeiro deve informar a popula\u00e7\u00e3o da recente\r\natualiza\u00e7\u00e3o do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, no qual o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil recomenda que aos rec\u00e9mnascidos\r\ndevem ser dadas as duas vacinas seguintes:","resposta":2560572,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vacina Meningoc\u00f3cica e Vacina Rotav\u00edrus.","id":2560571,"corpo":"Vacina Meningoc\u00f3cica e Vacina Rotav\u00edrus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BCG e Vacina contra a hepatite B.","id":2560572,"corpo":"BCG e Vacina contra a hepatite B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BCG e Vacina Pneumoc\u00f3cica.","id":2560573,"corpo":"BCG e Vacina Pneumoc\u00f3cica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vacina Meningoc\u00f3cica e contra a hepatite B.","id":2560574,"corpo":"Vacina Meningoc\u00f3cica e contra a hepatite B.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vacina contra sarampo e contra caxumba.","id":2560575,"corpo":"Vacina contra sarampo e contra caxumba.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322597,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/745513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a Norma Regulamentadora (NR) que est\u00e1 incorrretamente descrita.","provas":[{"id":22113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":745526,"hashId":"44184bd794e40a0d4ad47c399e504e72","enunciado":"Assinale a Norma Regulamentadora (NR) que est\u00e1 incorrretamente descrita.","resposta":2560640,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR-30 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho Aquavi\u00e1rio.","id":2560636,"corpo":"NR-30 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho Aquavi\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NR-2 Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via.","id":2560637,"corpo":"NR-2 Inspe\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NR-26 Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a.","id":2560638,"corpo":"NR-26 Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NR-3 Embargo e Interdi\u00e7\u00e3o.","id":2560639,"corpo":"NR-3 Embargo e Interdi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NR-25 Edifica\u00e7\u00f5es.","id":2560640,"corpo":"NR-25 Edifica\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322599,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 25 - Res\u00edduos Industriais","oab":false,"nome":"NR 25 - Res\u00edduos Industriais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397942,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-25-residuos-industriais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/745526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prospec\u00e7\u00e3o dos solos para execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es em geral \u00e9 executada por meio de sondagens pelo m\u00e9todo SPT (Standard Penetration Test) ou pelo m\u00e9todo CPT (Cone Penetration Test), sendo as principais vantagens do m\u00e9todo SPT em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo CPT: I \u2013 baixo custo; II \u2013 maior precis\u00e3o; III \u2013 mais apropriado para servi\u00e7os em solos compactos. Quantas dessas afirmativas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":22113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":745530,"hashId":"18f9388443f1dea50e24a196027c29da","enunciado":"A prospec\u00e7\u00e3o dos solos para execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es em geral \u00e9 executada por meio de sondagens pelo m\u00e9todo SPT\r\n(Standard Penetration Test) ou pelo m\u00e9todo CPT (Cone Penetration Test), sendo as principais vantagens do m\u00e9todo SPT em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo CPT:<\/p>\r\nI \u2013 baixo custo;<\/p>\r\nII \u2013 maior precis\u00e3o;<\/p>\r\nIII \u2013 mais apropriado para servi\u00e7os em solos compactos.<\/p>\r\nQuantas dessas afirmativas est\u00e3o corretas?","resposta":2560660,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":2560656,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda e a terceira.","id":2560657,"corpo":"Apenas a segunda e a terceira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda.","id":2560658,"corpo":"Apenas a segunda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a primeira e a terceira.","id":2560659,"corpo":"Apenas a primeira e a terceira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a primeira.","id":2560660,"corpo":"Apenas a primeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322599,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/745530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as manuten\u00e7\u00f5es de edifica\u00e7\u00f5es, examine as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. segundo a NBR 5674, a manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o inclui servi\u00e7os realizados para alterar o uso da edifica\u00e7\u00e3o; II. vida \u00fatil da edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o intervalo de tempo ao longo do qual as suas partes constituintes atendem aos requisitos funcionais para os quais foram projetadas; III. o propriet\u00e1rio de uma edifica\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela sua manuten\u00e7\u00e3o, deve observar o estabelecido nas normas t\u00e9cnicas brasileiras. Quantas dessas afirmativas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":22113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":745532,"hashId":"d3f0cb1b5d6fc85f2dbf595d02105cbc","enunciado":"Sobre as manuten\u00e7\u00f5es de edifica\u00e7\u00f5es, examine as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\nI. segundo a NBR 5674, a manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o inclui servi\u00e7os realizados para alterar o uso da edifica\u00e7\u00e3o;<\/p>\r\nII. vida \u00fatil da edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o intervalo de tempo ao longo do qual as suas partes constituintes atendem aos requisitos\r\nfuncionais para os quais foram projetadas;<\/p>\r\nIII. o propriet\u00e1rio de uma edifica\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela sua manuten\u00e7\u00e3o, deve observar o estabelecido nas normas t\u00e9cnicas\r\nbrasileiras.<\/p>\r\nQuantas dessas afirmativas est\u00e3o corretas?","resposta":2560669,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a primeira.","id":2560666,"corpo":"Apenas a primeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda.","id":2560667,"corpo":"Apenas a segunda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a terceira.","id":2560668,"corpo":"Apenas a terceira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":2560669,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as duas \u00faltimas.","id":2560670,"corpo":"Apenas as duas \u00faltimas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322599,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/745532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de um conjunto de pr\u00e9dios para uso comunit\u00e1rio foram elaboradas as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos materiais e servi\u00e7os, nas quais constam os itens relacionados nas alternativas abaixo. Qual desses itens est\u00e1 em desacordo com a boa t\u00e9cnica de constru\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":22113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":745537,"hashId":"d68fedc73dfa2543267714f4fb8a9be7","enunciado":"Para a constru\u00e7\u00e3o de um conjunto de pr\u00e9dios para uso comunit\u00e1rio foram elaboradas as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos materiais\r\ne servi\u00e7os, nas quais constam os itens relacionados nas alternativas abaixo. Qual desses itens est\u00e1 em desacordo com a boa\r\nt\u00e9cnica de constru\u00e7\u00e3o?","resposta":2560693,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A camada de chapisco deve ter tra\u00e7o 1:3 (cimento + areia grossa) para ader\u00eancia do revestimento em argamassa.","id":2560691,"corpo":"A camada de chapisco deve ter tra\u00e7o 1:3 (cimento + areia grossa) para ader\u00eancia do revestimento em argamassa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas destinadas a serem pavimentadas com cer\u00e2micas receber\u00e3o lastro de concreto com espessura m\u00ednima de 10 cm.","id":2560692,"corpo":"As \u00e1reas destinadas a serem pavimentadas com cer\u00e2micas receber\u00e3o lastro de concreto com espessura m\u00ednima de 10 cm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os reaterros ser\u00e3o executados com material escolhido e isento de mat\u00e9ria org\u00e2nica, em camadas sucessivas de altura m\u00ednima de 100 cm.","id":2560693,"corpo":"Os reaterros ser\u00e3o executados com material escolhido e isento de mat\u00e9ria org\u00e2nica, em camadas sucessivas de altura\r\nm\u00ednima de 100 cm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A madeira a ser empregada dever\u00e1 ser seca e isenta de defeitos que comprometam sua finalidade, como rachaduras, n\u00f3s, escoria\u00e7\u00f5es, empenamento, falhas, etc.","id":2560694,"corpo":"A madeira a ser empregada dever\u00e1 ser seca e isenta de defeitos que comprometam sua finalidade, como rachaduras, n\u00f3s,\r\nescoria\u00e7\u00f5es, empenamento, falhas, etc.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O reboco de argamassa de areia fina e cimento, no tra\u00e7o 1:6, dever\u00e1 apresentar superf\u00edcie lisa.","id":2560695,"corpo":"O reboco de argamassa de areia fina e cimento, no tra\u00e7o 1:6, dever\u00e1 apresentar superf\u00edcie lisa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322600,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"}],"slug":"engenharia-civil\/745537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":745541,"hashId":"f107408b7fd3678433ea98ef72236bc6","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22113\/09.gif>","resposta":2560715,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as cotas altim\u00e9tricas do tipo (1) devem ser sempre indicadas em metros, na horizontal.","id":2560711,"corpo":"as cotas altim\u00e9tricas do tipo (1) devem ser sempre indicadas em metros, na horizontal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o s\u00edmbolo (1) representa, em planta baixa, o n\u00edvel de refer\u00eancia para os n\u00edveis dos pisos.","id":2560712,"corpo":"o s\u00edmbolo (1) representa, em planta baixa, o n\u00edvel de refer\u00eancia para os n\u00edveis dos pisos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o s\u00edmbolo (2) representa, em planta baixa, uma porta pivotante.","id":2560713,"corpo":"o s\u00edmbolo (2) representa, em planta baixa, uma porta pivotante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o s\u00edmbolo (3) representa linhas de chamadas de indica\u00e7\u00f5es.","id":2560714,"corpo":"o s\u00edmbolo (3) representa linhas de chamadas de indica\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o s\u00edmbolo (4) representa, em planta baixa, apenas o norte magn\u00e9tico verdadeiro.","id":2560715,"corpo":"o s\u00edmbolo (4) representa, em planta baixa, apenas o norte magn\u00e9tico verdadeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322600,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos de Arquitetura","oab":false,"nome":"Projetos de Arquitetura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416457,"slug":"engenharia-civil-projetos-de-arquitetura"}],"slug":"engenharia-civil\/745541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":745543,"hashId":"3fd0841d170c0d62328803447787f25a","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22113\/a2.gif>","resposta":2560723,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o perfil CS \u00e9 do tipo soldado.","id":2560721,"corpo":"o perfil CS \u00e9 do tipo soldado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o perfil padr\u00e3o americano \u00e9 designado por suas medidas em polegadas.","id":2560722,"corpo":"o perfil padr\u00e3o americano \u00e9 designado por suas medidas em polegadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as cantoneiras da se\u00e7\u00e3o com abas em cruz devem ser soldadas no seu v\u00e9rtice.","id":2560723,"corpo":"as cantoneiras da se\u00e7\u00e3o com abas em cruz devem ser soldadas no seu v\u00e9rtice.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o perfil I composto \u00e9 executado por meio de solda de chapas de a\u00e7o sobre as mesas do perfil.","id":2560724,"corpo":"o perfil I composto \u00e9 executado por meio de solda de chapas de a\u00e7o sobre as mesas do perfil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a se\u00e7\u00e3o em caix\u00e3o \u00e9 obtida por meio da solda de duas cantoneiras.","id":2560725,"corpo":"a se\u00e7\u00e3o em caix\u00e3o \u00e9 obtida por meio da solda de duas cantoneiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322600,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":"engenharia-civil\/745543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":745544,"hashId":"2dbf8d87f08bc10b813e27d093ae3ad8","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22113\/a3.gif>","resposta":2560728,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trator \u00e9 uma unidade aut\u00f4noma que executa a tra\u00e7\u00e3o ou empurra outras m\u00e1quinas e pode receber diversos implementos destinados a diferentes tarefas.","id":2560726,"corpo":"O trator \u00e9 uma unidade aut\u00f4noma que executa a tra\u00e7\u00e3o ou empurra outras m\u00e1quinas e pode receber diversos implementos\r\ndestinados a diferentes tarefas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escava\u00e7\u00e3o realizada pelo moto-scraper ocorre devido ao movimento sincronizado da l\u00e2mina de corte que entra em contato com o solo pelo abaixamento da ca\u00e7amba.","id":2560727,"corpo":"A escava\u00e7\u00e3o realizada pelo moto-scraper ocorre devido ao movimento sincronizado da l\u00e2mina de corte que entra em\r\ncontato com o solo pelo abaixamento da ca\u00e7amba.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As unidades aplanadoras destinam-se ao in\u00edcio dos servi\u00e7os de terraplenagem quando do destocamento do terreno.","id":2560728,"corpo":"As unidades aplanadoras destinam-se ao in\u00edcio dos servi\u00e7os de terraplenagem quando do destocamento do terreno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As p\u00e1s mec\u00e2nicas trabalham paradas e podem ser montadas sobre trilhos.","id":2560729,"corpo":"As p\u00e1s mec\u00e2nicas trabalham paradas e podem ser montadas sobre trilhos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As p\u00e1s carregadeiras podem ser montadas sobre esteiras ou rodas com pneum\u00e1ticos.","id":2560730,"corpo":"As p\u00e1s carregadeiras podem ser montadas sobre esteiras ou rodas com pneum\u00e1ticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322600,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/745544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos medidos de \u00edndices hidrol\u00f3gicos pode-se afirmar que I \u2013 o monilete Price destina-se \u00e0s medi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas em rios; II \u2013 os pluvi\u00f3grafos, pluvi\u00f4metros e lis\u00edmetros se destinam, respectivamente, a registrar a intensidade pluviom\u00e9trica, a altura pluviom\u00e9trica e a evapotranspira\u00e7\u00e3o; III \u2013 o erro de medi\u00e7\u00e3o nos pluvi\u00f4metros \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 velocidade do vento. Quantas dessas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":22113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":745545,"hashId":"c0f5475372b74ea0a43a3199b9167f76","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos medidos de \u00edndices hidrol\u00f3gicos pode-se afirmar que<\/p>\r\nI \u2013 o monilete Price destina-se \u00e0s medi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas em rios;<\/p>\r\nII \u2013 os pluvi\u00f3grafos, pluvi\u00f4metros e lis\u00edmetros se destinam, respectivamente, a registrar a intensidade pluviom\u00e9trica, a altura\r\npluviom\u00e9trica e a evapotranspira\u00e7\u00e3o;<\/p>\r\nIII \u2013 o erro de medi\u00e7\u00e3o nos pluvi\u00f4metros \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 velocidade do vento.<\/p>\r\nQuantas dessas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","resposta":2560731,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":2560731,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a primeira.","id":2560732,"corpo":"Apenas a primeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda.","id":2560733,"corpo":"Apenas a segunda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a terceira.","id":2560734,"corpo":"Apenas a terceira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as duas \u00faltimas.","id":2560735,"corpo":"Apenas as duas \u00faltimas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322600,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/745545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um paciente de 70 anos de idade deu entrada ao pronto-socorro com queixa de dor abdominal difusa, sendo mais intensa em regi\u00e3o periumbilical, associada a distens\u00e3o abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e parada de elimina\u00e7\u00e3o de fezes e flatos e olig\u00faria. Ao exame, foi evidenciada a distens\u00e3o abdominal, dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusamente, refrat\u00e1ria \u00e0 analgesia com opioides. Os exames laboratoriais evidenciam 25.000 leuc\u00f3citos e acidose metab\u00f3lica. A radiografia de abdome agudo evidenciou al\u00e7as intestinais repletas de l\u00edquido, com sinais de edema da parede. Fibrila\u00e7\u00e3o atrial de alta resposta e IAM h\u00e1 menos de seis meses. Com base no caso hipot\u00e9tico apresentado, \u00e9 correto afirmar que a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9","provas":[{"id":22114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-geral-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":745546,"hashId":"b2200782d37fccd608d32e4435675da3","enunciado":"<P>Considere que um paciente de 70 anos de idade deu entrada ao pronto-socorro com queixa de dor abdominal difusa, sendo mais intensa em regi\u00e3o periumbilical, associada a distens\u00e3o abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e parada de elimina\u00e7\u00e3o de fezes e flatos e olig\u00faria. Ao exame, foi evidenciada a distens\u00e3o abdominal, dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusamente, refrat\u00e1ria \u00e0 analgesia com opioides. Os exames laboratoriais evidenciam 25.000 leuc\u00f3citos e acidose metab\u00f3lica. A radiografia de abdome agudo evidenciou al\u00e7as intestinais repletas de l\u00edquido, com sinais de edema da parede. Fibrila\u00e7\u00e3o atrial de alta resposta e IAM h\u00e1 menos de seis meses. <\/P>\r\n<P>Com base no caso hipot\u00e9tico apresentado, \u00e9 correto afirmar que a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9<\/P>","resposta":2560737,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pancreatite.","id":2560736,"corpo":"pancreatite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isquemia mesent\u00e9rica aguda.","id":2560737,"corpo":"isquemia mesent\u00e9rica aguda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diverticulite.","id":2560738,"corpo":"diverticulite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"volvo de sigmoide.","id":2560739,"corpo":"volvo de sigmoide.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00falcera perfurada.","id":2560740,"corpo":"\u00falcera perfurada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/745546","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das as h\u00e9rnias de parede abdominal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-geral-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":745549,"hashId":"ed7523e21965ae2a5230b13580ba98af","enunciado":"Acerca das as h\u00e9rnias de parede abdominal, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2560753,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aproximadamente 50% das h\u00e9rnias ocorrem na regi\u00e3o inguinal, sendo dois ter\u00e7os indiretas.","id":2560751,"corpo":"Aproximadamente 50% das h\u00e9rnias ocorrem na\r\nregi\u00e3o inguinal, sendo dois ter\u00e7os indiretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto as h\u00e9rnias inguinais quanto as femorais ocorrem comumente do lado esquerdo. Isso \u00e9 atributo de um atraso na atrofia do processo vaginal que acompanha a lenta descida do test\u00edculo esquerdo para a bolsa escrotal.","id":2560752,"corpo":"Tanto as h\u00e9rnias inguinais quanto as femorais\r\nocorrem comumente do lado esquerdo. Isso \u00e9\r\natributo de um atraso na atrofia do processo vaginal\r\nque acompanha a lenta descida do test\u00edculo esquerdo\r\npara a bolsa escrotal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A h\u00e9rnia femoral e umbilical s\u00e3o mais frequentes em mulheres.","id":2560753,"corpo":"A h\u00e9rnia femoral e umbilical s\u00e3o mais frequentes em\r\nmulheres.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia das h\u00e9rnias diminuiu com a idade, principalmente para as h\u00e9rnias inguinais, femorais e umbilicais.","id":2560754,"corpo":"A preval\u00eancia das h\u00e9rnias diminuiu com a idade,\r\nprincipalmente para as h\u00e9rnias inguinais, femorais e\r\numbilicais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas h\u00e9rnias lombares, as mais frequentes s\u00e3o as localizadas no tri\u00e2ngulo lombar inferior (tri\u00e2ngulo de Petit).","id":2560755,"corpo":"Nas h\u00e9rnias lombares, as mais frequentes s\u00e3o as\r\nlocalizadas no tri\u00e2ngulo lombar inferior (tri\u00e2ngulo\r\nde Petit).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/745549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 imunologia e aos transplantes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-geral-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":745551,"hashId":"1674762c45c505a8c2fae16f15de1dda","enunciado":"Quanto \u00e0 imunologia e aos transplantes, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":2560765,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os CD 40 est\u00e3o associados \u00e0s c\u00e9lulas T e possuem fun\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria em c\u00e9lulas T.","id":2560761,"corpo":"Os CD 40 est\u00e3o associados \u00e0s c\u00e9lulas T e possuem\r\nfun\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria em c\u00e9lulas T.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interleucina 13, IL-13, possui como fonte celular os fag\u00f3citos mononucleares, c\u00e9lulas dendr\u00edticas, e possui como fun\u00e7\u00e3o a s\u00edntese de INF, fun\u00e7\u00e3o citol\u00edtica de c\u00e9lulas T e diferencia\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas T CD 4.","id":2560762,"corpo":"A interleucina 13, IL-13, possui como fonte celular\r\nos fag\u00f3citos mononucleares, c\u00e9lulas dendr\u00edticas, e\r\npossui como fun\u00e7\u00e3o a s\u00edntese de INF, fun\u00e7\u00e3o\r\ncitol\u00edtica de c\u00e9lulas T e diferencia\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas T\r\nCD 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interleucina 11, IL-11, tem com fonte celular os fag\u00f3citos mononucleares e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 de diferencia\u00e7\u00e3o e ativa\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas B e inibi\u00e7\u00e3o de fag\u00f3cito mononuclear.","id":2560763,"corpo":"A interleucina 11, IL-11, tem com fonte celular os\r\nfag\u00f3citos mononucleares e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 de\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o e ativa\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas B e inibi\u00e7\u00e3o de\r\nfag\u00f3cito mononuclear.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interleucina 6, IL-6, produzida pelas c\u00e9lulas T, possui fun\u00e7\u00e3o de ativa\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o de eosin\u00f3filos. Liga-se a CD 125.","id":2560764,"corpo":"A interleucina 6, IL-6, produzida pelas c\u00e9lulas T,\r\npossui fun\u00e7\u00e3o de ativa\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o de\r\neosin\u00f3filos. Liga-se a CD 125.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os fatores alfa e beta de necrose tumoral possuiem como fonte celular as c\u00e9lulas NK e T, e os fag\u00f3citos mononucleares e suas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferencia\u00e7\u00e3o e crescimento das c\u00e9lulas B, aumentar a fun\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas T, ativar macr\u00f3fago e neutr\u00f3filo e ligar-se a CD 120.","id":2560765,"corpo":"Os fatores alfa e beta de necrose tumoral possuiem\r\ncomo fonte celular as c\u00e9lulas NK e T, e os fag\u00f3citos\r\nmononucleares e suas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o diferencia\u00e7\u00e3o e\r\ncrescimento das c\u00e9lulas B, aumentar a fun\u00e7\u00e3o de\r\nc\u00e9lulas T, ativar macr\u00f3fago e neutr\u00f3filo e ligar-se a\r\nCD 120.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/745551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que um paciente v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, colis\u00e3o frontal, sem cinto de seguran\u00e7a, com trauma em regi\u00e3o abdominal devido \u00e0 batida contra o volante do carro, deu entrada ao pronto-socorro queixando-se de dor em regi\u00e3o abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e taquicardia. Ao exame f\u00edsico, apresentava escoria\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o abdominal, com intensa dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o; a radiografia de abdome agudo evidenciava presen\u00e7a de enfisema retroperitoneal. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, \u00e9 correto afirmar que a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 trauma","provas":[{"id":22114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-geral-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":745555,"hashId":"8c01bb570c68be707f1d2a7243742eee","enunciado":"<P>Considerando que um paciente v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, colis\u00e3o frontal, sem cinto de seguran\u00e7a, com trauma em regi\u00e3o abdominal devido \u00e0 batida contra o volante do carro, deu entrada ao pronto-socorro queixando-se de dor em regi\u00e3o abdominal, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e taquicardia. Ao exame f\u00edsico, apresentava escoria\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o abdominal, com intensa dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o; a radiografia de abdome agudo evidenciava presen\u00e7a de enfisema retroperitoneal. <\/P>\r\n<P>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, \u00e9 correto afirmar que a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 trauma<\/P>","resposta":2560785,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hep\u00e1tico,","id":2560781,"corpo":"hep\u00e1tico,","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tor\u00e1cico","id":2560782,"corpo":"tor\u00e1cico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"g\u00e1strico.","id":2560783,"corpo":"g\u00e1strico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pancre\u00e1tico","id":2560784,"corpo":"pancre\u00e1tico","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abdominal com les\u00e3o duodenal","id":2560785,"corpo":"abdominal com les\u00e3o duodenal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322601,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/745555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A segunda causa mais comum de massa em flanco, no per\u00edodo neonatal, \u00e9 o rim multic\u00edstico. Assinale a alternativa que caracteriza corretamente a displasia renal multic\u00edstica.","provas":[{"id":22115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-pediatrica-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":745565,"hashId":"cdb007b2fcbfcdf60e97d41a25113037","enunciado":"A segunda causa mais comum de massa em flanco, no per\u00edodo\r\nneonatal, \u00e9 o rim multic\u00edstico. Assinale a alternativa que\r\ncaracteriza corretamente a displasia renal multic\u00edstica.","resposta":2560830,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame cintilogr\u00e1fico, com DTPA, mostrar\u00e1 que o rim comprometido tem uma fun\u00e7\u00e3o de apenas 50% do normal.","id":2560826,"corpo":"O exame cintilogr\u00e1fico, com DTPA, mostrar\u00e1 que o\r\nrim comprometido tem uma fun\u00e7\u00e3o de apenas 50% do\r\nnormal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diferencia-se da doen\u00e7a renal polic\u00edstica do adulto por ser uma doen\u00e7a autoss\u00f4mica de car\u00e1ter recessivo.","id":2560827,"corpo":"Diferencia-se da doen\u00e7a renal polic\u00edstica do adulto por\r\nser uma doen\u00e7a autoss\u00f4mica de car\u00e1ter recessivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 bilateral, na maioria dos casos, e pode associar-se com hipertens\u00e3o arterial, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou mesmo tumor de Wilms.","id":2560828,"corpo":"\u00c9 bilateral, na maioria dos casos, e pode associar-se\r\ncom hipertens\u00e3o arterial, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria ou mesmo\r\ntumor de Wilms.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9, na grande maioria dos casos, unilateral, cur\u00e1vel, portanto, com cirurgia e, por isso, \u00e9 o tratamento de elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 no per\u00edodo neonatal.","id":2560829,"corpo":"\u00c9, na grande maioria dos casos, unilateral, cur\u00e1vel,\r\nportanto, com cirurgia e, por isso, \u00e9 o tratamento de\r\nelei\u00e7\u00e3o j\u00e1 no per\u00edodo neonatal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma anomalia cong\u00eanita, n\u00e3o sindr\u00f4mica, espor\u00e1dica e, na maioria dos casos, est\u00e1 associada a atresia ureteral.","id":2560830,"corpo":"\u00c9 uma anomalia cong\u00eanita, n\u00e3o sindr\u00f4mica,\r\nespor\u00e1dica e, na maioria dos casos, est\u00e1 associada a\r\natresia ureteral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/745565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As malforma\u00e7\u00f5es c\u00edsticas pulmonares resultam de anormalidades na intera\u00e7\u00e3o indutiva entre o epit\u00e9lio bronquial e o mes\u00eanquima. Entre as malforma\u00e7\u00f5es c\u00edsticas, uma delas se caracteriza por ter seu suprimento sangu\u00edneo originado de uma art\u00e9ria sist\u00eamica an\u00f4mala e n\u00e3o se comunicar com a \u00e1rvore br\u00f4nquica via um br\u00f4nquio anatomicamente normal. Esses informa\u00e7\u00f5es se referem \u00e0 (ao)","provas":[{"id":22115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-pediatrica-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":745566,"hashId":"e165f75587d429cfeae7917aae1dc5c4","enunciado":"<P>As malforma\u00e7\u00f5es c\u00edsticas pulmonares resultam de anormalidades na intera\u00e7\u00e3o indutiva entre o epit\u00e9lio bronquial e o mes\u00eanquima. Entre as malforma\u00e7\u00f5es c\u00edsticas, uma delas se caracteriza por ter seu suprimento sangu\u00edneo originado de uma art\u00e9ria sist\u00eamica an\u00f4mala e n\u00e3o se comunicar com a \u00e1rvore br\u00f4nquica via um br\u00f4nquio anatomicamente normal. <\/P>\r\n<P>Esses informa\u00e7\u00f5es se referem \u00e0 (ao)<\/P>","resposta":2560832,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"malforma\u00e7\u00e3o adenomatoide c\u00edstica.","id":2560831,"corpo":"malforma\u00e7\u00e3o adenomatoide c\u00edstica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sequestra\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":2560832,"corpo":"sequestra\u00e7\u00e3o pulmonar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisto broncog\u00eanico.","id":2560833,"corpo":"cisto broncog\u00eanico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.","id":2560834,"corpo":"h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfisema lobar cong\u00eanito.","id":2560835,"corpo":"enfisema lobar cong\u00eanito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/745566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos expansores teciduais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-plastica-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":745571,"hashId":"0e72901af3c35330fb8122886ec5a0cf","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos expansores teciduais, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2560860,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 atrofia dos tecidos expandidos: epiderme, derme, tecido celular subcut\u00e2neo, f\u00e1scia, m\u00fasculo.","id":2560856,"corpo":"h\u00e1 atrofia dos tecidos expandidos: epiderme, derme,\r\ntecido celular subcut\u00e2neo, f\u00e1scia, m\u00fasculo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre isquemia no tecido expandido, com diminui\u00e7\u00e3o da sua vasculariza\u00e7\u00e3o, durante a expans\u00e3o.","id":2560857,"corpo":"ocorre isquemia no tecido expandido, com\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da sua vasculariza\u00e7\u00e3o, durante a\r\nexpans\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe menor \u00edndice de complica\u00e7\u00f5es, pois a expans\u00e3o \u00e9 realizada de forma gradual.","id":2560858,"corpo":"existe menor \u00edndice de complica\u00e7\u00f5es, pois a\r\nexpans\u00e3o \u00e9 realizada de forma gradual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 formalmente contraindicada a expans\u00e3o nas extremidades dos membros.","id":2560859,"corpo":"est\u00e1 formalmente contraindicada a expans\u00e3o nas\r\nextremidades dos membros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel utilizar no tratamento da calv\u00edcie androgen\u00e9tica.","id":2560860,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel utilizar no tratamento da calv\u00edcie\r\nandrogen\u00e9tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322603,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/745571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o de Tessier para as fissuras raras da face, o ponto central \u00e9 a \u00f3rbita. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-plastica-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":745573,"hashId":"22037586606376b5951ed3c257ccd675","enunciado":"Na classifica\u00e7\u00e3o de Tessier para as fissuras raras da face, o\r\nponto central \u00e9 a \u00f3rbita. Acerca desse assunto, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2560868,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as fissuras craniofaciais ocorrem sobre \u00e1reas de fus\u00e3o dos processos faciais.","id":2560866,"corpo":"Todas as fissuras craniofaciais ocorrem sobre \u00e1reas\r\nde fus\u00e3o dos processos faciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fissura 0 ocorre na jun\u00e7\u00e3o entre os dois processos nasolaterais.","id":2560867,"corpo":"A fissura 0 ocorre na jun\u00e7\u00e3o entre os dois processos\r\nnasolaterais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fissuras 1, 2 e 3 est\u00e3o localizadas sobre o arco de cupido no l\u00e1bio superior, na mesma posi\u00e7\u00e3o da fissura simples do l\u00e1bio.","id":2560868,"corpo":"As fissuras 1, 2 e 3 est\u00e3o localizadas sobre o arco de\r\ncupido no l\u00e1bio superior, na mesma posi\u00e7\u00e3o da\r\nfissura simples do l\u00e1bio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fissura 5 ocorre entre os processos maxilar e zigom\u00e1tico.","id":2560869,"corpo":"A fissura 5 ocorre entre os processos maxilar e\r\nzigom\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fissura 30 \u00e9 sempre complexa. A cartilagem tireoide e o osso hioide podem estar fendidos.","id":2560870,"corpo":"A fissura 30 \u00e9 sempre complexa. A cartilagem\r\ntireoide e o osso hioide podem estar fendidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322603,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/745573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a proped\u00eautica tor\u00e1cica, assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do t\u00f3rax.","provas":[{"id":22117,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-toracica-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":745577,"hashId":"6dd3d529cc69fa79a27ba0889dfc5e67","enunciado":"Considerando a proped\u00eautica tor\u00e1cica, assinale a alternativa\r\nque n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do t\u00f3rax.","resposta":2560886,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma do t\u00f3rax.","id":2560886,"corpo":"Forma do t\u00f3rax.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo respirat\u00f3rio.","id":2560887,"corpo":"Tipo respirat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":2560888,"corpo":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ritmo respirat\u00f3rio.","id":2560889,"corpo":"Ritmo respirat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retra\u00e7\u00f5es ou abaulamentos respirat\u00f3rios.","id":2560890,"corpo":"Retra\u00e7\u00f5es ou abaulamentos respirat\u00f3rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322604,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/745577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento cir\u00fargico tor\u00e1cico que necessita de equipamento extra no intraoperat\u00f3rio \u00e9 a (o)","provas":[{"id":22117,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-toracica-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":745578,"hashId":"ad6799e93c16c6fde0e5dd56d4c9598f","enunciado":"O procedimento cir\u00fargico tor\u00e1cico que necessita de\r\nequipamento extra no intraoperat\u00f3rio \u00e9 a (o)","resposta":2560894,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simpatectomia.","id":2560891,"corpo":"simpatectomia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lobectomia.","id":2560892,"corpo":"lobectomia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transplante pulmonar.","id":2560893,"corpo":"transplante pulmonar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"broncoscopia r\u00edgida.","id":2560894,"corpo":"broncoscopia r\u00edgida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segmentectomia.","id":2560895,"corpo":"segmentectomia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322604,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/745578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica uma complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria pleural.","provas":[{"id":22117,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-cirurgia-toracica-hospital-universitario-professor-edgard-santos-da-universidade-federal-da-bahia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":745579,"hashId":"c77479365551829d92cefb0c81b76947","enunciado":"Assinale a alternativa que indica uma complica\u00e7\u00e3o\r\np\u00f3s-operat\u00f3ria pleural.","resposta":2560898,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":2560896,"corpo":"Infec\u00e7\u00e3o pulmonar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":2560897,"corpo":"Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Derrame pleural.","id":2560898,"corpo":"Derrame pleural.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atelectasia.","id":2560899,"corpo":"Atelectasia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos.","id":2560900,"corpo":"Dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322604,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/745579","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es previstas de serem realizadas, concomitantemente, pelo presidente e pelo vice-presidente de uma Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), conforme a NR 05 do MTE.","provas":[{"id":22118,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":745593,"hashId":"08e1226220d5be7950367ad498f6657c","enunciado":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es previstas de serem realizadas, concomitantemente, pelo\r\npresidente e pelo vice-presidente de uma Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), conforme a NR 05 do MTE.","resposta":2560969,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuidar para que a CIPA disponha de condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o desenvolvimento de seus trabalhos.","id":2560966,"corpo":"Cuidar para que a CIPA disponha de condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o desenvolvimento de seus trabalhos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenar e supervisionar as atividades da CIPA, zelando para que os objetivos propostos sejam alcan\u00e7ados.","id":2560967,"corpo":"Coordenar e supervisionar as atividades da CIPA, zelando para que os objetivos propostos sejam alcan\u00e7ados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover o relacionamento da CIPA com os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho- SESMT, quando houver.","id":2560968,"corpo":"Promover o relacionamento da CIPA com os Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do\r\nTrabalho- SESMT, quando houver.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Convocar os membros para a reuni\u00e3o da CIPA.","id":2560969,"corpo":"Convocar os membros para a reuni\u00e3o da CIPA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Delegar atribui\u00e7\u00f5es aos membros da CIPA.","id":2560970,"corpo":"Delegar atribui\u00e7\u00f5es aos membros da CIPA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322606,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/745593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metodologia intuitiva estruturada para identificar os potenciais perigos decorrentes de novas unidades, sistemas ou da pr\u00f3pria opera\u00e7\u00e3o da planta que opera com materiais perigosos \u00e9 denominada:","provas":[{"id":22118,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":745600,"hashId":"76eb393b93b9b6c0bb8e260cafc0a90e","enunciado":"A metodologia intuitiva estruturada para identificar os potenciais perigos decorrentes de novas unidades, sistemas ou da\r\npr\u00f3pria opera\u00e7\u00e3o da planta que opera com materiais perigosos \u00e9 denominada:","resposta":2561002,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise Preliminar de Risco \u2013 APR.","id":2561001,"corpo":"An\u00e1lise Preliminar de Risco \u2013 APR.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise Preliminar de Perigo \u2013 APP.","id":2561002,"corpo":"An\u00e1lise Preliminar de Perigo \u2013 APP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudo de Perigo e Operabilidade \u2013 HAZOP.","id":2561003,"corpo":"Estudo de Perigo e Operabilidade \u2013 HAZOP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rvore de Falhas \u2013 AAF.","id":2561004,"corpo":"\u00c1rvore de Falhas \u2013 AAF.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Confiabilidade Humana \u2013 HRA.","id":2561005,"corpo":"An\u00e1lise de Confiabilidade Humana \u2013 HRA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322606,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/745600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos locais de armazenagem de explosivos iniciadores, descritas no Quadro n\u00b0 3 da Norma Regulamentadora Nr 16 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas, para quantidades entre 900 e 2200 kg, deve ser reservada faixa de terreno no entorno desse material de raio de seguran\u00e7a m\u00ednimo de:","provas":[{"id":22118,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":745601,"hashId":"743acc058259df9a4c8dbef9e0f9cd7d","enunciado":"Nos locais de armazenagem de explosivos iniciadores, descritas no Quadro n\u00b0 3 da Norma Regulamentadora Nr 16 \u2013\r\nAtividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas, para quantidades entre 900 e 2200 kg, deve ser reservada faixa de terreno no entorno\r\ndesse material de raio de seguran\u00e7a m\u00ednimo de:","resposta":2561008,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"220 metros.","id":2561006,"corpo":"220 metros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300 metros.","id":2561007,"corpo":"300 metros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"370 metros.","id":2561008,"corpo":"370 metros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"460 metros.","id":2561009,"corpo":"460 metros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500 metros.","id":2561010,"corpo":"500 metros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322606,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/745601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, assinale aquela que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a NR-17 (Ergonomia), com rela\u00e7\u00e3o ao transporte manual de cargas:","provas":[{"id":22118,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":745602,"hashId":"c214fe1ddc946f24c554ebca47f53de0","enunciado":"Dentre as alternativas abaixo, assinale aquela que N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a NR-17 (Ergonomia), com rela\u00e7\u00e3o ao transporte\r\nmanual de cargas:","resposta":2561012,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transporte manual de cargas designa todo transporte no qual o peso da carga \u00e9 suportado inteiramente por um s\u00f3 trabalhador, compreendendo o levantamento e a deposi\u00e7\u00e3o da carga.","id":2561011,"corpo":"Transporte manual de cargas designa todo transporte no qual o peso da carga \u00e9 suportado inteiramente por um s\u00f3\r\ntrabalhador, compreendendo o levantamento e a deposi\u00e7\u00e3o da carga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transporte manual de cargas designa toda atividade realizada de maneira cont\u00ednua ou que inclua, mesmo de forma descont\u00ednua, o transporte manual regular de cargas.","id":2561012,"corpo":"Transporte manual de cargas designa toda atividade realizada de maneira cont\u00ednua ou que inclua, mesmo de forma\r\ndescont\u00ednua, o transporte manual regular de cargas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com vistas a limitar ou facilitar o transporte manual de cargas, dever\u00e3o ser usados meios t\u00e9cnicos apropriados.","id":2561013,"corpo":"Com vistas a limitar ou facilitar o transporte manual de cargas, dever\u00e3o ser usados meios t\u00e9cnicos apropriados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o dever\u00e1 ser exigido nem admitido o transporte manual de cargas por um trabalhador cujo peso seja suscept\u00edvel de comprometer sua sa\u00fade ou sua seguran\u00e7a.","id":2561014,"corpo":"N\u00e3o dever\u00e1 ser exigido nem admitido o transporte manual de cargas por um trabalhador cujo peso seja suscept\u00edvel de\r\ncomprometer sua sa\u00fade ou sua seguran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando mulheres e trabalhadores jovens forem designados para o transporte manual de cargas, o peso m\u00e1ximo destas cargas dever\u00e1 ser nitidamente inferior \u00e0quele admitido para os homens, para n\u00e3o comprometer a sua sa\u00fade ou a sua seguran\u00e7a.","id":2561015,"corpo":"Quando mulheres e trabalhadores jovens forem designados para o transporte manual de cargas, o peso m\u00e1ximo destas\r\ncargas dever\u00e1 ser nitidamente inferior \u00e0quele admitido para os homens, para n\u00e3o comprometer a sua sa\u00fade ou a sua\r\nseguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322607,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/745602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ergonomia nos postos de trabalho, analise as afirmativas abaixo. I - Os assentos devem ter caracter\u00edsticas de pouco ou nenhuma conforma\u00e7\u00e3o em sua base. II - Para as atividades em que devam ser realizadas em p\u00e9, devem ser colocados assentos para descanso em locais em que possam ser utilizados por todos os trabalhadores durante as pausas. III - Para as atividades relacionadas na NBR 10152, o n\u00edvel de ru\u00eddo aceit\u00e1vel para efeito de conforto ser\u00e1 de at\u00e9 65 dB, e a curva de avalia\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo (NC) de valor n\u00e3o superior a 55 dB. IV - Em todos os locais de trabalho, a ilumina\u00e7\u00e3o geral deve ser uniformemente distribu\u00edda e n\u00e3o difusa. Assinale a alternativa com as afirmativas corretas.","provas":[{"id":22118,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":745613,"hashId":"f5dd3bf4343b45b7c144ab32774374f9","enunciado":"Sobre a ergonomia nos postos de trabalho, analise as afirmativas abaixo.<\/p>\r\nI - Os assentos devem ter caracter\u00edsticas de pouco ou nenhuma conforma\u00e7\u00e3o em sua base.<\/p>\r\nII - Para as atividades em que devam ser realizadas em p\u00e9, devem ser colocados assentos para descanso em locais em que\r\npossam ser utilizados por todos os trabalhadores durante as pausas.<\/p>\r\nIII - Para as atividades relacionadas na NBR 10152, o n\u00edvel de ru\u00eddo aceit\u00e1vel para efeito de conforto ser\u00e1 de at\u00e9 65 dB, e a\r\ncurva de avalia\u00e7\u00e3o de ru\u00eddo (NC) de valor n\u00e3o superior a 55 dB.<\/p>\r\nIV - Em todos os locais de trabalho, a ilumina\u00e7\u00e3o geral deve ser uniformemente distribu\u00edda e n\u00e3o difusa.<\/p>\r\nAssinale a alternativa com as afirmativas corretas.","resposta":2561056,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2561056,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2561057,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2561058,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2561059,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2561060,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322607,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/745613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que uma paciente com 20 anos de idade, nul\u00edpara, solteira, sexualmente ativa, comparece para consulta ginecol\u00f3gica de rotina. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o do exame preventivo, o resultado da colpocitologia foi les\u00e3o intraepitelial de alto grau. Ap\u00f3s duas semanas, a paciente foi submetida \u00e0 colposcopia. A JEC n\u00e3o foi toda visualizada, por\u00e9m o exame revelou \u00e1rea acetobranca de 1 cm \u00e0s 10h. N\u00e3o foi realizada biopsia durante esse exame. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 melhor conduta como pr\u00f3ximo passo para o caso apresentado.","provas":[{"id":22119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":745616,"hashId":"a000ee3c408362d29123574f4dd4eece","enunciado":"Considere hipoteticamente que uma paciente com 20 anos de\r\nidade, nul\u00edpara, solteira, sexualmente ativa, comparece para\r\nconsulta ginecol\u00f3gica de rotina. Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o do exame\r\npreventivo, o resultado da colpocitologia foi les\u00e3o\r\nintraepitelial de alto grau. Ap\u00f3s duas semanas, a paciente foi\r\nsubmetida \u00e0 colposcopia. A JEC n\u00e3o foi toda visualizada,\r\npor\u00e9m o exame revelou \u00e1rea acetobranca de 1 cm \u00e0s 10h. N\u00e3o\r\nfoi realizada biopsia durante esse exame. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 melhor\r\nconduta como pr\u00f3ximo passo para o caso apresentado.","resposta":2561071,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar coniza\u00e7\u00e3o.","id":2561071,"corpo":"Realizar coniza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar histerectomia.","id":2561072,"corpo":"Indicar histerectomia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colher nova colpocitologia.","id":2561073,"corpo":"Colher nova colpocitologia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar nova colposcopia, mas dessa vez com biopsia da les\u00e3o.","id":2561074,"corpo":"Realizar nova colposcopia, mas dessa vez com\r\nbiopsia da les\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reexaminar a paciente em seis meses.","id":2561075,"corpo":"Reexaminar a paciente em seis meses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322608,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/745616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745625,"hashId":"8cded7820e5b2d6d676d11980a2905ff","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/04.gif>","resposta":2561119,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,24x104V.","id":2561116,"corpo":"2,24x10<SUP>4<\/SUP>V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,44x104V.","id":2561117,"corpo":"3,44x10<SUP>4<\/SUP>V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,23x104V.","id":2561118,"corpo":"6,23x10<SUP>4<\/SUP>V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,43x104V.","id":2561119,"corpo":"2,43x10<SUP>4<\/SUP>V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,26x104V.","id":2561120,"corpo":"2,26x10<SUP>4<\/SUP>V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322609,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745626,"hashId":"6f7b58fb52585e3c448a9969ed5ef103","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/a2.gif>","resposta":2561123,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"320 \u00d9.","id":2561121,"corpo":"320 \u00d9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"430 \u00d9.","id":2561122,"corpo":"430 \u00d9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"239 \u00d9.","id":2561123,"corpo":"239 \u00d9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"283 \u00d9.","id":2561124,"corpo":"283 \u00d9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"520 \u00d9.","id":2561125,"corpo":"520 \u00d9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322609,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":745627,"hashId":"4569b6641594a1d9e6fcc2e243f6a9b5","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":2561129,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O medicamento Plerixafor (Mozobil\u00ae) n\u00e3o \u00e9 um fator estimulante de col\u00f4nias, simplemente produz um bloqueio na intera\u00e7\u00e3o estromal com o receptor CXCR4.","id":2561126,"corpo":"O medicamento Plerixafor (Mozobil\u00ae) n\u00e3o \u00e9 um\r\nfator estimulante de col\u00f4nias, simplemente produz\r\num bloqueio na intera\u00e7\u00e3o estromal com o receptor\r\nCXCR4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas etapas iniciais de comissionamento das c\u00e9lulas-tronco hematopoi\u00e9ticas, a diferencia\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente determinada pelos fatores estimulantes de col\u00f4nias.","id":2561127,"corpo":"Nas etapas iniciais de comissionamento das\r\nc\u00e9lulas-tronco hematopoi\u00e9ticas, a diferencia\u00e7\u00e3o \u00e9\r\ntotalmente determinada pelos fatores estimulantes\r\nde col\u00f4nias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira divis\u00e3o de toda c\u00e9lula-tronco pluripotencial implica a diferencia\u00e7\u00e3o celular e inexor\u00e1vel esgotamento medular na popula\u00e7\u00e3o idosa.","id":2561128,"corpo":"A primeira divis\u00e3o de toda c\u00e9lula-tronco\r\npluripotencial implica a diferencia\u00e7\u00e3o celular e\r\ninexor\u00e1vel esgotamento medular na popula\u00e7\u00e3o\r\nidosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fatores estimulantes de col\u00f4nia s\u00e3o respons\u00e1veis pela prolifera\u00e7\u00e3o celular e determinam a diferencia\u00e7\u00e3o celular das c\u00e9lulas-tronco hematopoi\u00e9ticas em todas as fases de diferencia\u00e7\u00e3o.","id":2561129,"corpo":"Os fatores estimulantes de col\u00f4nia s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npela prolifera\u00e7\u00e3o celular e determinam a\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o celular das c\u00e9lulas-tronco\r\nhematopoi\u00e9ticas em todas as fases de diferencia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias s\u00f3 podem ser encontradas nos embri\u00f5es, s\u00e3o exclusivamente totipotentes e possuem baixo poder de diferencia\u00e7\u00e3o.","id":2561130,"corpo":"As c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias s\u00f3 podem ser\r\nencontradas nos embri\u00f5es, s\u00e3o exclusivamente\r\ntotipotentes e possuem baixo poder de\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322610,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/745627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da hemofilia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":22121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-iades-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":745634,"hashId":"4c868b064b5d13491e54475b53e25d15","enunciado":"Acerca da hemofilia, assinale a alternativa incorreta.","resposta":2561162,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A profilaxia prim\u00e1ria com reposi\u00e7\u00e3o perene de fator de coagula\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicada somente em pacientes com hemofilia A e B grave.","id":2561161,"corpo":"A profilaxia prim\u00e1ria com reposi\u00e7\u00e3o perene de fator\r\nde coagula\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicada somente em pacientes\r\ncom hemofilia A e B grave.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hematoma muscular \u00edleo-psoas e hematoma do sistema nervoso central em pacientes com hemofilia A grave devem ser tratados com a reposi\u00e7\u00e3o de 15 UI\/Kg de fator VIII em uma aplica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":2561162,"corpo":"Hematoma muscular \u00edleo-psoas e hematoma do\r\nsistema nervoso central em pacientes com\r\nhemofilia A grave devem ser tratados com a\r\nreposi\u00e7\u00e3o de 15 UI\/Kg de fator VIII em uma\r\naplica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibidores de alta resposta (&gt; 5 UI Bethesda) e de alto t\u00edtulo respondem adequadamente a altas doses de fator de coagula\u00e7\u00e3o (aumento de 500% da dose habitual).","id":2561163,"corpo":"Inibidores de alta resposta (&gt; 5 UI Bethesda) e de\r\nalto t\u00edtulo respondem adequadamente a altas doses\r\nde fator de coagula\u00e7\u00e3o (aumento de 500% da dose\r\nhabitual).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O DDAVP e os antifibrinol\u00edticos s\u00e3o suficientes para o tratamento de pacientes portadores de hemofilia A e B leve e moderada.","id":2561164,"corpo":"O DDAVP e os antifibrinol\u00edticos s\u00e3o suficientes\r\npara o tratamento de pacientes portadores de\r\nhemofilia A e B leve e moderada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hemofilia A adquirida com o desenvolvimento de inibidores \u00e9 tratada habitualmente com fator VIIrecombinante e concentrado do complexo protromb\u00ednico.","id":2561165,"corpo":"A hemofilia A adquirida com o desenvolvimento de\r\ninibidores \u00e9 tratada habitualmente com fator VIIrecombinante\r\ne concentrado do complexo\r\nprotromb\u00ednico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322610,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/745634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745647,"hashId":"ff37aa3e4b60dda67c8d180c4f9dac41","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/a3.gif>","resposta":2561229,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,60","id":2561226,"corpo":"1,60","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,0","id":2561227,"corpo":"10,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,45","id":2561228,"corpo":"3,45","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,88","id":2561229,"corpo":"5,88","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16,0","id":2561230,"corpo":"16,0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322609,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador tem um prim\u00e1rio com uma bobina de indut\u00e2ncia de 40mH, considerando-se desprez\u00edvel a sua resist\u00eancia. Calcule o m\u00f3dulo de sua reat\u00e2ncia Z para uma frequ\u00eancia de 50Hz e o m\u00f3dulo de sua corrente I quando ligada a uma fonte de tens\u00e3o de 96 V. Dado: &#960;=3.","provas":[{"id":22120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2014-funrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":745649,"hashId":"97efa0312fdeaf9d449d73c68c442d6f","enunciado":"Um transformador tem um prim\u00e1rio com uma bobina de indut\u00e2ncia de 40mH, considerando-se desprez\u00edvel a sua resist\u00eancia.\r\nCalcule o m\u00f3dulo de sua reat\u00e2ncia Z para uma frequ\u00eancia de 50Hz e o m\u00f3dulo de sua corrente I quando ligada a uma fonte\r\nde tens\u00e3o de 96 V.<\/p>\r\nDado: &#960;=3.","resposta":2561260,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2561256,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/12.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2561257,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/13.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2561258,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/14.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2561259,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/15.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2561260,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22120\/16.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322609,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/745649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o texto se apresenta como","provas":[{"id":21487,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Agente Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":721867,"hashId":"bf88477c7800d93dab9c13591783a6fc","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que o texto se apresenta como","resposta":2472465,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apelo a l\u00edderes mundiais no sentido de n\u00e3o s\u00f3 se preocuparem com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no planeta, mas tamb\u00e9m passarem a agir para que haja realmente um controle eficaz do aquecimento global.","id":2472465,"corpo":"apelo a l\u00edderes mundiais no sentido de n\u00e3o s\u00f3 se preocuparem com as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas no planeta, mas tamb\u00e9m\r\npassarem a agir para que haja realmente um controle eficaz do aquecimento global.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constata\u00e7\u00e3o da necess\u00e1ria redu\u00e7\u00e3o das atividades produtivas, em todo o mundo, por existirem dados concretos a respeito da inefic\u00e1cia de medidas tomadas at\u00e9 o momento contra as causas do aquecimento global.","id":2472466,"corpo":"constata\u00e7\u00e3o da necess\u00e1ria redu\u00e7\u00e3o das atividades produtivas, em todo o mundo, por existirem dados concretos a respeito\r\nda inefic\u00e1cia de medidas tomadas at\u00e9 o momento contra as causas do aquecimento global.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convite \u00e0 expans\u00e3o das medidas anteriormente tomadas para proteger popula\u00e7\u00f5es inteiras, em todo o mundo, que lhes permitem o acesso irrestrito a direitos essenciais, como \u00e1gua pot\u00e1vel, casa, sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o.","id":2472467,"corpo":"convite \u00e0 expans\u00e3o das medidas anteriormente tomadas para proteger popula\u00e7\u00f5es inteiras, em todo o mundo, que lhes\r\npermitem o acesso irrestrito a direitos essenciais, como \u00e1gua pot\u00e1vel, casa, sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o improdutiva de \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pelo controle da emiss\u00e3o de poluentes em todo o planeta, apesar da experi\u00eancia j\u00e1 demonstrada por alguns l\u00edderes, especialmente os mais idosos.","id":2472468,"corpo":"cr\u00edtica \u00e0 atua\u00e7\u00e3o improdutiva de \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pelo controle da emiss\u00e3o de poluentes em todo o planeta, apesar da\r\nexperi\u00eancia j\u00e1 demonstrada por alguns l\u00edderes, especialmente os mais idosos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aconselhamento aos governantes de todo o mundo, especialmente aqueles mais idosos e experientes, para que consigam realmente controlar as emiss\u00f5es de gases poluentes, que causam o efeito estufa.","id":2472469,"corpo":"aconselhamento aos governantes de todo o mundo, especialmente aqueles mais idosos e experientes, para que consigam\r\nrealmente controlar as emiss\u00f5es de gases poluentes, que causam o efeito estufa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318251,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21487\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/721867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o peso not\u00f3rio das evid\u00eancias ... O segmento sublinhado acima, que introduz o 3\u00ba par\u00e1grafo, estabelece rela\u00e7\u00e3o de ...... e pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original, por ...... . As lacunas acima estar\u00e3o corretamente preenchidas por:","provas":[{"id":21487,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Agente Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":721874,"hashId":"e9b462fa15c8f89b12e524a82cc7b37c","enunciado":"<U>Dado o peso<\/U> not\u00f3rio das evid\u00eancias ...<\/p>\r\nO segmento sublinhado acima, que introduz o 3\u00ba par\u00e1grafo, estabelece rela\u00e7\u00e3o de ...... e pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o do\r\nsentido original, por ...... .<\/p>\r\nAs lacunas acima estar\u00e3o corretamente preenchidas por:","resposta":2472503,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o &#8722; Se acaso o peso","id":2472500,"corpo":"condi\u00e7\u00e3o &#8722; Se acaso o peso","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia &#8722; Resulta da\u00ed o peso","id":2472501,"corpo":"consequ\u00eancia &#8722; Resulta da\u00ed o peso","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade &#8722; Para se verificar o peso","id":2472502,"corpo":"finalidade &#8722; Para se verificar o peso","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa &#8722; Em raz\u00e3o do peso","id":2472503,"corpo":"causa &#8722; Em raz\u00e3o do peso","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ressalva &#8722; Conquanto haja o peso","id":2472504,"corpo":"ressalva &#8722; Conquanto haja o peso","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318251,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21487\/01.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/721874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21487,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Agente Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":721888,"hashId":"6efd683874e504f331136bc52141e18a","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21487\/03.gif>","resposta":2472572,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soberania do Estado.","id":2472570,"corpo":"soberania do Estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dignidade da pessoa humana.","id":2472571,"corpo":"dignidade da pessoa humana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o de poderes.","id":2472572,"corpo":"separa\u00e7\u00e3o de poderes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preval\u00eancia dos direitos humanos.","id":2472573,"corpo":"preval\u00eancia dos direitos humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"igualdade.","id":2472574,"corpo":"igualdade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318256,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/721888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n\u00ba 4.320\/64, que estatui normas gerais de direito financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, a contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dessas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico dever\u00e1 evidenciar, em seus registros, o montante dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios vigentes, a despesa empenhada e a despesa realizada, \u00e0 conta dos mesmos cr\u00e9ditos, e as dota\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. Conforme estatu\u00eddo na referida lei, a d\u00edvida flutuante dessas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico compreende os \u201crestos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida\u201d. De acordo com a suprarreferida lei nos artigos 90 e 92, esses restos a pagar","provas":[{"id":21487,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Agente Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":721900,"hashId":"fa5090344d87765d5d5021cf356b71fb","enunciado":"De acordo com a Lei Federal n\u00ba 4.320\/64, que estatui normas gerais de direito financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos\r\nor\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, a contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\r\ndessas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico dever\u00e1 evidenciar, em seus registros, o montante dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios\r\nvigentes, a despesa empenhada e a despesa realizada, \u00e0 conta dos mesmos cr\u00e9ditos, e as dota\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis. Conforme\r\nestatu\u00eddo na referida lei, a d\u00edvida flutuante dessas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico compreende os \u201crestos a pagar, exclu\u00eddos\r\nos servi\u00e7os da d\u00edvida\u201d.<\/p>\r\nDe acordo com a suprarreferida lei nos artigos 90 e 92, esses restos a pagar","resposta":2472632,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem fazer parte, excepcionalmente, da mensagem que comp\u00f5e a proposta or\u00e7ament\u00e1ria que o Poder Executivo encaminhar\u00e1 ao Poder Legislativo, j\u00e1 que s\u00e3o despesas que foram empenhadas em exerc\u00edcio anterior.","id":2472630,"corpo":"devem fazer parte, excepcionalmente, da mensagem que comp\u00f5e a proposta or\u00e7ament\u00e1ria que o Poder Executivo\r\nencaminhar\u00e1 ao Poder Legislativo, j\u00e1 que s\u00e3o despesas que foram empenhadas em exerc\u00edcio anterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o as despesas empenhadas, mas n\u00e3o pagas, at\u00e9 o \u00faltimo dia de cada semestre do exerc\u00edcio financeiro, devendo ser distinguidas as processadas das n\u00e3o processadas no referido exerc\u00edcio.","id":2472631,"corpo":"s\u00e3o as despesas empenhadas, mas n\u00e3o pagas, at\u00e9 o \u00faltimo dia de cada semestre do exerc\u00edcio financeiro, devendo ser\r\ndistinguidas as processadas das n\u00e3o processadas no referido exerc\u00edcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 s\u00e3o computados sob essa denomina\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo ano de vig\u00eancia do cr\u00e9dito, quando os empenhos que sorvem a conta de cr\u00e9ditos com vig\u00eancia plurianual n\u00e3o tiverem sido liquidados nesse \u00faltimo ano.","id":2472632,"corpo":"s\u00f3 s\u00e3o computados sob essa denomina\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo ano de vig\u00eancia do cr\u00e9dito, quando os empenhos que sorvem a\r\nconta de cr\u00e9ditos com vig\u00eancia plurianual n\u00e3o tiverem sido liquidados nesse \u00faltimo ano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser objeto de registro na contabilidade da pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, registro esse que ser\u00e1 feito por exerc\u00edcio e pela totalidade dos credores, distinguindo-se apenas as despesas processadas das despesas n\u00e3o processadas.","id":2472633,"corpo":"devem ser objeto de registro na contabilidade da pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, registro esse que ser\u00e1 feito por\r\nexerc\u00edcio e pela totalidade dos credores, distinguindo-se apenas as despesas processadas das despesas n\u00e3o\r\nprocessadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do exerc\u00edcio devem ser computados na despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria do balan\u00e7o financeiro do exerc\u00edcio para compensar sua inclus\u00e3o na receita or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2472634,"corpo":"do exerc\u00edcio devem ser computados na despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria do balan\u00e7o financeiro do exerc\u00edcio para compensar sua\r\ninclus\u00e3o na receita or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318258,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/721900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano Plurianual da Uni\u00e3o para o per\u00edodo 2012-2015 (Lei Federal no 12.593\/12), al\u00e9m das prioridades definidas nas leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, s\u00e3o tamb\u00e9m prioridades da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica:","provas":[{"id":21487,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Agente Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":721902,"hashId":"735e90e384e5ff7ccbe9465c72222b24","enunciado":"De acordo com o Plano Plurianual da Uni\u00e3o para o per\u00edodo 2012-2015 (Lei Federal no 12.593\/12), al\u00e9m das prioridades definidas\r\nnas leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, s\u00e3o tamb\u00e9m prioridades da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica:","resposta":2472641,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Integrado para Combate \u00e0s Doen\u00e7as End\u00eamicas &#8722; PICDE e o Plano Nacional para Erradica\u00e7\u00e3o do Analfabetismo \u2013 PNEA.","id":2472640,"corpo":"Programa Integrado para Combate \u00e0s Doen\u00e7as End\u00eamicas &#8722; PICDE e o Plano Nacional para Erradica\u00e7\u00e3o do Analfabetismo\r\n\u2013 PNEA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento \u2013 PAC e o Plano Brasil sem Mis\u00e9ria \u2013 PBSM.","id":2472641,"corpo":"Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento \u2013 PAC e o Plano Brasil sem Mis\u00e9ria \u2013 PBSM.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento \u2013 PAC e o Programa Integrado para Combate \u00e0s Doen\u00e7as End\u00eamicas \u2013 PICDE.","id":2472642,"corpo":"Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento \u2013 PAC e o Programa Integrado para Combate \u00e0s Doen\u00e7as End\u00eamicas \u2013 PICDE.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento \u2013 PAC e o Plano Nacional para Erradica\u00e7\u00e3o do Analfabetismo \u2013 PNEA.","id":2472643,"corpo":"Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento \u2013 PAC e o Plano Nacional para Erradica\u00e7\u00e3o do Analfabetismo \u2013 PNEA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano Brasil sem Mis\u00e9ria \u2013 PBSM e o Programa Integrado para Combate \u00e0s Doen\u00e7as End\u00eamicas \u2013 PICDE.","id":2472644,"corpo":"Plano Brasil sem Mis\u00e9ria \u2013 PBSM e o Programa Integrado para Combate \u00e0s Doen\u00e7as End\u00eamicas \u2013 PICDE.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318258,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.593\/2012 - Institui o Plano Plurianual da Uni\u00e3o para o per\u00edodo de 2012 a 2015.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.593\/2012 - Institui o Plano Plurianual da Uni\u00e3o para o per\u00edodo de 2012 a 2015.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399804,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-593-2012-institui-o-plano-plurianual-da-uniao-para-o-periodo-de-2012-a-2015"}],"slug":"legislacao-federal\/721902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dia 04 de mar\u00e7o de 2014 foi uma ter\u00e7a-feira. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que o dia 04 de mar\u00e7o de 2015 ser\u00e1","provas":[{"id":21487,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Agente Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":721924,"hashId":"ca63ae0f35b18108ec7bbbde0b4d574e","enunciado":"O dia 04 de mar\u00e7o de 2014 foi uma ter\u00e7a-feira. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que o dia 04 de mar\u00e7o de 2015 ser\u00e1","resposta":2472713,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e7a-feira.","id":2472711,"corpo":"ter\u00e7a-feira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segunda-feira.","id":2472712,"corpo":"segunda-feira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarta-feira.","id":2472713,"corpo":"quarta-feira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinta-feira.","id":2472714,"corpo":"quinta-feira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"domingo.","id":2472715,"corpo":"domingo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318265,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/721924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da frase \u201cEle n\u00e3o \u00e9 artista, nem jogador de futebol\u201d \u00e9 equivalente a","provas":[{"id":21487,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Agente Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":721943,"hashId":"efacb981145b41673ac0f35dce6ac8bb","enunciado":"A nega\u00e7\u00e3o da frase \u201cEle n\u00e3o \u00e9 artista, nem jogador de futebol\u201d \u00e9 equivalente a","resposta":2472771,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 certo que ele seja artista e jogador de futebol.","id":2472768,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 certo que ele seja artista e jogador de futebol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele \u00e9 artista e jogador de futebol.","id":2472769,"corpo":"ele \u00e9 artista e jogador de futebol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ele n\u00e3o \u00e9 artista ou n\u00e3o \u00e9 jogador de futebol.","id":2472770,"corpo":"ele n\u00e3o \u00e9 artista ou n\u00e3o \u00e9 jogador de futebol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ele \u00e9 artista ou jogador de futebol.","id":2472771,"corpo":"ele \u00e9 artista ou jogador de futebol.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ele \u00e9 artista ou n\u00e3o \u00e9 jogador de fute bol.","id":2472772,"corpo":"ele \u00e9 artista ou n\u00e3o \u00e9 jogador de fute bol.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318265,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Leis de Morgan","oab":false,"nome":"Leis de Morgan","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404262,"slug":"raciocinio-logico-leis-de-morgan"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/721943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21249,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-registro","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro - 2014"},{"id":21263,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":711946,"hashId":"85139b73a318c527e20c8b8a8d410f71","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21249\/01.gif>","resposta":2438662,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interfer\u00eancia do Banco Central no c\u00e2mbio, impe dindo o aumento do d\u00f3lar.","id":2438661,"corpo":"a interfer\u00eancia do Banco Central no c\u00e2mbio, impe dindo\r\no aumento do d\u00f3lar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica monet\u00e1ria do Banco Central elevando a taxa\nb\u00e1sica de juros da economia.","id":2438662,"corpo":"a pol\u00edtica monet\u00e1ria do Banco Central elevando a taxa\nb\u00e1sica de juros da economia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle de ajustes de pre\u00e7os em setores essenciais como fornecimento de \u00e1gua e planos de sa\u00fade.","id":2438663,"corpo":"o controle de ajustes de pre\u00e7os em setores essenciais\r\ncomo fornecimento de \u00e1gua e planos de sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o de impostos estaduais como o ICMS e ISS, considerados vil\u00f5es pelo governo federal.","id":2438664,"corpo":"a redu\u00e7\u00e3o de impostos estaduais como o ICMS e\r\nISS, considerados vil\u00f5es pelo governo federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o dos impostos sobre os produtos da cesta b\u00e1sica de modo a incentivar o consumo.","id":2438665,"corpo":"a diminui\u00e7\u00e3o dos impostos sobre os produtos da\r\ncesta b\u00e1sica de modo a incentivar o consumo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316192,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/711946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s delibera\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio, de acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, denomina-se maioria absoluta, a maioria que","provas":[{"id":21249,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-registro","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro - 2014"},{"id":21263,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":711970,"hashId":"6688cbfa66c8f61e916a11089bf9a877","enunciado":"No que concerne \u00e0s delibera\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio, de acordo\r\ncom o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o\r\nPaulo, denomina-se maioria absoluta, a maioria que","resposta":2438781,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreende mais da metade dos membros da C\u00e2mara.","id":2438781,"corpo":"compreende mais da metade dos membros da C\u00e2mara.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representa o maior resultado de vota\u00e7\u00e3o entre os presentes.","id":2438782,"corpo":"representa o maior resultado de vota\u00e7\u00e3o entre os\r\npresentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atinge ou ultrapassa dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara.","id":2438783,"corpo":"atinge ou ultrapassa dois ter\u00e7os dos membros da\r\nC\u00e2mara.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atinge ou ultrapassa tr\u00eas quintos dos membros da C\u00e2mara.","id":2438784,"corpo":"atinge ou ultrapassa tr\u00eas quintos dos membros da\r\nC\u00e2mara.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atinge ou ultrapassa dois ter\u00e7os dos presentes.","id":2438785,"corpo":"atinge ou ultrapassa dois ter\u00e7os dos presentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316194,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo","pai":395494,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-camara-municipal-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/711970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, as delibera\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio dar-se-\u00e3o por voto aberto na hip\u00f3tese de","provas":[{"id":21249,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-registro","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro - 2014"},{"id":21263,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":711973,"hashId":"e4ba24e75cd50db18caaca6ed333d256","enunciado":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal\r\nde S\u00e3o Paulo, as delibera\u00e7\u00f5es do Plen\u00e1rio dar-se-\u00e3o por\r\nvoto aberto na hip\u00f3tese de","resposta":2438799,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o dos m embros da Mesa e de seus substitutos.","id":2438796,"corpo":"elei\u00e7\u00e3o dos m embros da Mesa e de seus substitutos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"julgamento pol\u00edtico do Prefeito.","id":2438797,"corpo":"julgamento pol\u00edtico do Prefeito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"julgamento pol\u00edtico de Vereador.","id":2438798,"corpo":"julgamento pol\u00edtico de Vereador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rejei\u00e7\u00e3o de veto.","id":2438799,"corpo":"rejei\u00e7\u00e3o de veto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de Conselheiro do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio.","id":2438800,"corpo":"aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de Conselheiro do Tribunal de\r\nContas do Munic\u00edpio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316194,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo","oab":true,"nome":"Regimento Interno - C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo","pai":395494,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395869,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-camara-municipal-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/711973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, a proposi\u00e7\u00e3o em que o Vereador sugere aos poderes competentes medidas de interesse p\u00fablico denomina-se","provas":[{"id":21249,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-registro","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro - 2014"},{"id":21263,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":711979,"hashId":"d8b3a5f2457744af8211f5747a9963e5","enunciado":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal\r\nde S\u00e3o Paulo, a proposi\u00e7\u00e3o em que o Vereador sugere\r\naos poderes competentes medidas de interesse p\u00fablico\r\ndenomina-se","resposta":2438826,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o.","id":2438826,"corpo":"Indica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mo\u00e7\u00e3o.","id":2438827,"corpo":"Mo\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o.","id":2438828,"corpo":"Projeto de Resolu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emenda.","id":2438829,"corpo":"Emenda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Projeto de Decreto Legislativo.","id":2438830,"corpo":"Projeto de Decreto Legislativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316194,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo","oab":true,"nome":"Regimento Interno - C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo","pai":395494,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395869,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-camara-municipal-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/711979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a cita\u00e7\u00e3o do texto de Hugo de Saint Victor, verifica-se que esse monge buscou","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":711986,"hashId":"d68ff4a710a6a6caad665a3d21707286","enunciado":"Considerando-se a cita\u00e7\u00e3o do texto de Hugo de Saint\r\nVictor, verifica-se que esse monge buscou","resposta":2438865,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classificar de modo objetivo tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es de ex\u00edlio, todas elas referidas a casos de banimentos pol\u00edticos.","id":2438861,"corpo":"classificar de modo objetivo tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es de ex\u00edlio,\r\ntodas elas referidas a casos de banimentos pol\u00edticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreender os tormentos espec\u00edficos que nascem das condi\u00e7\u00f5es particulares de cada exilado.","id":2438862,"corpo":"compreender os tormentos espec\u00edficos que nascem\r\ndas condi\u00e7\u00f5es particulares de cada exilado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valorizar o sentimento nacionalista de quem, perdendo sua p\u00e1tria, compreende que perdeu sua identidade.","id":2438863,"corpo":"valorizar o sentimento nacionalista de quem, perdendo\r\nsua p\u00e1tria, compreende que perdeu sua identidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exaltar o universalismo dos n\u00f4mades que se adaptam perfeitamente aos valores dos lugares onde estejam.","id":2438864,"corpo":"exaltar o universalismo dos n\u00f4mades que se adaptam\r\nperfeitamente aos valores dos lugares onde estejam.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hierarquizar as diferentes rela\u00e7\u00f5es que os indiv\u00edduos podem estabelecer com seu lugar no mundo.","id":2438865,"corpo":"hierarquizar as diferentes rela\u00e7\u00f5es que os indiv\u00edduos\r\npodem estabelecer com seu lugar no mundo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316195,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21250\/06.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/711986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":711989,"hashId":"26220707e3b7f5f88e7e6a1913316569","enunciado":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre\r\no texto:","resposta":2438880,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convidado e motivado a falar sobre o tema, o autor procurou encontrar no ex\u00edlio uma justificativa conceitual, apelando para a autoridade insuspeita de Edward Said.","id":2438876,"corpo":"Convidado e motivado a falar sobre o tema, o autor\r\nprocurou encontrar no ex\u00edlio uma justificativa conceitual,\r\napelando para a autoridade insuspeita de\r\nEdward Said.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para fugir a ideias pouco determinadas, imp\u00f5e-se a busca de subs\u00eddios que auxiliem a fixa\u00e7\u00e3o do sentido sem\u00e2ntico de um voc\u00e1bulo, tal como sucedeu ao autor do texto.","id":2438877,"corpo":"Para fugir a ideias pouco determinadas, imp\u00f5e-se a\r\nbusca de subs\u00eddios que auxiliem a fixa\u00e7\u00e3o do sentido\r\nsem\u00e2ntico de um voc\u00e1bulo, tal como sucedeu ao\r\nautor do texto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o, de fato, expressivas as palavras do antigo monge, tanto assim que Said lhes deu a ep\u00edgrafe de \u201cassustadoramente belas\u201d, contando desta feita com o referendo do autor do texto.","id":2438878,"corpo":"S\u00e3o, de fato, expressivas as palavras do antigo monge,\r\ntanto assim que Said lhes deu a ep\u00edgrafe de\r\n\u201cassustadoramente belas\u201d, contando desta feita com\r\no referendo do autor do texto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas linhas citadas, Hugo de Saint Victor n\u00e3o hesita em contemplar uma tipologia humana, a partir de diferentes rea\u00e7\u00f5es que um homem alimenta perante a condi\u00e7\u00e3o subestimada do ex\u00edlio.","id":2438879,"corpo":"Nas linhas citadas, Hugo de Saint Victor n\u00e3o hesita\r\nem contemplar uma tipologia humana, a partir de diferentes\r\nrea\u00e7\u00f5es que um homem alimenta perante a\r\ncondi\u00e7\u00e3o subestimada do ex\u00edlio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Surpreende-nos, nesse texto, a convic\u00e7\u00e3o do monge Hugo de Saint Victor, para quem o homem perfeito \u00e9 aquele que n\u00e3o depende de um v\u00ednculo com qualquer lugar do mundo.","id":2438880,"corpo":"Surpreende-nos, nesse texto, a convic\u00e7\u00e3o do monge\r\nHugo de Saint Victor, para quem o homem perfeito \u00e9\r\naquele que n\u00e3o depende de um v\u00ednculo com\r\nqualquer lugar do mundo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316195,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21250\/06.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/711989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o observadas as normas de concord\u00e2ncia verbal na seguinte frase:","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":711990,"hashId":"382b9320763980cb8d8b1a06c7a4bfe6","enunciado":"Est\u00e3o observadas as normas de concord\u00e2ncia verbal na\r\nseguinte frase:","resposta":2438884,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para muitos brasileiros, aos quais se infligiu os supl\u00edcios do ex\u00edlio, a experi\u00eancia da expatria\u00e7\u00e3o implicou a perda da pr\u00f3pria identidade.","id":2438881,"corpo":"Para muitos brasileiros, aos quais se infligiu os supl\u00edcios\r\ndo ex\u00edlio, a experi\u00eancia da expatria\u00e7\u00e3o implicou\r\na perda da pr\u00f3pria identidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre as diferentes rea\u00e7\u00f5es que experimentam quem se afasta de sua terra natal ressalta a da crescente nostalgia, que muitas vezes levam \u00e0 antecipa\u00e7\u00e3o do retorno.","id":2438882,"corpo":"Dentre as diferentes rea\u00e7\u00f5es que experimentam\r\nquem se afasta de sua terra natal ressalta a da crescente\r\nnostalgia, que muitas vezes levam \u00e0 antecipa\u00e7\u00e3o\r\ndo retorno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sabedoria e a eleva\u00e7\u00e3o do monge medieval, que o autor do texto reconheceu num artigo de Edward Said, acabou por impression\u00e1-lo t\u00e3o fortemente quanto ao pensador palestino.","id":2438883,"corpo":"A sabedoria e a eleva\u00e7\u00e3o do monge medieval, que\r\no autor do texto reconheceu num artigo de Edward\r\nSaid, acabou por impression\u00e1-lo t\u00e3o fortemente\r\nquanto ao pensador palestino.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sentimentos que nos cabe experimentar, se formos levados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de ex\u00edlio, est\u00e3o entre os mais terr\u00edveis que pode uma criatura sofrer.","id":2438884,"corpo":"Os sentimentos que nos cabe experimentar, se formos\r\nlevados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de ex\u00edlio, est\u00e3o entre os\r\nmais terr\u00edveis que pode uma criatura sofrer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A muitos exilados ocorreram, durante a experi\u00eancia do ex\u00edlio, tentar voltar clandestinamente \u00e0 sua p\u00e1tria, correndo todos os riscos que implicam tal decis\u00e3o.","id":2438885,"corpo":"A muitos exilados ocorreram, durante a experi\u00eancia\r\ndo ex\u00edlio, tentar voltar clandestinamente \u00e0 sua p\u00e1tria,\r\ncorrendo todos os riscos que implicam tal decis\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316195,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21250\/06.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/711990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as formas verbais est\u00e3o corretamente empregadas, grafadas e flexionadas na frase:","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":711999,"hashId":"1263dcc21f3e18da01de876a2546b5f6","enunciado":"Todas as formas verbais est\u00e3o corretamente empregadas,\r\ngrafadas e flexionadas na frase:","resposta":2438926,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi grande sua emo\u00e7\u00e3o quando, alfabetizado, sentiu- se capaz de destrin\u00e7ar o sentido de um texto.","id":2438926,"corpo":"Foi grande sua emo\u00e7\u00e3o quando, alfabetizado, sentiu-\r\nse capaz de destrin\u00e7ar o sentido de um texto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazer da leitura \u00e9 um direito que poucos assessam nos pa\u00edses mais pobres.","id":2438927,"corpo":"O prazer da leitura \u00e9 um direito que poucos\r\nassessam nos pa\u00edses mais pobres.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eles se absteram de votar porque achavam que encontrariam dificuldade na leitura das instru\u00e7\u00f5es.","id":2438928,"corpo":"Eles se absteram de votar porque achavam que encontrariam\r\ndificuldade na leitura das instru\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor do texto parece considerar que j\u00e1 est\u00e1 para se proscrever a validade do livro convencional.","id":2438929,"corpo":"O autor do texto parece considerar que j\u00e1 est\u00e1 para\r\nse proscrever a validade do livro convencional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um direito que n\u00e3o se pustula, como o da alfabetiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 um direito que se fragiliza.","id":2438930,"corpo":"Um direito que n\u00e3o se pustula, como o da alfabetiza\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 um direito que se fragiliza.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316196,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21250\/a1.gif>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/711999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o existe para nos dar renovado \u00e2nimo em face de um cotidiano que timbra em nos desanimar. A frase acima manter-se-\u00e1 clara, coerente e correta caso se substitua o segmento sublinhado por:","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712002,"hashId":"b7fcc3309af1d99af22d8391ba922d4d","enunciado":"A educa\u00e7\u00e3o existe para nos dar renovado \u00e2nimo em face\r\nde um cotidiano <U>que timbra em nos desanimar<\/U>.<\/p>\r\nA frase acima manter-se-\u00e1 clara, coerente e correta caso\r\nse substitua o segmento sublinhado por:","resposta":2438941,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que se esmera em nos desalentar.","id":2438941,"corpo":"que se esmera em nos desalentar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onde insiste em nos arrefecer.","id":2438942,"corpo":"onde insiste em nos arrefecer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que vai ao encontro do nosso alento.","id":2438943,"corpo":"que vai ao encontro do nosso alento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cujo impele-nos ao des\u00e2nimo.","id":2438944,"corpo":"cujo impele-nos ao des\u00e2nimo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que reluta em nos desfavorecer.","id":2438945,"corpo":"que reluta em nos desfavorecer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316197,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21250\/01.gif>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/712002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ecologia pode ser vista como uma ci\u00eancia central, quem se dedica \u00e0 ecologia saber\u00e1 como aproveitar a ecologia para articular os v\u00e1rios segmentos da atividade humana que cabe \u00e0 ecologia harmonizar. Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo- se os segmentos sublinhados, na ordem dada, por:","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712003,"hashId":"3370eaaf550e9baccbd8b26f3884b9b8","enunciado":"A ecologia pode ser vista como uma ci\u00eancia central, quem <U>se dedica \u00e0 ecologia<\/U> saber\u00e1 como <U>aproveitar a ecologia<\/U> para articular os v\u00e1rios segmentos da atividade humana que <U>cabe \u00e0 ecologia<\/U> harmonizar.\r\n<P><\/P>Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo- se os segmentos sublinhados, na ordem dada, por:","resposta":2438949,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se lhe dedica &#8722; aproveitar-lhe &#8722; lhe cabe","id":2438946,"corpo":"se lhe dedica &#8722; aproveitar-lhe &#8722; lhe cabe","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 ela se dedica &#8722; aproveit\u00e1-la &#8722; cabe-lhe","id":2438947,"corpo":"\u00e0 ela se dedica &#8722; aproveit\u00e1-la &#8722; cabe-lhe","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se lhe dedica &#8722; aproveit\u00e1-la &#8722; caiba a ela","id":2438948,"corpo":"se lhe dedica &#8722; aproveit\u00e1-la &#8722; caiba a ela","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ela se dedica &#8722; aproveit\u00e1-la &#8722; lhe cabe","id":2438949,"corpo":"a ela se dedica &#8722; aproveit\u00e1-la &#8722; lhe cabe","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ela dedica-se &#8722; aproveitar-lhe &#8722; cabe-lhe","id":2438950,"corpo":"a ela dedica-se &#8722; aproveitar-lhe &#8722; cabe-lhe","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316197,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21250\/01.gif>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/712003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a disciplina constitucional relativa \u00e0 liberdade de cren\u00e7a religiosa, conclui-se que \u00e9 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal I. lei que determine a priva\u00e7\u00e3o de direitos do indiv\u00edduo que, por motivo de cren\u00e7a religiosa, deixar de cumprir obriga\u00e7\u00e3o a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei. II. lei municipal que institua IPTU (imposto sobre propriedade predial e territorial e urbana) sobre im\u00f3vel utilizado como templo religioso. III. lei que assegure a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712005,"hashId":"c45e7472036b4f2bda95f53d3ee3c4e4","enunciado":"Considerando a disciplina constitucional relativa \u00e0 liberdade\r\nde cren\u00e7a religiosa, conclui-se que \u00e9 compat\u00edvel com a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nI. lei que determine a priva\u00e7\u00e3o de direitos do indiv\u00edduo\r\nque, por motivo de cren\u00e7a religiosa, deixar de cumprir\r\nobriga\u00e7\u00e3o a todos imposta e recusar-se a cumprir\r\npresta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei.\r\nII. lei municipal que institua IPTU (imposto sobre propriedade\r\npredial e territorial e urbana) sobre im\u00f3vel\r\nutilizado como templo religioso.\r\nIII. lei que assegure a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa\r\nnas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em","resposta":2438959,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2438956,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2438957,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2438958,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2438959,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2438960,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/712005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei municipal que viole norma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria pelos Estados, cujo conte\u00fado foi reproduzido na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, poder\u00e1 ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada perante o","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712006,"hashId":"dcd48fae29bb627b6f396815b37b4b93","enunciado":"Lei municipal que viole norma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\nobserv\u00e2ncia obrigat\u00f3ria pelos Estados, cujo conte\u00fado foi\r\nreproduzido na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, poder\u00e1 ser objeto\r\nde a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada perante o","resposta":2438963,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sem preju\u00edzo do controle difuso de constitucionalidade da norma municipal em face das Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual.","id":2438961,"corpo":"Supremo Tribunal Federal, em face da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, sem preju\u00edzo do controle difuso de constitucionalidade\r\nda norma municipal em face das Constitui\u00e7\u00f5es\r\nFederal e Estadual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ajuizada perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.","id":2438962,"corpo":"Supremo Tribunal Federal, em face da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, bem como a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade\r\najuizada perante o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado,\r\nem face da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, sendo cab\u00edvel recurso extraordin\u00e1rio ao Supremo Tribunal Federal contra o ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Tribunal local se preenchidos os requisitos constitucionais e legais.","id":2438963,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, em face da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nEstadual, sendo cab\u00edvel recurso extraordin\u00e1rio\r\nao Supremo Tribunal Federal contra o ac\u00f3rd\u00e3o proferido\r\npelo Tribunal local se preenchidos os requisitos\r\nconstitucionais e legais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, podendo o Tribunal declarar a inconstitucionalidade da norma por maioria simples dos seus membros ou dos membros de seu \u00f3rg\u00e3o especial.","id":2438964,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, em face da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nEstadual, podendo o Tribunal declarar a inconstitucionalidade\r\nda norma por maioria simples dos\r\nseus membros ou dos membros de seu \u00f3rg\u00e3o especial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, em face das Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual, sendo vedado o exerc\u00edcio do controle difuso de constitucionalidade da lei municipal, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pelo Supremo Tribunal Federal.","id":2438965,"corpo":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado, em face das Constitui\u00e7\u00f5es\r\nFederal e Estadual, sendo vedado o exerc\u00edcio\r\ndo controle difuso de constitucionalidade da lei\r\nmunicipal, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pelo\r\nSupremo Tribunal Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/712006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere determinado Munic\u00edpio que tenha Tribunal de Contas Municipal. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que toca ao controle externo do Munic\u00edpio,","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712011,"hashId":"294dd1a387482d320c7ab11a576ee5cc","enunciado":"Considere determinado Munic\u00edpio que tenha Tribunal de\r\nContas Municipal. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\r\nno que toca ao controle externo do Munic\u00edpio,","resposta":2438987,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o parecer pr\u00e9vio, emitido pelo Tribunal de Contas do Munic\u00edpio a respeito das contas que o Prefeito deve anualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o da maioria dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":2438986,"corpo":"o parecer pr\u00e9vio, emitido pelo Tribunal de Contas do\r\nMunic\u00edpio a respeito das contas que o Prefeito deve\r\nanualmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o\r\nda maioria dos membros da C\u00e2mara Municipal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio realizar, por iniciativa pr\u00f3pria, inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, nas unidades administrativas dos Poderes Legislativo e Executivo.","id":2438987,"corpo":"cabe ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio realizar,\r\npor iniciativa pr\u00f3pria, inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de\r\nnatureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional\r\ne patrimonial, nas unidades administrativas\r\ndos Poderes Legislativo e Executivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio aplicar multa aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, uma vez que esta san\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser imposta pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":2438988,"corpo":"\u00e9 vedado ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio aplicar\r\nmulta aos respons\u00e1veis, em caso de ilegalidade de\r\ndespesa ou irregularidade de contas, uma vez que\r\nesta san\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser imposta pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio assinar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o ou entidade vinculada ao Poder Executivo adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei, ainda que verificada ilegalidade, tendo em vista o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o de poderes.","id":2438989,"corpo":"\u00e9 vedado ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio assinar\r\nprazo para que o \u00f3rg\u00e3o ou entidade vinculada ao\r\nPoder Executivo adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias\r\nao exato cumprimento da lei, ainda que verificada\r\nilegalidade, tendo em vista o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o\r\nde poderes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio sustar, por ilegalidade, a execu\u00e7\u00e3o de qualquer ato que tenha sido submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, visto que a compet\u00eancia dever\u00e1 ser exercida diretamente pela C\u00e2mara dos Vereadores.","id":2438990,"corpo":"\u00e9 vedado ao Tribunal de Contas do Munic\u00edpio sustar,\r\npor ilegalidade, a execu\u00e7\u00e3o de qualquer ato que\r\ntenha sido submetido \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, visto que a\r\ncompet\u00eancia dever\u00e1 ser exercida diretamente pela\r\nC\u00e2mara dos Vereadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito municipal","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407654,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-no-ambito-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/712011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 vedado ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712014,"hashId":"ed322d9cbfc81433cd77d5e2f022fd64","enunciado":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9\r\nvedado ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a","resposta":2439003,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomendar aos Tribunais de Justi\u00e7a a tomada de provid\u00eancias para o fiel cumprimento de norma espec\u00edfica constante do Estatuto da Magistratura, uma vez que a provid\u00eancia violaria o princ\u00edpio da autonomia administrativa dos Tribunais.","id":2439001,"corpo":"recomendar aos Tribunais de Justi\u00e7a a tomada de\r\nprovid\u00eancias para o fiel cumprimento de norma espec\u00edfica\r\nconstante do Estatuto da Magistratura, uma\r\nvez que a provid\u00eancia violaria o princ\u00edpio da autonomia\r\nadministrativa dos Tribunais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desconstituir ato administrativo praticado por Tribunal de Justi\u00e7a em raz\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 lei, uma vez que a provid\u00eancia apenas poderia ser tomada em sede de controle jurisdicional e n\u00e3o administrativo.","id":2439002,"corpo":"desconstituir ato administrativo praticado por Tribunal\r\nde Justi\u00e7a em raz\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 lei, uma vez\r\nque a provid\u00eancia apenas poderia ser tomada em\r\nsede de controle jurisdicional e n\u00e3o administrativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rever processo disciplinar de juiz julgado h\u00e1 dois anos, vez que j\u00e1 ultrapassado o prazo constitucional para tanto.","id":2439003,"corpo":"rever processo disciplinar de juiz julgado h\u00e1 dois\r\nanos, vez que j\u00e1 ultrapassado o prazo constitucional\r\npara tanto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apreciar a legalidade de ato administrativo praticado por \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e fixar prazo para que adote provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei, tendo em vista o princ\u00edpio da autonomia administrativa dos Tribunais.","id":2439004,"corpo":"apreciar a legalidade de ato administrativo praticado\r\npor \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio e fixar prazo para que\r\nadote provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento\r\nda lei, tendo em vista o princ\u00edpio da autonomia\r\nadministrativa dos Tribunais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receber e conhecer de reclama\u00e7\u00e3o contra \u00f3rg\u00e3os prestadores de servi\u00e7os notariais e de registro que atuem por delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, uma vez que n\u00e3o integram o Poder Judici\u00e1rio.","id":2439005,"corpo":"receber e conhecer de reclama\u00e7\u00e3o contra \u00f3rg\u00e3os\r\nprestadores de servi\u00e7os notariais e de registro que\r\natuem por delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, uma vez que\r\nn\u00e3o integram o Poder Judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316198,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"nome_clean":"Recurso especial e recursos repetitivos","oab":true,"nome":"Recurso especial e recursos repetitivos","pai":407668,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407665,"slug":"direito-constitucional-recurso-especial-e-recursos-repetitivos"}],"slug":"direito-constitucional\/712014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a capacidade tribut\u00e1ria passiva,","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712028,"hashId":"60206db638871cf1faadf835666c9ce1","enunciado":"Considerando a capacidade tribut\u00e1ria passiva,","resposta":2439075,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o menor absolutamente incapaz n\u00e3o pode ser sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mas seu representante legal o ser\u00e1 na qualidade de respons\u00e1vel tribut\u00e1rio.","id":2439071,"corpo":"o menor absolutamente incapaz n\u00e3o pode ser sujeito\r\npassivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mas seu representante\r\nlegal o ser\u00e1 na qualidade de respons\u00e1vel tribut\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pr\u00f3digo, interditado civilmente, pode ser sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mas n\u00e3o pode ser considerado contribuinte, sendo seu curador o respons\u00e1vel tribut\u00e1rio.","id":2439072,"corpo":"o pr\u00f3digo, interditado civilmente, pode ser sujeito\r\npassivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mas n\u00e3o pode ser\r\nconsiderado contribuinte, sendo seu curador o respons\u00e1vel\r\ntribut\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o menor relativamente incapaz pode ser sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria desde que seu representante legal o tenha assistido na pr\u00e1tica do fato gerador.","id":2439073,"corpo":"o menor relativamente incapaz pode ser sujeito passivo\r\nda obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria desde que seu representante\r\nlegal o tenha assistido na pr\u00e1tica do fato gerador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica, para ser contribuinte, depende de estar regularmente constitu\u00edda, com inscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos na junta comercial ou perante o of\u00edcio de registro civil das pessoas jur\u00eddicas.","id":2439074,"corpo":"a pessoa jur\u00eddica, para ser contribuinte, depende de\r\nestar regularmente constitu\u00edda, com inscri\u00e7\u00e3o de\r\nseus atos constitutivos na junta comercial ou perante\r\no of\u00edcio de registro civil das pessoas jur\u00eddicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o louco, interditado civilmente, pode ser sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria na qualidade de contribuinte, mas seu curador \u00e9 respons\u00e1vel solidariamente com o mesmo pelos atos em que intervier ou pelas omiss\u00f5es de que for respons\u00e1vel.","id":2439075,"corpo":"o louco, interditado civilmente, pode ser sujeito passivo\r\nda obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria na qualidade de contribuinte,\r\nmas seu curador \u00e9 respons\u00e1vel solidariamente\r\ncom o mesmo pelos atos em que intervier ou pelas\r\nomiss\u00f5es de que for respons\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316200,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","pai":415870,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417602,"slug":"direito-tributario-principio-da-capacidade-contributiva"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/712028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo. I. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o pode vincular despesas com sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito de receitas provenientes de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos. II. O Munic\u00edpio det\u00e9m metade da receita arrecadada pela Uni\u00e3o com o imposto territorial rural &#8722; ITR, mas tem a op\u00e7\u00e3o de ficar com a totalidade desta receita se fizer a arrecada\u00e7\u00e3o deste imposto de forma direta. III. A cria\u00e7\u00e3o de novas fontes de receita tribut\u00e1ria municipal depende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o expressa na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. IV. O Munic\u00edpio, quando da elabora\u00e7\u00e3o da sua Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, se submete \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias estadual, em virtude da reparti\u00e7\u00e3o constitucional e receitas tribut\u00e1rias e das transfer\u00eancias volunt\u00e1rias. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712031,"hashId":"fc5e689972ef6144009daed0bffe76e3","enunciado":"Analise os itens abaixo.\r\nI. A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual n\u00e3o pode vincular despesas\r\ncom sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito de receitas\r\nprovenientes de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.\r\nII. O Munic\u00edpio det\u00e9m metade da receita arrecadada\r\npela Uni\u00e3o com o imposto territorial rural &#8722; ITR,\r\nmas tem a op\u00e7\u00e3o de ficar com a totalidade desta receita\r\nse fizer a arrecada\u00e7\u00e3o deste imposto de forma\r\ndireta.\r\nIII. A cria\u00e7\u00e3o de novas fontes de receita tribut\u00e1ria municipal\r\ndepende de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o expressa na\r\nLei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.\r\nIV. O Munic\u00edpio, quando da elabora\u00e7\u00e3o da sua Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\r\nAnual, se submete \u00e0 Lei de Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias estadual, em virtude da reparti\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional e receitas tribut\u00e1rias e das transfer\u00eancias\r\nvolunt\u00e1rias.\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","resposta":2439087,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2439086,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":2439087,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":2439088,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2439089,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2439090,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316200,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405695,"slug":"direito-financeiro-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Aspectos do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Aspectos do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":411571,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411572,"slug":"direito-financeiro-aspectos-do-orcamento-publico"}],"slug":"direito-financeiro\/712031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 propriedade, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. S\u00e3o defesos os atos que n\u00e3o trazem ao propriet\u00e1rio qualquer comodidade ou utilidade, e sejam anima dos pela inten\u00e7\u00e3o de prejudicar outrem. II. A propriedade presume-se de modo absoluto plena e exclusiva. III. A propriedade do solo abrange as jazidas, minas e demais recursos minerais. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712034,"hashId":"5955c1bc0638939b06342bfe47f29f53","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 propriedade, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. S\u00e3o defesos os atos que n\u00e3o trazem ao propriet\u00e1rio\r\nqualquer comodidade ou utilidade, e sejam anima dos\r\npela inten\u00e7\u00e3o de prejudicar outrem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A propriedade presume-se de modo absoluto plena\r\ne exclusiva.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A propriedade do solo abrange as jazidas, minas e\r\ndemais recursos minerais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2439103,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2439101,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2439102,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2439103,"corpo":"I, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2439104,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2439105,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316201,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/712034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 loca\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712037,"hashId":"6331d0fe6f414db45f38855e5581f753","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 loca\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2439117,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas loca\u00e7\u00f5es ajustadas por escrito e por prazo igual ou superior a trinta meses, a resolu\u00e7\u00e3o do contrato s\u00f3 ocorrer\u00e1, ao fim do prazo estipulado, se o locador notificar previamente o locat\u00e1rio.","id":2439116,"corpo":"Nas loca\u00e7\u00f5es ajustadas por escrito e por prazo igual\r\nou superior a trinta meses, a resolu\u00e7\u00e3o do contrato\r\ns\u00f3 ocorrer\u00e1, ao fim do prazo estipulado, se o locador\r\nnotificar previamente o locat\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contrato de loca\u00e7\u00e3o n\u00e3o residencial, que se encontre vigorando por prazo indeterminado, pode ser denunciado por escrito, pelo locador, concedidos ao locat\u00e1rio trinta dias para a desocupa\u00e7\u00e3o.","id":2439117,"corpo":"O contrato de loca\u00e7\u00e3o n\u00e3o residencial, que se encontre\r\nvigorando por prazo indeterminado, pode ser\r\ndenunciado por escrito, pelo locador, concedidos ao\r\nlocat\u00e1rio trinta dias para a desocupa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a loca\u00e7\u00e3o for ajustada verbalmente ou por escrito e com prazo inferior a trinta meses, o locador, findo o prazo estabelecido, poder\u00e1 retomar livremente o im\u00f3vel, concedidos trinta dias ao locat\u00e1rio para sua desocupa\u00e7\u00e3o.","id":2439118,"corpo":"Quando a loca\u00e7\u00e3o for ajustada verbalmente ou por\r\nescrito e com prazo inferior a trinta meses, o locador,\r\nfindo o prazo estabelecido, poder\u00e1 retomar livremente\r\no im\u00f3vel, concedidos trinta dias ao locat\u00e1rio para\r\nsua desocupa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso ao locador receber de uma s\u00f3 vez e antecipadamente os alugu\u00e9is e encargos locat\u00edcios.","id":2439119,"corpo":"\u00c9 defeso ao locador receber de uma s\u00f3 vez e antecipadamente\r\nos alugu\u00e9is e encargos locat\u00edcios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na loca\u00e7\u00e3o para temporada, se o locat\u00e1rio n\u00e3o desocupar o bem locado no prazo ajustado caber\u00e1 a\u00e7\u00e3o reintegrat\u00f3ria de posse do im\u00f3vel, com pedido liminar de desocupa\u00e7\u00e3o.","id":2439120,"corpo":"Na loca\u00e7\u00e3o para temporada, se o locat\u00e1rio n\u00e3o desocupar\r\no bem locado no prazo ajustado caber\u00e1\r\na\u00e7\u00e3o reintegrat\u00f3ria de posse do im\u00f3vel, com pedido\r\nliminar de desocupa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316201,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/712037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Vice-Governador que n\u00e3o substituiu o Governador, nem o sucedeu nos seis meses anteriores ao pleito, para candidatar-se a Vice-Governador","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712059,"hashId":"ca751d3e3ced52c08877c9dd7b0b6752","enunciado":"O Vice-Governador que n\u00e3o substituiu o Governador, nem\r\no sucedeu nos seis meses anteriores ao pleito, para\r\ncandidatar-se a Vice-Governador","resposta":2439227,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 afastar-se do cargo at\u00e9 seis meses antes do pleito.","id":2439226,"corpo":"dever\u00e1 afastar-se do cargo at\u00e9 seis meses antes do\r\npleito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o estar\u00e1 sujeito ao prazo de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o.","id":2439227,"corpo":"n\u00e3o estar\u00e1 sujeito ao prazo de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 afastar-se do cargo at\u00e9 cinco meses antes do pleito.","id":2439228,"corpo":"dever\u00e1 afastar-se do cargo at\u00e9 cinco meses antes do\r\npleito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 afastar-se do cargo at\u00e9 quatro meses antes do pleito.","id":2439229,"corpo":"dever\u00e1 afastar-se do cargo at\u00e9 quatro meses antes\r\ndo pleito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 afastar-se do cargo at\u00e9 tr\u00eas meses antes do pleito.","id":2439230,"corpo":"dever\u00e1 afastar-se do cargo at\u00e9 tr\u00eas meses antes do\r\npleito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316203,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Lei Complementar n. 64\/90","oab":true,"nome":"Lei Complementar n. 64\/90","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404024,"slug":"direito-eleitoral-lei-complementar-n-64-90"},{"nome_clean":"Inelegibilidades Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Inelegibilidades Infraconstitucionais","pai":404024,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404025,"slug":"direito-eleitoral-inelegibilidades-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-eleitoral\/712059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da propaganda eleitoral da internet, considere: I. s\u00edtio do candidato, com endere\u00e7o eletr\u00f4nico comunicado \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral e hospedado, direta ou indiretamente, em provedor de servi\u00e7o de internet estabelecido no Pa\u00eds. II. mensagem eletr\u00f4nica para endere\u00e7os cadastrados gratuitamente pelo candidato, partido ou coliga\u00e7\u00e3o. III. mat\u00e9ria paga, com custo e respectivo pagamento devidamente lan\u00e7ados na presta\u00e7\u00e3o de contas do candidato, do partido ou da coliga\u00e7\u00e3o. IV. blogs, redes sociais, s\u00edtios de mensagens instant\u00e2neas e assemelhados, cujo conte\u00fado seja gerado ou editado por candidatos, partidos ou coliga\u00e7\u00f5es ou de iniciativa de qualquer pessoa natural. \u00c9 permitida a propaganda eleitoral veiculada pela internet, dentre outras, da forma indicada APENAS em","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712060,"hashId":"9153ffbf154cb15423a6924cb092ae3e","enunciado":"A respeito da propaganda eleitoral da internet, considere:\r\nI. s\u00edtio do candidato, com endere\u00e7o eletr\u00f4nico comunicado\r\n\u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral e hospedado, direta ou indiretamente,\r\nem provedor de servi\u00e7o de internet estabelecido\r\nno Pa\u00eds.\r\nII. mensagem eletr\u00f4nica para endere\u00e7os cadastrados\r\ngratuitamente pelo candidato, partido ou coliga\u00e7\u00e3o.\r\nIII. mat\u00e9ria paga, com custo e respectivo pagamento\r\ndevidamente lan\u00e7ados na presta\u00e7\u00e3o de contas do\r\ncandidato, do partido ou da coliga\u00e7\u00e3o.\r\nIV. blogs, redes sociais, s\u00edtios de mensagens instant\u00e2neas\r\ne assemelhados, cujo conte\u00fado seja gerado\r\nou editado por candidatos, partidos ou coliga\u00e7\u00f5es\r\nou de iniciativa de qualquer pessoa natural.\r\n\u00c9 permitida a propaganda eleitoral veiculada pela internet,\r\ndentre outras, da forma indicada APENAS em","resposta":2439234,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":2439231,"corpo":"III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2439232,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2439233,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2439234,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2439235,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316203,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"}],"slug":"direito-eleitoral\/712060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de acordo com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es: I. A execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e fiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o especialmente designado, permitida a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros para assisti-lo e subsidi\u00e1-lo de informa \u00e7\u00f5es pertinentes a essa atribui\u00e7\u00e3o. II. O contratado \u00e9 respons\u00e1vel pelos encargos trabalhistas, previdenci\u00e1rios, fiscais e comerciais resul tantes da execu\u00e7\u00e3o do contrato. III. A inadimpl\u00eancia do contratado, com refer\u00eancia aos encargos trabalhistas, fiscais e comerciais n\u00e3o transfere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a responsabilidade por seu pagamento, nem poder\u00e1 onerar o objeto do contrato. IV. O contratado responde subsidiariamente pelos encargos trabalhistas, previdenci\u00e1rios, fiscais e co merciais resultantes da execu\u00e7\u00e3o do contrato. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":21250,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":712064,"hashId":"9ba3d015ff2ee1cc0fdd751df9083573","enunciado":"Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, de\r\nacordo com a Lei de Licita\u00e7\u00f5es:\r\nI. A execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e\r\nfiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o\r\nespecialmente designado, permitida a contrata\u00e7\u00e3o\r\nde terceiros para assisti-lo e subsidi\u00e1-lo de informa \u00e7\u00f5es\r\npertinentes a essa atribui\u00e7\u00e3o.\r\nII. O contratado \u00e9 respons\u00e1vel pelos encargos trabalhistas,\r\nprevidenci\u00e1rios, fiscais e comerciais resul tantes\r\nda execu\u00e7\u00e3o do contrato.\r\nIII. A inadimpl\u00eancia do contratado, com refer\u00eancia aos encargos\r\ntrabalhistas, fiscais e comerciais n\u00e3o transfere\r\n\u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a responsabilidade por seu\r\npagamento, nem poder\u00e1 onerar o objeto do contrato.\r\nIV. O contratado responde subsidiariamente pelos encargos\r\ntrabalhistas, previdenci\u00e1rios, fiscais e co merciais\r\nresultantes da execu\u00e7\u00e3o do contrato.\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","resposta":2439252,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2439251,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2439252,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2439253,"corpo":"I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2439254,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2439255,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316204,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Responsabilidade em Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Responsabilidade em Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408189,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-em-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/712064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores e os subs\u00eddios s\u00e3o fixados por leis espec\u00edficas, observada a iniciativa prevista em cada caso. No que concerne \u00e0 revis\u00e3o anual haver\u00e1","provas":[{"id":24064,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2014-fgv-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - SEGEP - Auditor do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":813901,"hashId":"7857a6c1750ad48aea3fa298a56636ff","enunciado":"<P>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a remunera\u00e7\u00e3o dos servidores e os subs\u00eddios s\u00e3o fixados por leis espec\u00edficas, observada a iniciativa prevista em cada caso. <\/P>\r\n<P>No que concerne \u00e0 revis\u00e3o anual haver\u00e1<\/P>","resposta":2804175,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei espec\u00edfica de cada poder definindo o percentual aplic\u00e1vel aos seus servidores.","id":2804174,"corpo":"lei espec\u00edfica de cada poder definindo o percentual aplic\u00e1vel\r\naos seus servidores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei geral determinando um \u00fanico \u00edndice de reajuste para a totalidade dos servidores.","id":2804175,"corpo":"lei geral determinando um \u00fanico \u00edndice de reajuste para\r\na totalidade dos servidores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei para cada carreira do servi\u00e7o p\u00fablico sujeito o \u00edndice \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o livre.","id":2804176,"corpo":"lei para cada carreira do servi\u00e7o p\u00fablico sujeito o \u00edndice \u00e0\r\nnegocia\u00e7\u00e3o livre.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei para cada Poder do Estado e o \u00edndice ser\u00e1 fixado em reuni\u00e3o parit\u00e1ria.","id":2804177,"corpo":"lei para cada Poder do Estado e o \u00edndice ser\u00e1 fixado em\r\nreuni\u00e3o parit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice geral fixado em resolu\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, consultados os demais Poderes.","id":2804178,"corpo":"\u00edndice geral fixado em resolu\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal\r\nFederal, consultados os demais Poderes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336287,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/813901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o, o Deputado Estadual poder\u00e1 requerer licen\u00e7a para tratamento de interesses particulares, sem remunera\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o afastamento est\u00e1 limitado a, no m\u00e1ximo,","provas":[{"id":24064,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2014-fgv-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - SEGEP - Auditor do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":813906,"hashId":"7a5237468e418a17633606fbcc65fae3","enunciado":"<P>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o, o Deputado Estadual poder\u00e1 requerer licen\u00e7a para tratamento de interesses particulares, sem remunera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Nesse caso, o afastamento est\u00e1 limitado a, no m\u00e1ximo,<\/P>","resposta":2804201,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sessenta dias por sess\u00e3o legislativa.","id":2804199,"corpo":"sessenta dias por sess\u00e3o legislativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cem dias por sess\u00e3o legislativa.","id":2804200,"corpo":"cem dias por sess\u00e3o legislativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cento e vinte dias por sess\u00e3o legislativa.","id":2804201,"corpo":"cento e vinte dias por sess\u00e3o legislativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duzentos dias por sess\u00e3o legislativa.","id":2804202,"corpo":"duzentos dias por sess\u00e3o legislativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duzentos e vinte dias por sess\u00e3o legislativa.","id":2804203,"corpo":"duzentos e vinte dias por sess\u00e3o legislativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336287,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Maranh\u00e3o","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421834,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"direito-constitucional\/813906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s regular processo administrativo, com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, a Uni\u00e3o concluiu que a sociedade empres\u00e1ria Construtec, contratada para a constru\u00e7\u00e3o de uma ferrovia, al\u00e9m dos atrasos, utilizou materiais de qualidade inferior, alterou o projeto e fraudou as notas fiscais apresentadas. Com base nisso, a Uni\u00e3o aplicou as penalidades de declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade e multa, al\u00e9m de ter rescindido o contrato com a referida sociedade empres\u00e1ria. Tendo em vista o cen\u00e1rio descrito, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":24064,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2014-fgv-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - SEGEP - Auditor do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":813909,"hashId":"6ca557b50402a969834c25d39ddac178","enunciado":"<P>Ap\u00f3s regular processo administrativo, com observ\u00e2ncia do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, a Uni\u00e3o concluiu que a sociedade empres\u00e1ria Construtec, contratada para a constru\u00e7\u00e3o de uma ferrovia, al\u00e9m dos atrasos, utilizou materiais de qualidade inferior, alterou o projeto e fraudou as notas fiscais apresentadas.<\/P>\r\n<P>Com base nisso, a Uni\u00e3o aplicou as penalidades de declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade e multa, al\u00e9m de ter rescindido o contrato com a referida sociedade empres\u00e1ria. <\/P>\r\n<P>Tendo em vista o cen\u00e1rio descrito, assinale a afirmativa correta.<\/P>","resposta":2804216,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a aplica\u00e7\u00e3o de mais de uma san\u00e7\u00e3o administrativa pelo mesmo fato apurado.","id":2804214,"corpo":"N\u00e3o se admite a aplica\u00e7\u00e3o de mais de uma san\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa pelo mesmo fato apurado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente se admite a cumula\u00e7\u00e3o das penas de advert\u00eancia e multa.","id":2804215,"corpo":"Somente se admite a cumula\u00e7\u00e3o das penas de advert\u00eancia e\r\nmulta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rescis\u00e3o unilateral do contrato autoriza a reten\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos decorrentes do contrato at\u00e9 o limite dos preju\u00edzos causados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":2804216,"corpo":"A rescis\u00e3o unilateral do contrato autoriza a reten\u00e7\u00e3o dos\r\ncr\u00e9ditos decorrentes do contrato at\u00e9 o limite dos preju\u00edzos\r\ncausados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inexecu\u00e7\u00e3o parcial ou total do contrato d\u00e1 ensejo \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia, multa, declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade e desconstitui\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica.","id":2804217,"corpo":"A inexecu\u00e7\u00e3o parcial ou total do contrato d\u00e1 ensejo \u00e0\r\naplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia, multa, declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade\r\ne desconstitui\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o n\u00e3o pode, concomitantemente, rescindir o contrato e aplicar as referidas san\u00e7\u00f5es administrativas.","id":2804218,"corpo":"A Uni\u00e3o n\u00e3o pode, concomitantemente, rescindir o contrato\r\ne aplicar as referidas san\u00e7\u00f5es administrativas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336288,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408186,"slug":"direito-administrativo-sancoes"}],"slug":"direito-administrativo\/813909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Estadual n. 8.959\/09, que estabelece normas gerais para a elabora\u00e7\u00e3o e tramita\u00e7\u00e3o dos atos e processos administrativos no \u00e2mbito do Poder Executivo do Estado do Maranh\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Os titulares de direitos e interesses que forem parte no processo t\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo. II. Aqueles cujos direitos ou interesses forem direta ou indiretamente afetados pela decis\u00e3o recorrida t\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo. III. Os cidad\u00e3os ou associa\u00e7\u00f5es legalmente constitu\u00eddas, no que tange a direitos ou interesses difusos, t\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo. Assinale:","provas":[{"id":24064,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2014-fgv-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - SEGEP - Auditor do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":813913,"hashId":"69293d1ae5ddd8730bd47a30f5d44888","enunciado":"<P>Segundo a Lei Estadual n. 8.959\/09, que estabelece normas gerais para a elabora\u00e7\u00e3o e tramita\u00e7\u00e3o dos atos e processos administrativos no \u00e2mbito do Poder Executivo do Estado do Maranh\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P>I. Os titulares de direitos e interesses que forem parte no processo t\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo. <\/P>\r\n<P>II. Aqueles cujos direitos ou interesses forem direta ou indiretamente afetados pela decis\u00e3o recorrida t\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo. <\/P>\r\n<P>III. Os cidad\u00e3os ou associa\u00e7\u00f5es legalmente constitu\u00eddas, no que tange a direitos ou interesses difusos, t\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo. <\/P>\r\n<P>Assinale:<\/P>","resposta":2804238,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":2804234,"corpo":"se somente a afirmativa III estiver correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2804235,"corpo":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":2804236,"corpo":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2804237,"corpo":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2804238,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336288,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei 8.959\/2009 - Reorganiza o plano de carreiras, cargos e remunera\u00e7\u00e3o do grupo ocupacional atividades penitenciarias do Estado do Maranh\u00e3o.","oab":false,"nome":"Lei 8.959\/2009 - Reorganiza o plano de carreiras, cargos e remunera\u00e7\u00e3o do grupo ocupacional atividades penitenciarias do Estado do Maranh\u00e3o.","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399764,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-8-959-2009-reorganiza-o-plano-de-carreiras-cargos-e-remuneracao-do-grupo-ocupacional-atividades-penitenciarias-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/813913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual s\u00e3o compet\u00eancias, respectivamente, dos seguintes Poderes\/\u00d3rg\u00e3os:","provas":[{"id":24064,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2014-fgv-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - SEGEP - Auditor do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":813929,"hashId":"01baf3c99b527b249d0f1cacc989823d","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento anual s\u00e3o compet\u00eancias, respectivamente, dos\r\nseguintes Poderes\/\u00d3rg\u00e3os:","resposta":2804315,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Legislativo, Poder Executivo e Poder Judici\u00e1rio.","id":2804314,"corpo":"Poder Legislativo, Poder Executivo e Poder Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Executivo, Poder Legislativo e Tribunal de Contas.","id":2804315,"corpo":"Poder Executivo, Poder Legislativo e Tribunal de Contas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas, Poder Legislativo e Poder Executivo.","id":2804316,"corpo":"Tribunal de Contas, Poder Legislativo e Poder Executivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, Tribunal de Contas e Poder Judici\u00e1rio.","id":2804317,"corpo":"Minist\u00e9rio P\u00fablico, Tribunal de Contas e Poder Judici\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder Executivo, Tribunal de Contas e Poder Judici\u00e1rio.","id":2804318,"corpo":"Poder Executivo, Tribunal de Contas e Poder Judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336290,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/813929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/12\/2012, a Cia. Amarela apresentava o seguinte balan\u00e7o patrimonial: Ao longo de 2013, a Cia. Verde auferiu receitas de vendas no valor de R$ 18.000,00 e incorreu em despesas gerais no valor de R$ 14.000,00, ambas com terceiros. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, o saldo da conta Participa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o Controladores no Balan\u00e7o Patrimonial Consolidado de 31\/12\/2013 da Cia. Amarela \u00e9 de","provas":[{"id":24064,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2014-fgv-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - SEGEP - Auditor do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:35:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":813944,"hashId":"42270bcbbd57acc3ab7a5ff19ba4b790","enunciado":"<P>Em 31\/12\/2012, a Cia. Amarela apresentava o seguinte balan\u00e7o patrimonial:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24064\/5.gif> <\/P>\r\n<P>Ao longo de 2013, a Cia. Verde auferiu receitas de vendas no valor de R$ 18.000,00 e incorreu em despesas gerais no valor de R$ 14.000,00, ambas com terceiros. <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, o saldo da conta Participa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o Controladores no Balan\u00e7o Patrimonial Consolidado de 31\/12\/2013 da Cia. Amarela \u00e9 de<\/P>","resposta":2804390,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 800,00.","id":2804389,"corpo":"R$ 800,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.800,00.","id":2804390,"corpo":"R$ 2.800,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.200,00.","id":2804391,"corpo":"R$ 3.200,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4.000,00.","id":2804392,"corpo":"R$ 4.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 11.200,00.","id":2804393,"corpo":"R$ 11.200,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336291,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/813944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Laranja fabrica e vende apenas o produto L, cujo pre\u00e7o unit\u00e1rio \u00e9 de R$ 40,00. Cada unidade de L consome R$ 12,00 de custos vari\u00e1veis. Al\u00e9m disso, a Cia. Laranja tem despesas vari\u00e1veis referentes \u00e0 comiss\u00e3o de vendedores, que corresponde a 10% da receita bruta. A empresa tem, ainda, custos fixos mensais de R$ 15.000,00 e despesas fixas mensais de R$ 3.000,00. O valor da receita de vendas (em reais) que a Cia. Laranja precisa auferir mensalmente para funcionar no Ponto de Equil\u00edbrio Cont\u00e1bil \u00e9 de","provas":[{"id":24064,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2014-fgv-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - SEGEP - Auditor do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":813949,"hashId":"216328f6ba079ccd08941d3b26aad1aa","enunciado":"<P>A Cia. Laranja fabrica e vende apenas o produto L, cujo pre\u00e7o unit\u00e1rio \u00e9 de R$ 40,00. Cada unidade de L consome R$ 12,00 de custos vari\u00e1veis. Al\u00e9m disso, a Cia. Laranja tem despesas vari\u00e1veis referentes \u00e0 comiss\u00e3o de vendedores, que corresponde a 10% da receita bruta. A empresa tem, ainda, custos fixos mensais de R$ 15.000,00 e despesas fixas mensais de R$ 3.000,00.<\/P>\r\n<P> O valor da receita de vendas (em reais) que a Cia. Laranja precisa auferir mensalmente para funcionar no Ponto de Equil\u00edbrio Cont\u00e1bil \u00e9 de<\/P>","resposta":2804417,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"750.","id":2804414,"corpo":"750.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.000.","id":2804415,"corpo":"12.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21.429.","id":2804416,"corpo":"21.429.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.000.","id":2804417,"corpo":"30.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45.000.","id":2804418,"corpo":"45.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336291,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ponto de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Ponto de Equil\u00edbrio","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-ponto-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Custo-Volume-Lucro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Custo-Volume-Lucro","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/813949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do fragmento a seguir As informa\u00e7\u00f5es utilizadas pelo auditor para chegar \u00e0s conclus\u00f5es em que se fundamenta sua opini\u00e3o define _____.","provas":[{"id":24064,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado","id":12319},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2014-fgv-auditor-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - SEGEP - Auditor do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":813958,"hashId":"b2433a0948a78d2193ba0c550cdf35fb","enunciado":"<P>Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do fragmento a seguir <\/P>\r\n<P>As informa\u00e7\u00f5es utilizadas pelo auditor para chegar \u00e0s conclus\u00f5es em que se fundamenta sua opini\u00e3o define _____.<\/P>","resposta":2804462,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco de auditoria.","id":2804459,"corpo":"risco de auditoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plano de auditoria.","id":2804460,"corpo":"plano de auditoria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento de auditoria.","id":2804461,"corpo":"planejamento de auditoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evid\u00eancia de auditoria.","id":2804462,"corpo":"evid\u00eancia de auditoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de auditoria.","id":2804463,"corpo":"relat\u00f3rio de auditoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336292,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/813958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}