{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1383,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Missa do galo Nunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela trinta. Era noite de Natal. Havendo ajustado com um vizinho irmos \u00e0 missa do galo, preferi n\u00e3o dormir; combinei que eu iria acord\u00e1-lo \u00e0 meia-noite.A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas. A segunda mulher, Concei\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e desta acolheram-me bem, quando vim de Mangaratiba para o Rio de Janeiro, meses antes, a estudar preparat\u00f3rios. Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios. A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas. Costumes velhos. \u00c0s dez horas da noite toda a gente estava nos quartos; \u00e0s dez e meia a casa dormia. Nunca tinha ido ao teatro, e mais de uma vez, ouvindo dizer ao Meneses que ia ao teatro, pedi-lhe que me levasse consigo. Nessas ocasi\u00f5es, a sogra fazia uma careta, e as escravas riam \u00e0 socapa; ele n\u00e3o respondia, vestia-se, sa\u00eda e s\u00f3 tornava na manh\u00e3 seguinte. Mais tarde \u00e9 que eu soube que o teatro era um eufemismo em a\u00e7\u00e3o. Meneses trazia amores com uma senhora, separada do marido, e dormia fora de casa uma vez por semana. Concei\u00e7\u00e3o padecera, a princ\u00edpio, com a exist\u00eancia da combor\u00e7a; mas, afinal, resignara-se, acostumara-se, e acabou achando que era muito direito.ASSIS, Machado de. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.biblio.com.br\/defaultz.asp?link=http:\/\/www.biblio.com.br\/conteudo\/machadodeassis\/missadogalo.htm. Acesso em: 23 dez. 2021.Assinale a habilidade da BNCC mais diretamente relacionada ao uso do texto em an\u00e1lise no contexto da sala de aula.","provas":[{"id":75233,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2273374,"hashId":"f862e8a6249127a44e3b40e402d05acd","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Missa do galo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nunca pude entender a conversa\u00e7\u00e3o que tive com uma senhora, h\u00e1 muitos anos, contava eu dezessete, ela trinta. Era noite de Natal. Havendo ajustado com um vizinho irmos \u00e0 missa do galo, preferi n\u00e3o dormir; combinei que eu iria acord\u00e1-lo \u00e0 meia-noite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A casa em que eu estava hospedado era a do escriv\u00e3o Meneses, que fora casado, em primeiras n\u00fapcias, com uma de minhas primas. A segunda mulher, Concei\u00e7\u00e3o, e a m\u00e3e desta acolheram-me bem, quando vim de Mangaratiba para o Rio de Janeiro, meses antes, a estudar preparat\u00f3rios. Vivia tranquilo, naquela casa assobradada da rua do Senado, com os meus livros, poucas rela\u00e7\u00f5es, alguns passeios. A fam\u00edlia era pequena, o escriv\u00e3o, a mulher, a sogra e duas escravas. Costumes velhos. \u00c0s dez horas da noite toda a gente estava nos quartos; \u00e0s dez e meia a casa dormia. Nunca tinha ido ao teatro, e mais de uma vez, ouvindo dizer ao Meneses que ia ao teatro, pedi-lhe que me levasse consigo. Nessas ocasi\u00f5es, a sogra fazia uma careta, e as escravas riam \u00e0 socapa; ele n\u00e3o respondia, vestia-se, sa\u00eda e s\u00f3 tornava na manh\u00e3 seguinte. Mais tarde \u00e9 que eu soube que o teatro era um eufemismo em a\u00e7\u00e3o. Meneses trazia amores com uma senhora, separada do marido, e dormia fora de casa uma vez por semana. Concei\u00e7\u00e3o padecera, a princ\u00edpio, com a exist\u00eancia da combor\u00e7a; mas, afinal, resignara-se, acostumara-se, e acabou achando que era muito direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ASSIS, Machado de. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.biblio.com.<\/p><p style=\"text-align: right;\">br\/defaultz.asp?link=http:\/\/www.biblio.com.br\/conteudo\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">machadodeassis\/missadogalo.htm. Acesso em: 23 dez. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a habilidade da BNCC mais diretamente relacionada ao uso do texto em an\u00e1lise no contexto da sala de aula.<\/p>","resposta":8950255,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer rela\u00e7\u00f5es de intertextualidade e interdiscursividade que permitam a identifica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o dos diferentes posicionamentos e \/ ou perspectivas em jogo, do papel da par\u00e1frase e de produ\u00e7\u00f5es como as par\u00f3dias e a estiliza\u00e7\u00f5es.","id":8950253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer rela\u00e7\u00f5es de intertextualidade e interdiscursividade que permitam a identifica\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o dos diferentes posicionamentos e \/ ou perspectivas em jogo, do papel da par\u00e1frase e de produ\u00e7\u00f5es como as par\u00f3dias e a estiliza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manejar de forma produtiva a n\u00e3o linearidade da leitura de hipertextos e o manuseio de v\u00e1rias janelas, tendo em vista os objetivos de leitura.","id":8950254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manejar de forma produtiva a n\u00e3o linearidade da leitura de hipertextos e o manuseio de v\u00e1rias janelas, tendo em vista os objetivos de leitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mostrar-se ou tornar-se receptivo a textos que rompam com seu universo de expectativa, que representem um desafio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas possibilidades atuais e suas experi\u00eancias anteriores de leitura, apoiando-se nas marcas lingu\u00edsticas, em seu conhecimento sobre os g\u00eaneros e a tem\u00e1tica e nas orienta\u00e7\u00f5es dadas pelo professor.","id":8950255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostrar-se ou tornar-se receptivo a textos que rompam com seu universo de expectativa, que representem um desafio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas possibilidades atuais e suas experi\u00eancias anteriores de leitura, apoiando-se nas marcas lingu\u00edsticas, em seu conhecimento sobre os g\u00eaneros e a tem\u00e1tica e nas orienta\u00e7\u00f5es dadas pelo professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre as partes do texto, levando em conta a constru\u00e7\u00e3o composicional e o estilo do g\u00eanero, evitando repeti\u00e7\u00f5es e usando adequadamente elementos coesivos que contribuam para a coer\u00eancia, a continuidade do texto e sua progress\u00e3o tem\u00e1tica.","id":8950256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre as partes do texto, levando em conta a constru\u00e7\u00e3o composicional e o estilo do g\u00eanero, evitando repeti\u00e7\u00f5es e usando adequadamente elementos coesivos que contribuam para a coer\u00eancia, a continuidade do texto e sua progress\u00e3o tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base nacional comum curricular (BNCC)","oab":false,"nome":"Base nacional comum curricular (BNCC)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419531,"slug":"lingua-portuguesa-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24582,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado financeiro do exerc\u00edcio apurado no balan\u00e7o financeiro foi superavit\u00e1rio em R$ 100 mil.","provas":[{"id":75322,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24582,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2273415,"hashId":"3db80934efb3f396ab10e3b4e4cb1702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado financeiro do exerc\u00edcio apurado no balan\u00e7o financeiro foi superavit\u00e1rio em R$ 100 mil.<\/p>","resposta":8950401,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950401,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8950402,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que os eventos cont\u00e1beis a seguir tenham ocorrido durante um exerc\u00edcio financeiro j\u00e1 encerrado em uma entidade do setor p\u00fablico: I aprova\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual com receita estimada no valor de R$ 300 mil, sendo 60% em receitas\/despesas correntes e 40% em receitas\/despesas de capital; II lan\u00e7amento e arrecada\u00e7\u00e3o de impostos no valor de R$ 180 mil; III contrata\u00e7\u00e3o e recebimento imediato de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 120 mil; IV empenho e liquida\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel adquirido para uso no valor de R$ 200 mil, sendo metade do valor paga a vista e metade inscrita em restos a pagar; V empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de despesas de pessoal no valor de R$ 100 mil. Tendo como base as transa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os seguintes itens acerca da estrutura e do fechamento das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.","id":518482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considere que os eventos cont\u00e1beis a seguir tenham ocorrido durante um exerc\u00edcio financeiro j\u00e1 encerrado em uma entidade do setor p\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I aprova\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual com receita estimada no valor de R$ 300 mil, sendo 60% em receitas\/despesas correntes e 40% em receitas\/despesas de capital; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II lan\u00e7amento e arrecada\u00e7\u00e3o de impostos no valor de R$ 180 mil; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III contrata\u00e7\u00e3o e recebimento imediato de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 120 mil; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV empenho e liquida\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel adquirido para uso no valor de R$ 200 mil, sendo metade do valor paga a vista e metade inscrita em restos a pagar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento de despesas de pessoal no valor de R$ 100 mil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base as transa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os seguintes itens acerca da estrutura e do fechamento das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/2273415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24582,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As infra\u00e7\u00f5es administrativas cometidas no curso da execu\u00e7\u00e3o de um contrato administrativo poder\u00e3o ser sancionadas com advert\u00eancia, multa, impedimento de licitar e contratar ou declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade.","provas":[{"id":75322,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24582,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2273445,"hashId":"40fccd670c3d0f75cc09a46c8043e240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As infra\u00e7\u00f5es administrativas cometidas no curso da execu\u00e7\u00e3o de um contrato administrativo poder\u00e3o ser sancionadas com advert\u00eancia, multa, impedimento de licitar e contratar ou declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade.<\/p>","resposta":8950498,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8950499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, no que se refere a contratos administrativos.","id":518487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, no que se refere a contratos administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 99","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multa","oab":true,"nome":"Multa","pai":408186,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408216,"slug":"direito-administrativo-multa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria","pai":408186,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408217,"slug":"direito-administrativo-suspensao-temporaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade","pai":408186,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408218,"slug":"direito-administrativo-declaracao-de-inidoneidade"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408186,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Advert\u00eancia","oab":true,"nome":"Advert\u00eancia","pai":408186,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408215,"slug":"direito-administrativo-advertencia"}],"slug":"direito-administrativo\/2273445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segundo par\u00e1grafo do texto dedica-se a apresentar fatos hist\u00f3ricos que comprovam a afirma\u00e7\u00e3o anterior de que os instrumentos de controle remontam a Antiguidade.","provas":[{"id":75328,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273491,"hashId":"f6ccc6ba2d0e8671f0e883afb303ba74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo par\u00e1grafo do texto dedica-se a apresentar fatos hist\u00f3ricos que comprovam a afirma\u00e7\u00e3o anterior de que os instrumentos de controle remontam a Antiguidade.<\/p>","resposta":8950700,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950700,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8950701,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma vez estabelecida a ordem pol\u00edtica, a caminhada civilizat\u00f3ria deu seus primeiros passos e, com o in\u00edcio de sua organiza\u00e7\u00e3o em vilas, aldeias, comunas ou cidades, houve tamb\u00e9m a necessidade de criar poderes instrumentais para que alguns de seus integrantes gerissem os interesses coletivos. Os instrumentos de controle surgiram, ent\u00e3o, muito antes do Estado moderno e apontam para a Antiguidade. No Egito, a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos j\u00e1 era controlada por escribas; na \u00cdndia, o C\u00f3digo de Manu trazia normas de administra\u00e7\u00e3o financeira; o Senado Romano, com o aux\u00edlio dos questores, fiscalizava a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do Tesouro; e, na Gr\u00e9cia, os legisperitos surgiram como embri\u00f5es dos atuais tribunais de contas. Com o nascimento do estado democr\u00e1tico de direito, torna-se insepar\u00e1vel dele a ideia de controle, visto que, para que haja estado de direito, \u00e9 indispens\u00e1vel que haja institui\u00e7\u00f5es e mecanismos h\u00e1beis para garantir a submiss\u00e3o \u00e0 lei. Desde ent\u00e3o, consolidou-se, majoritariamente, a exist\u00eancia de dois sistemas de controle no mundo: o primeiro, de origem anglo-sax\u00e3, denominado sistema de controladorias ou sistema de auditoriasgerais; e o segundo, de origem romano-germ\u00e2nica, denominado sistema de tribunais de contas. A finalidade tradicional desses modelos de controle, que se convencionou chamar de entidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o superior (EFS), \u00e9 assegurar que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atue em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios que lhe s\u00e3o impostos pelo ordenamento jur\u00eddico, cuja finalidade principal \u00e9 defender os interesses da coletividade. No Brasil, a arquitetura constitucional dedicou aos tribunais de contas essa tarefa.Rodrigo Fl\u00e1vio Freire Farias Chamoun. Os tribunais de contas na era da governan\u00e7a p\u00fablica: focos, princ\u00edpios e ciclos estrat\u00e9gicos do controle externo. Internet: &lt;www.tcees.tc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.","id":518490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma vez estabelecida a ordem pol\u00edtica, a caminhada civilizat\u00f3ria deu seus primeiros passos e, com o in\u00edcio de sua organiza\u00e7\u00e3o em vilas, aldeias, comunas ou cidades, houve tamb\u00e9m a necessidade de criar poderes instrumentais para que alguns de seus integrantes gerissem os interesses coletivos. Os instrumentos de controle surgiram, ent\u00e3o, muito antes do Estado moderno e apontam para a Antiguidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No Egito, a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos j\u00e1 era controlada por escribas; na \u00cdndia, o C\u00f3digo de Manu trazia normas de administra\u00e7\u00e3o financeira; o Senado Romano, com o aux\u00edlio dos questores, fiscalizava a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos do Tesouro; e, na Gr\u00e9cia, os<em> legisperitos<\/em> surgiram como embri\u00f5es dos atuais tribunais de contas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o nascimento do estado democr\u00e1tico de direito, torna-se insepar\u00e1vel dele a ideia de controle, visto que, para que haja estado de direito, \u00e9 indispens\u00e1vel que haja institui\u00e7\u00f5es e mecanismos h\u00e1beis para garantir a submiss\u00e3o \u00e0 lei. Desde ent\u00e3o, consolidou-se, majoritariamente, a exist\u00eancia de dois sistemas de controle no mundo: o primeiro, de origem anglo-sax\u00e3, denominado sistema de controladorias ou sistema de auditoriasgerais; e o segundo, de origem romano-germ\u00e2nica, denominado sistema de tribunais de contas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A finalidade tradicional desses modelos de controle, que se convencionou chamar de entidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o superior (EFS), \u00e9 assegurar que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica atue em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios que lhe s\u00e3o impostos pelo ordenamento jur\u00eddico, cuja finalidade principal \u00e9 defender os interesses da coletividade. No Brasil, a arquitetura constitucional dedicou aos tribunais de contas essa tarefa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Rodrigo Fl\u00e1vio Freire Farias Chamoun. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Os tribunais de contas na era da governan\u00e7a p\u00fablica<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">focos, princ\u00edpios e ciclos estrat\u00e9gicos do controle externo. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;www.tcees.tc.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2273491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A materialidade consiste na liga\u00e7\u00e3o l\u00f3gica ou influ\u00eancia sobre a finalidade do procedimento de auditoria e, quando apropriado, sobre a afirma\u00e7\u00e3o em considera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo afetada pela dire\u00e7\u00e3o do teste.","provas":[{"id":75328,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273509,"hashId":"b7fb864e5b46decf1ac51eabdbf515ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A materialidade consiste na liga\u00e7\u00e3o l\u00f3gica ou influ\u00eancia sobre a finalidade do procedimento de auditoria e, quando apropriado, sobre a afirma\u00e7\u00e3o em considera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo afetada pela dire\u00e7\u00e3o do teste.<\/p>","resposta":8950761,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950760,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8950761,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao plano de auditoria baseado no risco, julgue os seguintes itens.","id":518493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao plano de auditoria baseado no risco, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 13","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Auditoria","oab":false,"nome":"Plano de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4571,"slug":"auditoria-plano-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2273509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de distribui\u00e7\u00e3o de processos no \u00e2mbito do TCE\/SC, os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, os munic\u00edpios e outras entidades jurisdicionadas ser\u00e3o organizados em grupos de unidades gestoras.","provas":[{"id":75328,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273526,"hashId":"b64cb2c174ad9f39912385f0b4522b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de distribui\u00e7\u00e3o de processos no \u00e2mbito do TCE\/SC, os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, os munic\u00edpios e outras entidades jurisdicionadas ser\u00e3o organizados em grupos de unidades gestoras.<\/p>","resposta":8950810,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950810,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8950811,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (TCE\/SC), julgue os itens que se seguem.","id":518499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (TCE\/SC), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE SC","pai":395645,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400749,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina - TCE SC","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina - TCE SC","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395645,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-de-santa-catarina-tce-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396296,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-contas-estaduais-tce-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2273526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas correntes de custeio s\u00e3o destinadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas.","provas":[{"id":75328,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273528,"hashId":"b41438b4305c5e4d5583faee1e005fd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas correntes de custeio s\u00e3o destinadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas.<\/p>","resposta":8950815,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950814,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8950815,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da despesa p\u00fablica e de sua classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":518500,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da despesa p\u00fablica e de sua classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2273528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme entendimento do STF, a aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio de empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, bem como suas subsidi\u00e1rias e controladas, exige autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":75328,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12332,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2273554,"hashId":"7240e08efc05cd3fd2a729636d13979f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme entendimento do STF, a aliena\u00e7\u00e3o do controle acion\u00e1rio de empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, bem como suas subsidi\u00e1rias e controladas, exige autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":8950879,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8950878,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8950879,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF) acerca do direito administrativo.","id":518505,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF) acerca do direito administrativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/2273554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Break foi acusado de cometer o crime de racismo e alegou, como defesa, que os fatos seriam antigos, o que n\u00e3o permitiria o julgamento decorrente desse crime. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a pr\u00e1tica do racismo constitui crime:","provas":[{"id":78407,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Administrador - 2022"},{"id":78411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Contador - 2022"},{"id":78417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":78413,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-quimico","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":78408,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2349216,"hashId":"0b52ef5cb826cf64d32d9affa853566d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Break foi acusado de cometer o crime de racismo e alegou, como defesa, que os fatos seriam antigos, o que n\u00e3o permitiria o julgamento decorrente desse crime. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a pr\u00e1tica do racismo constitui crime:<\/p>","resposta":9289487,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afian\u00e7\u00e1vel","id":9289484,"corpo":"<p>afian\u00e7\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tempor\u00e1rio","id":9289485,"corpo":"<p>tempor\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"moment\u00e2neo","id":9289486,"corpo":"<p>moment\u00e2neo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"imprescrit\u00edvel","id":9289487,"corpo":"<p>imprescrit\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2349216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Di \u00e9 um crian\u00e7a que perdeu seus pais em decorr\u00eancia de doen\u00e7a grave. Diante da situa\u00e7\u00e3o de orfandade, o menor foi encaminhado para entidade assistencial e aguarda fam\u00edlia substituta. Nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1 mediante:","provas":[{"id":78407,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Administrador - 2022"},{"id":78411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Contador - 2022"},{"id":78417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":78413,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-quimico","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":78408,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":199,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Neg\u00f3cios)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2349219,"hashId":"323c060823f3f555f2d420f8c863115b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Di \u00e9 um crian\u00e7a que perdeu seus pais em decorr\u00eancia de doen\u00e7a grave. Diante da situa\u00e7\u00e3o de orfandade, o menor foi encaminhado para entidade assistencial e aguarda fam\u00edlia substituta. Nos termos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1 mediante:<\/p>","resposta":9289499,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curatela","id":9289496,"corpo":"<p>curatela<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o","id":9289497,"corpo":"<p>interdi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apadrinhamento","id":9289498,"corpo":"<p>apadrinhamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tutela","id":9289499,"corpo":"<p>tutela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tutela (Art. 36 a 38)","oab":true,"nome":"Da Tutela (Art. 36 a 38)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411477,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-tutela-art-36-a-38"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2349219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que tem por finalidade nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais, compreendendo o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento de investimentos das empresas e o or\u00e7amento da seguridade social de forma a adequ\u00e1-los aos objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9:","provas":[{"id":78407,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2349508,"hashId":"574f1f0c5d5cbda1ac9fdd301feea2d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento que tem por finalidade nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais, compreendendo o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento de investimentos das empresas e o or\u00e7amento da seguridade social de forma a adequ\u00e1-los aos objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9:<\/p>","resposta":9290654,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Plano Plurianual","id":9290652,"corpo":"<p>o Plano Plurianual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual","id":9290653,"corpo":"<p>a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias","id":9290654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Lei de Responsabilidade Fiscal","id":9290655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei de Responsabilidade Fiscal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2349508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica ou modalidade de compras que, a partir de uma lista de materiais, \u00e9 obtida atrav\u00e9s da estrutura anal\u00edtica do produto e permite determinar as necessidades de compras de materiais que ser\u00e3o utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de determinado produto \u00e9 a denominada:","provas":[{"id":78407,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2022-selecon-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2349513,"hashId":"3b30e66dcca564c894bb79435de634a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica ou modalidade de compras que, a partir de uma lista de materiais, \u00e9 obtida atrav\u00e9s da estrutura anal\u00edtica do produto e permite determinar as necessidades de compras de materiais que ser\u00e3o utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de determinado produto \u00e9 a denominada:<\/p>","resposta":9290672,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Materiais requirement planning - MRP","id":9290672,"corpo":"<p><em>Materiais requirement planning <\/em>- MRP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eletronic data interchange - EDI","id":9290673,"corpo":"<p><em>Eletronic data interchange <\/em>- EDI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Just-in-time - JIT","id":9290674,"corpo":"<p><em>Just-in-time <\/em>- JIT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"KANBAN","id":9290675,"corpo":"<p><em>KANBAN<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atividades da \u00e1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Atividades da \u00e1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427662,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-atividades-da-area-de-materiais"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos para a Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Atributos para a Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427649,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427664,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-atributos-para-a-classificacao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2349513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, de acordo com o Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011, que regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, as Regi\u00f5es de Sa\u00fade devem ","provas":[{"id":73918,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 09:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2349523,"hashId":"5a049ba1f397b95e97f26cb8c6b87262","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que, de acordo com o Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011, que regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, as Regi\u00f5es de Sa\u00fade devem <\/p>","resposta":9290712,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeitar as rela\u00e7\u00f5es internacionais, quando institu\u00eddas em \u00e1reas de fronteiras com outros pa\u00edses.","id":9290712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitar as rela\u00e7\u00f5es internacionais, quando institu\u00eddas em \u00e1reas de fronteiras com outros pa\u00edses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conter, exclusivamente, a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade entre suas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os como crit\u00e9rio para serem institu\u00eddas.","id":9290713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conter, exclusivamente, a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade entre suas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os como crit\u00e9rio para serem institu\u00eddas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser institu\u00eddas pelo munic\u00edpio, respeitando-se as diretrizes gerais pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Regional (CIR). ","id":9290714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser institu\u00eddas pelo munic\u00edpio, respeitando-se as diretrizes gerais pactuadas na Comiss\u00e3o Intergestores Regional (CIR). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"seguir os elementos definidos pela participa\u00e7\u00e3o social em rela\u00e7\u00e3o aos seus limites geogr\u00e1ficos, rol de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ofertados e respectivas responsabilidades, crit\u00e9rios de acessibilidade e escala para conforma\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":9290715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguir os elementos definidos pela participa\u00e7\u00e3o social em rela\u00e7\u00e3o aos seus limites geogr\u00e1ficos, rol de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os ofertados e respectivas responsabilidades, crit\u00e9rios de acessibilidade e escala para conforma\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/2349523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as atribui\u00e7\u00f5es no controle das doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), analise as assertivas abaixo: I- Coordenar as a\u00e7\u00f5es de planejamento com as \u00e1reas integrantes da equipe de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, com vista ao estabelecimento de estrat\u00e9gias e defini\u00e7\u00e3o das medidas de controle de surto de DTA. II- Gerenciar, supervisionar e executar as atividades de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de surtos de DTA. III- Acionar as \u00e1reas de vigil\u00e2ncia ambiental, saneamento e vigil\u00e2ncias zoo e fitossanit\u00e1ria (defesa e inspe\u00e7\u00e3o), quando necess\u00e1rio, de acordo com a natureza do surto e respeitando as \u00e1reas de compet\u00eancias. IV- Realizar trabalho educativo continuado e sistem\u00e1tico junto aos manipuladores de alimentos para a ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, as citadas em:","provas":[{"id":78340,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349524,"hashId":"4826e33439b4534884cacb0c8a9e7a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as atribui\u00e7\u00f5es no controle das doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Coordenar as a\u00e7\u00f5es de planejamento com as \u00e1reas integrantes da equipe de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, com vista ao estabelecimento de estrat\u00e9gias e defini\u00e7\u00e3o das medidas de controle de surto de DTA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Gerenciar, supervisionar e executar as atividades de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de surtos de DTA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Acionar as \u00e1reas de vigil\u00e2ncia ambiental, saneamento e vigil\u00e2ncias zoo e fitossanit\u00e1ria (defesa e inspe\u00e7\u00e3o), quando necess\u00e1rio, de acordo com a natureza do surto e respeitando as \u00e1reas de compet\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Realizar trabalho educativo continuado e sistem\u00e1tico junto aos manipuladores de alimentos para a ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, as citadas em:<\/p>","resposta":9290718,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9290716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9290717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9290718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9290719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/2349524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um teste duplo-cego para uma determinada droga injet\u00e1vel, realizado com 200 pessoas, 1\/4 dessas pessoas recebeu inje\u00e7\u00e3o contendo apenas a vers\u00e3o tipo A da droga, 20% recebeu inje\u00e7\u00e3o contendo apenas a vers\u00e3o tipo B da droga, e o restante dessas pessoas receberam inje\u00e7\u00e3o apenas de placebo na forma de uma solu\u00e7\u00e3o de salina de baixa concentra\u00e7\u00e3o. Duas dentre essas 200 pessoas foram escolhidas sem reposi\u00e7\u00e3o para o teste laboratorial. A probabilidade de estas duas pessoas serem das que tomaram, uma delas, a vers\u00e3o tipo A da droga e a outra, a vers\u00e3o tipo B da droga \u00e9 de","provas":[{"id":83880,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2022-upenet-iaupe-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - M\u00e9dico Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2445176,"hashId":"8de74368ddcb281fb59e6b25c4c4cfe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um teste duplo-cego para uma determinada droga injet\u00e1vel, realizado com 200 pessoas, 1\/4 dessas pessoas recebeu inje\u00e7\u00e3o contendo apenas a vers\u00e3o tipo A da droga, 20% recebeu inje\u00e7\u00e3o contendo apenas a vers\u00e3o tipo B da droga, e o restante dessas pessoas receberam inje\u00e7\u00e3o apenas de placebo na forma de uma solu\u00e7\u00e3o de salina de baixa concentra\u00e7\u00e3o. Duas dentre essas 200 pessoas foram escolhidas sem reposi\u00e7\u00e3o para o teste laboratorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de estas duas pessoas serem das que tomaram, uma delas, a vers\u00e3o tipo A da droga e a outra, a vers\u00e3o tipo B da droga \u00e9 de<\/p>","resposta":9696495,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":9696494,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10%","id":9696495,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20%","id":9696496,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25%","id":9696497,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"45%","id":9696498,"corpo":"<p>45%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2445176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itatiba","sigla":"","id":5719,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itatiba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos crimes previstos na Lei de Fal\u00eancias, (Lei n\u00ba 11.101\/05) assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":82840,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itatiba","sigla":"","id":5719,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itatiba-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itatiba-sp-2022-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Itatiba - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:45:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2423097,"hashId":"c22c28986191f7de4fc139833bc53950","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos crimes previstos na Lei de Fal\u00eancias, (Lei n\u00ba 11.101\/05) assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9604454,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura crime falimentar a conduta de divulgar ou propalar, por qualquer meio, informa\u00e7\u00e3o sobre devedor em fal\u00eancia, com o fim de causar-lhe preju\u00edzo","id":9604454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura crime falimentar a conduta de divulgar ou propalar, por qualquer meio, informa\u00e7\u00e3o sobre devedor em fal\u00eancia, com o fim de causar-lhe preju\u00edzo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Configura crime falimentar a conduta de divulgar, sem justa causa, dados confidenciais sobre servi\u00e7os, contribuindo para a condu\u00e7\u00e3o do devedor a estado de inviabilidade econ\u00f4mica","id":9604455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura crime falimentar a conduta de divulgar, sem justa causa, dados confidenciais sobre servi\u00e7os, contribuindo para a condu\u00e7\u00e3o do devedor a estado de inviabilidade econ\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Configura crime falimentar a conduta de adquirir o leiloeiro, por si ou por interposta pessoa, bens de massa falida, ou, em rela\u00e7\u00e3o a estes, entrar em alguma especula\u00e7\u00e3o de lucro, quando tenha atuado nos respectivos processos","id":9604456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura crime falimentar a conduta de adquirir o leiloeiro, por si ou por interposta pessoa, bens de massa falida, ou, em rela\u00e7\u00e3o a estes, entrar em alguma especula\u00e7\u00e3o de lucro, quando tenha atuado nos respectivos processos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Configura crime falimentar a conduta de apresentar, em recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial, rela\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, habilita\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ou reclama\u00e7\u00e3o falsas, ou juntar a elas t\u00edtulo falso ou simulado","id":9604457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura crime falimentar a conduta de apresentar, em recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial, rela\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, habilita\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos ou reclama\u00e7\u00e3o falsas, ou juntar a elas t\u00edtulo falso ou simulado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.101\/2005 - Recupera\u00e7\u00e3o judicial, extrajudicial e fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394481,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-101-2005-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-falencia-do-empresario-e-da-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2423097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ler no r\u00f3tulo de um medicamento a recomenda\u00e7\u00e3o de \u201carmazenar sob refrigera\u00e7\u00e3o, ao abrigo da luz\u201d o farmac\u00eautico colocar\u00e1 o produto na seguinte condi\u00e7\u00e3o de armazenagem:","provas":[{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:33:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2387296,"hashId":"f49c09f5e93fe25b58d75cc0d4402048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ler no r\u00f3tulo de um medicamento a recomenda\u00e7\u00e3o de \u201carmazenar sob refrigera\u00e7\u00e3o, ao abrigo da luz\u201d o farmac\u00eautico colocar\u00e1 o produto na seguinte condi\u00e7\u00e3o de armazenagem:<\/p>","resposta":9449881,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A 4\u00b0 C, protegido da luz solar direta.","id":9449880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 4\u00b0 C, protegido da luz solar direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entre 2 e 8\u00b0 C, protegido da luz solar direta.","id":9449881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2 e 8\u00b0 C, protegido da luz solar direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre 5 e 10\u00b0 C, protegido da luz solar direta.","id":9449882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 5 e 10\u00b0 C, protegido da luz solar direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre 5 e 10\u00b0 C, em embalagem \u00e2mbar ou opaca.","id":9449883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 5 e 10\u00b0 C, em embalagem \u00e2mbar ou opaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entre \u201320 a \u201310\u00b0 C, em embalagem \u00e2mbar ou opaca.","id":9449884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre \u201320 a \u201310\u00b0 C, em embalagem \u00e2mbar ou opaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CAF) em \u00e2mbito hospitalar, responda \u00e0s quest\u00f5es de 69 a 73.","id":530917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CAF) em \u00e2mbito hospitalar, responda \u00e0s quest\u00f5es de <u>69<\/u> a <u>73<\/u>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  69 a 73 ","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Ciclo de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419136,"slug":"farmacia-ciclo-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP)","id":16517,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ingresso na carreira de oficial \u00e9 feito nos postos iniciais, assim considerados na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de cada Corpo, Quadro, Arma ou Servi\u00e7o, satisfeitas as exig\u00eancias legais. A Lei n\u00ba 5.821, de 10 de novembro de 1972 disp\u00f5e sobre as promo\u00e7\u00f5es dos oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas. Analise as assertivas abaixo: I. A promo\u00e7\u00e3o de oficial por ocasi\u00e3o de sua transfer\u00eancia para a reserva remunerada ou reforma n\u00e3o existe, em regra. II. A ordem hier\u00e1rquica de coloca\u00e7\u00e3o dos oficiais nos postos iniciais resulta da ordem de classifica\u00e7\u00e3o em curso, concurso ou est\u00e1gio. III. O oficial n\u00e3o precisa estar inclu\u00eddo em Quadro de Acesso ou Lista de Escolha para ser promovido pelos crit\u00e9rios de antiguidade, de merecimento ou de escolha. IV. A situa\u00e7\u00e3o do oficial do Magist\u00e9rio Militar, por ocasi\u00e3o de sua transfer\u00eancia para a reserva remunerada por ingressar no magist\u00e9rio, se for o caso, \u00e9 regulada por lei espec\u00edfica da respectiva For\u00e7a Armada. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":87286,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP)","id":16517,"slug":"oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-de-apoio-da-aeronautica-area-servicos-juridicos-eaoap-5","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio da Aeron\u00e1utica - \u00c1rea: Servi\u00e7os Jur\u00eddicos (EAOAP) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:33:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2668010,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingresso na carreira de oficial \u00e9 feito nos postos iniciais, assim considerados na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de cada Corpo, Quadro, Arma ou Servi\u00e7o, satisfeitas as exig\u00eancias legais. A Lei n\u00ba 5.821, de 10 de novembro de 1972 disp\u00f5e sobre as promo\u00e7\u00f5es dos oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A promo\u00e7\u00e3o de oficial por ocasi\u00e3o de sua transfer\u00eancia para a reserva remunerada ou reforma n\u00e3o existe, em regra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ordem hier\u00e1rquica de coloca\u00e7\u00e3o dos oficiais nos postos iniciais resulta da ordem de classifica\u00e7\u00e3o em curso, concurso ou est\u00e1gio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O oficial n\u00e3o precisa estar inclu\u00eddo em Quadro de Acesso ou Lista de Escolha para ser promovido pelos crit\u00e9rios de antiguidade, de merecimento ou de escolha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A situa\u00e7\u00e3o do oficial do Magist\u00e9rio Militar, por ocasi\u00e3o de sua transfer\u00eancia para a reserva remunerada por ingressar no magist\u00e9rio, se for o caso, \u00e9 regulada por lei espec\u00edfica da respectiva For\u00e7a Armada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":10670681,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10670680,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10670681,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10670682,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10670683,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.821\/1972 - Disp\u00f5e sobre as promo\u00e7\u00f5es dos oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.821\/1972 - Disp\u00f5e sobre as promo\u00e7\u00f5es dos oficiais da ativa das For\u00e7as Armadas e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430219,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-821-1972-dispoe-sobre-as-promocoes-dos-oficiais-da-ativa-das-forcas-armadas-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2668010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioeducador","id":25866,"slug":"agente-socioeducador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Microsoft Office Excel 2016, ao digitar a f\u00f3rmula =A1&amp;B1&amp;C1, \u00e9 correto afirmar que o resultado ser\u00e1","provas":[{"id":86032,"cargo":{"descricao":"Agente Socioeducador","id":25866,"slug":"agente-socioeducador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fase-rs-2022-imais-agente-socioeducador","tipo":1,"nome":"IMAIS - FASE - Agente Socioeducador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2505337,"hashId":"5defb9c361ebfdce6f7a106b4f71faf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Microsoft Office Excel 2016, ao digitar a f\u00f3rmula =A1&amp;B1&amp;C1, \u00e9 correto afirmar que o resultado ser\u00e1<\/p>","resposta":9962286,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um erro de sintaxe causado pela falta de interpreta\u00e7\u00e3o do programa, do caractere &amp;.","id":9962283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um erro de sintaxe causado pela falta de interpreta\u00e7\u00e3o do programa, do caractere &amp;.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a soma dos conte\u00fados contidos nas c\u00e9lulas A1, B1 e C1.","id":9962284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma dos conte\u00fados contidos nas c\u00e9lulas A1, B1 e C1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a contagem total dos caracteres contidos nas c\u00e9lulas A1, B1 e C1.","id":9962285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contagem total dos caracteres contidos nas c\u00e9lulas A1, B1 e C1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a concatena\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados contidos nas c\u00e9lulas A1, B1 e C1.","id":9962286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concatena\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados contidos nas c\u00e9lulas A1, B1 e C1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a imagem abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 12.ABC1FASE\/RSPROCESSO SELETIVO P\u00daBLICOED. 01.20222","id":544208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 12.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 544px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"291.96875\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"103.984375\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2sf6\"><td data-row=\"row-2sf6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sf6\" data-cell=\"cell-jw2t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-2sf6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sf6\" data-cell=\"cell-oj0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-2sf6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sf6\" data-cell=\"cell-pxpd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-2sf6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sf6\" data-cell=\"cell-ngfv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b6wp\"><td data-row=\"row-b6wp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b6wp\" data-cell=\"cell-17s7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-b6wp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b6wp\" data-cell=\"cell-eti3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">FASE\/RS<\/p><\/td><td data-row=\"row-b6wp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b6wp\" data-cell=\"cell-z3ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PROCESSO SELETIVO P\u00daBLICO<\/p><\/td><td data-row=\"row-b6wp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b6wp\" data-cell=\"cell-2dsp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ED. 01.2022<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b61t\"><td data-row=\"row-b61t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b61t\" data-cell=\"cell-jq3c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-b61t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b61t\" data-cell=\"cell-ny1i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-b61t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b61t\" data-cell=\"cell-4t1g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-b61t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b61t\" data-cell=\"cell-69ky\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2505337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioeducador","id":25866,"slug":"agente-socioeducador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para configurar a conta de um e-mail particular de servi\u00e7os gratuitos como Yahoo, Gmail, Hotmail, entre outros, no Microsoft Office Outlook 2016, o usu\u00e1rio precisa ter as seguintes informa\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o dos protocolos:","provas":[{"id":86032,"cargo":{"descricao":"Agente Socioeducador","id":25866,"slug":"agente-socioeducador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fase-rs-2022-imais-agente-socioeducador","tipo":1,"nome":"IMAIS - FASE - Agente Socioeducador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2505333,"hashId":"9850e74cc46fa16a2274f34980898106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para configurar a conta de um e-mail particular de servi\u00e7os gratuitos como Yahoo, Gmail, Hotmail, entre outros, no Microsoft Office Outlook 2016, o usu\u00e1rio precisa ter as seguintes informa\u00e7\u00f5es de endere\u00e7o dos protocolos:<\/p>","resposta":9962265,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"POP3 e SMTP.","id":9962265,"corpo":"<p>POP3 e SMTP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IMAP e HTTPS.","id":9962266,"corpo":"<p>IMAP e HTTPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"POP3 e SPA.","id":9962267,"corpo":"<p>POP3 e SPA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SSL e TLS.","id":9962268,"corpo":"<p>SSL e TLS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/2505333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere navegar pela internet utilizando um browser ou navegador. Durante o processo de navega\u00e7\u00e3o pelas p\u00e1ginas Web, h\u00e1 a possibilidade de alguns sites gravarem arquivos no formato texto em seu computador, desde que avisado e consentido. Esses arquivos poder\u00e3o ser utilizados por essas empresas para otimizar o site e coletar estat\u00edsticas de uso. Assinale a alternativa CORRETA com o nome desses arquivos.","provas":[{"id":90997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:33:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2667894,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere navegar pela internet utilizando um browser ou navegador. Durante o processo de navega\u00e7\u00e3o pelas p\u00e1ginas Web, h\u00e1 a possibilidade de alguns sites gravarem arquivos no formato texto em seu computador, desde que avisado e consentido. Esses arquivos poder\u00e3o ser utilizados por essas empresas para otimizar o site e coletar estat\u00edsticas de uso. Assinale a alternativa CORRETA com o nome desses arquivos.<\/p>","resposta":10670150,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cookies","id":10670150,"corpo":"<p>Cookies<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Https:\/\/","id":10670151,"corpo":"<p>Https:\/\/<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"TCP\/IPs","id":10670152,"corpo":"<p>TCP\/IPs<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Spans","id":10670153,"corpo":"<p>Spans<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Malwares","id":10670154,"corpo":"<p>Malwares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cookies","oab":false,"nome":"Cookies","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420027,"slug":"informatica-cookies"}],"slug":"informatica\/2667894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQual a fun\u00e7\u00e3o social da escola em um contexto de pandemia e isolamento social? Como garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de todos, considerando as pessoas com defici\u00eancia? Como garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de todos, considerando as pessoas em maior vulnerabilidade social e econ\u00f4mica, em um modelo que se vale das TIC\u2019S, \u00e0s quais nem todos t\u00eam acesso? O modelo escolar que temos j\u00e1 se esgotou e a pandemia s\u00f3 deixou isso mais evidente? Quais e como t\u00eam sido utilizadas as TIC\u2019S?\u201d. Discutindo o modelo e o funcionamento da escola durante e p\u00f3s pandemia, Alc\u00e2ntara (2022) compreende que a resposta \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es anteriores exige uma reflex\u00e3o sobre","provas":[{"id":89897,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas","id":13285,"slug":"oficial-area-magisterio-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-area-magisterio-de-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2586052,"hashId":"a65a2ba126754fcdbbc5a3e3668c8ca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQual a fun\u00e7\u00e3o social da escola em um contexto de pandemia e isolamento social? Como garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de todos, considerando as pessoas com defici\u00eancia? Como garantir o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de todos, considerando as pessoas em maior vulnerabilidade social e econ\u00f4mica, em um modelo que se vale das TIC\u2019S, \u00e0s quais nem todos t\u00eam acesso? O modelo escolar que temos j\u00e1 se esgotou e a pandemia s\u00f3 deixou isso mais evidente? Quais e como t\u00eam sido utilizadas as TIC\u2019S?\u201d. Discutindo o modelo e o funcionamento da escola durante e p\u00f3s pandemia, Alc\u00e2ntara (2022) compreende que a resposta \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es anteriores exige uma reflex\u00e3o sobre<\/p>","resposta":10314916,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.","id":10314914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria \u00e0 escola.","id":10314915,"corpo":"<p>a frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria \u00e0 escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cultura escolar.","id":10314916,"corpo":"<p>a cultura escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a qualidade do ensino escolar.","id":10314917,"corpo":"<p>a qualidade do ensino escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as metodologias mais eficientes para o contexto atual.","id":10314918,"corpo":"<p>as metodologias mais eficientes para o contexto atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2586052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que, durante um per\u00edodo de cinco dias, no intervalo de 11 h \u00e0s 11 h 59 min, atendentes de v\u00e1rias ag\u00eancias do banco tenham gerado, por meio do referido aplicativo, 6.200 senhas, todas para clientes nascidos em algum ano entre 1980 e 1989. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, entre essas 6.200 senhas, no m\u00ednimo 170 s\u00e3o repetidas.","provas":[{"id":90468,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452,"slug":"gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2022"},{"id":90467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20062,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2022"},{"id":90452,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital","id":25729,"slug":"analista-area-transformacao-digital"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-transformacao-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Transforma\u00e7\u00e3o Digital - 2022"},{"id":90470,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10517,"slug":"analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-suporte-a-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea Suporte \u00e0 Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":90469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste","id":25731,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-quality-assurance-e-analistas-de-teste","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Quality Assurance e Analistas de Teste - 2022"},{"id":90945,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25728,"slug":"analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2022-cespe-cebraspe-analista-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BANRISUL - Analista - \u00c1rea: Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2586405,"hashId":"6540f90965cd6750b44c8bd16ae68cfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que, durante um per\u00edodo de cinco dias, no intervalo de 11 h \u00e0s 11 h 59 min, atendentes de v\u00e1rias ag\u00eancias do banco tenham gerado, por meio do referido aplicativo, 6.200 senhas, todas para clientes nascidos em algum ano entre 1980 e 1989. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, entre essas 6.200 senhas, no m\u00ednimo 170 s\u00e3o repetidas.<\/p>","resposta":10316366,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10316366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10316367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aplicativo foi criado para a determina\u00e7\u00e3o de senhas seguras para os clientes de um banco. Nesse aplicativo, o atendente insere o primeiro nome e o ano de nascimento do cliente e aciona o bot\u00e3o GERAR SENHA. Nesse momento, as tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o executadas pelo aplicativo. \u2022 Primeira opera\u00e7\u00e3o: gera-se um n\u00famero padr\u00e3o de seis d\u00edgitos, cujos primeiros dois d\u00edgitos correspondem ao dia do m\u00eas em que foi realizada a opera\u00e7\u00e3o e cujos \u00faltimos quatro d\u00edgitos correspondem \u00e0 hora do dia em que o bot\u00e3o GERAR SENHA foi acionado. \u2022 Segunda opera\u00e7\u00e3o: conta-se o n\u00famero de letras do primeiro nome do cliente inserido \u2014 se esse n\u00famero for par, o aplicativo soma ao n\u00famero padr\u00e3o o ano de nascimento do cliente; se esse n\u00famero for \u00edmpar, o aplicativo subtrai do n\u00famero padr\u00e3o o ano de nascimento do cliente. \u2022 Terceira opera\u00e7\u00e3o: esse n\u00famero de seis d\u00edgitos modificado retorna ao cliente, sendo sua nova senha. Assim, por exemplo, se o n\u00famero padr\u00e3o fosse 021345, o ano de nascimento do cliente fosse 2001 e o seu primeiro nome tivesse um n\u00famero par de letras, ent\u00e3o a senha enviada para o cliente seria 023346. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente, julgue os itens que se seguem.","id":553342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um aplicativo foi criado para a determina\u00e7\u00e3o de senhas seguras para os clientes de um banco. Nesse aplicativo, o atendente insere o primeiro nome e o ano de nascimento do cliente e aciona o bot\u00e3o GERAR SENHA. Nesse momento, as tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o executadas pelo aplicativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Primeira opera\u00e7\u00e3o: gera-se um n\u00famero padr\u00e3o de seis d\u00edgitos, cujos primeiros dois d\u00edgitos correspondem ao dia do m\u00eas em que foi realizada a opera\u00e7\u00e3o e cujos \u00faltimos quatro d\u00edgitos correspondem \u00e0 hora do dia em que o bot\u00e3o GERAR SENHA foi acionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Segunda opera\u00e7\u00e3o: conta-se o n\u00famero de letras do primeiro nome do cliente inserido \u2014 se esse n\u00famero for par, o aplicativo soma ao n\u00famero padr\u00e3o o ano de nascimento do cliente; se esse n\u00famero for \u00edmpar, o aplicativo subtrai do n\u00famero padr\u00e3o o ano de nascimento do cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Terceira opera\u00e7\u00e3o: esse n\u00famero de seis d\u00edgitos modificado retorna ao cliente, sendo sua nova senha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Assim, por exemplo, se o n\u00famero padr\u00e3o fosse 021345, o ano de nascimento do cliente fosse 2001 e o seu primeiro nome tivesse um n\u00famero par de letras, ent\u00e3o a senha enviada para o cliente seria 023346. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2586405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No extremo norte do pa\u00eds, o plantio da soja tem in\u00edcio no m\u00eas de abril, estendendo-se at\u00e9 meados de junho. A cultura \u00e9 acometida por v\u00e1rias doen\u00e7as, por\u00e9m considerando-se que em uma \u00e1rea tem prevalecido a ocorr\u00eancia de antracnose e a ferrugem asi\u00e1tica, visando-se principalmente reduzir y0 e r, o melhor programa de manejo a se adotar ser\u00e1 o (a)","provas":[{"id":93225,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2626875,"hashId":"0cd05b93cd857510514a2b0aec82435d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No extremo norte do pa\u00eds, o plantio da soja tem in\u00edcio no m\u00eas de abril, estendendo-se at\u00e9 meados de junho. A cultura \u00e9 acometida por v\u00e1rias doen\u00e7as, por\u00e9m considerando-se que em uma \u00e1rea tem prevalecido a ocorr\u00eancia de antracnose e a ferrugem asi\u00e1tica, visando-se principalmente reduzir y<sub>0<\/sub> e r, o melhor programa de manejo a se adotar ser\u00e1 o (a)<\/p>","resposta":10483312,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de cultivares resistentes e aplica\u00e7\u00e3o calendarizada de fungicidas protetores e sist\u00eamicos aos 45 e 60 Dias Ap\u00f3s a Emerg\u00eancia (DAE).","id":10483309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de cultivares resistentes e aplica\u00e7\u00e3o calendarizada de fungicidas protetores e sist\u00eamicos aos 45 e 60 Dias Ap\u00f3s a Emerg\u00eancia (DAE).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de inoculante no sulco plantio e fungicidas protetores (\u00e0 base de oxicloreto de cobre) e sist\u00eamicos (grupo triazol) aos 45 e 66 DAE.","id":10483310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica\u00e7\u00e3o de inoculante no sulco plantio e fungicidas protetores (\u00e0 base de oxicloreto de cobre) e sist\u00eamicos (grupo triazol) aos 45 e 66 DAE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uso de coletor de esporos e realiza\u00e7\u00e3o da primeira aplica\u00e7\u00e3o de fungicida protetor ap\u00f3s detec\u00e7\u00e3o de esporos e as demais com fungicidas sist\u00eamicos 15 e 30 dias depois da primeira.","id":10483311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de coletor de esporos e realiza\u00e7\u00e3o da primeira aplica\u00e7\u00e3o de fungicida protetor ap\u00f3s detec\u00e7\u00e3o de esporos e as demais com fungicidas sist\u00eamicos 15 e 30 dias depois da primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tratamento de sementes e aplica\u00e7\u00e3o calendarizada de fungicidas protetores e sist\u00eamicos espec\u00edficos antes do fechamento de linha e as demais, quando necess\u00e1rio, espa\u00e7adas por 15 dias.","id":10483312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento de sementes e aplica\u00e7\u00e3o calendarizada de fungicidas protetores e sist\u00eamicos espec\u00edficos antes do fechamento de linha e as demais, quando necess\u00e1rio, espa\u00e7adas por 15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"controle focado somente na antracnose com aplica\u00e7\u00e3o de fungicida sist\u00eamico iniciando aos 60 DAE, porque a ferrugem n\u00e3o se desenvolve em temperaturas acima de 27 \u00b0C.","id":10483313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle focado somente na antracnose com aplica\u00e7\u00e3o de fungicida sist\u00eamico iniciando aos 60 DAE, porque a ferrugem n\u00e3o se desenvolve em temperaturas acima de 27 \u00b0C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"}],"slug":"engenharia-agronomica\/2626875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas do texto a seguir.-Arte no Novo Ensino M\u00e9dio, tal como define A Base Nacional Comum Curricular (BRASIL, 2018), \u00e9 um componente curricular que se relaciona com os componentes de _______________ por estarem compreendidos na \u00e1rea do conhecimento de _______________ .-A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":93227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2627050,"hashId":"92dedbfa10bfa4a2453de874e371da62","enunciado":"<p>Preencha as lacunas do texto a seguir.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Arte no Novo Ensino M\u00e9dio, tal como define A Base Nacional Comum Curricular (BRASIL, 2018), \u00e9 um componente curricular que se relaciona com os componentes de _______________ por estarem compreendidos na \u00e1rea do conhecimento de _______________ .<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":10484157,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edngua portuguesa e hist\u00f3ria \/ ci\u00eancias humanas","id":10484154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edngua portuguesa e hist\u00f3ria \/ ci\u00eancias humanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e ensino religioso \/ linguagens","id":10484155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e ensino religioso \/ linguagens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" filosofia e sociologia \/ ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas ","id":10484156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> filosofia e sociologia \/ ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"l\u00edngua portuguesa e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \/ linguagens e suas tecnologias","id":10484157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edngua portuguesa e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \/ linguagens e suas tecnologias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" l\u00edngua portuguesa, educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e l\u00edngua inglesa \/ ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas","id":10484158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> l\u00edngua portuguesa, educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e l\u00edngua inglesa \/ ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/2627050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas no texto a seguir.-A Base Nacional Comum Curricular (BRASIL, 2018) \u00e9 um documento ____________ que envolve dez ____________ que todos os alunos devem desenvolver ao longo das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.-A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":93227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2627055,"hashId":"b5f81e7a15072f917530a1e4b791fd78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas no texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BRASIL, 2018) \u00e9 um documento ____________ que envolve dez ____________ que todos os alunos devem desenvolver ao longo das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":10484180,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taxativo \/ habilidades","id":10484179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taxativo \/ habilidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"normativo \/ compet\u00eancias gerais","id":10484180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normativo \/ compet\u00eancias gerais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"introdut\u00f3rio \/ unidades tem\u00e1ticas","id":10484181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introdut\u00f3rio \/ unidades tem\u00e1ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"organizativo \/ componentes curriculares","id":10484182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizativo \/ componentes curriculares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exemplificativo \/ \u00e1reas do conhecimento","id":10484183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exemplificativo \/ \u00e1reas do conhecimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2627055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Par\u00e1 \u00e9 um estado brasileiro onde h\u00e1 muitas festas, muitas dan\u00e7as e muitos ritmos populares. Ritmos famosos, como o carimb\u00f3, a lambada, a guitarrada, o calypso, o brega e o tecnobrega paraenses, fazem a alegria dos locais e dos turistas que visitam essa regi\u00e3o. Uma pesquisa feita com v\u00e1rios grupos musicais que atuam nas grandes cidades do Par\u00e1 revelou que, entre esses grupos musicais, 326 tocavam carimb\u00f3, 182 n\u00e3o tocavam lambada, 190 tocavam esses dois estilos de m\u00fasica e 148 tocavam apenas um desses dois estilos de m\u00fasica.Tendo em vista essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de grupos musicais que participaram dessa pesquisa est\u00e1 entre","provas":[{"id":93340,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2627129,"hashId":"556adde4fec8333210470c3396671b34","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O Par\u00e1 \u00e9 um estado brasileiro onde h\u00e1 muitas festas, muitas dan\u00e7as e muitos ritmos populares. Ritmos famosos, como o carimb\u00f3, a lambada, a guitarrada, o calypso, o brega e o tecnobrega paraenses, fazem a alegria dos locais e dos turistas que visitam essa regi\u00e3o. Uma pesquisa feita com v\u00e1rios grupos musicais que atuam nas grandes cidades do Par\u00e1 revelou que, entre esses grupos musicais, 326 tocavam carimb\u00f3, 182 n\u00e3o tocavam lambada, 190 tocavam esses dois estilos de m\u00fasica e 148 tocavam apenas um desses dois estilos de m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de grupos musicais que participaram dessa pesquisa est\u00e1 entre<\/p>","resposta":10484530,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 e 260.","id":10484527,"corpo":"<p>200 e 260.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"260 e 320.","id":10484528,"corpo":"<p>260 e 320.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"320 e 380.","id":10484529,"corpo":"<p>320 e 380.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"380 e 440.","id":10484530,"corpo":"<p>380 e 440.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"440 e 500.","id":10484531,"corpo":"<p>440 e 500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto Universo e Conjunto Solu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conjunto Universo e Conjunto Solu\u00e7\u00e3o","pai":408601,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408617,"slug":"matematica-conjunto-universo-e-conjunto-solucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subconjuntos e Rela\u00e7\u00e3o de Inclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Subconjuntos e Rela\u00e7\u00e3o de Inclus\u00e3o","pai":408601,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408620,"slug":"matematica-subconjuntos-e-relacao-de-inclusao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"raciocinio-logico\/2627129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":18856,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO I \u201cPandemonium vem a ser o local de trabalho deste \u00faltimo [Sat\u00e3]: o pal\u00e1cio, o quartel-general onde labutam o \u201cRabudo\u201d e seus dem\u00f4nios subordinados. [...] Sobre a bem-sucedida carreira do pandem\u00f4nio na linguagem comum h\u00e1 pistas esparsas. O dicion\u00e1rio etimol\u00f3gico de Douglas Harper registra, para o ingl\u00eas, o surgimento do sentido expandido \u2012 e j\u00e1 atenuado, pois n\u00e3o diab\u00f3lico \u2012 de \"lugar de balb\u00fardia e desordem...\u201dTEXTO II\u201cJ\u00e1 dizia Cam\u00f5es, 'do velho caos a t\u00e3o confusa face'. Mas, afinal, o que \u00e9 o caos? [...] Desordem, babel, balb\u00fardia, barafunda, confus\u00e3o, atrapalhada, charivari, embaralha\u00e7\u00e3o, escangalho, forrobod\u00f3, fuzarca, pandem\u00f4nio, algaravia, ataranta\u00e7\u00e3o, bagun\u00e7a, cipoal etc. Esses sin\u00f4nimos s\u00e3o uma express\u00e3o do caos, o qual \u00e9 assim resumido por Plinio Corr\u00eaa de Oliveira: 'Um catastr\u00f3fico auge de todas as desordens. [...] O caos, portanto, \u00e9 o contr\u00e1rio da ordem.'\u201dDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.abim.inf.br\/caos-o-aids-psicossocial-de-nos-sos-dias\/&gt;.Considerando-se os dois textos, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I \u2013 Ambos, cada um \u00e0 sua maneira, buscam explicar os sentidos para as palavras-chave que os norteiam, com destaque para certos aspectos que os aproximam. Ambos tamb\u00e9m se servem do argumento de autoridade para fundamentar seu ponto de vista. Todavia, o TEXTO II se distancia do TEXTO I PORQUE, II \u2013 al\u00e9m de conter a mescla de elementos verbais e imag\u00e9ticos (ainda que esses \u00faltimos pudessem ser descartados, pois n\u00e3o comprometeriam a inten\u00e7\u00e3o original da mensagem), privilegia o humor estabelecido a partir da contraposi\u00e7\u00e3o entre as representa\u00e7\u00f5es metaf\u00f3ricas de \u201ccaos\u201d e de \u201cpandem\u00f4nio\u201d. A respeito das asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":18856,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":93490,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":93489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo - 2022"},{"id":93486,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":93488,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Nutricionista - 2022"},{"id":93487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2627543,"hashId":"bdc824547b818e7b892d8742c453d149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Pandemonium <\/em>vem a ser o local de trabalho deste \u00faltimo [Sat\u00e3]: o pal\u00e1cio, o quartel-general onde labutam o \u201cRabudo\u201d e seus dem\u00f4nios subordinados. [...] Sobre a bem-sucedida carreira do pandem\u00f4nio na linguagem comum h\u00e1 pistas esparsas. O dicion\u00e1rio etimol\u00f3gico de Douglas Harper registra, para o ingl\u00eas, o surgimento do sentido expandido \u2012 e j\u00e1 atenuado, pois n\u00e3o diab\u00f3lico \u2012 de \"lugar de balb\u00fardia e desordem...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93491\/questao\/2627543-20221115145752000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cJ\u00e1 dizia Cam\u00f5es, '<em>do velho <\/em><strong><em>caos <\/em><\/strong><em>a t\u00e3o confusa face<\/em>'. Mas, afinal, o que \u00e9 o caos? [...] <em>Desordem, babel, balb\u00fardia, barafunda, confus\u00e3o, atrapalhada, charivari, embaralha\u00e7\u00e3o, escangalho, forrobod\u00f3, fuzarca, pandem\u00f4nio, algaravia, ataranta\u00e7\u00e3o, bagun\u00e7a, cipoal <\/em>etc. Esses sin\u00f4nimos s\u00e3o uma express\u00e3o do caos, o qual \u00e9 assim resumido por Plinio Corr\u00eaa de Oliveira: '<em>Um catastr\u00f3fico auge de todas as desordens. <\/em>[...] O caos, portanto, \u00e9 o contr\u00e1rio da ordem.'\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.abim.inf.br\/caos-o-aids-psicossocial-de-nos-sos-dias\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os dois textos, analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Ambos, cada um \u00e0 sua maneira, buscam explicar os sentidos para as palavras-chave que os norteiam, com destaque para certos aspectos que os aproximam. Ambos tamb\u00e9m se servem do argumento de autoridade para fundamentar seu ponto de vista. Todavia, o <strong>TEXTO II<\/strong> se distancia do <strong>TEXTO I<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 al\u00e9m de conter a mescla de elementos verbais e imag\u00e9ticos (ainda que esses \u00faltimos pudessem ser descartados, pois n\u00e3o comprometeriam a inten\u00e7\u00e3o original da mensagem), privilegia o humor estabelecido a partir da contraposi\u00e7\u00e3o entre as representa\u00e7\u00f5es metaf\u00f3ricas de \u201ccaos\u201d e de \u201cpandem\u00f4nio\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10486442,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":10486440,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":10486441,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":10486442,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":10486443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":10486444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 07 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE. O pandem\u00f4nio que vem por a\u00ed S\u00e9rgio Rodrigues*Pode ser um daqueles truques que a mem\u00f3ria nos prega, mas me lembro que, na bolha da minha inf\u00e2ncia mineira, a palavra \"pandem\u00f4nio\" tinha ampla circula\u00e7\u00e3o.N\u00e3o \u00e9 que o mundo que eu habitava fosse especialmente confuso ou cacof\u00f4nico. Comparado ao de hoje, tinha uma simplicidade de tr\u00eas acordes da \u201cJovem Guarda\u201d \u2012 que, ali\u00e1s, lhe providenciava a maior parte da trilha sonora.O que acontecia era que, nas asas eternas da hip\u00e9rbole, do exagero, do drama, o pandem\u00f4nio era invocado para qualificar desordens m\u00ednimas. Por exemplo, a de um quarto de crian\u00e7a com dois gibis do Pato Donald, tr\u00eas carrinhos Matchbox e um p\u00e9 de Kichute largados no ch\u00e3o.S\u00f3 muitos anos depois aprendi que o pandem\u00f4nio, termo t\u00e3o corriqueiro, tinha uma origem n\u00e3o apenas liter\u00e1ria, mas enraizada na alta cultura. Era um termo erudito, erudit\u00edssimo, que havia ca\u00eddo na vida. Como?N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples desvendar esse como porque rola no mundo dos voc\u00e1bulos uma clara tend\u00eancia ao pandem\u00f4nio. O que podemos fazer no caso \u00e9 reconstituir com relativa seguran\u00e7a a fonte prim\u00e1ria da palavra \u2013 e isso n\u00e3o \u00e9 pouco.Os etimologistas, que n\u00e3o gostam muito de concordar uns com os outros, concordam que se trata de um neologismo culto, um termo inventado pelo poeta ingl\u00eas John Milton (1608-1674) em sua obra-prima \"Para\u00edso Perdido\". Esse longo poema \u00e9pico de inspira\u00e7\u00e3o religiosa, lan\u00e7ado em 1667, tem entre seus personagens Ad\u00e3o, Eva, Deus e Sat\u00e3. Pandemonium vem a ser o local de trabalho deste \u00faltimo: o pal\u00e1cio, o quartel-general onde labutam o \u201cRabudo\u201d e seus dem\u00f4nios subordinados.O nome traduzia justamente esse coletivo. Milton o criou juntando dois elementos gregos: \"pan\" (todos) e \"daim\u00f3nion\" (dem\u00f4nios), este ap\u00f3s tabelinha com o latim \"daemonium\". Ou seja, o Pandemonium era o local onde se reunia a diabada toda.Sobre a bem-sucedida carreira do pandem\u00f4nio na linguagem comum h\u00e1 pistas esparsas. O dicion\u00e1rio etimol\u00f3gico de Douglas Harper registra, para o ingl\u00eas, o surgimento do sentido expandido \u2012 e j\u00e1 atenuado, pois n\u00e3o diab\u00f3lico \u2012 de \"lugar de balb\u00fardia e desordem\" cerca de um s\u00e9culo ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o de \"Para\u00edso Perdido\".Da\u00ed at\u00e9 o pandem\u00f4nio chegar ao meu quarto infantil bagun\u00e7ado foi preciso fazer uma escala em 1877, ano do primeiro registro do voc\u00e1bulo em portugu\u00eas, no dicion\u00e1rio Morais.Hoje o Houaiss tem como uma das acep\u00e7\u00f5es da palavra uma f\u00f3rmula domesticada e pr\u00f3xima do sentido em que a conheci: \"mistura ca\u00f3tica de pessoas ou coisas; confus\u00e3o\".Desconfio que o pandem\u00f4nio j\u00e1 n\u00e3o ocupe posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o privilegiada na linguagem familiar brasileira. Desde aquele tempo a sensa\u00e7\u00e3o de desordem cresceu, e com ela o n\u00famero de palavras encarregadas de traduzi-la. Da chula zona ao cient\u00edfico caos, do c\u00f4mico furdun\u00e7o ao popular angu de caro\u00e7o, n\u00e3o faltam rivais para dividir as prefer\u00eancias do p\u00fablico e desafiar a autoridade vocabular do pandem\u00f4nio.Um dos sentidos de pandem\u00f4nio no Houaiss \u2012 \"associa\u00e7\u00e3o de pessoas para praticar o mal ou promover desordens e balb\u00fardias\" \u2012 sugere que pode estar na hora de tir\u00e1-lo da gaveta.* Escritor e jornalista.Folha de S\u00e3o Paulo, 11 de maio de 2022. Adaptado.","id":558585,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 07 SE REFEREM AO TEXTO SEGUINTE. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O pandem\u00f4nio que vem por a\u00ed <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e9rgio Rodrigues*<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode ser um daqueles truques que a mem\u00f3ria nos prega, mas me lembro que, na bolha da minha inf\u00e2ncia mineira, a palavra \"pandem\u00f4nio\" tinha ampla circula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 que o mundo que eu habitava fosse especialmente confuso ou cacof\u00f4nico. Comparado ao de hoje, tinha uma simplicidade de tr\u00eas acordes da \u201cJovem Guarda\u201d \u2012 que, ali\u00e1s, lhe providenciava a maior parte da trilha sonora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que acontecia era que, nas asas eternas da hip\u00e9rbole, do exagero, do drama, o pandem\u00f4nio era invocado para qualificar desordens m\u00ednimas. Por exemplo, a de um quarto de crian\u00e7a com dois gibis do Pato Donald, tr\u00eas carrinhos Matchbox e um p\u00e9 de Kichute largados no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 muitos anos depois aprendi que o pandem\u00f4nio, termo t\u00e3o corriqueiro, tinha uma origem n\u00e3o apenas liter\u00e1ria, mas enraizada na alta cultura. Era um termo erudito, erudit\u00edssimo, que havia ca\u00eddo na vida. Como?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples desvendar esse como porque rola no mundo dos voc\u00e1bulos uma clara tend\u00eancia ao pandem\u00f4nio. O que podemos fazer no caso \u00e9 reconstituir com relativa seguran\u00e7a a fonte prim\u00e1ria da palavra \u2013 e isso n\u00e3o \u00e9 pouco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os etimologistas, que n\u00e3o gostam muito de concordar uns com os outros, concordam que se trata de um neologismo culto, um termo inventado pelo poeta ingl\u00eas John Milton (1608-1674) em sua obra-prima \"Para\u00edso Perdido\". Esse longo poema \u00e9pico de inspira\u00e7\u00e3o religiosa, lan\u00e7ado em 1667, tem entre seus personagens Ad\u00e3o, Eva, Deus e Sat\u00e3. <em>Pandemonium <\/em>vem a ser o local de trabalho deste \u00faltimo: o pal\u00e1cio, o quartel-general onde labutam o \u201cRabudo\u201d e seus dem\u00f4nios subordinados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nome traduzia justamente esse coletivo. Milton o criou juntando dois elementos gregos: \"pan\" (todos) e \"daim\u00f3nion\" (dem\u00f4nios), este ap\u00f3s tabelinha com o latim \"daemonium\". Ou seja, o Pandemonium era o local onde se reunia a diabada toda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a bem-sucedida carreira do pandem\u00f4nio na linguagem comum h\u00e1 pistas esparsas. O dicion\u00e1rio etimol\u00f3gico de Douglas Harper registra, para o ingl\u00eas, o surgimento do sentido expandido \u2012 e j\u00e1 atenuado, pois n\u00e3o diab\u00f3lico \u2012 de \"lugar de balb\u00fardia e desordem\" cerca de um s\u00e9culo ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o de \"Para\u00edso Perdido\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da\u00ed at\u00e9 o pandem\u00f4nio chegar ao meu quarto infantil bagun\u00e7ado foi preciso fazer uma escala em 1877, ano do primeiro registro do voc\u00e1bulo em portugu\u00eas, no dicion\u00e1rio Morais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje o Houaiss tem como uma das acep\u00e7\u00f5es da palavra uma f\u00f3rmula domesticada e pr\u00f3xima do sentido em que a conheci: \"mistura ca\u00f3tica de pessoas ou coisas; confus\u00e3o\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desconfio que o pandem\u00f4nio j\u00e1 n\u00e3o ocupe posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o privilegiada na linguagem familiar brasileira. Desde aquele tempo a sensa\u00e7\u00e3o de desordem cresceu, e com ela o n\u00famero de palavras encarregadas de traduzi-la. Da chula zona ao cient\u00edfico caos, do c\u00f4mico furdun\u00e7o ao popular angu de caro\u00e7o, n\u00e3o faltam rivais para dividir as prefer\u00eancias do p\u00fablico e desafiar a autoridade vocabular do pandem\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos sentidos de pandem\u00f4nio no Houaiss \u2012 \"associa\u00e7\u00e3o de pessoas para praticar o mal ou promover desordens e balb\u00fardias\" \u2012 sugere que pode estar na hora de tir\u00e1-lo da gaveta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Escritor e jornalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Folha de S\u00e3o Paulo<\/strong>, 11 de maio de 2022. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2627543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":18856,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie os itens a seguir referentes \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do Brasil de 1988. I - Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, o pluralismo pol\u00edtico \u00e9 um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. II - \u00c9 objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. III - A Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es nacionais pelo princ\u00edpio da n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o. Sobre os itens \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":18856,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":93489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo - 2022"},{"id":93488,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Nutricionista - 2022"},{"id":93487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":93486,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":93490,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2627552,"hashId":"481f01a32cf744d905636e4f2fd855e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie os itens a seguir referentes \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do Brasil de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, o pluralismo pol\u00edtico \u00e9 um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es nacionais pelo princ\u00edpio da n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10486486,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos s\u00e3o verdadeiros.","id":10486485,"corpo":"<p>todos s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10486486,"corpo":"<p>somente I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10486487,"corpo":"<p>somente I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":10486488,"corpo":"<p>somente II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todos s\u00e3o falsos.","id":10486489,"corpo":"<p>todos s\u00e3o falsos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2627552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um experimento muito utilizado para observar o funcionamento de um ecossistema consiste na cria\u00e7\u00e3o de terr\u00e1rios. Dependendo do objetivo do professor, os terr\u00e1rios podem ser montados com diferentes componentes, como pedrinhas, terra, plantas, pequenos invertebrados e \u00e1gua, sendo estes acomodados dentro de um recipiente de pl\u00e1stico ou vidro transparente. Uma vez que o recipiente \u00e9 fechado, o terr\u00e1rio pode ser entendido como um microambiente autossustentado. Considerando aspectos relacionados aos ciclos biogeoqu\u00edmicos da mat\u00e9ria, dentro de um terr\u00e1rio montado com os componentes descritos, depois de alguns dias fechado e vedado,","provas":[{"id":82051,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2445042,"hashId":"ad168efd3004be449b1c56c09e9151d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um experimento muito utilizado para observar o funcionamento de um ecossistema consiste na cria\u00e7\u00e3o de terr\u00e1rios. Dependendo do objetivo do professor, os terr\u00e1rios podem ser montados com diferentes componentes, como pedrinhas, terra, plantas, pequenos invertebrados e \u00e1gua, sendo estes acomodados dentro de um recipiente de pl\u00e1stico ou vidro transparente. Uma vez que o recipiente \u00e9 fechado, o terr\u00e1rio pode ser entendido como um microambiente autossustentado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando aspectos relacionados aos ciclos biogeoqu\u00edmicos da mat\u00e9ria, dentro de um terr\u00e1rio montado com os componentes descritos, depois de alguns dias fechado e vedado,<\/p>","resposta":9695849,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1gua dentro do terr\u00e1rio ser\u00e1 derivada apenas da transpira\u00e7\u00e3o das plantas.","id":9695848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1gua dentro do terr\u00e1rio ser\u00e1 derivada apenas da transpira\u00e7\u00e3o das plantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o oxig\u00eanio dentro do terr\u00e1rio ser\u00e1 obtido somente da fotoss\u00edntese das plantas.","id":9695849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o oxig\u00eanio dentro do terr\u00e1rio ser\u00e1 obtido somente da fotoss\u00edntese das plantas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o g\u00e1s carb\u00f4nico dentro do terr\u00e1rio tem como \u00fanica fonte a respira\u00e7\u00e3o dos animais.","id":9695850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o g\u00e1s carb\u00f4nico dentro do terr\u00e1rio tem como \u00fanica fonte a respira\u00e7\u00e3o dos animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a \u00e1gua dentro do terr\u00e1rio ser\u00e1 proveniente exclusivamente da transpira\u00e7\u00e3o dos animais.","id":9695851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u00e1gua dentro do terr\u00e1rio ser\u00e1 proveniente exclusivamente da transpira\u00e7\u00e3o dos animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/2445042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094,"slug":"agente-de-seguranca-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa corretamente pontuada.","provas":[{"id":85053,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094,"slug":"agente-de-seguranca-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2476433,"hashId":"2fd67bdf59d0dc61b6f0753c1d4a66ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa corretamente pontuada.<\/p>","resposta":9834190,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curitiba 15 de mar\u00e7o de 2022. ","id":9834189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curitiba 15 de mar\u00e7o de 2022. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estou feliz com suas desculpas, por\u00e9m nossa amizade acabou. ","id":9834190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estou feliz com suas desculpas, por\u00e9m nossa amizade acabou. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Santos Dumont o pai da avia\u00e7\u00e3o, era brasileiro. ","id":9834191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santos Dumont o pai da avia\u00e7\u00e3o, era brasileiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entreguei, aos clientes os pedidos.","id":9834192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entreguei, aos clientes os pedidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Percebi que, as janelas da casa estavam todas abertas.","id":9834193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Percebi que, as janelas da casa estavam todas abertas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2476433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA: Subordinam-se ao regime da Lei n\u00ba 12.527\/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o P\u00fablica), EXCETO:","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662464,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Subordinam-se ao regime da Lei n\u00ba 12.527\/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o P\u00fablica), EXCETO:<\/p>","resposta":10645676,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autarquias.","id":10645673,"corpo":"<p>As autarquias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista.","id":10645674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes da administra\u00e7\u00e3o direta dos Poderes Executivo, Legislativo, incluindo as Cortes de Contas, e Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10645675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes da administra\u00e7\u00e3o direta dos Poderes Executivo, Legislativo, incluindo as Cortes de Contas, e Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As empresas privadas.","id":10645676,"corpo":"<p>As empresas privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de registro de pre\u00e7os, analise as assertivas e identifique as corretas.O sistema de registro de pre\u00e7os ser\u00e1 regulamentado por decreto, atendidas as peculiaridades regionais, observadas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: I. Sele\u00e7\u00e3o feita mediante Carta-Convite. II. Estipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do sistema de controle e atualiza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os registrados. III. Validade do registro n\u00e3o superior a trinta dias. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662470,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, em rela\u00e7\u00e3o ao sistema de registro de pre\u00e7os, analise as assertivas e identifique as corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sistema de registro de pre\u00e7os ser\u00e1 regulamentado por decreto, atendidas as peculiaridades regionais, observadas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sele\u00e7\u00e3o feita mediante Carta-Convite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do sistema de controle e atualiza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os registrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Validade do registro n\u00e3o superior a trinta dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10645700,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10645699,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10645700,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10645701,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10645702,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comprar de um fornecedor qualificado representa mais seguran\u00e7a para seu processo de compra j\u00e1 que um fornecedor que recebe a certifica\u00e7\u00e3o ABNT NBR ISO, atendeu a diversos crit\u00e9rios estabeleceu uma abordagem sist\u00eamica para a gest\u00e3o da qualidade e que est\u00e1 gerenciando seu neg\u00f3cio de tal forma que assegura que as suas necessidades estejam compreendidas, aceitas e atendidas. A norma isso que estabelece requisitos para o SGQ \u00e9 a:","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662472,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprar de um fornecedor qualificado representa mais seguran\u00e7a para seu processo de compra j\u00e1 que um fornecedor que recebe a certifica\u00e7\u00e3o ABNT NBR ISO, atendeu a diversos crit\u00e9rios estabeleceu uma abordagem sist\u00eamica para a gest\u00e3o da qualidade e que est\u00e1 gerenciando seu neg\u00f3cio de tal forma que assegura que as suas necessidades estejam compreendidas, aceitas e atendidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A norma isso que estabelece requisitos para o SGQ \u00e9 a:<\/p>","resposta":10645708,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABNT NBR ISO 9000.","id":10645708,"corpo":"<p>ABNT NBR ISO 9000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR ISO 27001.","id":10645709,"corpo":"<p>ABNT NBR ISO 27001.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR ISO 14001.","id":10645710,"corpo":"<p>ABNT NBR ISO 14001.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ABNT NBR ISO 45001.","id":10645711,"corpo":"<p>ABNT NBR ISO 45001.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00c9 uma abordagem que analisa o comportamento dos custos por atividade, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre as atividades e o consumo de recursos, independente de fronteiras departamentais, permitindo a identifica\u00e7\u00e3o dos fatores que levam a institui\u00e7\u00e3o ou empresa a incorrer em custos em seus processos de oferta de produtos e servi\u00e7os e de atendimento a mercados e clientes\". Dispon\u00edvel em: https:\/\/edisciplinas.usp.br\/pluginfile.php\/5987999\/mo d_resource\/content\/1\/APOSTILA%20ABC%20RPC%2020190410.pdf O texto acima apresenta a defini\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662475,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 uma abordagem que analisa o comportamento dos custos por atividade, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es entre as atividades e o consumo de recursos, independente de fronteiras departamentais, permitindo a identifica\u00e7\u00e3o dos fatores que levam a institui\u00e7\u00e3o ou empresa a incorrer em custos em seus processos de oferta de produtos e servi\u00e7os e de atendimento a mercados e clientes\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/edisciplinas.usp.br\/pluginfile.php\/5987999\/mo d_resource\/content\/1\/APOSTILA%20ABC%20RPC%2020190410.pdf <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima apresenta a defini\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":10645723,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ciclo PDCA.","id":10645722,"corpo":"<p>Ciclo PDCA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC.","id":10645723,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o ABC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Giro de estoque.","id":10645724,"corpo":"<p>Giro de estoque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Just in Time.","id":10645725,"corpo":"<p>Just in Time.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estoque m\u00ednimo \u00e9 a quantidade m\u00ednima de mercadoria ou mat\u00e9ria-prima que a empresa deve manter em estoque. O estoque m\u00ednimo \u00e9 calculado pela rela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662494,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estoque m\u00ednimo \u00e9 a quantidade m\u00ednima de mercadoria ou mat\u00e9ria-prima que a empresa deve manter em estoque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estoque m\u00ednimo \u00e9 calculado pela rela\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10645812,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Venda ou consumo m\u00e9dio x tempo de reposi\u00e7\u00e3o.","id":10645812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venda ou consumo m\u00e9dio x tempo de reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consumo m\u00e9dio mensal \u00f7 frequ\u00eancia de compra.","id":10645813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumo m\u00e9dio mensal \u00f7 frequ\u00eancia de compra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valor consumido no per\u00edodo \u00f7 valor de estoque m\u00e9dio no per\u00edodo.","id":10645814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor consumido no per\u00edodo \u00f7 valor de estoque m\u00e9dio no per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estoque m\u00ednimo + lote de reposi\u00e7\u00e3o.","id":10645815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estoque m\u00ednimo + lote de reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao criar um arquivo, o usu\u00e1rio do MS-Excel 2016 Pt-Br deseja salv\u00e1-lo no formato padr\u00e3o do programa. Das op\u00e7\u00f5es descritas abaixo, esse arquivo ser\u00e1 salvo com o formato:","provas":[{"id":92091,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2662499,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao criar um arquivo, o usu\u00e1rio do MS-Excel 2016 Pt-Br deseja salv\u00e1-lo no formato padr\u00e3o do programa. Das op\u00e7\u00f5es descritas abaixo, esse arquivo ser\u00e1 salvo com o formato:<\/p>","resposta":10645838,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".txt","id":10645836,"corpo":"<p>.txt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":".doc","id":10645837,"corpo":"<p>.doc<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":".xls","id":10645838,"corpo":"<p>.xls<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":".plan","id":10645839,"corpo":"<p>.plan<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":".jpg","id":10645840,"corpo":"<p>.jpg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/2662499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo foi retirada do Windows 7, essa imagem apresenta as respectivas fun\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":92091,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2662500,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo foi retirada do Windows 7, essa imagem apresenta as respectivas fun\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92091\/questao\/2662500-20221229175212000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10645844,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acionar, Navegador, Pasta e M\u00fasica.","id":10645841,"corpo":"<p>Acionar, Navegador, Pasta e M\u00fasica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bot\u00e3o, Explorer, Bibliotecas, \u00c1udios.","id":10645842,"corpo":"<p>Bot\u00e3o, Explorer, Bibliotecas, \u00c1udios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todos os programas, Acesso Internet, Documentos, Multim\u00eddia.","id":10645843,"corpo":"<p>Todos os programas, Acesso Internet, Documentos, Multim\u00eddia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Iniciar, Internet Explorer, Windows Explorer, Windows Media Player.","id":10645844,"corpo":"<p>Iniciar, Internet Explorer, Windows Explorer, Windows Media Player.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menu, Internet, Pasta e Player.","id":10645845,"corpo":"<p>Menu, Internet, Pasta e Player.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2662500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, avalie as afirmativas sobre a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio: I.A ________ abrange exclusivamente as infra\u00e7\u00f5es cometidas anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concede, n\u00e3o se aplicando aos atos qualificados em lei como crimes ou contraven\u00e7\u00f5es e aos que, mesmo sem essa qualifica\u00e7\u00e3o, sejam praticados com dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o pelo sujeito passivo ou por terceiro em benef\u00edcio daquele. II.A ________ pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares. III.Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a ________ n\u00e3o \u00e9 extensiva \u00e0s taxas e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de melhoria. IV.A ________ pode ser concedida, limitadamente, \u00e0s infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o relativa a determinado tributo. V.A ________, ainda quando prevista em contrato, \u00e9 sempre decorrente de lei que especifique as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos para a sua concess\u00e3o, os tributos a que se aplica e, sendo caso, o prazo de sua dura\u00e7\u00e3o. Analise a alternativa que preenche respectivamente as lacunas:","provas":[{"id":92091,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivinhema","sigla":"","id":6287,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivinhema-ms-2022-fafipa-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Ivinhema - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2662512,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, avalie as afirmativas sobre a exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A ________ abrange exclusivamente as infra\u00e7\u00f5es cometidas anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concede, n\u00e3o se aplicando aos atos qualificados em lei como crimes ou contraven\u00e7\u00f5es e aos que, mesmo sem essa qualifica\u00e7\u00e3o, sejam praticados com dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o pelo sujeito passivo ou por terceiro em benef\u00edcio daquele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.A ________ pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, a ________ n\u00e3o \u00e9 extensiva \u00e0s taxas e \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es de melhoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.A ________ pode ser concedida, limitadamente, \u00e0s infra\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o relativa a determinado tributo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.A ________, ainda quando prevista em contrato, \u00e9 sempre decorrente de lei que especifique as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos para a sua concess\u00e3o, os tributos a que se aplica e, sendo caso, o prazo de sua dura\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise a alternativa que preenche respectivamente as lacunas:<\/p>","resposta":10645900,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - isen\u00e7\u00e3o; II - anistia; III - isen\u00e7\u00e3o; IV - isen\u00e7\u00e3o; V - anistia.","id":10645899,"corpo":"<p>I - isen\u00e7\u00e3o; II - anistia; III - isen\u00e7\u00e3o; IV - isen\u00e7\u00e3o; V - anistia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - anistia; II - isen\u00e7\u00e3o; III - isen\u00e7\u00e3o; IV - anistia; V - isen\u00e7\u00e3o.","id":10645900,"corpo":"<p>I - anistia; II - isen\u00e7\u00e3o; III - isen\u00e7\u00e3o; IV - anistia; V - isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - isen\u00e7\u00e3o; II - anistia; III - anistia; IV - anistia; V - isen\u00e7\u00e3o.","id":10645901,"corpo":"<p>I - isen\u00e7\u00e3o; II - anistia; III - anistia; IV - anistia; V - isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - isen\u00e7\u00e3o; II - anistia; III - isen\u00e7\u00e3o; IV - isen\u00e7\u00e3o; V - isen\u00e7\u00e3o.","id":10645902,"corpo":"<p>I - isen\u00e7\u00e3o; II - anistia; III - isen\u00e7\u00e3o; IV - isen\u00e7\u00e3o; V - isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I - anistia; II - isen\u00e7\u00e3o; III - anistia; IV - isen\u00e7\u00e3o; V - anistia.","id":10645903,"corpo":"<p>I - anistia; II - isen\u00e7\u00e3o; III - anistia; IV - isen\u00e7\u00e3o; V - anistia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2662512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas seguintes: I. No trecho: \"A voz do Grilo era a melhor e a mais bela de todas as vozes\", o termo \"bela\" est\u00e1 no grau superlativo relativo de superioridade, conforme comprovado pelas regras da gram\u00e1tica normativa da l\u00edngua portuguesa. II. No trecho: \"porque se empenhavam em faz\u00ea-lo (seu canto) com a garganta\" - temos pronomes pessoais obl\u00edquos \u00e1tonos que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto. III.A express\u00e3o nominal: \"Na sua experi\u00eancia extraordin\u00e1ria\" est\u00e1 escrita com contra\u00e7\u00e3o prepositiva, pronome possessivo, substantivo abstrato e adjetivo biforme, todos concordando em g\u00eanero e em n\u00famero. IV. Dentre os termos do trecho: \"Ao ouvir aquilo, o Diretor da Escola Maviosa, que era um Grilo muito s\u00e1bio, assentiu v\u00e1rias vezes com a cabe\u00e7a e retirou-se, satisfeito de que na Escola tudo continuasse como nos velhos tempos\" - temos ora\u00e7\u00e3o reduzida do infinitivo, uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa, um verbo no pret\u00e9rito imperfeito do modo subjuntivo, seguido de elemento coesivo conjuntivo comparativo. V. No trecho: \"em que lhes explicava que a voz do Grilo\" - temos duas ocorr\u00eancias do uso de pronomes relativos. VI. As palavras: \"exposi\u00e7\u00e3o\", \"fric\u00e7\u00e3o\", \"\u00d3rg\u00e3o\" se identificam por pertencerem \u00e0 mesma classe morfol\u00f3gica, por terem iguais quantidades de s\u00edlabas e por usarem o til para manter a tonicidade da vogal. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662513,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas seguintes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No trecho: \"A voz do Grilo era a melhor e a mais bela de todas as vozes\", o termo \"bela\" est\u00e1 no grau superlativo relativo de superioridade, conforme comprovado pelas regras da gram\u00e1tica normativa da l\u00edngua portuguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho: \"porque se empenhavam em faz\u00ea-lo (seu canto) com a garganta\" - temos pronomes pessoais obl\u00edquos \u00e1tonos que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A express\u00e3o nominal: \"Na sua experi\u00eancia extraordin\u00e1ria\" est\u00e1 escrita com contra\u00e7\u00e3o prepositiva, pronome possessivo, substantivo abstrato e adjetivo biforme, todos concordando em g\u00eanero e em n\u00famero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dentre os termos do trecho: \"Ao ouvir aquilo, o Diretor da Escola Maviosa, que era um Grilo muito s\u00e1bio, assentiu v\u00e1rias vezes com a cabe\u00e7a e retirou-se, satisfeito de que na Escola tudo continuasse como nos velhos tempos\" - temos ora\u00e7\u00e3o reduzida do infinitivo, uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa, um verbo no pret\u00e9rito imperfeito do modo subjuntivo, seguido de elemento coesivo conjuntivo comparativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No trecho: \"em que lhes explicava que a voz do Grilo\" - temos duas ocorr\u00eancias do uso de pronomes relativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. As palavras: \"exposi\u00e7\u00e3o\", \"fric\u00e7\u00e3o\", \"\u00d3rg\u00e3o\" se identificam por pertencerem \u00e0 mesma classe morfol\u00f3gica, por terem iguais quantidades de s\u00edlabas e por usarem o til para manter a tonicidade da vogal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":10645906,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, V e VI.","id":10645904,"corpo":"<p>I, III, V e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":10645905,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10645906,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, IV e VI.","id":10645907,"corpo":"<p>I, II, IV e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17.O GRILO PROFESSOR E SEUS DISCENTES GRILINHOS(1\u00ba\u00a7) L\u00e1, bem distante, em tempos muito remotos, num dos mais quentes dias do Inverno, o Diretor da Escola Maviosa entrou, inesperadamente, na sala onde o Grilo dava aos grilinhos a sua aula sobre a arte de cantar, precisamente no momento da exposi\u00e7\u00e3o em que lhes explicava que a voz do Grilo era a melhor e a mais bela de todas as vozes, uma vez que se produzia mediante a adequada fric\u00e7\u00e3o das asas contra as costas.(2\u00ba\u00a7) Enquanto a voz do grilo era produzida mediante a adequada fric\u00e7\u00e3o das asas contra as costas, diferentemente deles, os P\u00e1ssaros cantavam t\u00e3o mal porque se empenhavam em faz\u00ea-lo (seu canto) com a garganta. Evidentemente, o \u00f3rg\u00e3o do corpo humano menos indicado para emitir sons doces e harmoniosos, eram usados pelos p\u00e1ssaros.(3\u00ba\u00a7) Na sua experi\u00eancia extraordin\u00e1ria, o Grilo explicou tudo o que p\u00f4de. Ao ouvir aquilo, o Diretor da Escola Maviosa, que era um Grilo muito s\u00e1bio, assentiu v\u00e1rias vezes com a cabe\u00e7a e retirou-se, satisfeito de que na Escola Maviosa tudo continuasse como nos velhos tempos.(Augusto Monterroso, A ovelha negra e outras f\u00e1bulas, p. 67) - (Adaptado)","id":562548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 15 a 17.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O GRILO PROFESSOR E SEUS DISCENTES GRILINHOS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) L\u00e1, bem distante, em tempos muito remotos, num dos mais quentes dias do Inverno, o Diretor da Escola Maviosa entrou, inesperadamente, na sala onde o Grilo dava aos grilinhos a sua aula sobre a arte de cantar, precisamente no momento da exposi\u00e7\u00e3o em que lhes explicava que a voz do Grilo era a melhor e a mais bela de todas as vozes, uma vez que se produzia mediante a adequada fric\u00e7\u00e3o das asas contra as costas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Enquanto a voz do grilo era produzida mediante a adequada fric\u00e7\u00e3o das asas contra as costas, diferentemente deles, os P\u00e1ssaros cantavam t\u00e3o mal porque se empenhavam em faz\u00ea-lo (seu canto) com a garganta. Evidentemente, o \u00f3rg\u00e3o do corpo humano menos indicado para emitir sons doces e harmoniosos, eram usados pelos p\u00e1ssaros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Na sua experi\u00eancia extraordin\u00e1ria, o Grilo explicou tudo o que p\u00f4de. Ao ouvir aquilo, o Diretor da Escola Maviosa, que era um Grilo muito s\u00e1bio, assentiu v\u00e1rias vezes com a cabe\u00e7a e retirou-se, satisfeito de que na Escola Maviosa tudo continuasse como nos velhos tempos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Augusto Monterroso, A ovelha negra e outras f\u00e1bulas, p. 67) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em refer\u00eancias aos espa\u00e7os culturais do Estado de Santa Catarina abaixo est\u00e3o descritos alguns Museus, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":94643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Compras","id":25100,"slug":"tecnico-de-compras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-tecnico-de-compras-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - T\u00e9cnico de Compras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662522,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em refer\u00eancias aos espa\u00e7os culturais do Estado de Santa Catarina abaixo est\u00e3o descritos alguns Museus, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10645947,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Museu Hist\u00f3rico de Santa Catarina (MHSC).","id":10645944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu Hist\u00f3rico de Santa Catarina (MHSC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Museu Casa de Campo do Governador Herc\u00edlio Luz.","id":10645945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu Casa de Campo do Governador Herc\u00edlio Luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Museu da Imagem e do Som de Santa Catarina (MIS-SC).","id":10645946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu da Imagem e do Som de Santa Catarina (MIS-SC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Museu da Casa de Chico Mendes.","id":10645947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Museu da Casa de Chico Mendes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Tibagi","sigla":"Tibagi PREV","id":6258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"tibagi-prev-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 o conjunto de etapas que s\u00e3o efetuadas para que ocorra a efetiva\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico. Assim, n\u00e3o podemos considerar o or\u00e7amento uma programa\u00e7\u00e3o financeira de um ano apenas, apesar de ser este o prazo de vig\u00eancia da lei or\u00e7ament\u00e1ria. Isso porque ele \u00e9 afetado pelo or\u00e7amento do ano anterior e influencia o or\u00e7amento do ano seguinte, criando uma sequ\u00eancia ininterrupta de programas que se ajustam constantemente de acordo com as necessidades p\u00fablicas e conforme as pol\u00edticas estabelecidas por cada governante.Considerando as etapas do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, analise o rol listado a seguir:(__) Controle da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e parecer final sobre as contas por parte do Tribunal de Contas.(__) Proposta do Poder Executivo, sob a supervis\u00e3o pol\u00edtica do presidente da Rep\u00fablica.(__) Julgamento das contas pelo Congresso Nacional, podendo rejeit\u00e1-las ou aprov\u00e1-las.(__) San\u00e7\u00e3o pelo presidente da Rep\u00fablica.(__) Discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do projeto no Congresso Nacional.Assinale a alternativa que contenha a ordem CORRETA do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio:","provas":[{"id":94773,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Tibagi","sigla":"Tibagi PREV","id":6258,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"tibagi-prev-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Tibagi PREV - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:35:54","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2662555,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 o conjunto de etapas que s\u00e3o efetuadas para que ocorra a efetiva\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico. Assim, n\u00e3o podemos considerar o or\u00e7amento uma programa\u00e7\u00e3o financeira de um ano apenas, apesar de ser este o prazo de vig\u00eancia da lei or\u00e7ament\u00e1ria. Isso porque ele \u00e9 afetado pelo or\u00e7amento do ano anterior e influencia o or\u00e7amento do ano seguinte, criando uma sequ\u00eancia ininterrupta de programas que se ajustam constantemente de acordo com as necessidades p\u00fablicas e conforme as pol\u00edticas estabelecidas por cada governante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as etapas do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, analise o rol listado a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Controle da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento e parecer final sobre as contas por parte do Tribunal de Contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Proposta do Poder Executivo, sob a supervis\u00e3o pol\u00edtica do presidente da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Julgamento das contas pelo Congresso Nacional, podendo rejeit\u00e1-las ou aprov\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) San\u00e7\u00e3o pelo presidente da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Discuss\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o do projeto no Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha a ordem CORRETA do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio:<\/p>","resposta":10646088,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 5, 3, 2.","id":10646088,"corpo":"<p>4, 1, 5, 3, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4, 1, 2, 5, 3.","id":10646089,"corpo":"<p>4, 1, 2, 5, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4, 1, 3, 5, 2.","id":10646090,"corpo":"<p>4, 1, 3, 5, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5, 1, 4, 3, 2.","id":10646091,"corpo":"<p>5, 1, 4, 3, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5, 1, 3, 2, 4.","id":10646092,"corpo":"<p>5, 1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2662555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa).","provas":[{"id":85329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2663009,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa).<\/p>","resposta":10648004,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das quatro palavras, duas s\u00e3o parox\u00edtonas e duas s\u00e3o proparox\u00edtonas.","id":10648000,"corpo":"<p>Das quatro palavras, duas s\u00e3o parox\u00edtonas e duas s\u00e3o proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem duas ox\u00edtonas acentuadas e duas proparox\u00edtonas.","id":10648001,"corpo":"<p>Existem duas ox\u00edtonas acentuadas e duas proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase.","id":10648002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada uma das palavras possui regra de acentua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":10648003,"corpo":"<p>Cada uma das palavras possui regra de acentua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Das quatro palavras acentuadas, uma delas possui regra diferenciada.","id":10648004,"corpo":"<p>Das quatro palavras acentuadas, uma delas possui regra diferenciada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia. A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade. (Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)","id":562615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2663009","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 nova pontua\u00e7\u00e3o, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.","provas":[{"id":85329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2663013,"hashId":null,"enunciado":"<p>No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede.<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 nova pontua\u00e7\u00e3o, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","resposta":10648019,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o papel, de parede, podia-se modificar, no passado.","id":10648017,"corpo":"<p>Apenas o papel, de parede, podia-se modificar, no passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Podia-se modificar, apenas o papel de parede, no passado.","id":10648018,"corpo":"<p>Podia-se modificar, apenas o papel de parede, no passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Podia-se modificar apenas o papel de parede no passado.","id":10648019,"corpo":"<p>Podia-se modificar apenas o papel de parede no passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Podia-se modificar? No passado apenas o papel de parede.","id":10648020,"corpo":"<p>Podia-se modificar? No passado apenas o papel de parede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas o papel, de parede, podia-se modificar no passado.","id":10648021,"corpo":"<p>Apenas o papel, de parede, podia-se modificar no passado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia. A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade. (Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)","id":562615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2663013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vitor tem o dobro da idade de seu irm\u00e3o Pedro e Pedro tem um ter\u00e7o da idade do primo Luiz. Se a soma das idades dos tr\u00eas \u00e9 72, quantos anos Vitor tem?","provas":[{"id":85329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2663026,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitor tem o dobro da idade de seu irm\u00e3o Pedro e Pedro tem um ter\u00e7o da idade do primo Luiz. Se a soma das idades dos tr\u00eas \u00e9 72, quantos anos Vitor tem?<\/p>","resposta":10648076,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitor tem 15 anos.","id":10648073,"corpo":"<p>Vitor tem 15 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vitor tem 21 anos.","id":10648074,"corpo":"<p>Vitor tem 21 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vitor tem 35 anos","id":10648075,"corpo":"<p>Vitor tem 35 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vitor tem 24 anos. ","id":10648076,"corpo":"<p>Vitor tem 24 anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vitor tem 19 anos.","id":10648077,"corpo":"<p>Vitor tem 19 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2663026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os aspectos geogr\u00e1ficos da regi\u00e3o de Peritiba-SC a hidrografia local \u00e9 marcada por ser banhada pelo rio _______________ e seus afluentes.Marque a alternativa que completa corretamente a frase:","provas":[{"id":85329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2663048,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os aspectos geogr\u00e1ficos da regi\u00e3o de Peritiba-SC a hidrografia local \u00e9 marcada por ser banhada pelo rio _______________ e seus afluentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>a frase:<\/p>","resposta":10648162,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio Ararangu\u00e1","id":10648159,"corpo":"<p>Rio Ararangu\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rio Amola-Faca","id":10648160,"corpo":"<p>Rio Amola-Faca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rio Acara\u00ed","id":10648161,"corpo":"<p>Rio Acara\u00ed<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rio Rancho Grande","id":10648162,"corpo":"<p>Rio Rancho Grande<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rio Alto Bra\u00e7o","id":10648163,"corpo":"<p>Rio Alto Bra\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"}],"slug":"geografia\/2663048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o decimal 3\/1000 em n\u00famero decimal \u00e9:","provas":[{"id":96647,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2696843,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o da fra\u00e7\u00e3o decimal 3\/1000 em n\u00famero decimal \u00e9:<\/p>","resposta":10793404,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,30.","id":10793401,"corpo":"<p>0,30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,3000.","id":10793402,"corpo":"<p>0,3000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,0003.","id":10793403,"corpo":"<p>0,0003.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,003.","id":10793404,"corpo":"<p>0,003.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,000.","id":10793405,"corpo":"<p>3,000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o decimal","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o decimal","pai":408678,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425066,"slug":"matematica-representacao-decimal"}],"slug":"matematica\/2696843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria perguntou \u00e0 Joana a quantidade de chocolates e pirulitos que precisar\u00e1 comprar para presentear crian\u00e7as de uma escolinha no Natal. Joana respondeu: \u201cO dobro da quantidade de chocolate subtra\u00eddo do triplo da quantidade de pirulitos \u00e9 igual a \u2013 400 e o quadruplo da quantidade de pirulito subtra\u00eddo do s\u00e9tuplo da quantidade de chocolate \u00e9 igual a 100\u201d. Logo, a quantidade de chocolates e pirulitos que Maria deve comprar \u00e9:","provas":[{"id":96650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2697161,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria perguntou \u00e0 Joana a quantidade de chocolates e pirulitos que precisar\u00e1 comprar para presentear crian\u00e7as de uma escolinha no Natal. Joana respondeu: \u201cO dobro da quantidade de chocolate subtra\u00eddo do triplo da quantidade de pirulitos \u00e9 igual a \u2013 400 e o quadruplo da quantidade de pirulito subtra\u00eddo do s\u00e9tuplo da quantidade de chocolate \u00e9 igual a 100\u201d. Logo, a quantidade de chocolates e pirulitos que Maria deve comprar \u00e9:<\/p>","resposta":10794918,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 chocolates e 100 pirulitos.","id":10794917,"corpo":"<p>50 chocolates e 100 pirulitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100 chocolates e 200 pirulitos.","id":10794918,"corpo":"<p>100 chocolates e 200 pirulitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"200 chocolates e 100 pirulitos.","id":10794919,"corpo":"<p>200 chocolates e 100 pirulitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"200 chocolates e 400 pirulitos.","id":10794920,"corpo":"<p>200 chocolates e 400 pirulitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"500 chocolates e 1.000 pirulitos.","id":10794921,"corpo":"<p>500 chocolates e 1.000 pirulitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425084,"slug":"matematica-operacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta no Curr\u00edculo B\u00e1sico da Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 que a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, como especificidade no Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense, ganha visibilidade e conquista seu espa\u00e7o para dialogar com as diferentes \u00e1reas do conhecimento no campo da educa\u00e7\u00e3o. A justificativa de uma educa\u00e7\u00e3o para o ambiente se insere nas quest\u00f5es relacionadas:","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":96663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":96590,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697389,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consta no Curr\u00edculo B\u00e1sico da Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Jos\u00e9 que a Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, como especificidade no Curr\u00edculo do Territ\u00f3rio Catarinense, ganha visibilidade e conquista seu espa\u00e7o para dialogar com as diferentes \u00e1reas do conhecimento no campo da educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A justificativa de uma educa\u00e7\u00e3o para o ambiente se insere nas quest\u00f5es relacionadas:<\/p>","resposta":10796044,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos problemas socioambientais e ao desenvolvimento humano e suas implica\u00e7\u00f5es na qualidade de vida de toda a sociedade.","id":10796044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos problemas socioambientais e ao desenvolvimento humano e suas implica\u00e7\u00f5es na qualidade de vida de toda a sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0s exig\u00eancias dos organismos internacionais que atuam no combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o.","id":10796045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s exig\u00eancias dos organismos internacionais que atuam no combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0s demandas espec\u00edficas da Secretaria do Meio Ambiente da cidade de S\u00e3o Jos\u00e9.","id":10796046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s demandas espec\u00edficas da Secretaria do Meio Ambiente da cidade de S\u00e3o Jos\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0s exig\u00eancias do Plano Diretor do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9.","id":10796047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s exig\u00eancias do Plano Diretor do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exclusivamente aos problemas ambientais locais.","id":10796048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclusivamente aos problemas ambientais locais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, as aprendizagens essenciais definidas na Base Nacional Comum Curricular devem concorrer para assegurar aos estudantes o desenvolvimento de quantas compet\u00eancias gerais, que consubstanciam, no \u00e2mbito pedag\u00f3gico, os direitos de aprendizagem e desenvolvimento?","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":96663,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":96590,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental","id":5940,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-auxiliar-de-ensino-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697392,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, as aprendizagens essenciais definidas na Base Nacional Comum Curricular devem concorrer para assegurar aos estudantes o desenvolvimento de quantas <strong>compet\u00eancias gerais<\/strong>, que consubstanciam, no \u00e2mbito pedag\u00f3gico, os direitos de aprendizagem e desenvolvimento?<\/p>","resposta":10796060,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 compet\u00eancias","id":10796059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 compet\u00eancias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 compet\u00eancias","id":10796060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 compet\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12 compet\u00eancias","id":10796061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 compet\u00eancias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13 compet\u00eancias","id":10796062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 compet\u00eancias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"20 compet\u00eancias","id":10796063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 compet\u00eancias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2697392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 12.764\/2012 institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. De acordo com a referida Pol\u00edtica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697569,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 12.764\/2012 institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a referida Pol\u00edtica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":10796885,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa com transtorno do espectro autista n\u00e3o \u00e9 considerada pessoa com defici\u00eancia, para todos os efeitos legais.","id":10796883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com transtorno do espectro autista n\u00e3o \u00e9 considerada pessoa com defici\u00eancia, para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 criada a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (Ciptea) apenas para identifica\u00e7\u00e3o da pessoa autista, n\u00e3o servindo como meio de garantia de direitos.","id":10796884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 criada a Carteira de Identifica\u00e7\u00e3o da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista (Ciptea) apenas para identifica\u00e7\u00e3o da pessoa autista, n\u00e3o servindo como meio de garantia de direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos p\u00fablicos e privados referidos na Lei n\u00b0 10.048, de 8 de novembro de 2000, poder\u00e3o valer-se da fita quebra-cabe\u00e7a, s\u00edmbolo mundial da conscientiza\u00e7\u00e3o do transtorno do espectro autista, para identificar a prioridade devida \u00e0s pessoas com transtorno do espectro autista.","id":10796885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos p\u00fablicos e privados referidos na Lei n\u00b0 10.048, de 8 de novembro de 2000, poder\u00e3o valer-se da fita quebra-cabe\u00e7a, s\u00edmbolo mundial da conscientiza\u00e7\u00e3o do transtorno do espectro autista, para identificar a prioridade devida \u00e0s pessoas com transtorno do espectro autista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pessoa com transtorno do espectro autista poder\u00e1 ser privada de sua liberdade ou do conv\u00edvio familiar por motivo da defici\u00eancia.","id":10796886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa com transtorno do espectro autista poder\u00e1 ser privada de sua liberdade ou do conv\u00edvio familiar por motivo da defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de puni\u00e7\u00f5es para o gestor escolar, ou autoridade competente, que recusar a matr\u00edcula de aluno com transtorno do espectro autista, ou qualquer outro tipo de defici\u00eancia.","id":10796887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de puni\u00e7\u00f5es para o gestor escolar, ou autoridade competente, que recusar a matr\u00edcula de aluno com transtorno do espectro autista, ou qualquer outro tipo de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Braille \u00e9 um sistema de escrita em relevo representado por seis pontos. O Sistema Braille \u00e9 o processo de escrita em relevo mais adotado em todo o mundo e se aplica n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 representa\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos literais, mas tamb\u00e9m \u00e0 dos matem\u00e1ticos, qu\u00edmicos, fon\u00e9ticos, inform\u00e1ticos e musicais. Sobre esse sistema, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697572,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Braille \u00e9 um sistema de escrita em relevo representado por seis pontos. O Sistema Braille \u00e9 o processo de escrita em relevo mais adotado em todo o mundo e se aplica n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 representa\u00e7\u00e3o dos s\u00edmbolos literais, mas tamb\u00e9m \u00e0 dos matem\u00e1ticos, qu\u00edmicos, fon\u00e9ticos, inform\u00e1ticos e musicais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse sistema, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":10796899,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em braille as fra\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser abreviadas. ","id":10796898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em braille as fra\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser abreviadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A escrita em braille se faz ponto a ponto na reglete, da direita para a esquerda. ","id":10796899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escrita em braille se faz ponto a ponto na reglete, da direita para a esquerda. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na grafia braille n\u00e3o h\u00e1 uma diferencia\u00e7\u00e3o entre letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas.","id":10796900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na grafia braille n\u00e3o h\u00e1 uma diferencia\u00e7\u00e3o entre letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os s\u00edmbolos das unidades de medida s\u00e3o escritos com ponto abreviativo e ficam separados por um espa\u00e7o dos n\u00fameros que, em geral, os precedem.","id":10796901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos das unidades de medida s\u00e3o escritos com ponto abreviativo e ficam separados por um espa\u00e7o dos n\u00fameros que, em geral, os precedem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es, os sinais de pontua\u00e7\u00e3o e acess\u00f3rios devem estar separados das palavras a que se referem.","id":10796902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es, os sinais de pontua\u00e7\u00e3o e acess\u00f3rios devem estar separados das palavras a que se referem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alfabetizar na diversidade, pensando na inclus\u00e3o de todos os estudantes requer compreender que a aprendizagem \u00e9 um processo que deve ser mediado e estimulado. Diante disso, a aprendizagem da leitura e escrita deve ser abordada de forma:","provas":[{"id":96581,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2697590,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfabetizar na diversidade, pensando na inclus\u00e3o de todos os estudantes requer compreender que a aprendizagem \u00e9 um processo que deve ser mediado e estimulado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante disso, a aprendizagem da leitura e escrita deve ser abordada de forma:<\/p>","resposta":10796986,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"motora e visual.","id":10796982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motora e visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"auditiva e visual.","id":10796983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditiva e visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"auditiva e motora.","id":10796984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditiva e motora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acess\u00edvel e repetitiva.","id":10796985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acess\u00edvel e repetitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conceitual e n\u00e3o mec\u00e2nica.","id":10796986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceitual e n\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma lente ocular menos espessa tamb\u00e9m significa maior conforto..O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 a express\u00e3o:","provas":[{"id":93750,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2649150,"hashId":null,"enunciado":"<p>Uma lente ocular menos espessa tamb\u00e9m significa maior conforto.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>O sujeito da ora\u00e7\u00e3o \u00e9 a express\u00e3o:<\/p>","resposta":10584732,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma lente ocular menos espessa tamb\u00e9m.","id":10584731,"corpo":"<p>Uma lente ocular menos espessa tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma lente ocular menos espessa.","id":10584732,"corpo":"<p>Uma lente ocular menos espessa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma lente.","id":10584733,"corpo":"<p>Uma lente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma lente ocular.","id":10584734,"corpo":"<p>Uma lente ocular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649150","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a normatiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade disposta na Lei n\u00ba 8.142\/90, marque V, para as alternativas verdadeiras, e F, para as falsas: (__)O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:I - a Confer\u00eancia de Sa\u00fade; e II - o Conselho de Sa\u00fade. (__)A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Legislativo. (__)O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":93752,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate a Endemias","id":7204,"slug":"agente-de-combate-a-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate a Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649166,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a normatiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade disposta na Lei n\u00ba 8.142\/90, marque V, para as alternativas verdadeiras, e F, para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), contar\u00e1, em cada esfera de governo, sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, com as seguintes inst\u00e2ncias colegiadas:I - a Confer\u00eancia de Sa\u00fade; e II - o Conselho de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada quatro anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Legislativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":10584796,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":10584795,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10584796,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":10584797,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F. ","id":10584798,"corpo":"<p>F, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2649166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a segunda coluna \u00e0 primeira, tendo como par\u00e2metro a Seguran\u00e7a do Paciente:A. DANO( ) Incidente que atingiu o paciente, mas n\u00e3o causou dano.B. RISCO( ) Incidente que resulta em dano ao paciente.C. CIRCUNST\u00c2NCIA NOTIFIC\u00c1VEL( ) Comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, incluindo-se doen\u00e7as, les\u00e3o, sofrimento, morte, incapacidade ou disfun\u00e7\u00e3o, podendo, assim, ser f\u00edsico, social ou psicol\u00f3gico.D. EVENTO ADVERSO( ) Redu\u00e7\u00e3o a um m\u00ednimo aceit\u00e1vel do risco de dano desnecess\u00e1rio associado ao cuidado de sa\u00fade.E. SEGURAN\u00c7A DO PACIENTE( ) Probabilidade de um incidente ocorrer.F. INCIDENTE( ) Incidente com potencial dano ou les\u00e3o.G. INCIDENTE SEM LES\u00c3O( ) Evento ou circunst\u00e2ncia que poder ia ter resultado, ou resultou, em dano desnecess\u00e1rio ao paciente.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA desta associa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":95326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-tecnico-de-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2649178,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe a segunda coluna \u00e0 primeira, tendo como par\u00e2metro a Seguran\u00e7a do Paciente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 690px;\"><colgroup><col width=\"251\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"439\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-drpb\"><td data-row=\"row-drpb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drpb\" data-cell=\"cell-tiat\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>A.<\/strong> DANO<\/p><\/td><td data-row=\"row-drpb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drpb\" data-cell=\"cell-41rn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Incidente que atingiu o paciente, mas n\u00e3o causou dano.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h136\"><td data-row=\"row-h136\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h136\" data-cell=\"cell-h569\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>B.<\/strong> RISCO<\/p><\/td><td data-row=\"row-h136\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h136\" data-cell=\"cell-hu8k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Incidente que resulta em dano ao paciente.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3ezp\"><td data-row=\"row-3ezp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ezp\" data-cell=\"cell-2d4n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>C.<\/strong> CIRCUNST\u00c2NCIA NOTIFIC\u00c1VEL<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ezp\" data-cell=\"cell-2d4n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ezp\" data-cell=\"cell-2d4n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ezp\" data-cell=\"cell-2d4n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3ezp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ezp\" data-cell=\"cell-u86j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Comprometimento da estrutura ou fun\u00e7\u00e3o do corpo e\/ou qualquer efeito dele oriundo, incluindo-se doen\u00e7as, les\u00e3o, sofrimento, morte, incapacidade ou disfun\u00e7\u00e3o, podendo, assim, ser f\u00edsico, social ou psicol\u00f3gico.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ij86\"><td data-row=\"row-ij86\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij86\" data-cell=\"cell-3zif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>D.<\/strong> EVENTO ADVERSO<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij86\" data-cell=\"cell-3zif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ij86\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij86\" data-cell=\"cell-qza2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Redu\u00e7\u00e3o a um m\u00ednimo aceit\u00e1vel do risco de dano desnecess\u00e1rio associado ao cuidado de sa\u00fade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ejsq\"><td data-row=\"row-ejsq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ejsq\" data-cell=\"cell-o75i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>E. <\/strong>SEGURAN\u00c7A DO PACIENTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-ejsq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ejsq\" data-cell=\"cell-g8tq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Probabilidade de um incidente ocorrer.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vo2u\"><td data-row=\"row-vo2u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vo2u\" data-cell=\"cell-vy0u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>F.<\/strong> INCIDENTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-vo2u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vo2u\" data-cell=\"cell-ihax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Incidente com potencial dano ou les\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w9jw\"><td data-row=\"row-w9jw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w9jw\" data-cell=\"cell-yjgg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>G.<\/strong> INCIDENTE SEM LES\u00c3O<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w9jw\" data-cell=\"cell-yjgg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-w9jw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w9jw\" data-cell=\"cell-strz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Evento ou circunst\u00e2ncia que poder ia ter resultado, ou resultou, em dano desnecess\u00e1rio ao paciente.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA desta associa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10584844,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G, D, A, E, B, C, F.","id":10584844,"corpo":"<p>G, D, A, E, B, C, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, G, A, E, B, C, D.","id":10584845,"corpo":"<p>F, G, A, E, B, C, D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D, A, B, C, E, F, G.","id":10584846,"corpo":"<p>D, A, B, C, E, F, G.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"G, F, A, B, E, C, D.","id":10584847,"corpo":"<p>G, F, A, B, E, C, D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"G, A, B, C, E, D, F.","id":10584848,"corpo":"<p>G, A, B, C, E, D, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/2649178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela mostra a quantidade de \u00e1gua e a quantidade de sal que foram colocadas em cada um de quatro vasilhames.-VasilhamesQuantidade de \u00e1gua porvasilhame, em mlQuantidade de sal acrescentada em cada vasilhame, em g 6,212106,223607,431904,3444010,9-Suponha que todo o sal foi dissolvido na \u00e1gua e que o conte\u00fado desses quatro vasilhames foi colocado em um \u00fanico vasilhame. Retirando-se 800 mL dessa \u00e1gua com sal, \u00e9 correto afirmar que a quantidade de sal, em gramas, que foi retirada corresponde a ","provas":[{"id":95334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2649183,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela mostra a quantidade de \u00e1gua e a quantidade de sal que foram colocadas em cada um de quatro vasilhames.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 682px;\"><colgroup><col width=\"129\"><col width=\"266\"><col width=\"287\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Vasilhames<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">Quantidade de \u00e1gua por<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">vasilhame, em ml<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">Quantidade de sal acrescentada em cada vasilhame, em g 6,2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">210<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">360<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">7,4<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">190<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">4,3<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">440<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(47, 47, 49);\">10,9<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponha que todo o sal foi dissolvido na \u00e1gua e que o conte\u00fado desses quatro vasilhames foi colocado em um \u00fanico vasilhame. Retirando-se 800 mL dessa \u00e1gua com sal, \u00e9 correto afirmar que a quantidade de sal, em gramas, que foi retirada corresponde a <\/p>","resposta":10584871,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21,4.","id":10584869,"corpo":"<p>21,4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20,9.","id":10584870,"corpo":"<p>20,9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"19,2.","id":10584871,"corpo":"<p>19,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18,9.","id":10584872,"corpo":"<p>18,9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"17,6.","id":10584873,"corpo":"<p>17,6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma de decimais","oab":false,"nome":"Soma de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408566,"slug":"matematica-soma-de-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2649183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um levantamento foi realizado em tr\u00eas comunidades para a verifica\u00e7\u00e3o da realidade vacinal dos habitantes. A tabela a seguir mostra os resultados obtidos.-ComunidadesN\u00famero de indiv\u00edduos que responderam \u00e0 enqueteN\u00famero de indiv\u00edduos que estavam com a vacina\u00e7\u00e3o completa138032524203923535417-Considerando a porcentagem de indiv\u00edduos com a vacina\u00e7\u00e3o completa dentre os entrevistados em cada comunidade, a ordena\u00e7\u00e3o das comunidades, da maior para a menor porcentagem, \u00e9","provas":[{"id":95334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica","id":18528,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2649198,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um levantamento foi realizado em tr\u00eas comunidades para a verifica\u00e7\u00e3o da realidade vacinal dos habitantes. A tabela a seguir mostra os resultados obtidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 415px;\"><colgroup><col width=\"113\"><col width=\"151\"><col width=\"151\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">Comunidades<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">N\u00famero de <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">indiv\u00edduos que <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">responderam <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">\u00e0 enquete<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(63, 63, 63);\">N\u00famero de <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(63, 63, 63);\">indiv\u00edduos que <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(63, 63, 63);\">estavam com <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(63, 63, 63);\">a vacina\u00e7\u00e3o <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(63, 63, 63);\">completa<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">380<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(63, 63, 63);\">325<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">420<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">392<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">535<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(43, 42, 45);\">417<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a porcentagem de indiv\u00edduos com a vacina\u00e7\u00e3o completa dentre os entrevistados em cada comunidade, a ordena\u00e7\u00e3o das comunidades, da maior para a menor porcentagem, \u00e9<\/p>","resposta":10584944,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":10584941,"corpo":"<p>2, 3, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1. ","id":10584942,"corpo":"<p>3, 2, 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2. ","id":10584943,"corpo":"<p>1, 3, 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":10584944,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":10584945,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/2649198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cortesia, a boa vontade, o cuidado e o tempo dedicados ao servi\u00e7o p\u00fablico caracterizam o esfor\u00e7o pela disciplina. Tratar mal uma pessoa que paga seus tributos direta ou indiretamente significa causar-lhe dano moral.Da mesma forma, causar dano a qualquer bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, deteriorando-o, por descuido ou m\u00e1 vontade, n\u00e3o constitui apenas uma ofensa ao equipamento e \u00e0s instala\u00e7\u00f5es ou ao Estado, mas a todos os homens de boa vontade que dedicaram sua intelig\u00eancia, seu tempo, suas esperan\u00e7as e seus esfor\u00e7os para constru\u00ed-los. O contexto acima referido condiz com, escolha a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":93753,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Secretaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649218,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cortesia, a boa vontade, o cuidado e o tempo dedicados ao servi\u00e7o p\u00fablico caracterizam o esfor\u00e7o pela disciplina. Tratar mal uma pessoa que paga seus tributos direta ou indiretamente significa causar-lhe dano moral.Da mesma forma, causar dano a qualquer bem pertencente ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, deteriorando-o, por descuido ou m\u00e1 vontade, n\u00e3o constitui apenas uma ofensa ao equipamento e \u00e0s instala\u00e7\u00f5es ou ao Estado, mas a todos os homens de boa vontade que dedicaram sua intelig\u00eancia, seu tempo, suas esperan\u00e7as e seus esfor\u00e7os para constru\u00ed-los. O contexto acima referido condiz com, escolha a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":10585032,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma das quest\u00f5es faz referencia a forma de tratamento.","id":10585030,"corpo":"<p>Nenhuma das quest\u00f5es faz referencia a forma de tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Forma de tratamento de uma empresa setor privado, pois no setor privado as regras baseiam-se nos princ\u00edpios e objetivos dos s\u00f3cios sendo realizado da forma que a empresa orienta.","id":10585031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de tratamento de uma empresa setor privado, pois no setor privado as regras baseiam-se nos princ\u00edpios e objetivos dos s\u00f3cios sendo realizado da forma que a empresa orienta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Forma de tratamento do servidor p\u00fablico.","id":10585032,"corpo":"<p>Forma de tratamento do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forma de tratamento do servidor p\u00fablico que \u00e9 amparado por lei, as atitudes s\u00e3o permitidas independentes das consequ\u00eancias.","id":10585033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de tratamento do servidor p\u00fablico que \u00e9 amparado por lei, as atitudes s\u00e3o permitidas independentes das consequ\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2649218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar um poss\u00edvel agravamento, pessoas m\u00edopes devem adotar tratamentos corretivos como \u00f3culos de grau e lentes. Isso vale para quem tem m\u00e9dia e alta miopia. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":93753,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Secretaria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649230,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar um poss\u00edvel agravamento, pessoas m\u00edopes devem adotar tratamentos corretivos como \u00f3culos de grau e lentes. Isso vale para quem tem m\u00e9dia e alta miopia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":10585083,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase.","id":10585080,"corpo":"<p>H\u00e1 tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um voc\u00e1bulo acentuado por ser um hiato formado entre a vogal 'i'.","id":10585081,"corpo":"<p>H\u00e1 um voc\u00e1bulo acentuado por ser um hiato formado entre a vogal 'i'.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O voc\u00e1bulo 'poss\u00edvel' \u00e9 acentuado por ser um parox\u00edtono terminado em 'el'.","id":10585082,"corpo":"<p> O voc\u00e1bulo 'poss\u00edvel' \u00e9 acentuado por ser um parox\u00edtono terminado em 'el'.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos 'm\u00edopes' e '\u00f3culos' s\u00e3o acentuados pela mesma regra.","id":10585083,"corpo":"<p>Os voc\u00e1bulos 'm\u00edopes' e '\u00f3culos' s\u00e3o acentuados pela mesma regra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ped\u00f4metro cient\u00edfico: quantos passos di\u00e1rios voc\u00ea 'deveria dar' para se manter saud\u00e1vel? Analisando a locu\u00e7\u00e3o verbal presente na frase, os verbos encontram-se, respectivamente, nos:","provas":[{"id":93754,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2649266,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ped\u00f4metro cient\u00edfico: quantos passos di\u00e1rios voc\u00ea 'deveria dar' para se manter saud\u00e1vel? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando a locu\u00e7\u00e3o verbal presente na frase, os verbos encontram-se, respectivamente, nos:<\/p>","resposta":10585233,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Futuro do pret\u00e9rito do indicativo - infinitivo pessoal.","id":10585232,"corpo":"<p>Futuro do pret\u00e9rito do indicativo - infinitivo pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Futuro do pret\u00e9rito do indicativo - infinitivo impessoal.","id":10585233,"corpo":"<p>Futuro do pret\u00e9rito do indicativo - infinitivo impessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - imperativo.","id":10585234,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo - imperativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito mais que perfeito do indicativo - imperativo.","id":10585235,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito mais que perfeito do indicativo - imperativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Primeiro sat\u00e9lite completamente brasileiro, foi lan\u00e7ado com objetivo de monitorar o desmatamento no Norte do Pais\" Acesso em: https:\/\/noticias.r7.com\/tecnologia-e-ciencia O sat\u00e9lite Brasileiro lan\u00e7ado em 2021, foi batizado de:","provas":[{"id":93754,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2649272,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Primeiro sat\u00e9lite completamente brasileiro, foi lan\u00e7ado com objetivo de monitorar o desmatamento no Norte do Pais\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/noticias.r7.com\/tecnologia-e-ciencia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sat\u00e9lite Brasileiro lan\u00e7ado em 2021, foi batizado de:<\/p>","resposta":10585258,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arara Azul.","id":10585257,"corpo":"<p>Arara Azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia-1. ","id":10585258,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nia-1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pau Brasil. ","id":10585259,"corpo":"<p>Pau Brasil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Brazuca. ","id":10585260,"corpo":"<p>Brazuca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2649272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, s\u00f3 ser\u00e1 necess\u00e1rio a C\u00e2mara Municipal conceder autoriza\u00e7\u00e3o o Prefeito, por necessidade de servi\u00e7o, a ausentar-se do Munic\u00edpio, quando o afastamento for superior:","provas":[{"id":93777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649285,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, s\u00f3 ser\u00e1 necess\u00e1rio a C\u00e2mara Municipal conceder autoriza\u00e7\u00e3o o Prefeito, por necessidade de servi\u00e7o, a ausentar-se do Munic\u00edpio, quando o afastamento for superior:<\/p>","resposta":10585309,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 (quinze dias).","id":10585309,"corpo":"<p>15 (quinze dias).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 (sessenta dias).","id":10585310,"corpo":"<p>60 (sessenta dias).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 (trinta dias).","id":10585311,"corpo":"<p>30 (trinta dias).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 (vinte dias).","id":10585312,"corpo":"<p>20 (vinte dias).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430111,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-descanso-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2649285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A miopia ocorre quando a c\u00f3rnea do paciente \u00e9 mais curva ou quando o comprimento de olho \u00e9 maior do que o habitual.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 classe de palavras.","provas":[{"id":93756,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649321,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A miopia ocorre quando a c\u00f3rnea do paciente \u00e9 mais curva ou quando o comprimento de olho \u00e9 maior do que o habitual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 classe de palavras.<\/p>","resposta":10585459,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando - maior - que (pronomes)","id":10585456,"corpo":"<p>quando - maior - que (pronomes)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a - de - do (preposi\u00e7\u00f5es)","id":10585457,"corpo":"<p>a - de - do (preposi\u00e7\u00f5es)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mais - maior - paciente (adjetivos)","id":10585458,"corpo":"<p>mais - maior - paciente (adjetivos)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"miopia - c\u00f3rnea - comprimento (substantivos)","id":10585459,"corpo":"<p>miopia - c\u00f3rnea - comprimento (substantivos)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17 ","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2649321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) determina algumas diretrizes que os conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem seguir. Entre tais diretrizes N\u00c3O consta:","provas":[{"id":93795,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2649340,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) determina algumas diretrizes que os conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem seguir. Entre tais diretrizes N\u00c3O consta:<\/p>","resposta":10585541,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o-formais.","id":10585540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o-formais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A difus\u00e3o de valores fundamentais aos interesses pessoais, aos direitos e deveres individuais, de auto respeito e prioridade.","id":10585541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A difus\u00e3o de valores fundamentais aos interesses pessoais, aos direitos e deveres individuais, de auto respeito e prioridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento.","id":10585542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":10585543,"corpo":"<p>Orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":"pedagogia\/2649340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme est\u00e1 estabelecido na Lei n\u00ba 9.394\/96 - Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Art. 26 - os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. Nesse mesmo artigo, estabelece-se que nos curr\u00edculos devem conter, obrigatoriamente, o estudo da l\u00edngua portuguesa e da matem\u00e1tica, o conhecimento do mundo f\u00edsico e natural e da realidade social e pol\u00edtica, especialmente do Brasil. Al\u00e9m disso, qual outra disciplina conta como componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica? Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":93773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2649445,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme est\u00e1 estabelecido na Lei n\u00ba 9.394\/96 - Lei de Diretrizes e Base da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Art. 26 - os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. Nesse mesmo artigo, estabelece-se que nos curr\u00edculos devem conter, obrigatoriamente, o estudo da l\u00edngua portuguesa e da matem\u00e1tica, o conhecimento do mundo f\u00edsico e natural e da realidade social e pol\u00edtica, especialmente do Brasil. Al\u00e9m disso, qual outra disciplina conta como componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica? Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10585984,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino da arte, especialmente em suas express\u00f5es regionais.","id":10585984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da arte, especialmente em suas express\u00f5es regionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ensino de empreendedorismo sobre as resolu\u00e7\u00f5es de quest\u00f5es-problemas.","id":10585985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de empreendedorismo sobre as resolu\u00e7\u00f5es de quest\u00f5es-problemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ensino de pol\u00edticas p\u00fablicas, em seus \u00e2mbitos demag\u00f3gicos sociais.","id":10585986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de pol\u00edticas p\u00fablicas, em seus \u00e2mbitos demag\u00f3gicos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ensino de psicologia enfatizando prioritariamente a sa\u00fade mental.","id":10585987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de psicologia enfatizando prioritariamente a sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe abund\u00e2ncia de dados sobre o impacto da religi\u00e3o na vida das pessoas (Levin e Vanderpool, 1991). Apesar disso, enquanto a medicina oriental busca integrar de forma expl\u00edcita a dimens\u00e3o religiosa\/espiritual ao bin\u00f4mio sa\u00fade-doen\u00e7a (Fabrega, 2000), a medicina ocidental como um todo, especialmente a psiquiatria, vinha tendo duas posturas principais em rela\u00e7\u00e3o ao tema: neglig\u00eancia, por considerar esses assuntos sem import\u00e2ncia ou fora da \u00e1rea de interesse principal; ou oposi\u00e7\u00e3o, ao caracterizar as experi\u00eancias religiosas dos pacientes como evid\u00eancia de psicopatologias diversas (Sims, 1994). Historicamente ignorada por muitos psic\u00f3logos, a religi\u00e3o foi denominada por Larson e Larson o fator esquecido na sa\u00fade f\u00edsica e mental (Pargament et al., 1992). Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, entretanto, este panorama tem se modificado em fun\u00e7\u00e3o do que Saad et al. (2001) nomearam espiritualidade baseada em evid\u00eancias: atualmente existem centenas de artigos cient\u00edficos mostrando uma associa\u00e7\u00e3o entre espiritualidade\/religi\u00e3o e sa\u00fade que \u00e9 estatisticamente v\u00e1lida e possivelmente causal (Levin, 1994). Fonte: Panzini, R.G. et al. Rev. Psiq. Cl\u00edn. 34, supl 1; 105-115, 2007. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, identifique a alternativa que se associa ao tema do texto acima. Marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":93773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2649448,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe abund\u00e2ncia de dados sobre o impacto da religi\u00e3o na vida das pessoas (Levin e Vanderpool, 1991). Apesar disso, enquanto a medicina oriental busca integrar de forma expl\u00edcita a dimens\u00e3o religiosa\/espiritual ao bin\u00f4mio sa\u00fade-doen\u00e7a (Fabrega, 2000), a medicina ocidental como um todo, especialmente a psiquiatria, vinha tendo duas posturas principais em rela\u00e7\u00e3o ao tema: neglig\u00eancia, por considerar esses assuntos sem import\u00e2ncia ou fora da \u00e1rea de interesse principal; ou oposi\u00e7\u00e3o, ao caracterizar as experi\u00eancias religiosas dos pacientes como evid\u00eancia de psicopatologias diversas (Sims, 1994). Historicamente ignorada por muitos psic\u00f3logos, a religi\u00e3o foi denominada por Larson e Larson o fator esquecido na sa\u00fade f\u00edsica e mental (Pargament et al., 1992). Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, entretanto, este panorama tem se modificado em fun\u00e7\u00e3o do que Saad et al. (2001) nomearam espiritualidade baseada em evid\u00eancias: atualmente existem centenas de artigos cient\u00edficos mostrando uma associa\u00e7\u00e3o entre espiritualidade\/religi\u00e3o e sa\u00fade que \u00e9 estatisticamente v\u00e1lida e possivelmente causal (Levin, 1994). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Panzini, R.G. et al. Rev. Psiq. Cl\u00edn. 34, supl 1; 105-115, 2007. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, identifique a alternativa que se associa ao tema do texto acima. Marque a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":10585997,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os propulsores de psicopatologias.","id":10585996,"corpo":"<p>Os propulsores de psicopatologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualidade de vida e espiritualidade.","id":10585997,"corpo":"<p>Qualidade de vida e espiritualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A religi\u00e3o versus a pol\u00edtica.","id":10585998,"corpo":"<p>A religi\u00e3o versus a pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Casualidade das doen\u00e7as mentais escolares.","id":10585999,"corpo":"<p>Casualidade das doen\u00e7as mentais escolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 14","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Localizado ao Extremo Oeste Catarinense e lim\u00edtrofe de v\u00e1rios munic\u00edpios, Descanso\/SC se localiza a 10Km da maior cidade dos arredores. Essa cidade \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":93773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2649457,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizado ao Extremo Oeste Catarinense e lim\u00edtrofe de v\u00e1rios munic\u00edpios, Descanso\/SC se localiza a 10Km da maior cidade dos arredores. Essa cidade \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":10586034,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Santa Helena. ","id":10586032,"corpo":"<p>Santa Helena. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Belmonte.","id":10586033,"corpo":"<p>Belmonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Miguel do Oeste.","id":10586034,"corpo":"<p>S\u00e3o Miguel do Oeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ipor\u00e3 do Oeste.","id":10586035,"corpo":"<p>Ipor\u00e3 do Oeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ferramentas, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":83447,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:00:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2471912,"hashId":"922a3fc2451d4f736a4a919c08ff4b3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as ferramentas, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9814511,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a utiliza\u00e7\u00e3o das ferramentas, deve ser evitada a utiliza\u00e7\u00e3o de roupas soltas e adornos que possam colocar em risco a seguran\u00e7a do trabalhador. ","id":9814507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a utiliza\u00e7\u00e3o das ferramentas, deve ser evitada a utiliza\u00e7\u00e3o de roupas soltas e adornos que possam colocar em risco a seguran\u00e7a do trabalhador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ferramenta el\u00e9trica utilizada para cortes deve ser provida de disco espec\u00edfico para o tipo de material a ser cortado. ","id":9814508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta el\u00e9trica utilizada para cortes deve ser provida de disco espec\u00edfico para o tipo de material a ser cortado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No uso das ferramentas pneum\u00e1ticas, \u00e9 proibido utiliz\u00e1-la para a limpeza das roupas. ","id":9814509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso das ferramentas pneum\u00e1ticas, \u00e9 proibido utiliz\u00e1-la para a limpeza das roupas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do trabalhador zelar pelo cuidado na utiliza\u00e7\u00e3o das ferramentas manuais e devolv\u00ea-las ao empregador sempre que solicitado. ","id":9814510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do trabalhador zelar pelo cuidado na utiliza\u00e7\u00e3o das ferramentas manuais e devolv\u00ea-las ao empregador sempre que solicitado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe ao empregado adquirir as ferramentas manuais necess\u00e1rias para o desenvolvimento das atividades. ","id":9814511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao empregado adquirir as ferramentas manuais necess\u00e1rias para o desenvolvimento das atividades. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 66 a 81 se referem \u00e0 NR 18 \u2014 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o.","id":540516,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 66 a 81 se referem \u00e0 NR 18 \u2014 Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 81","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2471912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 indicar os fundamentos de fato e de direito de suas decis\u00f5es em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da","provas":[{"id":98400,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:23:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2678005,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dever\u00e1 indicar os fundamentos de fato e de direito de suas decis\u00f5es em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da<\/p>","resposta":10714972,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o.","id":10714971,"corpo":"<p>vincula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":10714972,"corpo":"<p>motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":10714973,"corpo":"<p>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"especialidade.","id":10714974,"corpo":"<p>especialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"razoabilidade. ","id":10714975,"corpo":"<p>razoabilidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95 ","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407792,"slug":"direito-administrativo-principio-da-motivacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2678005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Sistema Operacional Windows da Microsoft, as duas \u00faltimas vers\u00f5es que foram lan\u00e7adas no mercado s\u00e3o: ","provas":[{"id":93075,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mgs-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mgs-mg-2022-ibfc-cargos-de-nivel-medio-4","tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2622852,"hashId":"6e30b61e305006fd14aeb24d6730841b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Sistema Operacional Windows da Microsoft, as duas \u00faltimas vers\u00f5es que foram lan\u00e7adas no mercado s\u00e3o: <\/p>","resposta":10465700,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows 7 e Windows 8","id":10465698,"corpo":"<p>Windows 7 e Windows 8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Windows 9 e Windows 10 ","id":10465699,"corpo":"<p>Windows 9 e Windows 10 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Windows 10 e Windows 11","id":10465700,"corpo":"<p>Windows 10 e Windows 11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Windows XP e Windows Vista","id":10465701,"corpo":"<p> Windows XP e Windows Vista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2622852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.Como trabalhar a cultura digital integrada \u00e0 \u00e1rea de Linguagens no Novo Ensino M\u00e9dioUma das dez compet\u00eancias gerais da BNCC, a cultura digital se refere \u00e0s mudan\u00e7as provocadas pela tecnologia na forma como produzimos e consumimos culturaPOR: Camila Cec\u00edlio 08 de Mar\u00e7o | 2022 Sobre a tela iluminada, dois polegares se movimentam com agilidade ao digitar no teclado min\u00fasculo do celular: \u201cOi, td bem com vc? A gnt pode se ver no fds? Flw :)\u201d. Abrevia\u00e7\u00f5es de \u201ctudo\u201d, \u201cvoc\u00ea\u201d e \u201cfinal de semana\u201d, g\u00edrias e emojis \u2013 pequenas imagens ou \u00edcones que substituem palavras na comunica\u00e7\u00e3o virtual \u2013 s\u00e3o algumas caracter\u00edsticas da linguagem das redes sociais e de aplicativos de troca de mensagens instant\u00e2neas. Tais formas de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o cada vez mais comuns no dia a dia de jovens e adolescentes, t\u00e3o antenados \u00e0 cultura digital, uma das dez compet\u00eancias gerais da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) que pauta o curr\u00edculo do Novo Ensino M\u00e9dio, que come\u00e7a a ser implementado este ano. A partir dessa afinidade, o professor de L\u00edngua Portuguesa Luiz Fernando Lopes encontrou o gancho ideal para trabalhar varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica com seus alunos do 3\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio da Escola Estadual C\u00f4nego Jonas Taurino, localizada na periferia de Olinda (PE), e ajud\u00e1-los a ter um bom desempenho na reda\u00e7\u00e3o do \u00faltimo Enem. Ap\u00f3s explicar o conceito de que a l\u00edngua \u00e9 um organismo vivo e mut\u00e1vel, que se adapta \u00e0s situa\u00e7\u00f5es comunicativas, o docente apresentou exemplos de varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas e tra\u00e7ou um paralelo entre a linguagem formal e a informal. Em seguida, pediu aos alunos que abrissem um di\u00e1logo qualquer no WhatsApp ou no Instagram, os aplicativos mais utilizados pela turma, e transcrevessem no caderno a conversa exatamente como estava no celular. A pr\u00f3xima etapa foi pegar um modelo de reda\u00e7\u00e3o do Enem. Ao abordar cada uma das cinco compet\u00eancias avaliadas na prova, Luiz Fernando mostrou aos alunos que, na produ\u00e7\u00e3o de texto para aquele contexto, a linguagem \u00e9 completamente diferente daquela utilizada no universo da internet. \u201cQuis chamar a aten\u00e7\u00e3o deles para o fato de que era preciso estarem atentos \u00e0 reda\u00e7\u00e3o, pois, se trouxessem para o texto recursos como abreviaturas, g\u00edrias e afins, iriam se prejudicar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira compet\u00eancia da reda\u00e7\u00e3o, que avalia o dom\u00ednio da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa\u201d, explica.[...] CEC\u00cdLIO, Camila. Como trabalhar a cultura digital integrada \u00e0 \u00e1rea de Linguagens no Novo Ensino M\u00e9dio. Nova Escola, 08 de mar\u00e7o de 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/21065\/comotrabalhar-a-cultura-digital-integrada-a-area-de-linguagens-e-suastecnologias-no-novo-ensino-medio. Acesso em: 09 mar. 2022.A partir das informa\u00e7\u00f5es sobre a atividade desenvolvida pelo professor Luiz Lopes, assinale a alternativa cuja habilidade da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) apresentada \u00e9 a que mais se aproxima do objetivo principal do docente nessa tarefa.","provas":[{"id":81405,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411342,"hashId":"446e105aa5bf490edb75fb83947f375d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como trabalhar a cultura digital integrada \u00e0 \u00e1rea de Linguagens no Novo Ensino M\u00e9dio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma das dez compet\u00eancias gerais da BNCC, a cultura digital se refere \u00e0s mudan\u00e7as provocadas pela tecnologia na forma como produzimos e consumimos cultura<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">POR: Camila Cec\u00edlio 08 de Mar\u00e7o | 2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Sobre a tela iluminada, dois polegares se movimentam com agilidade ao digitar no teclado min\u00fasculo do celular: \u201cOi, td bem com vc? A gnt pode se ver no fds? Flw :)\u201d. Abrevia\u00e7\u00f5es de \u201ctudo\u201d, \u201cvoc\u00ea\u201d e \u201cfinal de semana\u201d, g\u00edrias e emojis \u2013 pequenas imagens ou \u00edcones que substituem palavras na comunica\u00e7\u00e3o virtual \u2013 s\u00e3o algumas caracter\u00edsticas da linguagem das redes sociais e de aplicativos de troca de mensagens instant\u00e2neas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Tais formas de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o cada vez mais comuns no dia a dia de jovens e adolescentes, t\u00e3o antenados \u00e0 cultura digital, uma das dez compet\u00eancias gerais da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) que pauta o curr\u00edculo do Novo Ensino M\u00e9dio, que come\u00e7a a ser implementado este ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A partir dessa afinidade, o professor de L\u00edngua Portuguesa Luiz Fernando Lopes encontrou o gancho ideal para trabalhar varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica com seus alunos do 3\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio da Escola Estadual C\u00f4nego Jonas Taurino, localizada na periferia de Olinda (PE), e ajud\u00e1-los a ter um bom desempenho na reda\u00e7\u00e3o do \u00faltimo Enem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ap\u00f3s explicar o conceito de que a l\u00edngua \u00e9 um organismo vivo e mut\u00e1vel, que se adapta \u00e0s situa\u00e7\u00f5es comunicativas, o docente apresentou exemplos de varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas e tra\u00e7ou um paralelo entre a linguagem formal e a informal. Em seguida, pediu aos alunos que abrissem um di\u00e1logo qualquer no WhatsApp ou no Instagram, os aplicativos mais utilizados pela turma, e transcrevessem no caderno a conversa exatamente como estava no celular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A pr\u00f3xima etapa foi pegar um modelo de reda\u00e7\u00e3o do Enem. Ao abordar cada uma das cinco compet\u00eancias avaliadas na prova, Luiz Fernando mostrou aos alunos que, na produ\u00e7\u00e3o de texto para aquele contexto, a linguagem \u00e9 completamente diferente daquela utilizada no universo da internet. \u201cQuis chamar a aten\u00e7\u00e3o deles para o fato de que era preciso estarem atentos \u00e0 reda\u00e7\u00e3o, pois, se trouxessem para o texto recursos como abreviaturas, g\u00edrias e afins, iriam se prejudicar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira compet\u00eancia da reda\u00e7\u00e3o, que avalia o dom\u00ednio da norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa\u201d, explica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] CEC\u00cdLIO, Camila. Como trabalhar a cultura digital integrada \u00e0 \u00e1rea de Linguagens no Novo Ensino M\u00e9dio. Nova Escola, 08 de mar\u00e7o de 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/21065\/comotrabalhar-a-cultura-digital-integrada-a-area-de-linguagens-e-suastecnologias-no-novo-ensino-medio. Acesso em: 09 mar. 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es sobre a atividade desenvolvida pelo professor Luiz Lopes, assinale a alternativa cuja habilidade da Base Nacional Comum Curricular (BNCC) apresentada \u00e9 a que mais se aproxima do objetivo principal do docente nessa tarefa.<\/p>","resposta":9551997,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apropriar-se criticamente de processos de pesquisa e busca de informa\u00e7\u00e3o, por meio de ferramentas e dos novos formatos de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do conhecimento na cultura de rede.","id":9551994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apropriar-se criticamente de processos de pesquisa e busca de informa\u00e7\u00e3o, por meio de ferramentas e dos novos formatos de produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o do conhecimento na cultura de rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compreender e posicionar-se criticamente diante de diversas vis\u00f5es de mundo presentes nos discursos em diferentes linguagens, levando em conta seus contextos de produ\u00e7\u00e3o e de circula\u00e7\u00e3o.","id":9551995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender e posicionar-se criticamente diante de diversas vis\u00f5es de mundo presentes nos discursos em diferentes linguagens, levando em conta seus contextos de produ\u00e7\u00e3o e de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Utilizar diferentes linguagens, m\u00eddias e ferramentas digitais em processos de produ\u00e7\u00e3o coletiva, colaborativa e projetos autorais em ambientes digitais.","id":9551996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar diferentes linguagens, m\u00eddias e ferramentas digitais em processos de produ\u00e7\u00e3o coletiva, colaborativa e projetos autorais em ambientes digitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Analisar textos de modo a caracterizar as l\u00ednguas como fen\u00f4meno (geo)pol\u00edtico, hist\u00f3rico, social, vari\u00e1vel, heterog\u00eaneo e sens\u00edvel aos contextos de uso.","id":9551997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar textos de modo a caracterizar as l\u00ednguas como fen\u00f4meno (geo)pol\u00edtico, hist\u00f3rico, social, vari\u00e1vel, heterog\u00eaneo e sens\u00edvel aos contextos de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fazer uso do ingl\u00eas como l\u00edngua do mundo global, levando em conta a multiplicidade e variedade de usos, usu\u00e1rios e fun\u00e7\u00f5es dessa l\u00edngua no mundo contempor\u00e2neo.","id":9551998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer uso do ingl\u00eas como l\u00edngua do mundo global, levando em conta a multiplicidade e variedade de usos, usu\u00e1rios e fun\u00e7\u00f5es dessa l\u00edngua no mundo contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2411342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o excerto a seguir. \u201cT\u00ednhamos o h\u00e1bito de, ao entrarmos na sala de aula, jogar nossos bon\u00e9s ao ch\u00e3o para ficarmos com as m\u00e3os mais livres. Da soleira da porta n\u00f3s os atir\u00e1vamos sobre as carteiras, fazendo-os bater nas paredes para levantar bastante poeira. Mas, fosse porque n\u00e3o tivesse percebido a manobra ou porque n\u00e3o quisesse pratic\u00e1-la, o novato mantinha ainda seu bon\u00e9 sobre os joelhos quando acab\u00e1vamos de rezar. Era uma dessas coisas heterog\u00eaneas, onde se encontram os elementos da boina, do \u201cchapska\u201d, do chap\u00e9u redondo, do bon\u00e9 de ca\u00e7a e do de algod\u00e3o, uma dessas pobres coisas cuja muda feiura tem profundezas de express\u00e3o como o rosto de um imbecil. Ovoide e armada com barbatanas, come\u00e7ava por tr\u00eas abas circulares; em seguida se alternavam, separadas por uma faixa vermelha, losangos de veludo e de pele de coelho. Logo depois vinha uma esp\u00e9cie de saco que terminava num pol\u00edgono contornado, trabalhosamente costurado e de onde pendia na ponta de um cord\u00e3o muito fino, um bordado e fio de ouro. O bon\u00e9 era novo: a pala brilhava.\u201dFLAUBERT, Gustave. Madame Bovary. Ed. especial (trad. S\u00e9rgio Duarte). Rio de Janeiro: Nova Fronteira: 2011.Com base nos elementos que comp\u00f5em esse trecho, pode-se afirmar que o tipo textual predominante nele \u00e9 o:","provas":[{"id":81405,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411345,"hashId":"1199f3f17e81b5d4a0b421eaa94f8030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o excerto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cT\u00ednhamos o h\u00e1bito de, ao entrarmos na sala de aula, jogar nossos bon\u00e9s ao ch\u00e3o para ficarmos com as m\u00e3os mais livres. Da soleira da porta n\u00f3s os atir\u00e1vamos sobre as carteiras, fazendo-os bater nas paredes para levantar bastante poeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mas, fosse porque n\u00e3o tivesse percebido a manobra ou porque n\u00e3o quisesse pratic\u00e1-la, o novato mantinha ainda seu bon\u00e9 sobre os joelhos quando acab\u00e1vamos de rezar. Era uma dessas coisas heterog\u00eaneas, onde se encontram os elementos da boina, do \u201cchapska\u201d, do chap\u00e9u redondo, do bon\u00e9 de ca\u00e7a e do de algod\u00e3o, uma dessas pobres coisas cuja muda feiura tem profundezas de express\u00e3o como o rosto de um imbecil. Ovoide e armada com barbatanas, come\u00e7ava por tr\u00eas abas circulares; em seguida se alternavam, separadas por uma faixa vermelha, losangos de veludo e de pele de coelho. Logo depois vinha uma esp\u00e9cie de saco que terminava num pol\u00edgono contornado, trabalhosamente costurado e de onde pendia na ponta de um cord\u00e3o muito fino, um bordado e fio de ouro. O bon\u00e9 era novo: a pala brilhava.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FLAUBERT, Gustave. <em>Madame Bovary<\/em>. Ed. especial (trad. S\u00e9rgio Duarte). Rio de Janeiro: Nova Fronteira: 2011.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos elementos que comp\u00f5em esse trecho, pode-se afirmar que o tipo textual predominante nele \u00e9 o:<\/p>","resposta":9552011,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativo.","id":9552009,"corpo":"<p>narrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dissertativo.","id":9552010,"corpo":"<p>dissertativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritivo.","id":9552011,"corpo":"<p>descritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dialogal.","id":9552012,"corpo":"<p>dialogal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"injuntivo.","id":9552013,"corpo":"<p>injuntivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2411345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo, atentando-se \u00e0s palavras em destaque. \u201cUm n\u00famero sem precedentes de desastres clim\u00e1ticos nos Estados Unidos aconteceu s\u00f3 em 2021, incluindo um congelamento profundo no Texas, crises de temperaturas escaldantes no noroeste do Pac\u00edfico normalmente temperado, uma continua\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios florestais graves na Calif\u00f3rnia e inunda\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas em Nova York, \u00e1rea do furac\u00e3o Ida. E as crian\u00e7as de hoje provavelmente passar\u00e3o por eventos clim\u00e1ticos mais severos. Um estudo publicado na revista Science estima que meninos e meninas de seis anos de idade passar\u00e3o por, em m\u00e9dia, tr\u00eas vezes o n\u00famero de desastres clim\u00e1ticos pelos quais seus av\u00f3s passaram ao longo de suas vidas. [...]\u201d\tGILREATH, Ariel. Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas: ensinar para as crian\u00e7as sem despertar medo. Educa\u00e7\u00e3o, 02 de mar\u00e7o de 2022. Olhar pedag\u00f3gico. Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistaeducacao.com.br\/2022\/03\/02\/mudancasclimaticas-criancas\/. Acesso em: 07 mar. 2022.\tDentre as palavras sublinhadas, aquelas que recebem o acento gr\u00e1fico pela mesma regra s\u00e3o:","provas":[{"id":81405,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sooretama","sigla":"","id":5547,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-sooretama-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sooretama-es-2022-ibade-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Sooretama - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2411360,"hashId":"f5b949dd2ec1b67aa090ae81d732a839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo, atentando-se \u00e0s palavras em destaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u201cUm <u>n\u00famero<\/u> sem precedentes de desastres <u>clim\u00e1ticos<\/u> nos Estados Unidos aconteceu s\u00f3 em 2021, incluindo um congelamento profundo no Texas, crises de temperaturas escaldantes no noroeste do Pac\u00edfico normalmente temperado, uma continua\u00e7\u00e3o de <u>inc\u00eandios<\/u> florestais graves na Calif\u00f3rnia e inunda\u00e7\u00f5es <u>hist\u00f3ricas<\/u> em Nova York, <u>\u00e1rea<\/u> do furac\u00e3o Ida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> E as crian\u00e7as de hoje provavelmente passar\u00e3o por eventos clim\u00e1ticos mais severos. Um estudo publicado na revista Science estima que meninos e meninas de seis anos de idade passar\u00e3o por, em <u>m\u00e9dia<\/u>, tr\u00eas vezes o n\u00famero de desastres clim\u00e1ticos pelos quais seus <u>av\u00f3s<\/u> passaram ao longo de suas vidas. [...]\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">GILREATH, Ariel. Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas: ensinar para as crian\u00e7as sem despertar medo. <em>Educa\u00e7\u00e3o<\/em>, 02 de mar\u00e7o de 2022. Olhar pedag\u00f3gico. Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistaeducacao.com.br\/2022\/03\/02\/mudancasclimaticas-criancas\/. Acesso em: 07 mar. 2022.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as palavras sublinhadas, aquelas que recebem o acento gr\u00e1fico pela mesma regra s\u00e3o:<\/p>","resposta":9552082,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cn\u00famero\u201d, \u201cclim\u00e1ticos\u201d e \u201chist\u00f3ricas\u201d.","id":9552082,"corpo":"<p>\u201cn\u00famero\u201d, \u201cclim\u00e1ticos\u201d e \u201chist\u00f3ricas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cinc\u00eandios\u201d, \u201c\u00e1rea\u201d e \u201cav\u00f3s\u201d.","id":9552083,"corpo":"<p>\u201cinc\u00eandios\u201d, \u201c\u00e1rea\u201d e \u201cav\u00f3s\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cn\u00famero\u201d, \u201cinc\u00eandios\u201d e \u201cm\u00e9dia\u201d.","id":9552084,"corpo":"<p>\u201cn\u00famero\u201d, \u201cinc\u00eandios\u201d e \u201cm\u00e9dia\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cclim\u00e1ticos\u201d, \u201cm\u00e9dia\u201d e \u201cav\u00f3s\u201d.","id":9552085,"corpo":"<p>\u201cclim\u00e1ticos\u201d, \u201cm\u00e9dia\u201d e \u201cav\u00f3s\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201chist\u00f3ricas\u201d, \u201c\u00e1rea\u201d e \u201cm\u00e9dia\u201d.","id":9552086,"corpo":"<p>\u201chist\u00f3ricas\u201d, \u201c\u00e1rea\u201d e \u201cm\u00e9dia\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 24","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2411360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No utilit\u00e1rio DiskPart do Windows 10, o comando CLEAN atribui o valor zero para cada um dos bytes de um volume de disco selecionado, o que apaga completamente todos os dados e qualquer formata\u00e7\u00e3o anteriormente aplicada ao disco.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2363843,"hashId":"423a3dc2bbeb5cd13904c5802a965202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No utilit\u00e1rio <span class=\"ql-font-serif\">DiskPart<\/span> do Windows 10, o comando <span class=\"ql-font-monospace\">CLEAN <\/span>atribui o valor zero para cada um dos <em>bytes <\/em>de um volume de disco selecionado, o que apaga completamente todos os dados e qualquer formata\u00e7\u00e3o anteriormente aplicada ao disco.<\/p>","resposta":9350762,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9350762,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9350763,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao Windows 10, ao Microsoft Office 365, ao Microsoft Edge e a redes de computadores.","id":528114,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, referentes ao Windows 10, ao Microsoft Office 365, ao Microsoft Edge e a redes de computadores.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2363843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As apresenta\u00e7\u00f5es criadas no PowerPoint do Office 365 podem ser acessadas em modo somente leitura e visualizadas normalmente em dispositivos m\u00f3veis a partir da biblioteca de documentos, mas altera\u00e7\u00f5es ou ajustes s\u00e3o bloqueados, em benef\u00edcio de uma interface de acesso mais simplificada.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2363845,"hashId":"7992c9036f99d8c4774599ee1e194574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As apresenta\u00e7\u00f5es criadas no PowerPoint do Office 365 podem ser acessadas em modo somente leitura e visualizadas normalmente em dispositivos m\u00f3veis a partir da biblioteca de documentos, mas altera\u00e7\u00f5es ou ajustes s\u00e3o bloqueados, em benef\u00edcio de uma interface de acesso mais simplificada.<\/p>","resposta":9350769,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9350768,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9350769,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao Windows 10, ao Microsoft Office 365, ao Microsoft Edge e a redes de computadores.","id":528114,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, referentes ao Windows 10, ao Microsoft Office 365, ao Microsoft Edge e a redes de computadores.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2363845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento de servi\u00e7os em nuvem se refere ao arranjo, \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o e \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da infraestrutura em nuvem para fornecer os recursos de otimiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, como uma maneira econ\u00f4mica de administrar recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2363848,"hashId":"2ee27daef9d93117890e39f310c9222c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento de servi\u00e7os em nuvem se refere ao arranjo, \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o e \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da infraestrutura em nuvem para fornecer os recursos de otimiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, como uma maneira econ\u00f4mica de administrar recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9350778,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9350777,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9350778,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet, computa\u00e7\u00e3o na nuvem, v\u00edrus e worms.","id":528116,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, a respeito de s\u00edtios de busca e pesquisa na Internet, computa\u00e7\u00e3o na nuvem, v\u00edrus e <em>worms<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/2363848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A senten\u00e7a \u201cAs importantes cidades de Recife, Fortaleza, Salvador, Rio de Janeiro e Jo\u00e3o Pessoa est\u00e3o \u00e0 beira-mar; logo, todas as cidades importantes est\u00e3o \u00e0 beira-mar.\u201d pode ser corretamente representada por P \u21d2 R.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2363859,"hashId":"163e24a3ea1f365d5e306e25ba671f50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a \u201cAs importantes cidades de Recife, Fortaleza, Salvador, Rio de Janeiro e Jo\u00e3o Pessoa est\u00e3o \u00e0 beira-mar; logo, todas as cidades importantes est\u00e3o \u00e0 beira-mar.\u201d pode ser corretamente representada por P \u21d2 R.<\/p>","resposta":9350810,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9350810,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9350811,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando que as proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas simples sejam representadas por letras mai\u00fasculas e utilizem como conectivos l\u00f3gicos os s\u00edmbolos \u02c4 (conjun\u00e7\u00e3o), \u02c5 (disjun\u00e7\u00e3o), \u21d2 (condicional) e \u21d4 (bicondicional). ","id":528119,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, considerando que as proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas simples sejam representadas por letras mai\u00fasculas e utilizem como conectivos l\u00f3gicos os s\u00edmbolos \u02c4 (conjun\u00e7\u00e3o), \u02c5 (disjun\u00e7\u00e3o), \u21d2 (condicional) e \u21d4 (bicondicional). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 27","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2363859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os tipos humanos apresentados nesse texto e a din\u00e2mica de uma empresa, para o ambiente de trabalho, melhor seriam.","provas":[{"id":79064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma-2022-legatus-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2363884,"hashId":"f89b308e3eeffde000c3c45317014d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os tipos humanos apresentados nesse texto e a din\u00e2mica de uma empresa, para o ambiente de trabalho, melhor seriam.<\/p>","resposta":9350892,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os procrastinadores em geral, pois adiam as tarefas, mas fazem-nas com a devida perfei\u00e7\u00e3o e racionalidade.","id":9350889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os procrastinadores em geral, pois adiam as tarefas, mas fazem-nas com a devida perfei\u00e7\u00e3o e racionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os neuropsicologicamente otimistas, pois sempre encontram uma solu\u00e7\u00e3o para as situa\u00e7\u00f5es mais adversas. ","id":9350890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os neuropsicologicamente otimistas, pois sempre encontram uma solu\u00e7\u00e3o para as situa\u00e7\u00f5es mais adversas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as pessoas com \u201cdesamparo aprendido\u201d, pois s\u00e3o mais prudentes e racionais, demoram a realizar, mas s\u00e3o sensatas.","id":9350891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas com \u201cdesamparo aprendido\u201d, pois s\u00e3o mais prudentes e racionais, demoram a realizar, mas s\u00e3o sensatas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aqueles que temem uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d, pois ficam hiperfocados e concretizam as tarefas dentro do prazo. ","id":9350892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aqueles que temem uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d, pois ficam hiperfocados e concretizam as tarefas dentro do prazo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aqueles indiv\u00edduos que se sentem incapazes de responder \u00e0s oportunidades de melhorar as circunst\u00e2ncias.","id":9350893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aqueles indiv\u00edduos que se sentem incapazes de responder \u00e0s oportunidades de melhorar as circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto dessa prova para responder \u00e0s quest\u00f5es.TEXTO (...) Muitas pessoas adiam tarefas, com base nos seguintes argumentos, em s\u00edntese: a) a tarefa \u00e9 assustadora ou desagrad\u00e1vel b) o dever de execut\u00e1-la de alguma forma vai embora c) n\u00e3o h\u00e1 um ponto por onde come\u00e7ar d) a tarefa n\u00e3o se conecta ao meu real prop\u00f3sito de vida.\tInfelizmente, a maioria das tarefas que geram esse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u201cse desfaz\u201d com o simples passar do tempo. Os deveres permanecem por fazer e tendem a ocupar um espa\u00e7o significativo em nossa mente, o que intensifica as sensa\u00e7\u00f5es de culpa, medo e distra\u00e7\u00e3o.\tDe forma alternativa, a maioria das pessoas espera que a sensa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o psicol\u00f3gica esteja em vigor, antes de come\u00e7ar a adotar qualquer medida para resolver a situa\u00e7\u00e3o.\tEm muitos casos, elas come\u00e7am a execu\u00e7\u00e3o de tarefas de alto n\u00edvel no \u201c\u00faltimo\u201d minuto, porque acreditam que trabalham melhor dessa forma, ou seja, quando se sentem pressionadas por prazos ex\u00edguos.\tBem, voc\u00ea j\u00e1 deve ter percebido que nas ocasi\u00f5es em que um prazo est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se encerrar ou h\u00e1 perigo de constrangimento p\u00fablico, uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d, apto a auxiliar, de modo hiperfocado, na concretiza\u00e7\u00e3o de qualquer tarefa.\tA possibilidade de ser penalizado de alguma forma impacta t\u00e3o profundamente o c\u00e9rebro, que tudo o que vinha sendo adiado h\u00e1 dias ou meses, tem que ser resolvido \u00e0s pressas, com o sacrif\u00edcio de noites de sono, passeios de fim de semana e garrafas de caf\u00e9.\tMas o fato curioso \u00e9 que alguns estudiosos no campo da neuropsicologia afirmam que procrastinadores com estilo de resposta similar ao mencionado, de algum modo, t\u00eam motivos para se sentirem otimistas.\tAfinal, quando se trata do referido desvio comportamental, existem n\u00edveis de gravidade a serem considerados. Explica-se.\t\u00c9 preciso esclarecer que h\u00e1 pessoas que sequer respondem aos est\u00edmulos estressantes. Para elas inexiste o Monstro do P\u00e2nico, (figura usada para ilustrar como o c\u00e9rebro pressiona um procrastinador a agir rapidamente). Nos momentos de desespero, elas entram em um estado de desligamento autoaniquilador.\tO professor Martin Seligman, da Universidade da Pensilv\u00e2nia define tal estado como \u201cdesamparo aprendido\u201d, caracterizado pela tend\u00eancia do indiv\u00edduo de se comportar como se fosse impotente e, consequentemente, incapaz de responder \u00e0s oportunidades de melhorar as circunst\u00e2ncias. (SOARES, Liliam. PROCRASTINA\u00c7\u00c3O: Guia cient\u00edfico sobre como parar de procrastinar. Dispon\u00edvel em ebookKindlle: https:\/\/bityli.com\/dO1Cy)","id":528123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia atentamente o texto dessa prova para responder \u00e0s quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuitas pessoas adiam tarefas, com base nos seguintes argumentos, em s\u00edntese: a) a tarefa \u00e9 assustadora ou desagrad\u00e1vel b) o dever de execut\u00e1-la de alguma forma vai embora c) n\u00e3o h\u00e1 um ponto por onde come\u00e7ar d) a tarefa n\u00e3o se conecta ao meu real prop\u00f3sito de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tInfelizmente, a maioria das tarefas que geram esse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u201cse desfaz\u201d com o simples passar do tempo. Os deveres permanecem por fazer e tendem a ocupar um espa\u00e7o significativo em nossa mente, o que intensifica as sensa\u00e7\u00f5es de culpa, medo e distra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDe forma alternativa, a maioria das pessoas espera que a sensa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o psicol\u00f3gica esteja em vigor, antes de come\u00e7ar a adotar qualquer medida para resolver a situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm muitos casos, elas come\u00e7am a execu\u00e7\u00e3o de tarefas de alto n\u00edvel no \u201c\u00faltimo\u201d minuto, porque acreditam que trabalham melhor dessa forma, ou seja, quando se sentem pressionadas por prazos ex\u00edguos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tBem, voc\u00ea j\u00e1 deve ter percebido que nas ocasi\u00f5es em que um prazo est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se encerrar ou h\u00e1 perigo de constrangimento p\u00fablico, uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d, apto a auxiliar, de modo hiperfocado, na concretiza\u00e7\u00e3o de qualquer tarefa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA possibilidade de ser penalizado de alguma forma impacta t\u00e3o profundamente o c\u00e9rebro, que tudo o que vinha sendo adiado h\u00e1 dias ou meses, tem que ser resolvido \u00e0s pressas, com o sacrif\u00edcio de noites de sono, passeios de fim de semana e garrafas de caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas o fato curioso \u00e9 que alguns estudiosos no campo da neuropsicologia afirmam que procrastinadores com estilo de resposta similar ao mencionado, de algum modo, t\u00eam motivos para se sentirem otimistas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAfinal, quando se trata do referido desvio comportamental, existem n\u00edveis de gravidade a serem considerados. Explica-se.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c9 preciso esclarecer que h\u00e1 pessoas que sequer respondem aos est\u00edmulos estressantes. Para elas inexiste o Monstro do P\u00e2nico, (figura usada para ilustrar como o c\u00e9rebro pressiona um procrastinador a agir rapidamente). Nos momentos de desespero, elas entram em um estado de desligamento autoaniquilador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO professor Martin Seligman, da Universidade da Pensilv\u00e2nia define tal estado como \u201cdesamparo aprendido\u201d, caracterizado pela tend\u00eancia do indiv\u00edduo de se comportar como se fosse impotente e, consequentemente, incapaz de responder \u00e0s oportunidades de melhorar as circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(SOARES, Liliam. PROCRASTINA\u00c7\u00c3O: <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Guia cient\u00edfico sobre como parar de procrastinar. Dispon\u00edvel em ebookKindlle: https:\/\/bityli.com\/dO1Cy<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 03","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2363884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 um conceito em evolu\u00e7\u00e3o, tendo passado de ferramenta de controle pol\u00edtico sobre o Poder Executivo para instrumento de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2363913,"hashId":"ce8a6d6e44f131dc29921e5dadc08aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 um conceito em evolu\u00e7\u00e3o, tendo passado de ferramenta de controle pol\u00edtico sobre o Poder Executivo para instrumento de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":9350992,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9350992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9350993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":528133,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Conceitos de Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411786,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-de-orcamento-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Conceito de Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":411571,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405696,"slug":"direito-financeiro-conceito-de-orcamento-publico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"direito-financeiro\/2363913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o texto dessa prova para responder \u00e0s quest\u00f5es. TEXTO (...) Muitas pessoas adiam tarefas, com base nos seguintes argumentos, em s\u00edntese: a) a tarefa \u00e9 assustadora ou desagrad\u00e1vel b) o dever de execut\u00e1-la de alguma forma vai embora c) n\u00e3o h\u00e1 um ponto por onde come\u00e7ar d) a tarefa n\u00e3o se conecta ao meu real prop\u00f3sito de vida.Infelizmente, a maioria das tarefas que geram esse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u201cse desfaz\u201d com o simples passar do tempo. Os deveres permanecem por fazer e tendem a ocupar um espa\u00e7o significativo em nossa mente, o que intensifica as sensa\u00e7\u00f5es de culpa, medo e distra\u00e7\u00e3o. De forma alternativa, a maioria das pessoas espera que a sensa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o psicol\u00f3gica esteja em vigor, antes de come\u00e7ar a adotar qualquer medida para resolver a situa\u00e7\u00e3o. Em muitos casos, elas come\u00e7am a execu\u00e7\u00e3o de tarefas de alto n\u00edvel no \u201c\u00faltimo\u201d minuto, porque acreditam que trabalham melhor dessa forma, ou seja, quando se sentem pressionadas por prazos ex\u00edguos. Bem, voc\u00ea j\u00e1 deve ter percebido que nas ocasi\u00f5es em que um prazo est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se encerrar ou h\u00e1 perigo de constrangimento p\u00fablico, uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d, apto a auxiliar, de modo hiperfocado, na concretiza\u00e7\u00e3o de qualquer tarefa. A possibilidade de ser penalizado de alguma forma impacta t\u00e3o profundamente o c\u00e9rebro, que tudo o que vinha sendo adiado h\u00e1 dias ou meses, tem que ser resolvido \u00e0s pressas, com o sacrif\u00edcio de noites de sono, passeios de fim de semana e garrafas de caf\u00e9.Mas o fato curioso \u00e9 que alguns estudiosos no campo da neuropsicologia afirmam que procrastinadores com estilo de resposta similar ao mencionado, de algum modo, t\u00eam motivos para se sentirem otimistas.Afinal, quando se trata do referido desvio comportamental, existem n\u00edveis de gravidade a serem considerados. Explica-se.\u00c9 preciso esclarecer que h\u00e1 pessoas que sequer respondem aos est\u00edmulos estressantes. Para elas inexiste o Monstro do P\u00e2nico, (figura usada para ilustrar como o c\u00e9rebro pressiona um procrastinador a agir rapidamente). Nos momentos de desespero, elas entram em um estado de desligamento autoaniquilador. O professor Martin Seligman, da Universidade da Pensilv\u00e2nia define tal estado como \u201cdesamparo aprendido\u201d, caracterizado pela tend\u00eancia do indiv\u00edduo de se comportar como se fosse impotente e, consequentemente, incapaz de responder \u00e0s oportunidades de melhorar as circunst\u00e2ncias. (SOARES, Liliam. PROCRASTINA\u00c7\u00c3O: Guia cient\u00edfico sobre como parar de procrastinar. Dispon\u00edvel em ebookKindlle: https:\/\/bityli.com\/dO1Cy) Os trechos abaixo s\u00e3o reescrituras de enunciados do texto acima. Analise a concord\u00e2ncia verbal dessas reescrituras e, depois, assinale a alternativa que contempla o(s) item(ns) correto(s). I. Infelizmente, a maioria das tarefas que gera esse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u201cse desfaz\u201d com o simples passar do tempo.II. A possibilidade de ser penalizado de alguma forma impacta t\u00e3o profundamente o c\u00e9rebro, que tudo o que vinha sendo adiado h\u00e1 dias ou meses, t\u00eam que ser resolvido \u00e0s pressas.III. O fato curioso \u00e9 que alguns estudiosos no campo da neuropsicologia afirmam que procrastinadores com estilo de resposta similar ao mencionado, de algum modo, tem motivos para se sentir otimistas.IV. Nas ocasi\u00f5es em que um prazo est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se encerrar ou existem perigo de constrangimento p\u00fablico, uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d. Mant\u00e9m-se correta a concord\u00e2ncia verbal no(s) trecho(s)","provas":[{"id":79064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma-2022-legatus-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2363920,"hashId":"f063a95503daf22b7d273b83a2c02d24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia atentamente o texto dessa prova para responder \u00e0s quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Muitas pessoas adiam tarefas, com base nos seguintes argumentos, em s\u00edntese: a) a tarefa \u00e9 assustadora ou desagrad\u00e1vel b) o dever de execut\u00e1-la de alguma forma vai embora c) n\u00e3o h\u00e1 um ponto por onde come\u00e7ar d) a tarefa n\u00e3o se conecta ao meu real prop\u00f3sito de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Infelizmente, a maioria das tarefas que geram esse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u201cse desfaz\u201d com o simples passar do tempo. Os deveres permanecem por fazer e tendem a ocupar um espa\u00e7o significativo em nossa mente, o que intensifica as sensa\u00e7\u00f5es de culpa, medo e distra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De forma alternativa, a maioria das pessoas espera que a sensa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o psicol\u00f3gica esteja em vigor, antes de come\u00e7ar a adotar qualquer medida para resolver a situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em muitos casos, elas come\u00e7am a execu\u00e7\u00e3o de tarefas de alto n\u00edvel no \u201c\u00faltimo\u201d minuto, porque acreditam que trabalham melhor dessa forma, ou seja, quando se sentem pressionadas por prazos ex\u00edguos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Bem, voc\u00ea j\u00e1 deve ter percebido que nas ocasi\u00f5es em que um prazo est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se encerrar ou h\u00e1 perigo de constrangimento p\u00fablico, uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d, apto a auxiliar, de modo hiperfocado, na concretiza\u00e7\u00e3o de qualquer tarefa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A possibilidade de ser penalizado de alguma forma impacta t\u00e3o profundamente o c\u00e9rebro, que tudo o que vinha sendo adiado h\u00e1 dias ou meses, tem que ser resolvido \u00e0s pressas, com o sacrif\u00edcio de noites de sono, passeios de fim de semana e garrafas de caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas o fato curioso \u00e9 que alguns estudiosos no campo da neuropsicologia afirmam que procrastinadores com estilo de resposta similar ao mencionado, de algum modo, t\u00eam motivos para se sentirem otimistas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Afinal, quando se trata do referido desvio comportamental, existem n\u00edveis de gravidade a serem considerados. Explica-se.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 preciso esclarecer que h\u00e1 pessoas que sequer respondem aos est\u00edmulos estressantes. Para elas inexiste o Monstro do P\u00e2nico, (figura usada para ilustrar como o c\u00e9rebro pressiona um procrastinador a agir rapidamente). Nos momentos de desespero, elas entram em um estado de desligamento autoaniquilador. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O professor Martin Seligman, da Universidade da Pensilv\u00e2nia define tal estado como \u201cdesamparo aprendido\u201d, caracterizado pela tend\u00eancia do indiv\u00edduo de se comportar como se fosse impotente e, consequentemente, incapaz de responder \u00e0s oportunidades de melhorar as circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(SOARES, <em>Liliam<\/em>. <em>PROCRASTINA\u00c7\u00c3O: Guia cient\u00edfico sobre como parar de procrastinar<\/em>. Dispon\u00edvel em ebookKindlle: https:\/\/bityli.com\/dO1Cy)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trechos abaixo s\u00e3o reescrituras de enunciados do texto acima. Analise a concord\u00e2ncia verbal dessas reescrituras e, depois, assinale a alternativa que contempla o(s) item(ns) correto(s).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Infelizmente, a maioria das tarefas que gera esse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u201cse desfaz\u201d com o simples passar do tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A possibilidade de ser penalizado de alguma forma impacta t\u00e3o profundamente o c\u00e9rebro, que tudo o que vinha sendo adiado h\u00e1 dias ou meses, t\u00eam que ser resolvido \u00e0s pressas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O fato curioso \u00e9 que alguns estudiosos no campo da neuropsicologia afirmam que procrastinadores com estilo de resposta similar ao mencionado, de algum modo, tem motivos para se sentir otimistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nas ocasi\u00f5es em que um prazo est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se encerrar ou existem perigo de constrangimento p\u00fablico, uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m-se correta a concord\u00e2ncia verbal no(s) trecho(s)<\/p>","resposta":9351015,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":9351015,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV","id":9351016,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV","id":9351017,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III","id":9351018,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III","id":9351019,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 08","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2363920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao conjunto de compromissos de exigibilidade superior a doze meses, contratados em fun\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrios or\u00e7ament\u00e1rios de obras e servi\u00e7os p\u00fablicos, d\u00e1-se o nome de d\u00edvida flutuante.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2363925,"hashId":"1f04b832d589a2107112d9cc5340423c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao conjunto de compromissos de exigibilidade superior a doze meses, contratados em fun\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrios or\u00e7ament\u00e1rios de obras e servi\u00e7os p\u00fablicos, d\u00e1-se o nome de d\u00edvida flutuante.<\/p>","resposta":9351032,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9351031,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9351032,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens seguintes. ","id":528136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2363925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ocorr\u00eancia de aspas, no texto, relacione as colunas abaixo, depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. (1) necessidade de real\u00e7ar neologismos, arca\u00edsmos e g\u00edrias presentes no texto. (2) enfatizar palavras ou express\u00f5es (3) marca\u00e7\u00e3o de ironias por palavras empregadas fora de seus contextos. (4) presen\u00e7a de falas dos entrevistados, ou defini\u00e7\u00f5es apresentadas por outras pessoas. (5) exposi\u00e7\u00e3o de palavras e express\u00f5es para um sentido particular ou figurado. ( ) a maioria das tarefas que geram esse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u201cse desfaz\u201d com o simples passar do tempo. ( ) elas come\u00e7am a execu\u00e7\u00e3o de tarefas de alto n\u00edvel no \u201c\u00faltimo\u201d minuto. ( ) uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d. ( ) O professor Martin Seligman, da Universidade da Pensilv\u00e2nia define tal estado como \u201cdesamparo aprendido\u201d. ","provas":[{"id":79064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma-2022-legatus-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2363930,"hashId":"6b135676dea12c58e922cc576d985cf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ocorr\u00eancia de aspas, no texto, relacione as colunas abaixo, depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) necessidade de real\u00e7ar neologismos, arca\u00edsmos e g\u00edrias presentes no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) enfatizar palavras ou express\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) marca\u00e7\u00e3o de ironias por palavras empregadas fora de seus contextos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) presen\u00e7a de falas dos entrevistados, ou defini\u00e7\u00f5es apresentadas por outras pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) exposi\u00e7\u00e3o de palavras e express\u00f5es para um sentido particular ou figurado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a maioria das tarefas que geram esse tipo de rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u201cse desfaz\u201d com o simples passar do tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) elas come\u00e7am a execu\u00e7\u00e3o de tarefas de alto n\u00edvel no \u201c\u00faltimo\u201d minuto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O professor Martin Seligman, da Universidade da Pensilv\u00e2nia define tal estado como \u201cdesamparo aprendido\u201d. <\/p>","resposta":9351054,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2,3,4 ","id":9351053,"corpo":"<p>1,2,3,4 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,5,5,4","id":9351054,"corpo":"<p>2,5,5,4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,5,2,5","id":9351055,"corpo":"<p>3,5,2,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,2,1,1","id":9351056,"corpo":"<p>2,2,1,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,3,5,1","id":9351057,"corpo":"<p>3,3,5,1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 08","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2363930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as bases da comunica\u00e7\u00e3o oficial, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":79056,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"},{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"},{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2363942,"hashId":"4b28ed213204f54a4113761cb29cd808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as bases da comunica\u00e7\u00e3o oficial, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9351113,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reda\u00e7\u00e3o oficial requer a observ\u00e2ncia de padr\u00f5es relacionados a linguagem, estilo, conte\u00fado e formata\u00e7\u00e3o.","id":9351113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reda\u00e7\u00e3o oficial requer a observ\u00e2ncia de padr\u00f5es relacionados a linguagem, estilo, conte\u00fado e formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 desej\u00e1vel que se utilize o preciosismo lingu\u00edstico na reda\u00e7\u00e3o oficial, uma vez que se trata de uma comunica\u00e7\u00e3o formal.","id":9351114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desej\u00e1vel que se utilize o preciosismo lingu\u00edstico na reda\u00e7\u00e3o oficial, uma vez que se trata de uma comunica\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A concis\u00e3o refere-se a uma economia de voc\u00e1bulos e de conte\u00fado, j\u00e1 que esse atributo da comunica\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 o mais importante de todos. ","id":9351115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concis\u00e3o refere-se a uma economia de voc\u00e1bulos e de conte\u00fado, j\u00e1 que esse atributo da comunica\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 o mais importante de todos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As express\u00f5es \u201cilustres (ou nobres) parlamentares\u201d e \u201chonrosa presen\u00e7a\u201d, por contribu\u00edrem para a objetividade da mensagem, s\u00e3o recomendadas na reda\u00e7\u00e3o oficial.","id":9351116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es \u201cilustres (ou nobres) parlamentares\u201d e \u201chonrosa presen\u00e7a\u201d, por contribu\u00edrem para a objetividade da mensagem, s\u00e3o recomendadas na reda\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A necessidade de formalidade na reda\u00e7\u00e3o oficial pressup\u00f5e o eruditismo e o uso de jarg\u00f5es burocr\u00e1ticos.","id":9351117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de formalidade na reda\u00e7\u00e3o oficial pressup\u00f5e o eruditismo e o uso de jarg\u00f5es burocr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 e 13","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2363942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as express\u00f5es destacadas nas senten\u00e7as a seguir e assinale a que ocupa a fun\u00e7\u00e3o de predicativo do objeto.","provas":[{"id":79064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma-2022-legatus-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2363947,"hashId":"d4f48263f5cad318e016bbebff2dd40c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para as express\u00f5es destacadas nas senten\u00e7as a seguir e assinale a que ocupa a fun\u00e7\u00e3o de predicativo do objeto.<\/p>","resposta":9351133,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os deveres permanecem por fazer e tendem a ocupar um espa\u00e7o significativo em nossa mente, o que intensifica as sensa\u00e7\u00f5es de culpa, medo e distra\u00e7\u00e3o. ","id":9351129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os deveres permanecem por fazer e tendem a ocupar um espa\u00e7o <strong><u>significativo<\/u><\/strong> em nossa mente, o que intensifica as sensa\u00e7\u00f5es de culpa, medo e distra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De forma alternativa, a maioria das pessoas espera que a sensa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o psicol\u00f3gica esteja em vigor, antes de come\u00e7ar a adotar qualquer medida para resolver a situa\u00e7\u00e3o. ","id":9351130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma alternativa, a maioria das pessoas espera <strong><u>que a sensa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o psicol\u00f3gica esteja em vigor<\/u><\/strong>, antes de come\u00e7ar a adotar qualquer medida para resolver a situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(...) nas ocasi\u00f5es em que um prazo est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se encerrar ou h\u00e1 perigo de constrangimento p\u00fablico, uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d","id":9351131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(...) nas ocasi\u00f5es em que um prazo est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de se encerrar ou h\u00e1 perigo de constrangimento <strong><u>p\u00fablico<\/u><\/strong>, uma parte do c\u00e9rebro, ligada \u00e0 tomada de decis\u00f5es, de repente, reage, como uma esp\u00e9cie de \u201cmonstro do p\u00e2nico\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A possibilidade de ser penalizado de alguma forma impacta t\u00e3o profundamente o c\u00e9rebro, que tudo o que vinha sendo adiado h\u00e1 dias ou meses, tem que ser resolvido \u00e0s pressas","id":9351132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de ser <strong><u>penalizado<\/u><\/strong> de alguma forma impacta t\u00e3o profundamente o c\u00e9rebro, que tudo o que vinha sendo adiado h\u00e1 dias ou meses, tem que ser resolvido \u00e0s pressas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O professor Martin Seligman, da Universidade da Pensilv\u00e2nia define tal estado como \u201cdesamparo aprendido\u201d, caracterizado pela tend\u00eancia do indiv\u00edduo de se comportar como se fosse impotente. ","id":9351133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor Martin Seligman, da Universidade da Pensilv\u00e2nia define tal estado <strong><u>como \u201cdesamparo aprendido\u201d<\/u><\/strong>, caracterizado pela tend\u00eancia do indiv\u00edduo de se comportar como se fosse impotente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2363947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 um Estado democr\u00e1tico, o poder pol\u00edtico \u00e9 legitimado, em regra, pelas escolhas tomadas diretamente pelo povo.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364006,"hashId":"b811d18305a9de61c7f655047631dfee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 um Estado democr\u00e1tico, o poder pol\u00edtico \u00e9 legitimado, em regra, pelas escolhas tomadas diretamente pelo povo.<\/p>","resposta":9351350,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9351349,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9351350,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais, dos direitos e das garantias fundamentais, da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":528159,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios fundamentais, dos direitos e das garantias fundamentais, da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 91","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2364006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade privativa para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica com vistas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364014,"hashId":"79126f3cc4b1e052f1e571ea9bd3df7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico tem legitimidade privativa para propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica com vistas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","resposta":9351375,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9351374,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9351375,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tr\u00eas Poderes, das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a e da comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens que se seguem.","id":528160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos tr\u00eas Poderes, das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a e da comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2364014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para UAN no setor hospitalar, boa parte das recomenda\u00e7\u00f5es para dimensionamento de \u00e1reas baseia-se no n\u00famero de leitos do hospital, sendo bastante aceito o c\u00e1lculo de 2m2\/leito para hospitais de at\u00e9 200 leitos. Dentre as alternativas a seguir, assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o para o dimensionamento de UAN\/hospitalar.","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364016,"hashId":"ff19ea4c77326700f3b233dc83dfd5e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para UAN no setor hospitalar, boa parte das recomenda\u00e7\u00f5es para dimensionamento de \u00e1reas baseia-se no n\u00famero de leitos do hospital, sendo bastante aceito o c\u00e1lculo de 2m<sup>2<\/sup>\/leito para hospitais de at\u00e9 200 leitos. Dentre as alternativas a seguir, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> quanto \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o para o dimensionamento de UAN\/hospitalar.<\/p>","resposta":9351379,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para uma distribui\u00e7\u00e3o centralizada, deve-se destinar 20% para a recep\u00e7\u00e3o e estocagem, 45% para pr\u00e9-preparo e preparo e 35% para distribui\u00e7\u00e3o e demais \u00e1reas.","id":9351378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma distribui\u00e7\u00e3o centralizada, deve-se destinar 20% para a recep\u00e7\u00e3o e estocagem, 45% para pr\u00e9-preparo e preparo e 35% para distribui\u00e7\u00e3o e demais \u00e1reas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para hospitais menores de at\u00e9 60 leitos, recomenda-se usar o \u00edndice de 1,5m2\/leito para o dimensionamento da UAN.","id":9351379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para hospitais menores de at\u00e9 60 leitos, recomenda-se usar o \u00edndice de 1,5m<sup>2<\/sup>\/leito para o dimensionamento da UAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para o sal\u00e3o de refei\u00e7\u00e3o, determina-se que deve haver, no m\u00ednimo, 1,0m2\/cliente, sendo mais recomendado um espa\u00e7amento m\u00ednimo de 1,2m2\/cliente e at\u00e9 de 1,5m2\/cliente para permitir a \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o adequada entre as mesas.","id":9351380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o sal\u00e3o de refei\u00e7\u00e3o, determina-se que deve haver, no m\u00ednimo, 1,0m<sup>2<\/sup>\/cliente, sendo mais recomendado um espa\u00e7amento m\u00ednimo de 1,2m<sup>2<\/sup>\/cliente e at\u00e9 de 1,5m<sup>2<\/sup>\/cliente para permitir a \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o adequada entre as mesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para uma distribui\u00e7\u00e3o descentralizada, o c\u00e1lculo passa a ser de 1,8m2\/leito, sendo 50% para as \u00e1reas de pr\u00e9-preparo e preparo, 30% para distribui\u00e7\u00e3o e demais \u00e1reas, mantendo-se os 20% para recep\u00e7\u00e3o e estocagem.","id":9351381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma distribui\u00e7\u00e3o descentralizada, o c\u00e1lculo passa a ser de 1,8m<sup>2<\/sup>\/leito, sendo 50% para as \u00e1reas de pr\u00e9-preparo e preparo, 30% para distribui\u00e7\u00e3o e demais \u00e1reas, mantendo-se os 20% para recep\u00e7\u00e3o e estocagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para hospitais de 61 a 150 leitos existe uma recomenda\u00e7\u00e3o de se usar 0,75 a 0,90m2\/leito.","id":9351382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para hospitais de 61 a 150 leitos existe uma recomenda\u00e7\u00e3o de se usar 0,75 a 0,90m<sup>2<\/sup>\/leito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2364016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a C\u00e2mara dos Deputados admita acusa\u00e7\u00e3o contra o presidente da Rep\u00fablica por crime de homic\u00eddio simples, o julgamento ser\u00e1 realizado perante o Senado Federal.","provas":[{"id":79065,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364017,"hashId":"1352f187d61868a1ba855dcc9a30363c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a C\u00e2mara dos Deputados admita acusa\u00e7\u00e3o contra o presidente da Rep\u00fablica por crime de homic\u00eddio simples, o julgamento ser\u00e1 realizado perante o Senado Federal.<\/p>","resposta":9351384,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9351383,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9351384,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tr\u00eas Poderes, das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a e da comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens que se seguem.","id":528160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos tr\u00eas Poderes, das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a e da comunica\u00e7\u00e3o social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2364017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para assegurar a sanidade dos produtos oferecidos ao consumidor final, v\u00e1rios procedimentos devem ser realizados pela equipe que produz as refei\u00e7\u00f5es, dentre eles, os relacionados \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e utens\u00edlios. Em rela\u00e7\u00e3o a estes procedimentos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364039,"hashId":"a4a4801d025478ebed461fea0f658ec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para assegurar a sanidade dos produtos oferecidos ao consumidor final, v\u00e1rios procedimentos devem ser realizados pela equipe que produz as refei\u00e7\u00f5es, dentre eles, os relacionados \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e utens\u00edlios. Em rela\u00e7\u00e3o a estes procedimentos, assinale a alternativa <u>correta<\/u>. <\/p>","resposta":9351453,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o, por m\u00e9todo f\u00edsico e\/ou agente qu\u00edmico, do n\u00famero de microrganismos, de modo a n\u00e3o comprometer a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria do alimento. ","id":9351451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o, por m\u00e9todo f\u00edsico e\/ou agente qu\u00edmico, do n\u00famero de microrganismos, de modo a n\u00e3o comprometer a qualidade higi\u00eanico-sanit\u00e1ria do alimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todo utens\u00edlio que entra em contato com os alimentos deve passar por rigorosa higieniza\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s seu uso, devendo ser lavado por banho de \u00e1gua e sab\u00e3o neutro e, em seguida, ser sanitizado com quatern\u00e1rio de am\u00f4nia, produto n\u00e3o residual. ","id":9351452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo utens\u00edlio que entra em contato com os alimentos deve passar por rigorosa higieniza\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s seu uso, devendo ser lavado por banho de \u00e1gua e sab\u00e3o neutro e, em seguida, ser sanitizado com quatern\u00e1rio de am\u00f4nia, produto n\u00e3o residual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A secagem dos utens\u00edlios deve ser preferencialmente com o uso de panos descart\u00e1veis, a fim de diminuir o risco de contamina\u00e7\u00e3o. Os panos de tecido de algod\u00e3o s\u00e3o proibidos.","id":9351453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A secagem dos utens\u00edlios deve ser preferencialmente com o uso de panos descart\u00e1veis, a fim de diminuir o risco de contamina\u00e7\u00e3o. Os panos de tecido de algod\u00e3o s\u00e3o proibidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Podem ser usados para a desinfec\u00e7\u00e3o ambiental o hipoclorito de s\u00f3dio, o cloro org\u00e2nico, o quatern\u00e1rio de am\u00f4nio, os iod\u00f3foros e o \u00e1lcool a 50%, al\u00e9m de outros produtos, desde que aprovados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e que fiquem, no m\u00ednimo, 15 minutos em contato com o ambiente que se deseja desinfetar. ","id":9351454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser usados para a desinfec\u00e7\u00e3o ambiental o hipoclorito de s\u00f3dio, o cloro org\u00e2nico, o quatern\u00e1rio de am\u00f4nio, os iod\u00f3foros e o \u00e1lcool a 50%, al\u00e9m de outros produtos, desde que aprovados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e que fiquem, no m\u00ednimo, 15 minutos em contato com o ambiente que se deseja desinfetar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela atividade de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem utilizar uniformes apropriados, com uso m\u00ednimo de avental e cal\u00e7a imperme\u00e1vel forrados com manta, t\u00eanis ou sand\u00e1lia antiderrapante e mangotes. ","id":9351455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pela atividade de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem utilizar uniformes apropriados, com uso m\u00ednimo de avental e cal\u00e7a imperme\u00e1vel forrados com manta, t\u00eanis ou sand\u00e1lia antiderrapante e mangotes.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2364039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cSe o chefe est\u00e1 ausente, alguns servidores n\u00e3o realizam os trabalhos previstos\u201d \u00e9: \u201cTodos os servidores realizam os trabalhos previstos e o chefe est\u00e1 ausente\u201d. II. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cTodos os servidores realizam os trabalhos previstos e o chefe est\u00e1 presente\u201d \u00e9: \u201cPelo menos um servidor n\u00e3o realiza os trabalhos previstos ou o chefe n\u00e3o est\u00e1 presente\u201d. III. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cTodos os servidores realizam os trabalhos previstos e o chefe est\u00e1 presente\u201d \u00e9: \u201cExiste servidor que n\u00e3o realiza os trabalhos previstos e o chefe n\u00e3o est\u00e1 presente\u201d. IV. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cAlguns servidores n\u00e3o realizam os trabalhos previstos ou o chefe est\u00e1 ausente\u201d \u00e9: \u201cTodos os servidores realizam os trabalhos previstos e o chefe n\u00e3o est\u00e1 ausente\u201d.","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"},{"id":79056,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"},{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2364103,"hashId":"b26ccbd92ba19fc2c41035e34e307d91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cSe o chefe est\u00e1 ausente, alguns servidores n\u00e3o realizam os trabalhos previstos\u201d \u00e9: \u201cTodos os servidores realizam os trabalhos previstos e o chefe est\u00e1 ausente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cTodos os servidores realizam os trabalhos previstos e o chefe est\u00e1 presente\u201d \u00e9: \u201cPelo menos um servidor n\u00e3o realiza os trabalhos previstos ou o chefe n\u00e3o est\u00e1 presente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cTodos os servidores realizam os trabalhos previstos e o chefe est\u00e1 presente\u201d \u00e9: \u201cExiste servidor que n\u00e3o realiza os trabalhos previstos e o chefe n\u00e3o est\u00e1 presente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o: \u201cAlguns servidores n\u00e3o realizam os trabalhos previstos ou o chefe est\u00e1 ausente\u201d \u00e9: \u201cTodos os servidores realizam os trabalhos previstos e o chefe n\u00e3o est\u00e1 ausente\u201d.<\/p>","resposta":9351736,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9351735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9351736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV. ","id":9351737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9351738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9351739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Algum A \u00e9 B ( I )","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Algum A \u00e9 B ( I )","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425303,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-algum-a-e-b-i"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/2364103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um setor de uma Prefeitura, h\u00e1 7 mulheres com mais de cinco anos de experi\u00eancia em determinada \u00e1rea e h\u00e1 5 homens tamb\u00e9m com mais de cinco anos de experi\u00eancia nessa mesma \u00e1rea. O chefe desse setor pretende formar uma comiss\u00e3o com 5 desses servidores, com pelo menos 3 mulheres. Nesse caso, quantas comiss\u00f5es podem ser formadas? ","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"},{"id":79056,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":9179,"slug":"analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":79185,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I","id":24978,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-engenharia-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Engenharia I - 2022"},{"id":79183,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","id":24979,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-e-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2364110,"hashId":"37c323b5edab5fdc804c84771710e623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um setor de uma Prefeitura, h\u00e1 7 mulheres com mais de cinco anos de experi\u00eancia em determinada \u00e1rea e h\u00e1 5 homens tamb\u00e9m com mais de cinco anos de experi\u00eancia nessa mesma \u00e1rea. O chefe desse setor pretende formar uma comiss\u00e3o com 5 desses servidores, com pelo menos 3 mulheres. Nesse caso, quantas comiss\u00f5es podem ser formadas? <\/p>","resposta":9351770,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"546","id":9351770,"corpo":"<p>546<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"584","id":9351771,"corpo":"<p>584<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"654","id":9351772,"corpo":"<p>654<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1092","id":9351773,"corpo":"<p>1092<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1168","id":9351774,"corpo":"<p>1168<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2364110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca do processo administrativo estadual (Lei Estadual n\u00ba 13.800\/2001).","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364156,"hashId":"aedd5c368404c15c904dde8011bae7a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca do processo administrativo estadual (Lei Estadual n\u00ba 13.800\/2001).<\/p>","resposta":9352004,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o haja compet\u00eancia legal espec\u00edfica, o processo administrativo dever\u00e1 ser iniciado perante a autoridade de maior grau hier\u00e1rquico para decidir.","id":9352000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso n\u00e3o haja compet\u00eancia legal espec\u00edfica, o processo administrativo dever\u00e1 ser iniciado perante a autoridade de maior grau hier\u00e1rquico para decidir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os atos do processo administrativo dependem de forma determinada, salvo quando a lei dispensar.","id":9352001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos do processo administrativo dependem de forma determinada, salvo quando a lei dispensar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o de recursos administrativos pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o. ","id":9352002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o de recursos administrativos pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode ser arguido o impedimento de autoridade ou servidor que tenha amizade \u00edntima ou inimizade not\u00f3ria com algum dos interessados ou com os respectivos c\u00f4njuges, companheiros, parentes e afins at\u00e9 o terceiro grau.","id":9352003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser arguido o impedimento de autoridade ou servidor que tenha amizade \u00edntima ou inimizade not\u00f3ria com algum dos interessados ou com os respectivos c\u00f4njuges, companheiros, parentes e afins at\u00e9 o terceiro grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, mas o comparecimento do administrado supre sua falta ou irregularidade. ","id":9352004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o nulas quando feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais, mas o comparecimento do administrado supre sua falta ou irregularidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396643,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-13-800-2001-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-do-estado-de-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2364156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao recurso administrativo, \u00e0 revis\u00e3o e aos prazos (Lei Estadual n\u00ba 13.800\/2001), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364169,"hashId":"89780f9e7ddef6c72340e5d0eed2512d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao recurso administrativo, \u00e0 revis\u00e3o e aos prazos (Lei Estadual n\u00ba 13.800\/2001), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9352069,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das decis\u00f5es administrativas cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito. O recurso ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o, a qual, se n\u00e3o a reconsiderar no prazo de dez dias, o encaminhar\u00e1 \u00e0 autoridade superior.","id":9352065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das decis\u00f5es administrativas cabe recurso, em face de raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito. O recurso ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o, a qual, se n\u00e3o a reconsiderar no prazo de dez dias, o encaminhar\u00e1 \u00e0 autoridade superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os processos administrativos de que resultem san\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser revistos, no prazo m\u00e1ximo de cinco anos, a pedido ou de of\u00edcio, quando surgirem fatos novos que justifiquem a inadequa\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o aplicada.","id":9352066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos administrativos de que resultem san\u00e7\u00f5es poder\u00e3o ser revistos, no prazo m\u00e1ximo de cinco anos, a pedido ou de of\u00edcio, quando surgirem fatos novos que justifiquem a inadequa\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o aplicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No pedido de revis\u00e3o do processo administrativo, \u00e9 admitida a reformatio in pejus.","id":9352067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No pedido de revis\u00e3o do processo administrativo, \u00e9 admitida a <em>reformatio in pejus.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os prazos expressos em dias contam-se de modo cont\u00ednuo.","id":9352068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos expressos em dias contam-se de modo cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Suspende-se o curso dos prazos processuais nos dias compreendidos entre 20 de dezembro e 20 de janeiro.","id":9352069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspende-se o curso dos prazos processuais nos dias compreendidos entre 20 de dezembro e 20 de janeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396643,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-13-800-2001-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-do-estado-de-goias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2364169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise do comportamento baseada no behaviorismo radical, usa-se o termo eventos privados para remeter aos fen\u00f4menos emocionais. Os eventos privados s\u00e3o assim chamados porque","provas":[{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2364178,"hashId":"f5d1219c5046a014475410e7ea8e8e3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise do comportamento baseada no behaviorismo radical, usa-se o termo <em>eventos privados <\/em>para remeter aos fen\u00f4menos emocionais. Os <em>eventos privados<\/em> s\u00e3o assim chamados porque<\/p>","resposta":9352113,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dizem respeito a processos subconscientes individuais de natureza puramente subjetiva. ","id":9352110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dizem respeito a processos subconscientes individuais de natureza puramente subjetiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indicam fen\u00f4menos n\u00e3o comportamentais do indiv\u00edduo.","id":9352111,"corpo":"<p>indicam fen\u00f4menos n\u00e3o comportamentais do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o acontecimentos n\u00e3o sociais e que dizem respeito \u00e0 vida privada do indiv\u00edduo.","id":9352112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o acontecimentos n\u00e3o sociais e que dizem respeito \u00e0 vida privada do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"referem-se \u00e0 inacessibilidade \u00e0 observa\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta de certos est\u00edmulos ou respostas.","id":9352113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referem-se \u00e0 inacessibilidade \u00e0 observa\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta de certos est\u00edmulos ou respostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o associados a est\u00edmulos ambientais no \u00e2mbito privado do indiv\u00edduo.","id":9352114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o associados a est\u00edmulos ambientais no \u00e2mbito privado do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Behaviorismo","oab":false,"nome":"Behaviorismo","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417473,"slug":"psicologia-behaviorismo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/2364178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os contratos celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":79064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma-2022-legatus-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2364194,"hashId":"55949ba1c730d68f58c9785e29b6826a","enunciado":"<p>Sobre os contratos celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9352190,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a assinatura de instrumento de contrato, sendo nulo e de nenhum efeito qualquer contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o.","id":9352190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a assinatura de instrumento de contrato, sendo nulo e de nenhum efeito qualquer contrato verbal com a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o resumida do instrumento de contrato ou de seus aditamentos na imprensa oficial \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua efic\u00e1cia.","id":9352191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A publica\u00e7\u00e3o resumida do instrumento de contrato ou de seus aditamentos na imprensa oficial \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A minuta do futuro contrato integrar\u00e1 sempre o edital ou ato convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o.","id":9352192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A minuta do futuro contrato integrar\u00e1 sempre o edital ou ato convocat\u00f3rio da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido a qualquer licitante o conhecimento dos termos do contrato e do respectivo processo licitat\u00f3rio e, a qualquer interessado, a obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pia autenticada, mediante o pagamento dos emolumentos devidos.","id":9352193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido a qualquer licitante o conhecimento dos termos do contrato e do respectivo processo licitat\u00f3rio e, a qualquer interessado, a obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pia autenticada, mediante o pagamento dos emolumentos devidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e fiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o especialmente designado, permitida a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros para assisti-lo e subsidi\u00e1-lo de informa\u00e7\u00f5es pertinentes a essa atribui\u00e7\u00e3o.","id":9352194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do contrato dever\u00e1 ser acompanhada e fiscalizada por um representante da Administra\u00e7\u00e3o especialmente designado, permitida a contrata\u00e7\u00e3o de terceiros para assisti-lo e subsidi\u00e1-lo de informa\u00e7\u00f5es pertinentes a essa atribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formaliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Formaliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria","pai":408149,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408150,"slug":"direito-administrativo-formalizacao-obrigatoria"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obedi\u00eancia \u00e0 forma prescrita em lei (formalidade)","oab":true,"nome":"Obedi\u00eancia \u00e0 forma prescrita em lei (formalidade)","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408149,"slug":"direito-administrativo-obediencia-a-forma-prescrita-em-lei-formalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Formaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Formaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422306,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-formalizacao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/2364194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo foi extra\u00edda da ferramenta Microsoft Excel. A f\u00f3rmula aplicada na coluna C multiplica o valor da coluna A com o valor da coluna B na respectiva linha.Se excluirmos a coluna B, todos os dados na coluna ser\u00e3o apagados e o Excel vai exibir um erro nas c\u00e9lulas onde a f\u00f3rmula foi aplicada. Qual erro ser\u00e1 exibido considerando este exemplo?","provas":[{"id":79064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9","sigla":"","id":5535,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-alegre-do-pindare-ma-2022-legatus-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Alto Alegre do Pindar\u00e9 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2364231,"hashId":"89648e518a8c7cd4b97f63cf2347986b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo foi extra\u00edda da ferramenta Microsoft Excel. A f\u00f3rmula aplicada na coluna C multiplica o valor da coluna A com o valor da coluna B na respectiva linha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79064\/questao\/2364231-20221118183531000000-0.png\" width=\"524\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 479px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"88\"><col width=\"88\"><col width=\"78\"><col width=\"63\"><col width=\"62\"><col width=\"50\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Se excluirmos a coluna B, todos os dados na coluna ser\u00e3o apagados e o Excel vai exibir um erro nas c\u00e9lulas onde a f\u00f3rmula foi aplicada. Qual erro ser\u00e1 exibido considerando este exemplo?<\/p>","resposta":9352378,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#N\/A","id":9352375,"corpo":"<p>#N\/A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"#NOME?","id":9352376,"corpo":"<p>#NOME?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"#NUM!","id":9352377,"corpo":"<p>#NUM!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"#REF!","id":9352378,"corpo":"<p>#REF!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"#VALOR!","id":9352379,"corpo":"<p>#VALOR!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2364231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que os processos de licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es podem ser gerenciados como projetos, o elemento que realiza a compara\u00e7\u00e3o entre o desempenho real e o planejado, analisa varia\u00e7\u00f5es, avalia tend\u00eancias para efetuar melhorias e avalia alternativas de a\u00e7\u00f5es corretivas adequadas, conforme necess\u00e1rio nesses processos, \u00e9","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:28:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364389,"hashId":"8b77d113dfc7c704cf2f753cc086bdb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que os processos de licita\u00e7\u00f5es e contrata\u00e7\u00f5es podem ser gerenciados como projetos, o elemento que realiza a compara\u00e7\u00e3o entre o desempenho real e o planejado, analisa varia\u00e7\u00f5es, avalia tend\u00eancias para efetuar melhorias e avalia alternativas de a\u00e7\u00f5es corretivas adequadas, conforme necess\u00e1rio nesses processos, \u00e9<\/p>","resposta":9353169,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a complementa\u00e7\u00e3o.","id":9353165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a complementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o. ","id":9353166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a implementa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a coordena\u00e7\u00e3o.","id":9353167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia.","id":9353168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrat\u00e9gia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o controle.","id":9353169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2364389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e considere V para as senten\u00e7as verdadeiras e F para as falsas.( ) As doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00e3o pr\u00e9estabelecidas e devem ser notificadas nacionalmente. Caso julgue necess\u00e1rio o Estado pode acrescentar outras doen\u00e7as de acordo com a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica.( ) Carb\u00fanculo, herpes, doen\u00e7a meningoc\u00f3cica e outras meningites, hepatite A, B e C, sarampo e s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS) fazem parte do quadro de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.( ) As fichas de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00e3o preenchidas nos servi\u00e7os de sa\u00fade (UBS, hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios), encaminhadas para as secretarias municipais de sa\u00fade, depois seguem para a secretaria de sa\u00fade que, por sua vez, informar ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":79000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2022-ufpe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2364411,"hashId":"09f36adf6e46e2b8d5ce72fbe9b31693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e considere V para as senten\u00e7as verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00e3o pr\u00e9estabelecidas e devem ser notificadas nacionalmente. Caso julgue necess\u00e1rio o Estado pode acrescentar outras doen\u00e7as de acordo com a situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Carb\u00fanculo, herpes, doen\u00e7a meningoc\u00f3cica e outras meningites, hepatite A, B e C, sarampo e s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS) fazem parte do quadro de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fichas de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria s\u00e3o preenchidas nos servi\u00e7os de sa\u00fade (UBS, hospitais, cl\u00ednicas, consult\u00f3rios), encaminhadas para as secretarias municipais de sa\u00fade, depois seguem para a secretaria de sa\u00fade que, por sua vez, informar ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9353279,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":9353275,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9353276,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9353277,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9353278,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9353279,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"enfermagem\/2364411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Log\u00edstica","id":24492,"slug":"agente-de-logistica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Blumenau","sigla":"SAAE Blumenau","id":5232,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"saae-blumenau-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 a emiss\u00e3o de documentos de transportes independentes, um de cada transportador, cada um assumindo a responsabilidade pelo seu transporte, significa:","provas":[{"id":98404,"cargo":{"descricao":"Agente de Log\u00edstica","id":24492,"slug":"agente-de-logistica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Blumenau","sigla":"SAAE Blumenau","id":5232,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"saae-blumenau-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-blumenau-sc-2022-furb-agente-de-logistica","tipo":1,"nome":"FURB - SAAE Blumenau - Agente de Log\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:28:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2685323,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 a emiss\u00e3o de documentos de transportes independentes, um de cada transportador, cada um assumindo a responsabilidade pelo seu transporte, significa:<\/p>","resposta":10746451,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extramodalidade. ","id":10746447,"corpo":"<p>Extramodalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Posmodalidade.","id":10746448,"corpo":"<p>Posmodalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Multimodalidade.","id":10746449,"corpo":"<p>Multimodalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transmodalidade.","id":10746450,"corpo":"<p>Transmodalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intermodalidade. ","id":10746451,"corpo":"<p>Intermodalidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Perecibilidade","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Perecibilidade","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427668,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-quanto-a-perecibilidade"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2685323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}