{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13875,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A delega\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, mediante licita\u00e7\u00e3o, da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, feita pelo poder concedente \u00e0 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que demonstre capacidade para seu desempenho, por sua conta e risco, de acordo com Lei n\u00ba 8.987\/1995, \u00e9 objeto de: ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849935,"hashId":"0c902d9e536580551b2ae586d7fae83e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A delega\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, mediante licita\u00e7\u00e3o, da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, feita pelo poder concedente \u00e0 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que demonstre capacidade para seu desempenho, por sua conta e risco, de acordo com Lei n\u00ba 8.987\/1995, \u00e9 objeto de: <\/p>","resposta":7111409,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empr\u00e9stimo de servi\u00e7o p\u00fablico. ","id":7111406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empr\u00e9stimo de servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. ","id":7111407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. ","id":7111408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. ","id":7111409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispensa de servi\u00e7o p\u00fablico. ","id":7111410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensa de servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas \u00e9ticas nos neg\u00f3cios beneficiam a organiza\u00e7\u00e3o em tr\u00eas aspectos, que s\u00e3o: ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849938,"hashId":"5f88e515546d1f33d3186c0b8a381cf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas \u00e9ticas nos neg\u00f3cios beneficiam a organiza\u00e7\u00e3o em tr\u00eas aspectos, que s\u00e3o: <\/p>","resposta":7111422,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maximiza\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o governamental; aumento da produtividade; e estabiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade organizacional. ","id":7111421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maximiza\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o governamental; aumento da produtividade; e estabiliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade organizacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da produtividade; melhoria da sa\u00fade organizacional; e minimiza\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o governamental. ","id":7111422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da produtividade; melhoria da sa\u00fade organizacional; e minimiza\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o governamental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhoria da sa\u00fade organizacional; aumento da regulamenta\u00e7\u00e3o governamental; e a\u00e7\u00e3o do poder local. ","id":7111423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhoria da sa\u00fade organizacional; aumento da regulamenta\u00e7\u00e3o governamental; e a\u00e7\u00e3o do poder local. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento da receita bruta; melhoria da sa\u00fade individual; e exclus\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental. ","id":7111424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da receita bruta; melhoria da sa\u00fade individual; e exclus\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da receita financeira; melhoria da sa\u00fade organizacional; e minimiza\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o governamental. ","id":7111425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da receita financeira; melhoria da sa\u00fade organizacional; e minimiza\u00e7\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o governamental. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o servidor p\u00fablico cometer infra\u00e7\u00e3o administrativa que configure tamb\u00e9m infra\u00e7\u00e3o penal: ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849940,"hashId":"243c4dbc5bac2cc34210372bb48ff1f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o servidor p\u00fablico cometer infra\u00e7\u00e3o administrativa que configure tamb\u00e9m infra\u00e7\u00e3o penal: <\/p>","resposta":7111433,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 punido penalmente, desde que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":7111431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 punido penalmente, desde que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 punido penalmente se ocorrer a prescri\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":7111432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 punido penalmente se ocorrer a prescri\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 punido administrativamente se ocorrer a prescri\u00e7\u00e3o penal. ","id":7111433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 punido administrativamente se ocorrer a prescri\u00e7\u00e3o penal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 punido administrativamente e penalmente, em qualquer hip\u00f3tese. ","id":7111434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 punido administrativamente e penalmente, em qualquer hip\u00f3tese. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 punido administrativamente, ainda que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o penal. ","id":7111435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 punido administrativamente, ainda que ocorra a prescri\u00e7\u00e3o penal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos prazos m\u00ednimos entre a publica\u00e7\u00e3o do aviso da licita\u00e7\u00e3o e o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o do evento de licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849942,"hashId":"b990bd6ccc17de7388542221ca84cf90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos prazos m\u00ednimos entre a publica\u00e7\u00e3o do aviso da licita\u00e7\u00e3o e o recebimento das propostas ou da realiza\u00e7\u00e3o do evento de licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de: <\/p>","resposta":7111441,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco dias \u00fateis para Convite. ","id":7111441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco dias \u00fateis para Convite. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trinta dias \u00dateis para Concurso. ","id":7111442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta dias \u00dateis para Concurso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias para Tomada de Pre\u00e7os. ","id":7111443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarenta e cinco dias para Tomada de Pre\u00e7os. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinze dias \u00fateis para Concorr\u00eancia. ","id":7111444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quinze dias \u00fateis para Concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias para Preg\u00e3o. ","id":7111445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarenta e cinco dias para Preg\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A publicidade de um ato oficial implica, necessariamente: ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849960,"hashId":"ee6da822a9001007c6e664ce8440998d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A publicidade de um ato oficial implica, necessariamente: <\/p>","resposta":7111534,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impessoalidade e aridez. ","id":7111531,"corpo":"<p>impessoalidade e aridez. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade e clareza. ","id":7111532,"corpo":"<p>finalidade e clareza. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aridez e objetividade. ","id":7111533,"corpo":"<p>aridez e objetividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clareza e concis\u00e3o. ","id":7111534,"corpo":"<p>clareza e concis\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concis\u00e3o e finalidade. ","id":7111535,"corpo":"<p>concis\u00e3o e finalidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que haja comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que existam: algu\u00e9m que comunique; algo a ser comunicado; e algu\u00e9m que receba essa comunica\u00e7\u00e3o. Na Reda\u00e7\u00e3o Oficial, quem comunica: ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849962,"hashId":"7ce32b30580dbe86df0f1843519a8a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que existam: algu\u00e9m que comunique; algo a ser comunicado; e algu\u00e9m que receba essa comunica\u00e7\u00e3o. Na Reda\u00e7\u00e3o Oficial, quem comunica: <\/p>","resposta":7111545,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser qualquer setor do mercado; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de um \u00f3rg\u00e3o do governo; e a destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e9 o p\u00fablico, a conjunto dos cidad\u00e3os, ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. ","id":7111541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser qualquer setor do mercado; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de um \u00f3rg\u00e3o do governo; e a destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e9 o p\u00fablico, a conjunto dos cidad\u00e3os, ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"costuma ser o servi\u00e7o p\u00fablico, mas pode ser qualquer outro setor; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do setor que comunica; e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. ","id":7111542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">costuma ser o servi\u00e7o p\u00fablico, mas pode ser qualquer outro setor; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do setor que comunica; e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser qualquer setor da economia; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente aa setor que comunica; e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e9 o p\u00fablico, o conjunto dos cidad\u00e3os, ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. ","id":7111543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser qualquer setor da economia; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente aa setor que comunica; e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e9 o p\u00fablico, o conjunto dos cidad\u00e3os, ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 sempre o setor privado; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es da \u00f3rg\u00e3o que comunica; e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre o p\u00fablico, o conjunto dos cidad\u00e3os. ","id":7111544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 sempre o setor privado; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es da \u00f3rg\u00e3o que comunica; e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre o p\u00fablico, o conjunto dos cidad\u00e3os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 sempre o servi\u00e7o p\u00fablico; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o que comunica; e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e9 o p\u00fablico, o conjunto dos cidad\u00e3os, ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. ","id":7111545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 sempre o servi\u00e7o p\u00fablico; o que se comunica \u00e9 sempre algum assunto referente \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o que comunica; e o destinat\u00e1rio dessa comunica\u00e7\u00e3o ou \u00e9 o p\u00fablico, o conjunto dos cidad\u00e3os, ou outro \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O endere\u00e7amento das comunica\u00e7\u00f5es dirigidas \u00e0s autoridades tratadas por Vossa Excel\u00eancia ter\u00e1, na envelope, a seguinte forma: ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849963,"hashId":"4a0f6f9a96302e75f94added1de16a89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7amento das comunica\u00e7\u00f5es dirigidas \u00e0s autoridades tratadas por Vossa Excel\u00eancia ter\u00e1, na envelope, a seguinte forma: <\/p>","resposta":7111546,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Sua Excel\u00eancia, o Senhor... ","id":7111546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sua Excel\u00eancia, o Senhor... <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Ilustr\u00edssimo Senhor... ","id":7111547,"corpo":"<p>Ao Ilustr\u00edssimo Senhor... <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Sua Senhoria... ","id":7111548,"corpo":"<p>A Sua Senhoria... <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Dign\u00edssimo Senhor... ","id":7111549,"corpo":"<p>Ao Dign\u00edssimo Senhor... <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao Doutor... ","id":7111550,"corpo":"<p>Ao Doutor... <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exclu\u00eddas as comunica\u00e7\u00f5es assinadas pelo Presidente da Rep\u00fablica, todas as demais comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem trazer:","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849965,"hashId":"7caccb3a9bc006564257d5528e498f3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclu\u00eddas as comunica\u00e7\u00f5es assinadas pelo Presidente da Rep\u00fablica, todas as demais comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem trazer:<\/p>","resposta":7111556,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nome e o cargo da autoridade que as expede, abaixo do local de sua assinatura.","id":7111556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome e o cargo da autoridade que as expede, abaixo do local de sua assinatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome e o cargo da autoridade que as expede, acima do local de sua assinatura.","id":7111557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome e o cargo da autoridade que as expede, acima do local de sua assinatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o nome da autoridade que as expede, abaixo do local de sua assinatura.","id":7111558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o nome da autoridade que as expede, abaixo do local de sua assinatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente o cargo da autoridade que as expede, abaixo do local de sua assinatura.","id":7111559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente o cargo da autoridade que as expede, abaixo do local de sua assinatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o nome e o cargo de quem as digitou, abaixo da nome e do cargo da autoridade.","id":7111560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome e o cargo de quem as digitou, abaixo da nome e do cargo da autoridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fecho de uma comunica\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 correta a utiliza\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849966,"hashId":"b323d12732fde5d4e88d34aa0639439e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fecho de uma comunica\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 correta a utiliza\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7111562,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAtenciosamente\u201d somente para autoridades de hierarquia inferior.","id":7111561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtenciosamente\u201d somente para autoridades de hierarquia inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cRespeitosamente\u201d para autoridades superiores, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica.","id":7111562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRespeitosamente\u201d para autoridades superiores, inclusive o Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cRespeitosamente\u201d para autoridades superiores, exceto o Presidente da Rep\u00fablica.","id":7111563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRespeitosamente\u201d para autoridades superiores, exceto o Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAtenciosamente\u201d somente para autoridades de mesma hierarquia.","id":7111564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtenciosamente\u201d somente para autoridades de mesma hierarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAtenciosamente\u201d para autoridades de mesma hierarquia ou de hierarquia inferior.","id":7111565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtenciosamente\u201d para autoridades de mesma hierarquia ou de hierarquia inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem sofreu um acidente de carro, durante o qual teve trauma cranioencef\u00e1lico. Depois disso, come\u00e7ou a apresentar problemas para lembrar as situa\u00e7\u00f5es que ocorreram antes e depois do acidente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tipo de dist\u00farbio apresentado no caso descrito.","provas":[{"id":60841,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1849230,"hashId":"2c4163e760c003a264b2b56ab675447c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem sofreu um acidente de carro, durante o qual teve trauma cranioencef\u00e1lico. Depois disso, come\u00e7ou a apresentar problemas para lembrar as situa\u00e7\u00f5es que ocorreram antes e depois do acidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tipo de dist\u00farbio apresentado no caso descrito.<\/p>","resposta":7108080,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amn\u00e9sia psicog\u00eanica","id":7108079,"corpo":"<p>Amn\u00e9sia psicog\u00eanica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amn\u00e9sia retroanter\u00f3grada","id":7108080,"corpo":"<p>Amn\u00e9sia retroanter\u00f3grada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criptomn\u00e9sia","id":7108081,"corpo":"<p>Criptomn\u00e9sia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecomn\u00e9sia","id":7108082,"corpo":"<p>Ecomn\u00e9sia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fabula\u00e7\u00e3o.","id":7108083,"corpo":"<p>Fabula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso das s\u00edndromes hist\u00e9ricas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60841,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1849234,"hashId":"dd255983316ae81a559c47fd94d96fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso das <em>s\u00edndromes hist\u00e9ricas<\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7108102,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As s\u00edndromes hist\u00e9ricas se caracterizam pela presen\u00e7a de sintomas sensoriais e motores.","id":7108099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As s\u00edndromes hist\u00e9ricas se caracterizam pela presen\u00e7a de sintomas sensoriais e motores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na histeria dissociativa, costumam ocorrer crises epil\u00e9pticas.","id":7108100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na histeria dissociativa, costumam ocorrer crises epil\u00e9pticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na amn\u00e9sia hist\u00e9rica, o indiv\u00edduo esquece fatos sem nenhuma significa\u00e7\u00e3o especial do ponto de vista psicol\u00f3gico.","id":7108101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amn\u00e9sia hist\u00e9rica, o indiv\u00edduo esquece fatos sem nenhuma significa\u00e7\u00e3o especial do ponto de vista psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o diagn\u00f3stico da histeria, \u00e9 fundamental diferenciar as crises hist\u00e9ricas das crises epil\u00e9ticas.","id":7108102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico da histeria, \u00e9 fundamental diferenciar as crises hist\u00e9ricas das crises epil\u00e9ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A astasia\u2010abasia hist\u00e9rica diz respeito a perturba\u00e7\u00f5es na fala.","id":7108103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A astasia\u2010abasia hist\u00e9rica diz respeito a perturba\u00e7\u00f5es na fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00danica op\u00e7\u00e3o correta quanto ao uso do acento indicativo de crase.","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849899,"hashId":"1c211e37bbdcba7d890bec1e5b6e7a25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00danica op\u00e7\u00e3o correta quanto ao uso do acento indicativo de crase.<\/p>","resposta":7111227,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda h\u00e1 muita coisa \u00e0 fazer.","id":7111226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda h\u00e1 muita coisa \u00e0 fazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retornamos tarde \u00e0 empresa.","id":7111227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retornamos tarde \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falava \u00e0 pessoas desinteressadas.","id":7111228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falava \u00e0 pessoas desinteressadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entregaram todo o trabalho \u00e0 ela.","id":7111229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entregaram todo o trabalho \u00e0 ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ficou cara \u00e0 cara como chefe.","id":7111230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficou cara \u00e0 cara como chefe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Como funciona a reciclagem de computadores? O lixo eletr\u00f4nico \u00e9 um dos grandes problemas da atualidade. Segundo dados do Greenpeace, por ano, s\u00e3o produzidos at\u00e9 50 milh\u00f5es de toneladas desse tipo de dejeto no mundo inteiro. E o volume vem crescendo em 5% ao ano na Europa. A quest\u00e3o principal n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 que esse lixo ocupe muito espa\u00e7o, O grande perigo \u00e9 que a maior parte dos aparelhos eletr\u00f4nicos usa em sua fabrica\u00e7\u00e3o metais t\u00f3xicos, como merc\u00fario, chumbo e c\u00e1dmio. \u201cQuando um computador vai para o aterro sanit\u00e1rio, essas subst\u00e2ncias reagem com as \u00e1guas da chuva e contaminam os afluentes e o solo\u201d, alerta Tereza Cristina Carvalho, diretora do Centro de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e coordenadora do Centro de Descarte e Reciclagem de Lixo Eletr\u00f4nico da institui\u00e7\u00e3o.\tA princ\u00edpio, todos os componentes do microcomputador e do monitor podem ser reciclados. At\u00e9 mesmo as subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, como o chumbo, s\u00e3o reaproveitadas na confec\u00e7\u00e3o de novos produtos, como pigmentos e pisos cer\u00e2micos. \u201cA ideia \u00e9 que, al\u00e9m de evitar que o material contamine o solo, ele volte para a linha de produ\u00e7\u00e3o. Assim, n\u00e3o \u00e9 preciso tirar mais min\u00e9rios da natureza\u201d, afirma Tereza Carvalho. Por\u00e9m, no Brasil, ainda \u00e9 muito dif\u00edcil conseguir reciclar um aparelho inteiro. O que acontece \u00e9 que, em geral, as empresas s\u00e3o especializadas na reutiliza\u00e7\u00e3o de apenas um tipo de material, como placas, pl\u00e1stico ou metais. Assim, quando uma m\u00e1quina chega a esses lugares, o que interessa \u00e9 aproveitado e o restante tem destina\u00e7\u00e3o incerta. \u00c9 por isso que a USP est\u00e1 implantando o primeiro centro p\u00fablico de reciclagem de lixo eletr\u00f4nico, que deve entrar em funcionamento em agosto. L\u00e1, a equipe vai fazer a separa\u00e7\u00e3o dos materiais e destin\u00e1-los para as empresas especializadas, fazendo com que nada seja descartado. \u201cExiste uma falta de consci\u00eancia sobre esse assunto, mas temos de pensar que, s\u00f3 em 2008, foram vendidos 12 milh\u00f5es de computadores e que, daqui a cinco anos, eles v\u00e3o virar sucata\u201d, diz a professora.\tNo Brasil, a quest\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de aparelhos el\u00e9tricos come\u00e7ou a ser discutida s\u00f3 agora, com um projeto de lei aprovado na Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo e que prev\u00ea que os fabricantes, importadores e comerciantes sejam respons\u00e1veis por recolher e destinar o lixo eletr\u00f4nico. Por\u00e9m, Tereza Carvalho explica que a iniciativa \u00e9 v\u00e1lida, mas n\u00e3o resolve o problema, j\u00e1 que trata apenas de computadores, monitores e produtos magnetizados. Sistemas de rede e parques de telefonia ficaram de fora. \u201cNa Europa, que est\u00e1 bem avan\u00e7ada no assunto, desde 2002, existem leis que obrigam os fabricantes a se responsabilizar por todos os eletr\u00f4nicos produzidos. Al\u00e9m disso, s\u00f3 podem ser fabricados produtos verdes\u201d, diz a professora. Para um computador ser considerado verde, ele precisa ter um sistema de economia de energia, ser produzido dentro dos padr\u00f5es de gest\u00e3o ambiental e n\u00e3o ter chumbo em sua composi\u00e7\u00e3o. No Brasil, algumas marcas j\u00e1 oferecem essa op\u00e7\u00e3o, mas o mercado ainda \u00e9 muito pequeno. \u201c\u00c9 muito importante divulgar o problema e alertar os consumidores, para, primeiro, nunca darem aparelhos velhos aos sucateiros, que s\u00f3 v\u00e3o retirar as partes que podem vender, o resto jogam fora. O ideal \u00e9 que os usu\u00e1rios comprem apenas micros verdes. Se houver a demanda, todas as empresas v\u00e3o ter que se adequar\u201d, finaliza Tereza Carvalho. Paula Sato. Revista Nova Escola. 02\/11\/2009.","id":469629,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como funciona a reciclagem de computadores? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO lixo eletr\u00f4nico \u00e9 um dos grandes problemas da atualidade. Segundo dados do Greenpeace, por ano, s\u00e3o produzidos at\u00e9 50 milh\u00f5es de toneladas desse tipo de dejeto no mundo inteiro. E o volume vem crescendo em 5% ao ano na Europa. A quest\u00e3o principal n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 que esse lixo ocupe muito espa\u00e7o, O grande perigo \u00e9 que a maior parte dos aparelhos eletr\u00f4nicos usa em sua fabrica\u00e7\u00e3o metais t\u00f3xicos, como merc\u00fario, chumbo e c\u00e1dmio. \u201cQuando um computador vai para o aterro sanit\u00e1rio, essas subst\u00e2ncias reagem com as \u00e1guas da chuva e contaminam os afluentes e o solo\u201d, alerta Tereza Cristina Carvalho, diretora do Centro de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e coordenadora do Centro de Descarte e Reciclagem de Lixo Eletr\u00f4nico da institui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA princ\u00edpio, todos os componentes do microcomputador e do monitor podem ser reciclados. At\u00e9 mesmo as subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, como o chumbo, s\u00e3o reaproveitadas na confec\u00e7\u00e3o de novos produtos, como pigmentos e pisos cer\u00e2micos. \u201cA ideia \u00e9 que, al\u00e9m de evitar que o material contamine o solo, ele volte para a linha de produ\u00e7\u00e3o. Assim, n\u00e3o \u00e9 preciso tirar mais min\u00e9rios da natureza\u201d, afirma Tereza Carvalho. Por\u00e9m, no Brasil, ainda \u00e9 muito dif\u00edcil conseguir reciclar um aparelho inteiro. O que acontece \u00e9 que, em geral, as empresas s\u00e3o especializadas na reutiliza\u00e7\u00e3o de apenas um tipo de material, como placas, pl\u00e1stico ou metais. Assim, quando uma m\u00e1quina chega a esses lugares, o que interessa \u00e9 aproveitado e o restante tem destina\u00e7\u00e3o incerta. \u00c9 por isso que a USP est\u00e1 implantando o primeiro centro p\u00fablico de reciclagem de lixo eletr\u00f4nico, que deve entrar em funcionamento em agosto. L\u00e1, a equipe vai fazer a separa\u00e7\u00e3o dos materiais e destin\u00e1-los para as empresas especializadas, fazendo com que nada seja descartado. \u201cExiste uma falta de consci\u00eancia sobre esse assunto, mas temos de pensar que, s\u00f3 em 2008, foram vendidos 12 milh\u00f5es de computadores e que, daqui a cinco anos, eles v\u00e3o virar sucata\u201d, diz a professora.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, a quest\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de aparelhos el\u00e9tricos come\u00e7ou a ser discutida s\u00f3 agora, com um projeto de lei aprovado na Assembleia Legislativa de S\u00e3o Paulo e que prev\u00ea que os fabricantes, importadores e comerciantes sejam respons\u00e1veis por recolher e destinar o lixo eletr\u00f4nico. Por\u00e9m, Tereza Carvalho explica que a iniciativa \u00e9 v\u00e1lida, mas n\u00e3o resolve o problema, j\u00e1 que trata apenas de computadores, monitores e produtos magnetizados. Sistemas de rede e parques de telefonia ficaram de fora. \u201cNa Europa, que est\u00e1 bem avan\u00e7ada no assunto, desde 2002, existem leis que obrigam os fabricantes a se responsabilizar por todos os eletr\u00f4nicos produzidos. Al\u00e9m disso, s\u00f3 podem ser fabricados produtos verdes\u201d, diz a professora. Para um computador ser considerado verde, ele precisa ter um sistema de economia de energia, ser produzido dentro dos padr\u00f5es de gest\u00e3o ambiental e n\u00e3o ter chumbo em sua composi\u00e7\u00e3o. No Brasil, algumas marcas j\u00e1 oferecem essa op\u00e7\u00e3o, mas o mercado ainda \u00e9 muito pequeno. \u201c\u00c9 muito importante divulgar o problema e alertar os consumidores, para, primeiro, nunca darem aparelhos velhos aos sucateiros, que s\u00f3 v\u00e3o retirar as partes que podem vender, o resto jogam fora. O ideal \u00e9 que os usu\u00e1rios comprem apenas micros verdes. Se houver a demanda, todas as empresas v\u00e3o ter que se adequar\u201d, finaliza Tereza Carvalho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tPaula Sato. Revista Nova Escola. 02\/11\/2009.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o de \u201cPedro \u00e9 solteiro e Jo\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade\u201d \u00e9:","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849900,"hashId":"d654277f1eb164da52f1261bcd663e2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o de \u201cPedro \u00e9 solteiro e Jo\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":7111232,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o \u00e9 solteiro e Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade.","id":7111231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro n\u00e3o \u00e9 solteiro e Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro n\u00e3o \u00e9 solteiro ou Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade.","id":7111232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro n\u00e3o \u00e9 solteiro ou Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade e Jo\u00e3o \u00e9 solteiro.","id":7111233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade e Jo\u00e3o \u00e9 solteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro e Jo\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o solteiros e nem t\u00e9cnicos em contabilidade.","id":7111234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro e Jo\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o solteiros e nem t\u00e9cnicos em contabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 solteiro ou Jo\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade.","id":7111235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 solteiro ou Jo\u00e3o \u00e9 t\u00e9cnico em contabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa sobre a prefer\u00eancia entre estudar idiomas foi realizada com um grupo de 100 alunos acrianos. No quadro a seguir, foram registrados os dados da pesquisa: IdiomasN\u00famero de alunos Ingl\u00eas70Espanhol50Ingl\u00eas e espanhol XOutros10De acordo com os dados da pesquisa, o n\u00famero de alunos acrianos que preferem estudar ingl\u00eas e espanhol \u00e9: ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849903,"hashId":"6284b957e17a3929bb1054b4cc5cecd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa sobre a prefer\u00eancia entre estudar idiomas foi realizada com um grupo de 100 alunos acrianos. No quadro a seguir, foram registrados os dados da pesquisa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 371px;\"><colgroup><col width=\"192\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"179\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jsap\"><td data-row=\"row-jsap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jsap\" data-cell=\"cell-d3lm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Idiomas<\/p><\/td><td data-row=\"row-jsap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jsap\" data-cell=\"cell-bzjh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de alunos <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v3j3\"><td data-row=\"row-v3j3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v3j3\" data-cell=\"cell-opx7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ingl\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"row-v3j3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v3j3\" data-cell=\"cell-bpg3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mwrt\"><td data-row=\"row-mwrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwrt\" data-cell=\"cell-zrqw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Espanhol<\/p><\/td><td data-row=\"row-mwrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mwrt\" data-cell=\"cell-fmrh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pbur\"><td data-row=\"row-pbur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pbur\" data-cell=\"cell-im5u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ingl\u00eas e espanhol <\/p><\/td><td data-row=\"row-pbur\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pbur\" data-cell=\"cell-qdjx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">X<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jfta\"><td data-row=\"row-jfta\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jfta\" data-cell=\"cell-r7ph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outros<\/p><\/td><td data-row=\"row-jfta\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jfta\" data-cell=\"cell-7419\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados da pesquisa, o n\u00famero de alunos acrianos que preferem estudar ingl\u00eas e espanhol \u00e9: <\/p>","resposta":7111248,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7111246,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":7111247,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":7111248,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":7111249,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.","id":7111250,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos que foram alunos de Leonardo e Sandra gostam de Sandra. Alguns que foram alunos de Sandra n\u00e3o gostam dela. Logo, ","provas":[{"id":60777,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-agente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849904,"hashId":"d859294f105e867b8276534a0dbe01f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos que foram alunos de Leonardo e Sandra gostam de Sandra. Alguns que foram alunos de Sandra n\u00e3o gostam dela. Logo, <\/p>","resposta":7111254,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ningu\u00e9m gosta de Sandra. ","id":7111251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m gosta de Sandra. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quem foi aluno de Leonardo gosta de Sandra. ","id":7111252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quem foi aluno de Leonardo gosta de Sandra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os que foram alunos de Sandra gostam dela. ","id":7111253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os que foram alunos de Sandra gostam dela. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alguns que foram alunos de Sandra n\u00e3o foram alunos de Leonardo. ","id":7111254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alguns que foram alunos de Sandra n\u00e3o foram alunos de Leonardo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 quem foi aluno de Leonardo e Sandra foi aluna de Sandra. ","id":7111255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 quem foi aluno de Leonardo e Sandra foi aluna de Sandra. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","pai":411091,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425305,"slug":"raciocinio-logico-implicacoes-logicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal\u00edstico 3\u00ba Classe - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":23837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das alternativas disponibilizadas abaixo apresenta uma demonstra\u00e7\u00e3o, que objetiva evidenciar o resultado econ\u00f4mico de a\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico e se caracteriza por ser elaborada de maneira integrada com o sistema de custos. Assinale-a.","provas":[{"id":60807,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal\u00edstico 3\u00ba Classe - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":23837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-criminalistico-3o-classe-area-ciencias-contabeis-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito Criminal\u00edstico 3\u00ba Classe - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1850252,"hashId":"02a3ed221a611516a9c7450aa6ff251a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das alternativas disponibilizadas abaixo apresenta uma demonstra\u00e7\u00e3o, que objetiva evidenciar o resultado econ\u00f4mico de a\u00e7\u00f5es do setor p\u00fablico e se caracteriza por ser elaborada de maneira integrada com o sistema de custos. Assinale-a.<\/p>","resposta":7112854,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":7112852,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluxos de Caixa.","id":7112853,"corpo":"<p>Fluxos de Caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado Econ\u00f4mico.","id":7112854,"corpo":"<p>Resultado Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":7112855,"corpo":"<p>Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":7112856,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412363,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-do-resultado-economico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal\u00edstico 3\u00ba Classe - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":23837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa o princ\u00edpio cont\u00e1bil que pressup\u00f5e a simultaneidade da confronta\u00e7\u00e3o de receitas e de despesas correlatas.","provas":[{"id":60807,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal\u00edstico 3\u00ba Classe - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":23837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-criminalistico-3o-classe-area-ciencias-contabeis-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito Criminal\u00edstico 3\u00ba Classe - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1850256,"hashId":"5a9e4cf8c6a65afa9a340397cb17be23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa o princ\u00edpio cont\u00e1bil que pressup\u00f5e a simultaneidade da confronta\u00e7\u00e3o de receitas e de despesas correlatas.<\/p>","resposta":7112874,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":7112872,"corpo":"<p>Atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registro pelo valor original.","id":7112873,"corpo":"<p>Registro pelo valor original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":7112874,"corpo":"<p>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ess\u00eancia sobre a forma.","id":7112875,"corpo":"<p>Ess\u00eancia sobre a forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Materialidade.","id":7112876,"corpo":"<p>Materialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas presentes em les\u00f5es orais que geram a suspeita de malignidade, s\u00e3o","provas":[{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1847198,"hashId":"8ccb57f6f4970bf7bc0912aa8167263b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas presentes em les\u00f5es orais que geram a suspeita de malignidade, s\u00e3o<\/p>","resposta":7099029,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a leucoeritroplasia, a ulcera\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o e a taxa de crescimento acelerada.","id":7099029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a leucoeritroplasia, a ulcera\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o e a taxa de crescimento acelerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a supura\u00e7\u00e3o, o aspecto pediculado e a leucoeritroplasia.","id":7099030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a supura\u00e7\u00e3o, o aspecto pediculado e a leucoeritroplasia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as Les\u00f5es aderidas \u00e0s estruturas subjacentes, o sangramento e a supura\u00e7\u00e3o.","id":7099031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Les\u00f5es aderidas \u00e0s estruturas subjacentes, o sangramento e a supura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aspecto pediculado, a taxa de crescimento acelerada e a ulcera\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o.","id":7099032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aspecto pediculado, a taxa de crescimento acelerada e a ulcera\u00e7\u00e3o de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aspecto pediculado, o sangramento e a leucoeritroplasia.","id":7099033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aspecto pediculado, o sangramento e a leucoeritroplasia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica anest\u00e9sica que apresenta alta taxa de sucesso e permite, com uma \u00fanica inje\u00e7\u00e3o, bloquear os nervos alveolar inferior, lingual, milo\u2010hioideo, mentoniano, incisivo, auriculo\u2010 temporal e bucal, \u00e9 chamada de","provas":[{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1847202,"hashId":"2e5cdd0326c23187581016de9bf8a033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica anest\u00e9sica que apresenta alta taxa de sucesso e permite, com uma \u00fanica inje\u00e7\u00e3o, bloquear os nervos alveolar inferior, lingual, milo\u2010hioideo, mentoniano, incisivo, auriculo\u2010 temporal e bucal, \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":7099052,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de bloqueio do nervo alveolar inferior.","id":7099049,"corpo":"<p>t\u00e9cnica de bloqueio do nervo alveolar inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica da tuberosidade alta.","id":7099050,"corpo":"<p>t\u00e9cnica da tuberosidade alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Vazirani\u2010Akinosi.","id":7099051,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Vazirani\u2010Akinosi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Gow\u2010Gates.","id":7099052,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Gow\u2010Gates.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica do bloqueio mandibular com a boca fechada.","id":7099053,"corpo":"<p>t\u00e9cnica do bloqueio mandibular com a boca fechada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Anestesia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Anestesia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417570,"slug":"odontologia-tecnicas-de-anestesia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As curetas s\u00e3o instrumentos manuais amplamente utilizados na terapia periodontal. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 angula\u00e7\u00e3o ideal que deve ser mantida entre a borda cortante da cureta e a superf\u00edcie radicular, durante a raspagem.","provas":[{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1847205,"hashId":"5dc348e0139e1cd9cc6c8853a08fe5c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As curetas s\u00e3o instrumentos manuais amplamente utilizados na terapia periodontal. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 angula\u00e7\u00e3o ideal que deve ser mantida entre a borda cortante da cureta e a superf\u00edcie radicular, durante a raspagem.<\/p>","resposta":7099068,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90\u00ba","id":7099064,"corpo":"<p>90\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60\u00ba","id":7099065,"corpo":"<p>60\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45\u00ba","id":7099066,"corpo":"<p>45\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30\u00ba","id":7099067,"corpo":"<p>30\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80\u00ba","id":7099068,"corpo":"<p>80\u00ba<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Instrumentos para Periodontia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Periodontia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417737,"slug":"odontologia-instrumentos-para-periodontia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao desenvolver um projeto de trabalho, os educadores devem estar cientes que algumas etapas devem ser seguidas. A primeira delas \u00e9 a(o): ","provas":[{"id":60821,"cargo":{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-em-defesa-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1848967,"hashId":"b432ba9dae7a1b5d8629601ea61aba3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao desenvolver um projeto de trabalho, os educadores devem estar cientes que algumas etapas devem ser seguidas. A primeira delas \u00e9 a(o): <\/p>","resposta":7106894,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" inten\u00e7\u00e3o.","id":7106894,"corpo":"<p> inten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":7106895,"corpo":"<p>planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento.","id":7106896,"corpo":"<p>desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprecia\u00e7\u00e3o final.","id":7106897,"corpo":"<p>aprecia\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pedagogia Institucional, pode-se dizer que o principal objetivo \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de: ","provas":[{"id":60821,"cargo":{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-em-defesa-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1848969,"hashId":"b3ed00bf4d5d2127db4f5fcfe682d574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pedagogia Institucional, pode-se dizer que o principal objetivo \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de: <\/p>","resposta":7106905,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia em disciplina.","id":7106902,"corpo":"<p>vigil\u00e2ncia em disciplina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o em disciplina.","id":7106903,"corpo":"<p>observa\u00e7\u00e3o em disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afetividade em aprendizagem.","id":7106904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetividade em aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conflito em aprendizagem.","id":7106905,"corpo":"<p>conflito em aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conceito fundamental para a compreens\u00e3o da aprendizagem na crian\u00e7a para Maria Montessori \u00e9 o de:","provas":[{"id":60821,"cargo":{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-em-defesa-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1848975,"hashId":"bef37313a8def0112398d640a5f3f595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conceito fundamental para a compreens\u00e3o da aprendizagem na crian\u00e7a para Maria Montessori \u00e9 o de:<\/p>","resposta":7106928,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epistemologia gen\u00e9tica.","id":7106926,"corpo":"<p>epistemologia gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" zona de desenvolvimento proximal.","id":7106927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> zona de desenvolvimento proximal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" guia interno.","id":7106928,"corpo":"<p> guia interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura cognitiva.","id":7106929,"corpo":"<p>estrutura cognitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Michel Foucault (1985), a escola \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que tem com a pris\u00e3o uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60821,"cargo":{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-em-defesa-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1848985,"hashId":"1b89b439ca0fb5fc081c7c35b1a89b9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Michel Foucault (1985), a escola \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que tem com a pris\u00e3o uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7106967,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":7106966,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transversalidade.","id":7106967,"corpo":"<p>transversalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o.","id":7106968,"corpo":"<p>transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criminaliza\u00e7\u00e3o.","id":7106969,"corpo":"<p>criminaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autores contempor\u00e2neos da Pedagogia Social afirmam que a educa\u00e7\u00e3o para pessoas presas ainda est\u00e1 em fase de desenvolvimento, mas uma quest\u00e3o crucial seria:","provas":[{"id":60821,"cargo":{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-em-defesa-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1848987,"hashId":"e7fcc9f82adce5c13a54c39f3aefa76b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Autores contempor\u00e2neos da Pedagogia Social afirmam que a educa\u00e7\u00e3o para pessoas presas ainda est\u00e1 em fase de desenvolvimento, mas uma quest\u00e3o crucial seria:<\/p>","resposta":7106977,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a busca da rela\u00e7\u00e3o entre a hist\u00f3ria pregressa do preso e sua condena\u00e7\u00e3o.","id":7106974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a busca da rela\u00e7\u00e3o entre a hist\u00f3ria pregressa do preso e sua condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trabalho sobre os estigmas prisionais atrav\u00e9s da confiss\u00e3o pela educa\u00e7\u00e3o.","id":7106975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho sobre os estigmas prisionais atrav\u00e9s da confiss\u00e3o pela educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empenho em vincular a educa\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades laborais futuras.","id":7106976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empenho em vincular a educa\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades laborais futuras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" total descolamento entre os objetivos da educa\u00e7\u00e3o e os objetivos da pena e da pris\u00e3o.","id":7106977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> total descolamento entre os objetivos da educa\u00e7\u00e3o e os objetivos da pena e da pris\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cita\u00e7\u00e3o que expressa a an\u00e1lise contempor\u00e2nea sobre as causas e solu\u00e7\u00f5es para o analfabetismo: \u201cO conceito da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica com o resultado das lutas de classe mostrou-nos, com efeito, que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio processo pelo qual as classes dominantes preparam na mentalidade e na conduta da crian\u00e7a as condi\u00e7\u00f5es fundamentais de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. Ponce, 1979, aponta que o analfabetismo \u00e9:","provas":[{"id":60821,"cargo":{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-em-defesa-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1848989,"hashId":"58ed03acdb4c532a1c9076dc9c948629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o que expressa a an\u00e1lise contempor\u00e2nea sobre as causas e solu\u00e7\u00f5es para o analfabetismo: \u201cO conceito da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica com o resultado das lutas de classe mostrou-nos, com efeito, que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio processo pelo qual as classes dominantes preparam na mentalidade e na conduta da crian\u00e7a as condi\u00e7\u00f5es fundamentais de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. Ponce, 1979, aponta que o analfabetismo \u00e9:<\/p>","resposta":7106982,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produzido pela pr\u00f3pria estrutura social.","id":7106982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzido pela pr\u00f3pria estrutura social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resultado da falta de investimento do Estado.","id":7106983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultado da falta de investimento do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produzido pela falta de investimento das classes dominantes.","id":7106984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzido pela falta de investimento das classes dominantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultado da incompet\u00eancia hist\u00f3rica e comportamental de certos setores sociais.","id":7106985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultado da incompet\u00eancia hist\u00f3rica e comportamental de certos setores sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia pedag\u00f3gica de Paulo Freire para educa\u00e7\u00e3o de adultos significava fazer com que a aprendizagem partisse do:","provas":[{"id":60821,"cargo":{"descricao":"Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia","id":23843},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-em-defesa-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista em Defesa Social \u2013 \u00c1rea: Pedagogia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1848994,"hashId":"4544bfc2d7973f2fcedcb21849b9c992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia pedag\u00f3gica de Paulo Freire para educa\u00e7\u00e3o de adultos significava fazer com que a aprendizagem partisse do:<\/p>","resposta":7107003,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto do aluno.","id":7107002,"corpo":"<p>projeto do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contexto do aluno.","id":7107003,"corpo":"<p>contexto do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" planejamento do professor. ","id":7107004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> planejamento do professor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"livro did\u00e1tico.","id":7107005,"corpo":"<p>livro did\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o tema seguran\u00e7a p\u00fablica, pode-se afirmar que as pol\u00edcias civis destinam-se a:","provas":[{"id":60822,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1849009,"hashId":"8f13c451b9f420711f4032c0cbbcb329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o tema seguran\u00e7a p\u00fablica, pode-se afirmar que as pol\u00edcias civis destinam-se a:<\/p>","resposta":7107062,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer a fun\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia judici\u00e1ria e apurar infra\u00e7\u00f5es penais.","id":7107062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a fun\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia judici\u00e1ria e apurar infra\u00e7\u00f5es penais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"combater o contrabando, o tr\u00e1fico internacional de entorpecentes e o descaminho.","id":7107063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combater o contrabando, o tr\u00e1fico internacional de entorpecentes e o descaminho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionar como pol\u00edcia mar\u00edtima, quando poss\u00edvel.","id":7107064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcionar como pol\u00edcia mar\u00edtima, quando poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer policiamento ostensivo e preservar a ordem p\u00fablica.","id":7107065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer policiamento ostensivo e preservar a ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica","pai":405289,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407740,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-seguranca-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60822,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1849015,"hashId":"976c2f7c15078cf79befe63709156f5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7107087,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode declarar a nulidade dos seus pr\u00f3prios atos.","id":7107086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode declarar a nulidade dos seus pr\u00f3prios atos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional a vincula\u00e7\u00e3o do reajuste de vencimentos de servidores estaduais ou municipais a \u00edndices federais de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":7107087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inconstitucional a vincula\u00e7\u00e3o do reajuste de vencimentos de servidores estaduais ou municipais a \u00edndices federais de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios, percebidos por servidor p\u00fablico, ser\u00e3o computados e acumulados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.","id":7107088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios, percebidos por servidor p\u00fablico, ser\u00e3o computados e acumulados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia do STF assentou ser imposs\u00edvel o controle de legalidade dos atos administrativos pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":7107089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A jurisprud\u00eancia do STF assentou ser imposs\u00edvel o controle de legalidade dos atos administrativos pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o geral anual","oab":true,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o geral anual","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408029,"slug":"direito-administrativo-fixacao-da-remuneracao-e-revisao-geral-anual"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00e3o \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o e equipara\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00e3o \u00e0 vincula\u00e7\u00e3o e equipara\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00f5es","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408032,"slug":"direito-administrativo-vedacao-a-vinculacao-e-equiparacao-de-remuneracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o bens p\u00fablicos de uso comum do povo. A defini\u00e7\u00e3o refere-se a: ","provas":[{"id":60822,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1849019,"hashId":"4a0fcf26995eacbb3aab225a5079c56a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o bens p\u00fablicos de uso comum do povo. A defini\u00e7\u00e3o refere-se a: <\/p>","resposta":7107103,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ve\u00edculos oficiais.","id":7107102,"corpo":"<p>ve\u00edculos oficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"praias.","id":7107103,"corpo":"<p>praias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"museus.","id":7107104,"corpo":"<p>museus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aeroportos.","id":7107105,"corpo":"<p>aeroportos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Quanto \u00e0 Destina\u00e7\u00e3o","pai":404421,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408466,"slug":"direito-administrativo-quanto-a-destinacao"},{"nome_clean":"Bens de Uso Comum do Povo","oab":true,"nome":"Bens de Uso Comum do Povo","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408467,"slug":"direito-administrativo-bens-de-uso-comum-do-povo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a pessoa at\u00e9 quantos anos incompletos?","provas":[{"id":60822,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1849021,"hashId":"9dbb29323c886f4cb427d58231cf2c1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a pessoa at\u00e9 quantos anos incompletos?<\/p>","resposta":7107110,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doze.","id":7107110,"corpo":"<p>Doze.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treze.","id":7107111,"corpo":"<p>Treze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatorze.","id":7107112,"corpo":"<p>Quatorze.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Quinze.","id":7107113,"corpo":"<p> Quinze.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tema poder constituinte, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60822,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1849034,"hashId":"4cd3df4f8fb6193a86caa34090012bbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tema poder constituinte, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7107165,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Constituinte \u00e9 o poder que o governo tem de vetar as leis inconstitucionais.","id":7107162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Constituinte \u00e9 o poder que o governo tem de vetar as leis inconstitucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Presidente da Rep\u00fablica vetar emendas constitucionais que contrariem o interesse p\u00fablico.","id":7107163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Presidente da Rep\u00fablica vetar emendas constitucionais que contrariem o interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder constituinte reformador manifestado por meio de emendas tem por caracter\u00edsticas ser inicial, aut\u00f4nomo e ilimitado.","id":7107164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder constituinte reformador manifestado por meio de emendas tem por caracter\u00edsticas ser inicial, aut\u00f4nomo e ilimitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o federal, de estado de defesa ou de estado de s\u00edtio.","id":7107165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o federal, de estado de defesa ou de estado de s\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":405255,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405256,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407542,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado"},{"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado Reformador","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado Reformador","pai":407542,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407543,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado-reformador"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":407543,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421760,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aretomada do servi\u00e7o p\u00fablico pelo poder concedente durante o prazo da concess\u00e3o, por motivo de interesse p\u00fablico, mediante lei autorizativa espec\u00edfica e ap\u00f3s pr\u00e9vio pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o, denomina-se:","provas":[{"id":60822,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito","id":23844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1849036,"hashId":"158793fb4d93bff38e76bfe6100443b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aretomada do servi\u00e7o p\u00fablico pelo poder concedente durante o prazo da concess\u00e3o, por motivo de interesse p\u00fablico, mediante lei autorizativa espec\u00edfica e ap\u00f3s pr\u00e9vio pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o, denomina-se:<\/p>","resposta":7107172,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permiss\u00e3o.","id":7107170,"corpo":"<p>permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" retrocess\u00e3o.","id":7107171,"corpo":"<p> retrocess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encampa\u00e7\u00e3o.","id":7107172,"corpo":"<p>encampa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tredestina\u00e7\u00e3o.","id":7107173,"corpo":"<p> tredestina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408346,"slug":"direito-administrativo-intervencao-e-extincao-da-concessao-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo X - Da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422340,"slug":"direito-administrativo-capitulo-x-da-extincao-da-concessao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Enfermagem","id":23846}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor \u00e9 atualmente considerada como o quinto sinal vital e conceituada como uma experi\u00eancia sensitiva e emocional desagrad\u00e1vel associada ou relacionada \u00e0 les\u00e3o real ou potencial dos tecidos. A avalia\u00e7\u00e3o da dor \u00e9 base para a prescri\u00e7\u00e3o de cuidados de enfermagem, sendo que as diferen\u00e7as entre dor aguda e cr\u00f4nica devem ser reconhecidas pelo enfermeiro. Assinale neste contexto a alternativa correta.","provas":[{"id":60824,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Enfermagem","id":23846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador \u2013 \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1849040,"hashId":"78b25e8deba29f7b137cdd9b3b4cd681","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor \u00e9 atualmente considerada como o quinto sinal vital e conceituada como uma experi\u00eancia sensitiva e emocional desagrad\u00e1vel associada ou relacionada \u00e0 les\u00e3o real ou potencial dos tecidos. A avalia\u00e7\u00e3o da dor \u00e9 base para a prescri\u00e7\u00e3o de cuidados de enfermagem, sendo que as diferen\u00e7as entre dor aguda e cr\u00f4nica devem ser reconhecidas pelo enfermeiro. Assinale neste contexto a alternativa correta.<\/p>","resposta":7107189,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dor cr\u00f4nica tende a diminuir sua intensidade com o tempo, preservando o indiv\u00edduo de incapacidades.","id":7107186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor cr\u00f4nica tende a diminuir sua intensidade com o tempo, preservando o indiv\u00edduo de incapacidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor cr\u00f4nica pode produzir altera\u00e7\u00f5es neurovegetativas e humorais. ","id":7107187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor cr\u00f4nica pode produzir altera\u00e7\u00f5es neurovegetativas e humorais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na dor aguda, o indiv\u00edduo sofre adapta\u00e7\u00e3o e dificilmente ter\u00e1 altera\u00e7\u00f5es neurovegetativas e humorais.","id":7107188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dor aguda, o indiv\u00edduo sofre adapta\u00e7\u00e3o e dificilmente ter\u00e1 altera\u00e7\u00f5es neurovegetativas e humorais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Dor aguda possui inten\u00e7\u00e3o de cura e fun\u00e7\u00e3o de alerta.","id":7107189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dor aguda possui inten\u00e7\u00e3o de cura e fun\u00e7\u00e3o de alerta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o visual, diagramar consiste em estruturar e distribuir elementos que ir\u00e3o compor uma mensagem visual que ser\u00e1 trabalhada a partir da disposi\u00e7\u00e3o de todos os componentes do discurso gr\u00e1fico necess\u00e1rios para compor a mensagem. Ao conjunto desses elementos devidamente distribu\u00eddos e diagramados chamamos layout. Entre os conceitos do planejamento visual de uma publica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 os da simetria e assimetria. Quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":61130,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1859810,"hashId":"97025b869c1113e22ec854fc7770ca30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na comunica\u00e7\u00e3o visual, diagramar consiste em estruturar e distribuir elementos que ir\u00e3o compor uma mensagem visual que ser\u00e1 trabalhada a partir da disposi\u00e7\u00e3o de todos os componentes do discurso gr\u00e1fico necess\u00e1rios para compor a mensagem. Ao conjunto desses elementos devidamente distribu\u00eddos e diagramados chamamos layout. Entre os conceitos do planejamento visual de uma publica\u00e7\u00e3o, h\u00e1 os da simetria e assimetria. Quanto \u00e0 composi\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7153905,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como propriedade a serenidade, dando ao layout uma apar\u00eancia ponderada.","id":7153902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como propriedade a serenidade, dando ao layout uma apar\u00eancia ponderada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valoriza o conceito de legibilidade, portanto deve ser utilizada em reprodu\u00e7\u00f5es mais conservadoras, que necessitam de inspira\u00e7\u00e3o e respeito ao leitor.","id":7153903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza o conceito de legibilidade, portanto deve ser utilizada em reprodu\u00e7\u00f5es mais conservadoras, que necessitam de inspira\u00e7\u00e3o e respeito ao leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m conhecida como livre e informal, quebra algumas regras, mas mant\u00e9m o padr\u00e3o est\u00e1tico.","id":7153904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m conhecida como livre e informal, quebra algumas regras, mas mant\u00e9m o padr\u00e3o est\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desequilibra o diagrama usando o branco da \u00e1rea n\u00e3o impressa como peso visual, agilizando e dinamizando a composi\u00e7\u00e3o.","id":7153905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desequilibra o diagrama usando o branco da \u00e1rea n\u00e3o impressa como peso visual, agilizando e dinamizando a composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelo estilo, for\u00e7a de ilustra\u00e7\u00e3o e caracteres e pela aus\u00eancia de contraste.","id":7153906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo estilo, for\u00e7a de ilustra\u00e7\u00e3o e caracteres e pela aus\u00eancia de contraste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400624,"slug":"comunicacao-social-diagramacao"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para diagramar o conte\u00fado editorial, a atividade de diagrama\u00e7\u00e3o precisa lidar com elementos gr\u00e1ficos (categorias de conte\u00fado visual) e aspectos (vari\u00e1veis que podem modificar o resultado final). Sobre tais elementos e aspectos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61130,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Jornalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1859813,"hashId":"c10323df7fbadb37d501b4cfda86158f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diagramar o conte\u00fado editorial, a atividade de diagrama\u00e7\u00e3o precisa lidar com elementos gr\u00e1ficos (categorias de conte\u00fado visual) e aspectos (vari\u00e1veis que podem modificar o resultado final). Sobre tais elementos e aspectos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7153921,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas utilizadas em diagrama\u00e7\u00e3o s\u00e3o geralmente em paicas e pontos, sendo que 1 P (uma paica) corresponde a 15 p (quinze pontos).","id":7153917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas utilizadas em diagrama\u00e7\u00e3o s\u00e3o geralmente em paicas e pontos, sendo que 1 P (uma paica) corresponde a 15 p (quinze pontos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o delimitado de impress\u00e3o dentro de uma p\u00e1gina se chama mancha sangrada, onde cai tinta sobre o papel.","id":7153918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o delimitado de impress\u00e3o dentro de uma p\u00e1gina se chama mancha sangrada, onde cai tinta sobre o papel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paginar \u00e9 distribuir o texto em colunas verticais de tamanho regular, espa\u00e7adas e v\u00e1lidas para encaixar os elementos.","id":7153919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paginar \u00e9 distribuir o texto em colunas verticais de tamanho regular, espa\u00e7adas e v\u00e1lidas para encaixar os elementos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alinhamento \u00e9 o entrelineamento entre colunas e entre cada elemento gr\u00e1fico.","id":7153920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alinhamento \u00e9 o entrelineamento entre colunas e entre cada elemento gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Texto vazado \u00e9 o texto claro colocado sobre fundo escuro.","id":7153921,"corpo":"<p>Texto vazado \u00e9 o texto claro colocado sobre fundo escuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Editorial","oab":false,"nome":"Editorial","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418225,"slug":"comunicacao-social-editorial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no texto \u00e9:","provas":[{"id":55480,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Professor de Portugu\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1703843,"hashId":"3ffcad0b8ff5b5d1837463f35122f681","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A fun\u00e7\u00e3o de linguagem predominante no texto \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":6448892,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apelativa.","id":6448889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apelativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Po\u00e9tica.","id":6448890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Po\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Referencial.","id":6448891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emotiva.","id":6448892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emotiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IA B\u00caN\u00c7\u00c3O DO PAIEra lei na nossa casa que os filhos homens n\u00e3o podiam chorar. No dia em que fui embora para o Recife senti um aperto no cora\u00e7\u00e3o, a garganta travou, os olhos encheram-se de l\u00e1grimas. Sobravam raz\u00f5es para isso. Ia morar numa cidade grande e desconhecida, n\u00e3o tinha endere\u00e7o certo e nem havia feito matr\u00edcula no col\u00e9gio. Tudo nebuloso no futuro do menino de dezessete anos que deixava a casa paterna, o para\u00edso verdejante do Cariri cearense e sua gente acolhedora. Como na can\u00e7\u00e3o de Caetano Veloso, minha m\u00e3e e meus sete irm\u00e3os me acompanharam at\u00e9 a porta. Apertei suas m\u00e3os sem dizer uma \u00fanica palavra, os dentes cerrados. Se deixasse escapar um singelo adeus, o a\u00e7ude represado de l\u00e1grimas romperia. Meu pai me olhava firme, vigilante. Com ele planejara largar a vidinha feliz, conhecer outro mundo, tentar a sorte. Tra\u00e7amos um projeto que eu deveria seguir \u00e0 risca: me formaria em medicina, levaria os irm\u00e3os mais novos ao Recife e ajudaria a educ\u00e1-los. \u00c1rduo compromisso.Desde o ciclo migrat\u00f3rio da d\u00e9cada de cinquenta, quando as fazendas sertanejas se esvaziaram dos seus moradores, meus pais compreenderam n\u00e3o existir mais futuro no campo. Largaram o plantio de algod\u00e3o, os criat\u00f3rios de gado, as lavouras, e tomaram para si a tarefa de iniciar os filhos numa outra vida. No que dependesse deles, todos n\u00f3s frequentar\u00edamos a universidade. S\u00e1bia escolha do nosso pai, um homem que aprendeu a ler sozinho e atravessou noites brigando com os enigmas do portugu\u00eas e da aritm\u00e9tica. Por algum mist\u00e9rio que nunca desvendei, os livros eram objetos de fetiche na fam\u00edlia, prestando-se verdadeiro culto aos tios letrados, homens s\u00e1bios e faladores.Foi meu pai quem me acompanhou at\u00e9 a garagem do \u00f4nibus, pois n\u00e3o existia rodovi\u00e1ria no Crato. Caminhava ao meu lado, solene e silencioso. Um carregador transportava na cabe\u00e7a minha parca mudan\u00e7a: uma mala de couro e uma caixa de papel\u00e3o amarrada com cordas de barbante. A mais franciscana pobreza. Eu n\u00e3o enxergava nada \u00e0 minha frente, os olhos cegos de l\u00e1grimas. Lembrei uma hist\u00f3ria que minha av\u00f3 me contava, a de tr\u00eas irm\u00e3os que abandonam o lar em busca de fortuna. A todos eles o pai perguntou na hora da despedida: \u2013 Voc\u00ea prefere muito dinheiro e minha maldi\u00e7\u00e3o ou pouco dinheiro e minha b\u00ean\u00e7\u00e3o? Apenas o mais novo escolheu a b\u00ean\u00e7\u00e3o e pouco dinheiro, alcan\u00e7ando sucesso.Eu n\u00e3o podia me despedir de meu pai sem um adeus e sem pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o. Precisava ouvir de seus l\u00e1bios a f\u00f3rmula protetora do \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d. Atravessava a cidade a p\u00e9, com a sensa\u00e7\u00e3o de que me empurravam para o desterro. Nunca um trajeto me pareceu t\u00e3o longo. Chegamos. O carregador instalou as bagagens no \u00f4nibus, recebeu o pagamento e deixou-nos sozinhos com meia hora de espera e constrangimento. Foi uma eternidade. Meu pai apertou minha m\u00e3o, o m\u00e1ximo de afeto permitido entre n\u00f3s, n\u00e3o me olhou, de modo que nunca soube o que sentiu naquela tarde. Na fam\u00edlia, n\u00e3o existiam trocas de afagos e confid\u00eancias, apesar dos fortes v\u00ednculos que nos uniam. Apertei a m\u00e3o dele, e consegui pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o sem chorar. Ele me aben\u00e7oou e parti sozinho. Sozinho, chorei horas seguidas e tive a primeira de muitas consci\u00eancias, a de que eu era senhor do meu pranto.As velhas f\u00f3rmulas ca\u00edram em desuso, j\u00e1 n\u00e3o se pede a b\u00ean\u00e7\u00e3o a ningu\u00e9m. Ah! O poder m\u00e1gico dessa invoca\u00e7\u00e3o! Toda noite, antes de dormir, escutava os irm\u00e3os gritarem dos seus quartos, para o quarto dos pais: A b\u00ean\u00e7\u00e3o! S\u00f3 calavam depois que ouviam o \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d. As tr\u00eas palavras pareciam o pano que nossa m\u00e3e estendia sobre as redes, nos protegendo dos respingos da chuva, na casa de telha v\u00e3. A f\u00f3rmula n\u00e3o se referia ao Deus de nenhuma institui\u00e7\u00e3o religiosa, era apenas uma gra\u00e7a pacificadora, um son\u00edfero sem droga.Chegaram os dias em que desprezei os costumes da fam\u00edlia, virei o rosto para os velhos que cobravam o pedido de b\u00ean\u00e7\u00e3o, senti nojo das m\u00e3os descarnadas das tias, estendidas para que eu as beijasse. Morreu a gera\u00e7\u00e3o de bisav\u00f4s, depois ca\u00edram os av\u00f4s e j\u00e1 come\u00e7aram as baixas nos tios paternos. Quando n\u00e3o restarem vivos na fileira dos pais, assumirei a linha de frente. Todos estar\u00e3o depois de mim, ningu\u00e9m mais antes de mim para aben\u00e7oar-me. Serei eu a aben\u00e7oar.Por esses dias, meu filho mais novo viajou para estudar na Inglaterra. Achei que minha hist\u00f3ria se repetia em condi\u00e7\u00f5es diferentes e por uma estrada bem mais comprida. Conversei com ele sobre seus projetos para o futuro. Ajudei-o a comprar as passagens, o curso, o seguro sa\u00fade, a arrumar a mala. Levei-o ao aeroporto na companhia festiva dos amigos, da namorada, e dos irm\u00e3os. Minha mulher e eu \u00e9ramos as \u00fanicas pessoas graves na comitiva.Meu filho transp\u00f4s o port\u00e3o de embarque, tudo estava certo, n\u00e3o faltava nada. De repente, ele voltou at\u00e9 junto de mim, me estendeu a m\u00e3o e pediu: A b\u00ean\u00e7\u00e3o, pai! Pronunciei o \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d e a ordem do mundo se refez, uma ordem em que se recomp\u00f5em os elos com o passado, sem nenhuma culpa pelas formas que o presente assume. N\u00e3o sei o que meu filho sentia, nem em que pensava quando me pediu a b\u00ean\u00e7\u00e3o. Talvez tenha lembrado a hist\u00f3ria dos tr\u00eas irm\u00e3os, a que minha av\u00f3 me contava e contei para ele. Todas as experi\u00eancias do homem s\u00e3o de algum modo an\u00e1logas, est\u00e1 escrito no Eclesiastes, o livro em que aprendi a ler, ajudado por meu pai.Ronaldo Correia de Brito","id":454677,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A B\u00caN\u00c7\u00c3O DO PAI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era lei na nossa casa que os filhos homens n\u00e3o podiam chorar. No dia em que fui embora para o Recife senti um aperto no cora\u00e7\u00e3o, a garganta travou, os olhos encheram-se de l\u00e1grimas. Sobravam raz\u00f5es para isso. Ia morar numa cidade grande e desconhecida, n\u00e3o tinha endere\u00e7o certo e nem havia feito matr\u00edcula no col\u00e9gio. Tudo nebuloso no futuro do menino de dezessete anos que deixava a casa paterna, o para\u00edso verdejante do Cariri cearense e sua gente acolhedora. Como na can\u00e7\u00e3o de Caetano Veloso, minha m\u00e3e e meus sete irm\u00e3os me acompanharam at\u00e9 a porta. Apertei suas m\u00e3os sem dizer uma \u00fanica palavra, os dentes cerrados. Se deixasse escapar um singelo adeus, o a\u00e7ude represado de l\u00e1grimas romperia. Meu pai me olhava firme, vigilante. Com ele planejara largar a vidinha feliz, conhecer outro mundo, tentar a sorte. Tra\u00e7amos um projeto que eu deveria seguir \u00e0 risca: me formaria em medicina, levaria os irm\u00e3os mais novos ao Recife e ajudaria a educ\u00e1-los. \u00c1rduo compromisso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde o ciclo migrat\u00f3rio da d\u00e9cada de cinquenta, quando as fazendas sertanejas se esvaziaram dos seus moradores, meus pais compreenderam n\u00e3o existir mais futuro no campo. Largaram o plantio de algod\u00e3o, os criat\u00f3rios de gado, as lavouras, e tomaram para si a tarefa de iniciar os filhos numa outra vida. No que dependesse deles, todos n\u00f3s frequentar\u00edamos a universidade. S\u00e1bia escolha do nosso pai, um homem que aprendeu a ler sozinho e atravessou noites brigando com os enigmas do portugu\u00eas e da aritm\u00e9tica. Por algum mist\u00e9rio que nunca desvendei, os livros eram objetos de fetiche na fam\u00edlia, prestando-se verdadeiro culto aos tios letrados, homens s\u00e1bios e faladores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi meu pai quem me acompanhou at\u00e9 a garagem do \u00f4nibus, pois n\u00e3o existia rodovi\u00e1ria no Crato. Caminhava ao meu lado, solene e silencioso. Um carregador transportava na cabe\u00e7a minha parca mudan\u00e7a: uma mala de couro e uma caixa de papel\u00e3o amarrada com cordas de barbante. A mais franciscana pobreza. Eu n\u00e3o enxergava nada \u00e0 minha frente, os olhos cegos de l\u00e1grimas. Lembrei uma hist\u00f3ria que minha av\u00f3 me contava, a de tr\u00eas irm\u00e3os que abandonam o lar em busca de fortuna. A todos eles o pai perguntou na hora da despedida: \u2013 Voc\u00ea prefere muito dinheiro e minha maldi\u00e7\u00e3o ou pouco dinheiro e minha b\u00ean\u00e7\u00e3o? Apenas o mais novo escolheu a b\u00ean\u00e7\u00e3o e pouco dinheiro, alcan\u00e7ando sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o podia me despedir de meu pai sem um adeus e sem pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o. Precisava ouvir de seus l\u00e1bios a f\u00f3rmula protetora do \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d. Atravessava a cidade a p\u00e9, com a sensa\u00e7\u00e3o de que me empurravam para o desterro. Nunca um trajeto me pareceu t\u00e3o longo. Chegamos. O carregador instalou as bagagens no \u00f4nibus, recebeu o pagamento e deixou-nos sozinhos com meia hora de espera e constrangimento. Foi uma eternidade. Meu pai apertou minha m\u00e3o, o m\u00e1ximo de afeto permitido entre n\u00f3s, n\u00e3o me olhou, de modo que nunca soube o que sentiu naquela tarde. Na fam\u00edlia, n\u00e3o existiam trocas de afagos e confid\u00eancias, apesar dos fortes v\u00ednculos que nos uniam. Apertei a m\u00e3o dele, e consegui pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o sem chorar. Ele me aben\u00e7oou e parti sozinho. Sozinho, chorei horas seguidas e tive a primeira de muitas consci\u00eancias, a de que eu era senhor do meu pranto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As velhas f\u00f3rmulas ca\u00edram em desuso, j\u00e1 n\u00e3o se pede a b\u00ean\u00e7\u00e3o a ningu\u00e9m. Ah! O poder m\u00e1gico dessa invoca\u00e7\u00e3o! Toda noite, antes de dormir, escutava os irm\u00e3os gritarem dos seus quartos, para o quarto dos pais: A b\u00ean\u00e7\u00e3o! S\u00f3 calavam depois que ouviam o \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d. As tr\u00eas palavras pareciam o pano que nossa m\u00e3e estendia sobre as redes, nos protegendo dos respingos da chuva, na casa de telha v\u00e3. A f\u00f3rmula n\u00e3o se referia ao Deus de nenhuma institui\u00e7\u00e3o religiosa, era apenas uma gra\u00e7a pacificadora, um son\u00edfero sem droga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegaram os dias em que desprezei os costumes da fam\u00edlia, virei o rosto para os velhos que cobravam o pedido de b\u00ean\u00e7\u00e3o, senti nojo das m\u00e3os descarnadas das tias, estendidas para que eu as beijasse. Morreu a gera\u00e7\u00e3o de bisav\u00f4s, depois ca\u00edram os av\u00f4s e j\u00e1 come\u00e7aram as baixas nos tios paternos. Quando n\u00e3o restarem vivos na fileira dos pais, assumirei a linha de frente. Todos estar\u00e3o depois de mim, ningu\u00e9m mais antes de mim para aben\u00e7oar-me. Serei eu a aben\u00e7oar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por esses dias, meu filho mais novo viajou para estudar na Inglaterra. Achei que minha hist\u00f3ria se repetia em condi\u00e7\u00f5es diferentes e por uma estrada bem mais comprida. Conversei com ele sobre seus projetos para o futuro. Ajudei-o a comprar as passagens, o curso, o seguro sa\u00fade, a arrumar a mala. Levei-o ao aeroporto na companhia festiva dos amigos, da namorada, e dos irm\u00e3os. Minha mulher e eu \u00e9ramos as \u00fanicas pessoas graves na comitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu filho transp\u00f4s o port\u00e3o de embarque, tudo estava certo, n\u00e3o faltava nada. De repente, ele voltou at\u00e9 junto de mim, me estendeu a m\u00e3o e pediu: A b\u00ean\u00e7\u00e3o, pai! Pronunciei o \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d e a ordem do mundo se refez, uma ordem em que se recomp\u00f5em os elos com o passado, sem nenhuma culpa pelas formas que o presente assume. N\u00e3o sei o que meu filho sentia, nem em que pensava quando me pediu a b\u00ean\u00e7\u00e3o. Talvez tenha lembrado a hist\u00f3ria dos tr\u00eas irm\u00e3os, a que minha av\u00f3 me contava e contei para ele. Todas as experi\u00eancias do homem s\u00e3o de algum modo an\u00e1logas, est\u00e1 escrito no Eclesiastes, o livro em que aprendi a ler, ajudado por meu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ronaldo Correia de Brito<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1703843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA f\u00f3rmula n\u00e3o se referia ao Deus de nenhuma institui\u00e7\u00e3o religiosa, era apenas uma gra\u00e7a pacificadora, um son\u00edfero sem droga.\u201d O termo em destaque caracteriza:","provas":[{"id":55480,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Professor de Portugu\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1703846,"hashId":"8729a314187be2110a61720c510e414e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cA f\u00f3rmula n\u00e3o se referia ao Deus de nenhuma institui\u00e7\u00e3o religiosa, era apenas uma gra\u00e7a pacificadora, <em><u>um son\u00edfero sem droga.<\/u><\/em>\u201d O termo em destaque caracteriza:<\/strong><\/p>","resposta":6448902,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":6448901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":6448902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":6448903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1fora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbato.","id":6448904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hip\u00e9rbato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IA B\u00caN\u00c7\u00c3O DO PAIEra lei na nossa casa que os filhos homens n\u00e3o podiam chorar. No dia em que fui embora para o Recife senti um aperto no cora\u00e7\u00e3o, a garganta travou, os olhos encheram-se de l\u00e1grimas. Sobravam raz\u00f5es para isso. Ia morar numa cidade grande e desconhecida, n\u00e3o tinha endere\u00e7o certo e nem havia feito matr\u00edcula no col\u00e9gio. Tudo nebuloso no futuro do menino de dezessete anos que deixava a casa paterna, o para\u00edso verdejante do Cariri cearense e sua gente acolhedora. Como na can\u00e7\u00e3o de Caetano Veloso, minha m\u00e3e e meus sete irm\u00e3os me acompanharam at\u00e9 a porta. Apertei suas m\u00e3os sem dizer uma \u00fanica palavra, os dentes cerrados. Se deixasse escapar um singelo adeus, o a\u00e7ude represado de l\u00e1grimas romperia. Meu pai me olhava firme, vigilante. Com ele planejara largar a vidinha feliz, conhecer outro mundo, tentar a sorte. Tra\u00e7amos um projeto que eu deveria seguir \u00e0 risca: me formaria em medicina, levaria os irm\u00e3os mais novos ao Recife e ajudaria a educ\u00e1-los. \u00c1rduo compromisso.Desde o ciclo migrat\u00f3rio da d\u00e9cada de cinquenta, quando as fazendas sertanejas se esvaziaram dos seus moradores, meus pais compreenderam n\u00e3o existir mais futuro no campo. Largaram o plantio de algod\u00e3o, os criat\u00f3rios de gado, as lavouras, e tomaram para si a tarefa de iniciar os filhos numa outra vida. No que dependesse deles, todos n\u00f3s frequentar\u00edamos a universidade. S\u00e1bia escolha do nosso pai, um homem que aprendeu a ler sozinho e atravessou noites brigando com os enigmas do portugu\u00eas e da aritm\u00e9tica. Por algum mist\u00e9rio que nunca desvendei, os livros eram objetos de fetiche na fam\u00edlia, prestando-se verdadeiro culto aos tios letrados, homens s\u00e1bios e faladores.Foi meu pai quem me acompanhou at\u00e9 a garagem do \u00f4nibus, pois n\u00e3o existia rodovi\u00e1ria no Crato. Caminhava ao meu lado, solene e silencioso. Um carregador transportava na cabe\u00e7a minha parca mudan\u00e7a: uma mala de couro e uma caixa de papel\u00e3o amarrada com cordas de barbante. A mais franciscana pobreza. Eu n\u00e3o enxergava nada \u00e0 minha frente, os olhos cegos de l\u00e1grimas. Lembrei uma hist\u00f3ria que minha av\u00f3 me contava, a de tr\u00eas irm\u00e3os que abandonam o lar em busca de fortuna. A todos eles o pai perguntou na hora da despedida: \u2013 Voc\u00ea prefere muito dinheiro e minha maldi\u00e7\u00e3o ou pouco dinheiro e minha b\u00ean\u00e7\u00e3o? Apenas o mais novo escolheu a b\u00ean\u00e7\u00e3o e pouco dinheiro, alcan\u00e7ando sucesso.Eu n\u00e3o podia me despedir de meu pai sem um adeus e sem pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o. Precisava ouvir de seus l\u00e1bios a f\u00f3rmula protetora do \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d. Atravessava a cidade a p\u00e9, com a sensa\u00e7\u00e3o de que me empurravam para o desterro. Nunca um trajeto me pareceu t\u00e3o longo. Chegamos. O carregador instalou as bagagens no \u00f4nibus, recebeu o pagamento e deixou-nos sozinhos com meia hora de espera e constrangimento. Foi uma eternidade. Meu pai apertou minha m\u00e3o, o m\u00e1ximo de afeto permitido entre n\u00f3s, n\u00e3o me olhou, de modo que nunca soube o que sentiu naquela tarde. Na fam\u00edlia, n\u00e3o existiam trocas de afagos e confid\u00eancias, apesar dos fortes v\u00ednculos que nos uniam. Apertei a m\u00e3o dele, e consegui pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o sem chorar. Ele me aben\u00e7oou e parti sozinho. Sozinho, chorei horas seguidas e tive a primeira de muitas consci\u00eancias, a de que eu era senhor do meu pranto.As velhas f\u00f3rmulas ca\u00edram em desuso, j\u00e1 n\u00e3o se pede a b\u00ean\u00e7\u00e3o a ningu\u00e9m. Ah! O poder m\u00e1gico dessa invoca\u00e7\u00e3o! Toda noite, antes de dormir, escutava os irm\u00e3os gritarem dos seus quartos, para o quarto dos pais: A b\u00ean\u00e7\u00e3o! S\u00f3 calavam depois que ouviam o \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d. As tr\u00eas palavras pareciam o pano que nossa m\u00e3e estendia sobre as redes, nos protegendo dos respingos da chuva, na casa de telha v\u00e3. A f\u00f3rmula n\u00e3o se referia ao Deus de nenhuma institui\u00e7\u00e3o religiosa, era apenas uma gra\u00e7a pacificadora, um son\u00edfero sem droga.Chegaram os dias em que desprezei os costumes da fam\u00edlia, virei o rosto para os velhos que cobravam o pedido de b\u00ean\u00e7\u00e3o, senti nojo das m\u00e3os descarnadas das tias, estendidas para que eu as beijasse. Morreu a gera\u00e7\u00e3o de bisav\u00f4s, depois ca\u00edram os av\u00f4s e j\u00e1 come\u00e7aram as baixas nos tios paternos. Quando n\u00e3o restarem vivos na fileira dos pais, assumirei a linha de frente. Todos estar\u00e3o depois de mim, ningu\u00e9m mais antes de mim para aben\u00e7oar-me. Serei eu a aben\u00e7oar.Por esses dias, meu filho mais novo viajou para estudar na Inglaterra. Achei que minha hist\u00f3ria se repetia em condi\u00e7\u00f5es diferentes e por uma estrada bem mais comprida. Conversei com ele sobre seus projetos para o futuro. Ajudei-o a comprar as passagens, o curso, o seguro sa\u00fade, a arrumar a mala. Levei-o ao aeroporto na companhia festiva dos amigos, da namorada, e dos irm\u00e3os. Minha mulher e eu \u00e9ramos as \u00fanicas pessoas graves na comitiva.Meu filho transp\u00f4s o port\u00e3o de embarque, tudo estava certo, n\u00e3o faltava nada. De repente, ele voltou at\u00e9 junto de mim, me estendeu a m\u00e3o e pediu: A b\u00ean\u00e7\u00e3o, pai! Pronunciei o \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d e a ordem do mundo se refez, uma ordem em que se recomp\u00f5em os elos com o passado, sem nenhuma culpa pelas formas que o presente assume. N\u00e3o sei o que meu filho sentia, nem em que pensava quando me pediu a b\u00ean\u00e7\u00e3o. Talvez tenha lembrado a hist\u00f3ria dos tr\u00eas irm\u00e3os, a que minha av\u00f3 me contava e contei para ele. Todas as experi\u00eancias do homem s\u00e3o de algum modo an\u00e1logas, est\u00e1 escrito no Eclesiastes, o livro em que aprendi a ler, ajudado por meu pai.Ronaldo Correia de Brito","id":454677,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A B\u00caN\u00c7\u00c3O DO PAI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era lei na nossa casa que os filhos homens n\u00e3o podiam chorar. No dia em que fui embora para o Recife senti um aperto no cora\u00e7\u00e3o, a garganta travou, os olhos encheram-se de l\u00e1grimas. Sobravam raz\u00f5es para isso. Ia morar numa cidade grande e desconhecida, n\u00e3o tinha endere\u00e7o certo e nem havia feito matr\u00edcula no col\u00e9gio. Tudo nebuloso no futuro do menino de dezessete anos que deixava a casa paterna, o para\u00edso verdejante do Cariri cearense e sua gente acolhedora. Como na can\u00e7\u00e3o de Caetano Veloso, minha m\u00e3e e meus sete irm\u00e3os me acompanharam at\u00e9 a porta. Apertei suas m\u00e3os sem dizer uma \u00fanica palavra, os dentes cerrados. Se deixasse escapar um singelo adeus, o a\u00e7ude represado de l\u00e1grimas romperia. Meu pai me olhava firme, vigilante. Com ele planejara largar a vidinha feliz, conhecer outro mundo, tentar a sorte. Tra\u00e7amos um projeto que eu deveria seguir \u00e0 risca: me formaria em medicina, levaria os irm\u00e3os mais novos ao Recife e ajudaria a educ\u00e1-los. \u00c1rduo compromisso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde o ciclo migrat\u00f3rio da d\u00e9cada de cinquenta, quando as fazendas sertanejas se esvaziaram dos seus moradores, meus pais compreenderam n\u00e3o existir mais futuro no campo. Largaram o plantio de algod\u00e3o, os criat\u00f3rios de gado, as lavouras, e tomaram para si a tarefa de iniciar os filhos numa outra vida. No que dependesse deles, todos n\u00f3s frequentar\u00edamos a universidade. S\u00e1bia escolha do nosso pai, um homem que aprendeu a ler sozinho e atravessou noites brigando com os enigmas do portugu\u00eas e da aritm\u00e9tica. Por algum mist\u00e9rio que nunca desvendei, os livros eram objetos de fetiche na fam\u00edlia, prestando-se verdadeiro culto aos tios letrados, homens s\u00e1bios e faladores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi meu pai quem me acompanhou at\u00e9 a garagem do \u00f4nibus, pois n\u00e3o existia rodovi\u00e1ria no Crato. Caminhava ao meu lado, solene e silencioso. Um carregador transportava na cabe\u00e7a minha parca mudan\u00e7a: uma mala de couro e uma caixa de papel\u00e3o amarrada com cordas de barbante. A mais franciscana pobreza. Eu n\u00e3o enxergava nada \u00e0 minha frente, os olhos cegos de l\u00e1grimas. Lembrei uma hist\u00f3ria que minha av\u00f3 me contava, a de tr\u00eas irm\u00e3os que abandonam o lar em busca de fortuna. A todos eles o pai perguntou na hora da despedida: \u2013 Voc\u00ea prefere muito dinheiro e minha maldi\u00e7\u00e3o ou pouco dinheiro e minha b\u00ean\u00e7\u00e3o? Apenas o mais novo escolheu a b\u00ean\u00e7\u00e3o e pouco dinheiro, alcan\u00e7ando sucesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o podia me despedir de meu pai sem um adeus e sem pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o. Precisava ouvir de seus l\u00e1bios a f\u00f3rmula protetora do \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d. Atravessava a cidade a p\u00e9, com a sensa\u00e7\u00e3o de que me empurravam para o desterro. Nunca um trajeto me pareceu t\u00e3o longo. Chegamos. O carregador instalou as bagagens no \u00f4nibus, recebeu o pagamento e deixou-nos sozinhos com meia hora de espera e constrangimento. Foi uma eternidade. Meu pai apertou minha m\u00e3o, o m\u00e1ximo de afeto permitido entre n\u00f3s, n\u00e3o me olhou, de modo que nunca soube o que sentiu naquela tarde. Na fam\u00edlia, n\u00e3o existiam trocas de afagos e confid\u00eancias, apesar dos fortes v\u00ednculos que nos uniam. Apertei a m\u00e3o dele, e consegui pedir a b\u00ean\u00e7\u00e3o sem chorar. Ele me aben\u00e7oou e parti sozinho. Sozinho, chorei horas seguidas e tive a primeira de muitas consci\u00eancias, a de que eu era senhor do meu pranto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As velhas f\u00f3rmulas ca\u00edram em desuso, j\u00e1 n\u00e3o se pede a b\u00ean\u00e7\u00e3o a ningu\u00e9m. Ah! O poder m\u00e1gico dessa invoca\u00e7\u00e3o! Toda noite, antes de dormir, escutava os irm\u00e3os gritarem dos seus quartos, para o quarto dos pais: A b\u00ean\u00e7\u00e3o! S\u00f3 calavam depois que ouviam o \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d. As tr\u00eas palavras pareciam o pano que nossa m\u00e3e estendia sobre as redes, nos protegendo dos respingos da chuva, na casa de telha v\u00e3. A f\u00f3rmula n\u00e3o se referia ao Deus de nenhuma institui\u00e7\u00e3o religiosa, era apenas uma gra\u00e7a pacificadora, um son\u00edfero sem droga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegaram os dias em que desprezei os costumes da fam\u00edlia, virei o rosto para os velhos que cobravam o pedido de b\u00ean\u00e7\u00e3o, senti nojo das m\u00e3os descarnadas das tias, estendidas para que eu as beijasse. Morreu a gera\u00e7\u00e3o de bisav\u00f4s, depois ca\u00edram os av\u00f4s e j\u00e1 come\u00e7aram as baixas nos tios paternos. Quando n\u00e3o restarem vivos na fileira dos pais, assumirei a linha de frente. Todos estar\u00e3o depois de mim, ningu\u00e9m mais antes de mim para aben\u00e7oar-me. Serei eu a aben\u00e7oar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por esses dias, meu filho mais novo viajou para estudar na Inglaterra. Achei que minha hist\u00f3ria se repetia em condi\u00e7\u00f5es diferentes e por uma estrada bem mais comprida. Conversei com ele sobre seus projetos para o futuro. Ajudei-o a comprar as passagens, o curso, o seguro sa\u00fade, a arrumar a mala. Levei-o ao aeroporto na companhia festiva dos amigos, da namorada, e dos irm\u00e3os. Minha mulher e eu \u00e9ramos as \u00fanicas pessoas graves na comitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu filho transp\u00f4s o port\u00e3o de embarque, tudo estava certo, n\u00e3o faltava nada. De repente, ele voltou at\u00e9 junto de mim, me estendeu a m\u00e3o e pediu: A b\u00ean\u00e7\u00e3o, pai! Pronunciei o \u201cDeus te aben\u00e7oe\u201d e a ordem do mundo se refez, uma ordem em que se recomp\u00f5em os elos com o passado, sem nenhuma culpa pelas formas que o presente assume. N\u00e3o sei o que meu filho sentia, nem em que pensava quando me pediu a b\u00ean\u00e7\u00e3o. Talvez tenha lembrado a hist\u00f3ria dos tr\u00eas irm\u00e3os, a que minha av\u00f3 me contava e contei para ele. Todas as experi\u00eancias do homem s\u00e3o de algum modo an\u00e1logas, est\u00e1 escrito no Eclesiastes, o livro em que aprendi a ler, ajudado por meu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ronaldo Correia de Brito<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1703846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto acima o dialeto \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":55480,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Professor de Portugu\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1703860,"hashId":"b1c6cc480284da91bdf554030f5a2d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo o texto acima o dialeto \u00e9(s\u00e3o):<\/strong><\/p>","resposta":6448957,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es fonol\u00f3gicas, morfol\u00f3gicas, sem\u00e2nticas e sint\u00e1ticas que uma l\u00edngua assume nos falares regionais, sociais ...","id":6448957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es fonol\u00f3gicas, morfol\u00f3gicas, sem\u00e2nticas e sint\u00e1ticas que uma l\u00edngua assume nos falares regionais, sociais ...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Variedades lingu\u00edsticas imateriais mediante o uso restrito.","id":6448958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Variedades lingu\u00edsticas imateriais mediante o uso restrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falares que n\u00e3o possuem uma abrang\u00eancia social da l\u00edngua.","id":6448959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falares que n\u00e3o possuem uma abrang\u00eancia social da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade estrutural da l\u00edngua.","id":6448960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade estrutural da l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIIFALARES LOCAIS E DIALETOSNo Brasil, como h\u00e1 variedades de falares, pode-se observar algumas nuances fon\u00e9ticas na realiza\u00e7\u00e3o da langue, o que comumente denominam-se dialetos. Antenor Nascentes identifica essas nuances e a abrang\u00eancia delas como falares ou dialetos locais e regionais. H\u00e1, para ele, no Brasil, o falar fluminense, o falar baiano, o nordestino, o sulista e o amaz\u00f4nico. Nessas regi\u00f5es, identificam-se particularidades lingu\u00edsticas (fon\u00e9ticas, fonol\u00f3gicas, morfol\u00f3gicas etc.), que apontam para pluralidade de normas e registros.No norte do pa\u00eds, registra-se o uso maci\u00e7o da vogal pret\u00f4nica aberta. Em palavras como \/odeio\/, \/rebolo\/ t\u00eam-se, respectivamente, a realiza\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica [\u00f3deio] e [r\u00e9bolo] com a vogal pret\u00f4nica aberta, com recorrente uso na Bahia, Pernambuco e outros estados do nordeste. Na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo, observa-se que o fonema \/r\/ em s\u00edlaba travada, como em porta, \u00e9 retroflexo, alguns o chamam de [r] caipira. No Rio de Janeiro, o mesmo fonema \/r\/, em s\u00edlaba travada se articula como fonema mais gutural, velar. Em falares\/dialetos nordestinos como na Para\u00edba, Pernambuco, Cear\u00e1, al\u00e9m da pros\u00f3dia caracter\u00edstica, t\u00eam-se o fonema oclusivo \/t\/ com tra\u00e7os mais linguodentais, como se v\u00ea em [tia], j\u00e1 no dialeto fluminense, este mesmo fonema oclusivo \/t\/ antes do fonema voc\u00e1lico \/i\/ , apresenta [tsia], um chiado caracter\u00edstico, pr\u00f3prio do falar do Rio de Janeiro, o que a fon\u00e9tica chama de [ts] africado.Em termos gerais, diz-se que os \u201cdialetos s\u00e3o as formas caracter\u00edsticas que uma l\u00edngua assume regionalmente\u201d (CUNHA, 2007, p. 4). Ou seja, s\u00e3o as variedades lingu\u00edsticas, que se materializam mediante uso maci\u00e7o e expressivo por uma comunidade, grupo ou regi\u00e3o que partilham da mesma norma.Se o dialeto possui uma abrang\u00eancia social da l\u00edngua, o idioleto \u00e9 o uso particular, a parole. Ele \u00e9, pois, a realiza\u00e7\u00e3o individual e expressiva da l\u00edngua, que, por conseguinte, abarca todo tra\u00e7o lingu\u00edstico do falante. No idioleto \u00e9 que se observa o conceito de desempenho\/performance chomskyano, na rela\u00e7\u00e3o compet\u00eancia\/desempenho.Ao falar sobre diferen\u00e7as que existem em um sistema lingu\u00edstico, reconhece-se que embora haja uma unidade estrutural da l\u00edngua, n\u00e3o h\u00e1 uma igualdade ou homogeneidade nela, ou seja, o sistema n\u00e3o \u00e9 monocl\u00edtico e sim heterocl\u00edtico. H\u00e1 um ideal de l\u00edngua padr\u00e3o, que vige como variante de prest\u00edgio e h\u00e1 variedades (ditas) n\u00e3o-padr\u00e3o, l\u00edngua mais popular. O fato \u00e9 que a l\u00edngua, nesse caso espec\u00edfico a portuguesa, sofre a todo instante a a\u00e7\u00e3o de seus falantes, e de acordo com escolaridade, regi\u00e3o e grau de (in) formalidade que a situa\u00e7\u00e3o exija, t\u00eam-se realiza\u00e7\u00f5es distintas para a mesma l\u00edngua portuguesa.Existem estudos lingu\u00edsticos que investigaram as particularidades que faz a varia\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. Segundo pesquisas, a l\u00edngua sofre varia\u00e7\u00e3o diat\u00f3pica. Trata-se de uma variante que existe em determinadas regi\u00f5es, por influ\u00eancia de coloniza\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo o clima, relevo etc., que contribui de alguma forma para o desenvolvimento de caracter\u00edsticas lingu\u00edsticas pr\u00f3prias do grupo, da localidade, formando regionalismos, dialetos. H\u00e1 tamb\u00e9m a chamada varia\u00e7\u00e3o diastr\u00e1tica. Essa variedade \u00e9 produto do grau de instru\u00e7\u00e3o do falante, de sua forma\u00e7\u00e3o, escolaridade, grupo a que pertence. Ou seja, por esse modelo, afirma-se que o desempenho do falante \u00e9 determinado pela sua posi\u00e7\u00e3o sociocultural e seu papel na sociedade. Das diferen\u00e7as entre as camadas sociais, surgem tamb\u00e9m as variedades: culta, padr\u00e3o e popular. E, por \u00faltimo, fala-se na variedade diaf\u00e1sica, que consiste nas diferen\u00e7as das modalidades expressivas da l\u00edngua. Entra nesse tipo de variedade a modalidade da l\u00edngua falada, escrita, liter\u00e1ria, l\u00edngua dos homens, mulheres, faixa et\u00e1ria etc. Todos esses fatores: geogr\u00e1ficos, hist\u00f3ricos, sociol\u00f3gicos e culturais fazem com que haja varia\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, seja em n\u00edvel fon\u00e9tico, fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, sint\u00e1tico ou sem\u00e2ntico.(http:\/\/folhetimdasletras.blogspot.com.br\/2009\/10\/falares-locais-e-dialetos.html)","id":454679,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FALARES LOCAIS E DIALETOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, como h\u00e1 variedades de falares, pode-se observar algumas nuances fon\u00e9ticas na realiza\u00e7\u00e3o da langue, o que comumente denominam-se dialetos. Antenor Nascentes identifica essas nuances e a abrang\u00eancia delas como falares ou dialetos locais e regionais. H\u00e1, para ele, no Brasil, o falar fluminense, o falar baiano, o nordestino, o sulista e o amaz\u00f4nico. Nessas regi\u00f5es, identificam-se particularidades lingu\u00edsticas (fon\u00e9ticas, fonol\u00f3gicas, morfol\u00f3gicas etc.), que apontam para pluralidade de normas e registros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No norte do pa\u00eds, registra-se o uso maci\u00e7o da vogal pret\u00f4nica aberta. Em palavras como \/odeio\/, \/rebolo\/ t\u00eam-se, respectivamente, a realiza\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica [\u00f3deio] e [r\u00e9bolo] com a vogal pret\u00f4nica aberta, com recorrente uso na Bahia, Pernambuco e outros estados do nordeste. Na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo, observa-se que o fonema \/r\/ em s\u00edlaba travada, como em porta, \u00e9 retroflexo, alguns o chamam de [r] caipira. No Rio de Janeiro, o mesmo fonema \/r\/, em s\u00edlaba travada se articula como fonema mais gutural, velar. Em falares\/dialetos nordestinos como na Para\u00edba, Pernambuco, Cear\u00e1, al\u00e9m da pros\u00f3dia caracter\u00edstica, t\u00eam-se o fonema oclusivo \/t\/ com tra\u00e7os mais linguodentais, como se v\u00ea em [tia], j\u00e1 no dialeto fluminense, este mesmo fonema oclusivo \/t\/ antes do fonema voc\u00e1lico \/i\/ , apresenta [tsia], um chiado caracter\u00edstico, pr\u00f3prio do falar do Rio de Janeiro, o que a fon\u00e9tica chama de [ts] africado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em termos gerais, diz-se que os \u201cdialetos s\u00e3o as formas caracter\u00edsticas que uma l\u00edngua assume regionalmente\u201d (CUNHA, 2007, p. 4). Ou seja, s\u00e3o as variedades lingu\u00edsticas, que se materializam mediante uso maci\u00e7o e expressivo por uma comunidade, grupo ou regi\u00e3o que partilham da mesma norma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o dialeto possui uma abrang\u00eancia social da l\u00edngua, o idioleto \u00e9 o uso particular, a parole. Ele \u00e9, pois, a realiza\u00e7\u00e3o individual e expressiva da l\u00edngua, que, por conseguinte, abarca todo tra\u00e7o lingu\u00edstico do falante. No idioleto \u00e9 que se observa o conceito de desempenho\/performance chomskyano, na rela\u00e7\u00e3o compet\u00eancia\/desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao falar sobre diferen\u00e7as que existem em um sistema lingu\u00edstico, reconhece-se que embora haja uma unidade estrutural da l\u00edngua, n\u00e3o h\u00e1 uma igualdade ou homogeneidade nela, ou seja, o sistema n\u00e3o \u00e9 monocl\u00edtico e sim heterocl\u00edtico. H\u00e1 um ideal de l\u00edngua padr\u00e3o, que vige como variante de prest\u00edgio e h\u00e1 variedades (ditas) n\u00e3o-padr\u00e3o, l\u00edngua mais popular. O fato \u00e9 que a l\u00edngua, nesse caso espec\u00edfico a portuguesa, sofre a todo instante a a\u00e7\u00e3o de seus falantes, e de acordo com escolaridade, regi\u00e3o e grau de (in) formalidade que a situa\u00e7\u00e3o exija, t\u00eam-se realiza\u00e7\u00f5es distintas para a mesma l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem estudos lingu\u00edsticos que investigaram as particularidades que faz a varia\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. Segundo pesquisas, a l\u00edngua sofre varia\u00e7\u00e3o diat\u00f3pica. Trata-se de uma variante que existe em determinadas regi\u00f5es, por influ\u00eancia de coloniza\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo o clima, relevo etc., que contribui de alguma forma para o desenvolvimento de caracter\u00edsticas lingu\u00edsticas pr\u00f3prias do grupo, da localidade, formando regionalismos, dialetos. H\u00e1 tamb\u00e9m a chamada varia\u00e7\u00e3o diastr\u00e1tica. Essa variedade \u00e9 produto do grau de instru\u00e7\u00e3o do falante, de sua forma\u00e7\u00e3o, escolaridade, grupo a que pertence. Ou seja, por esse modelo, afirma-se que o desempenho do falante \u00e9 determinado pela sua posi\u00e7\u00e3o sociocultural e seu papel na sociedade. Das diferen\u00e7as entre as camadas sociais, surgem tamb\u00e9m as variedades: culta, padr\u00e3o e popular. E, por \u00faltimo, fala-se na variedade diaf\u00e1sica, que consiste nas diferen\u00e7as das modalidades expressivas da l\u00edngua. Entra nesse tipo de variedade a modalidade da l\u00edngua falada, escrita, liter\u00e1ria, l\u00edngua dos homens, mulheres, faixa et\u00e1ria etc. Todos esses fatores: geogr\u00e1ficos, hist\u00f3ricos, sociol\u00f3gicos e culturais fazem com que haja varia\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, seja em n\u00edvel fon\u00e9tico, fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, sint\u00e1tico ou sem\u00e2ntico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/folhetimdasletras.blogspot.com.br\/2009\/10\/falares-locais-e-dialetos.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1703860","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":55480,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Professor de Portugu\u00eas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1703862,"hashId":"54d0df7c0dc0c224c0bf04db6f6c3f9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar:<\/strong><\/p>","resposta":6448965,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parole \u00e9 a mesma coisa que fala.","id":6448965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parole \u00e9 a mesma coisa que fala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fonema oclusivo [t] assume caracter\u00edsticas mais linguodentais na regi\u00e3o nordeste e \u00e9 chamado de africado.","id":6448966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fonema oclusivo [t] assume caracter\u00edsticas mais linguodentais na regi\u00e3o nordeste e \u00e9 chamado de africado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A l\u00edngua ideal padr\u00e3o \u00e9 uniforme e n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es.","id":6448967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua ideal padr\u00e3o \u00e9 uniforme e n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O idioleto \u00e9 o uso social da l\u00edngua.","id":6448968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O idioleto \u00e9 o uso social da l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IIIFALARES LOCAIS E DIALETOSNo Brasil, como h\u00e1 variedades de falares, pode-se observar algumas nuances fon\u00e9ticas na realiza\u00e7\u00e3o da langue, o que comumente denominam-se dialetos. Antenor Nascentes identifica essas nuances e a abrang\u00eancia delas como falares ou dialetos locais e regionais. H\u00e1, para ele, no Brasil, o falar fluminense, o falar baiano, o nordestino, o sulista e o amaz\u00f4nico. Nessas regi\u00f5es, identificam-se particularidades lingu\u00edsticas (fon\u00e9ticas, fonol\u00f3gicas, morfol\u00f3gicas etc.), que apontam para pluralidade de normas e registros.No norte do pa\u00eds, registra-se o uso maci\u00e7o da vogal pret\u00f4nica aberta. Em palavras como \/odeio\/, \/rebolo\/ t\u00eam-se, respectivamente, a realiza\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica [\u00f3deio] e [r\u00e9bolo] com a vogal pret\u00f4nica aberta, com recorrente uso na Bahia, Pernambuco e outros estados do nordeste. Na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo, observa-se que o fonema \/r\/ em s\u00edlaba travada, como em porta, \u00e9 retroflexo, alguns o chamam de [r] caipira. No Rio de Janeiro, o mesmo fonema \/r\/, em s\u00edlaba travada se articula como fonema mais gutural, velar. Em falares\/dialetos nordestinos como na Para\u00edba, Pernambuco, Cear\u00e1, al\u00e9m da pros\u00f3dia caracter\u00edstica, t\u00eam-se o fonema oclusivo \/t\/ com tra\u00e7os mais linguodentais, como se v\u00ea em [tia], j\u00e1 no dialeto fluminense, este mesmo fonema oclusivo \/t\/ antes do fonema voc\u00e1lico \/i\/ , apresenta [tsia], um chiado caracter\u00edstico, pr\u00f3prio do falar do Rio de Janeiro, o que a fon\u00e9tica chama de [ts] africado.Em termos gerais, diz-se que os \u201cdialetos s\u00e3o as formas caracter\u00edsticas que uma l\u00edngua assume regionalmente\u201d (CUNHA, 2007, p. 4). Ou seja, s\u00e3o as variedades lingu\u00edsticas, que se materializam mediante uso maci\u00e7o e expressivo por uma comunidade, grupo ou regi\u00e3o que partilham da mesma norma.Se o dialeto possui uma abrang\u00eancia social da l\u00edngua, o idioleto \u00e9 o uso particular, a parole. Ele \u00e9, pois, a realiza\u00e7\u00e3o individual e expressiva da l\u00edngua, que, por conseguinte, abarca todo tra\u00e7o lingu\u00edstico do falante. No idioleto \u00e9 que se observa o conceito de desempenho\/performance chomskyano, na rela\u00e7\u00e3o compet\u00eancia\/desempenho.Ao falar sobre diferen\u00e7as que existem em um sistema lingu\u00edstico, reconhece-se que embora haja uma unidade estrutural da l\u00edngua, n\u00e3o h\u00e1 uma igualdade ou homogeneidade nela, ou seja, o sistema n\u00e3o \u00e9 monocl\u00edtico e sim heterocl\u00edtico. H\u00e1 um ideal de l\u00edngua padr\u00e3o, que vige como variante de prest\u00edgio e h\u00e1 variedades (ditas) n\u00e3o-padr\u00e3o, l\u00edngua mais popular. O fato \u00e9 que a l\u00edngua, nesse caso espec\u00edfico a portuguesa, sofre a todo instante a a\u00e7\u00e3o de seus falantes, e de acordo com escolaridade, regi\u00e3o e grau de (in) formalidade que a situa\u00e7\u00e3o exija, t\u00eam-se realiza\u00e7\u00f5es distintas para a mesma l\u00edngua portuguesa.Existem estudos lingu\u00edsticos que investigaram as particularidades que faz a varia\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. Segundo pesquisas, a l\u00edngua sofre varia\u00e7\u00e3o diat\u00f3pica. Trata-se de uma variante que existe em determinadas regi\u00f5es, por influ\u00eancia de coloniza\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo o clima, relevo etc., que contribui de alguma forma para o desenvolvimento de caracter\u00edsticas lingu\u00edsticas pr\u00f3prias do grupo, da localidade, formando regionalismos, dialetos. H\u00e1 tamb\u00e9m a chamada varia\u00e7\u00e3o diastr\u00e1tica. Essa variedade \u00e9 produto do grau de instru\u00e7\u00e3o do falante, de sua forma\u00e7\u00e3o, escolaridade, grupo a que pertence. Ou seja, por esse modelo, afirma-se que o desempenho do falante \u00e9 determinado pela sua posi\u00e7\u00e3o sociocultural e seu papel na sociedade. Das diferen\u00e7as entre as camadas sociais, surgem tamb\u00e9m as variedades: culta, padr\u00e3o e popular. E, por \u00faltimo, fala-se na variedade diaf\u00e1sica, que consiste nas diferen\u00e7as das modalidades expressivas da l\u00edngua. Entra nesse tipo de variedade a modalidade da l\u00edngua falada, escrita, liter\u00e1ria, l\u00edngua dos homens, mulheres, faixa et\u00e1ria etc. Todos esses fatores: geogr\u00e1ficos, hist\u00f3ricos, sociol\u00f3gicos e culturais fazem com que haja varia\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, seja em n\u00edvel fon\u00e9tico, fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, sint\u00e1tico ou sem\u00e2ntico.(http:\/\/folhetimdasletras.blogspot.com.br\/2009\/10\/falares-locais-e-dialetos.html)","id":454679,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>FALARES LOCAIS E DIALETOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, como h\u00e1 variedades de falares, pode-se observar algumas nuances fon\u00e9ticas na realiza\u00e7\u00e3o da langue, o que comumente denominam-se dialetos. Antenor Nascentes identifica essas nuances e a abrang\u00eancia delas como falares ou dialetos locais e regionais. H\u00e1, para ele, no Brasil, o falar fluminense, o falar baiano, o nordestino, o sulista e o amaz\u00f4nico. Nessas regi\u00f5es, identificam-se particularidades lingu\u00edsticas (fon\u00e9ticas, fonol\u00f3gicas, morfol\u00f3gicas etc.), que apontam para pluralidade de normas e registros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No norte do pa\u00eds, registra-se o uso maci\u00e7o da vogal pret\u00f4nica aberta. Em palavras como \/odeio\/, \/rebolo\/ t\u00eam-se, respectivamente, a realiza\u00e7\u00e3o fon\u00e9tica [\u00f3deio] e [r\u00e9bolo] com a vogal pret\u00f4nica aberta, com recorrente uso na Bahia, Pernambuco e outros estados do nordeste. Na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo, observa-se que o fonema \/r\/ em s\u00edlaba travada, como em porta, \u00e9 retroflexo, alguns o chamam de [r] caipira. No Rio de Janeiro, o mesmo fonema \/r\/, em s\u00edlaba travada se articula como fonema mais gutural, velar. Em falares\/dialetos nordestinos como na Para\u00edba, Pernambuco, Cear\u00e1, al\u00e9m da pros\u00f3dia caracter\u00edstica, t\u00eam-se o fonema oclusivo \/t\/ com tra\u00e7os mais linguodentais, como se v\u00ea em [tia], j\u00e1 no dialeto fluminense, este mesmo fonema oclusivo \/t\/ antes do fonema voc\u00e1lico \/i\/ , apresenta [tsia], um chiado caracter\u00edstico, pr\u00f3prio do falar do Rio de Janeiro, o que a fon\u00e9tica chama de [ts] africado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em termos gerais, diz-se que os \u201cdialetos s\u00e3o as formas caracter\u00edsticas que uma l\u00edngua assume regionalmente\u201d (CUNHA, 2007, p. 4). Ou seja, s\u00e3o as variedades lingu\u00edsticas, que se materializam mediante uso maci\u00e7o e expressivo por uma comunidade, grupo ou regi\u00e3o que partilham da mesma norma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o dialeto possui uma abrang\u00eancia social da l\u00edngua, o idioleto \u00e9 o uso particular, a parole. Ele \u00e9, pois, a realiza\u00e7\u00e3o individual e expressiva da l\u00edngua, que, por conseguinte, abarca todo tra\u00e7o lingu\u00edstico do falante. No idioleto \u00e9 que se observa o conceito de desempenho\/performance chomskyano, na rela\u00e7\u00e3o compet\u00eancia\/desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao falar sobre diferen\u00e7as que existem em um sistema lingu\u00edstico, reconhece-se que embora haja uma unidade estrutural da l\u00edngua, n\u00e3o h\u00e1 uma igualdade ou homogeneidade nela, ou seja, o sistema n\u00e3o \u00e9 monocl\u00edtico e sim heterocl\u00edtico. H\u00e1 um ideal de l\u00edngua padr\u00e3o, que vige como variante de prest\u00edgio e h\u00e1 variedades (ditas) n\u00e3o-padr\u00e3o, l\u00edngua mais popular. O fato \u00e9 que a l\u00edngua, nesse caso espec\u00edfico a portuguesa, sofre a todo instante a a\u00e7\u00e3o de seus falantes, e de acordo com escolaridade, regi\u00e3o e grau de (in) formalidade que a situa\u00e7\u00e3o exija, t\u00eam-se realiza\u00e7\u00f5es distintas para a mesma l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem estudos lingu\u00edsticos que investigaram as particularidades que faz a varia\u00e7\u00e3o da l\u00edngua. Segundo pesquisas, a l\u00edngua sofre varia\u00e7\u00e3o diat\u00f3pica. Trata-se de uma variante que existe em determinadas regi\u00f5es, por influ\u00eancia de coloniza\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 mesmo o clima, relevo etc., que contribui de alguma forma para o desenvolvimento de caracter\u00edsticas lingu\u00edsticas pr\u00f3prias do grupo, da localidade, formando regionalismos, dialetos. H\u00e1 tamb\u00e9m a chamada varia\u00e7\u00e3o diastr\u00e1tica. Essa variedade \u00e9 produto do grau de instru\u00e7\u00e3o do falante, de sua forma\u00e7\u00e3o, escolaridade, grupo a que pertence. Ou seja, por esse modelo, afirma-se que o desempenho do falante \u00e9 determinado pela sua posi\u00e7\u00e3o sociocultural e seu papel na sociedade. Das diferen\u00e7as entre as camadas sociais, surgem tamb\u00e9m as variedades: culta, padr\u00e3o e popular. E, por \u00faltimo, fala-se na variedade diaf\u00e1sica, que consiste nas diferen\u00e7as das modalidades expressivas da l\u00edngua. Entra nesse tipo de variedade a modalidade da l\u00edngua falada, escrita, liter\u00e1ria, l\u00edngua dos homens, mulheres, faixa et\u00e1ria etc. Todos esses fatores: geogr\u00e1ficos, hist\u00f3ricos, sociol\u00f3gicos e culturais fazem com que haja varia\u00e7\u00e3o da l\u00edngua, seja em n\u00edvel fon\u00e9tico, fonol\u00f3gico, morfol\u00f3gico, sint\u00e1tico ou sem\u00e2ntico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/folhetimdasletras.blogspot.com.br\/2009\/10\/falares-locais-e-dialetos.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1703862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psican\u00e1lise, ao estudar o aparelho ps\u00edquico do indiv\u00edduo, divide-o em regi\u00f5es ou inst\u00e2ncias: o id, o ego e o superego. A personalidade \u00e9 composta desses tr\u00eas sistemas e cada um deles \u00e9 identificado por um tipo de componente. Relacione-os e assinale a alternativa CORRETA.1. Id 2. Ego 3. Superego ( ) componente psicol\u00f3gico( ) componente biol\u00f3gico( ) componente social","provas":[{"id":55481,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1703878,"hashId":"08e8f2f886064661a69e469e568e5f39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Psican\u00e1lise, ao estudar o aparelho ps\u00edquico do indiv\u00edduo, divide-o em regi\u00f5es ou inst\u00e2ncias: o id, o ego e o superego. A personalidade \u00e9 composta desses tr\u00eas sistemas e cada um deles \u00e9 identificado por um tipo de componente. Relacione-os e assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Id <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ego <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Superego <\/p><p>( ) componente psicol\u00f3gico<\/p><p>( ) componente biol\u00f3gico<\/p><p>( ) componente social<\/p>","resposta":6449032,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2","id":6449029,"corpo":"<p>1, 3, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3","id":6449030,"corpo":"<p>1, 2, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 1","id":6449031,"corpo":"<p>3, 2, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3","id":6449032,"corpo":"<p>2, 1, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/1703878","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas, a observa\u00e7\u00e3o, a confronta\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o representam interven\u00e7\u00f5es t\u00edpicas das psicoterapias:","provas":[{"id":55481,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1703890,"hashId":"52254659da8dff8ad56255457e726f0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas, a observa\u00e7\u00e3o, a confronta\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o representam interven\u00e7\u00f5es t\u00edpicas das psicoterapias:<\/strong><\/p>","resposta":6449078,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comportamentais.","id":6449077,"corpo":"<p>Comportamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psicodin\u00e2micas.","id":6449078,"corpo":"<p>Psicodin\u00e2micas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psicodram\u00e1ticas.","id":6449079,"corpo":"<p>Psicodram\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transpessoais.","id":6449080,"corpo":"<p>Transpessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":"psicologia\/1703890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrevista realizada pelo Psic\u00f3logo que tem como foco avaliar a demanda do sujeito e realizar um encaminhamento \u00e9 denominada entrevista:","provas":[{"id":55481,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1703891,"hashId":"df4322e306579a389566dc7dd74fdc83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A entrevista realizada pelo Psic\u00f3logo que tem como foco avaliar a demanda do sujeito e realizar um encaminhamento \u00e9 denominada entrevista:<\/strong><\/p>","resposta":6449083,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sist\u00eamica.","id":6449081,"corpo":"<p>Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stica.","id":6449082,"corpo":"<p>Diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De triagem.","id":6449083,"corpo":"<p>De triagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De devolu\u00e7\u00e3o.","id":6449084,"corpo":"<p>De devolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":"psicologia\/1703891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrevista de sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia tem como objetivo revelar as verdadeiras rea\u00e7\u00f5es do candidato a situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas vivenciadas por ele no passado. O estilo de pergunta mais utilizado neste m\u00e9todo de entrevista s\u00e3o as perguntas: ","provas":[{"id":55481,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1703922,"hashId":"4fb579309ffeee300d6cafb6f5303866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A entrevista de sele\u00e7\u00e3o por compet\u00eancia tem como objetivo revelar as verdadeiras rea\u00e7\u00f5es do candidato a situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas vivenciadas por ele no passado. O estilo de pergunta mais utilizado neste m\u00e9todo de entrevista s\u00e3o as perguntas: <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","resposta":6449205,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comportamentais.","id":6449205,"corpo":"<p>Comportamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fechadas.","id":6449206,"corpo":"<p>Fechadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abertas.","id":6449207,"corpo":"<p>Abertas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instigantes.","id":6449208,"corpo":"<p>Instigantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/1703922","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desordem autoimune sist\u00eamica cr\u00f4nica, que envolve gl\u00e2ndulas salivares e lacrimais, resultando em efeitos chamados de s\u00edndrome sicca, \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1847189,"hashId":"36c3603fb49a295c61073a2bd49317cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A<em> desordem autoimune sist\u00eamica cr\u00f4nica<\/em>, que envolve gl\u00e2ndulas salivares e lacrimais, resultando em efeitos chamados de <em>s\u00edndrome sicca<\/em>, \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":7098988,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xerostomia.","id":7098984,"corpo":"<p>Xerostomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Beh\u00e7et. ","id":7098985,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Beh\u00e7et. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da boca escaldada.","id":7098986,"corpo":"<p>S\u00edndrome da boca escaldada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Sipple.","id":7098987,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Sipple.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Sj\u00f6gren.","id":7098988,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Sj\u00f6gren.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417418,"slug":"odontologia-doencas-das-glandulas-salivares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os colchetes abertos em:[ ] Hoje, morre muito mais gente na guerra do tr\u00e1fico [...] do que de overdose. [ ] H\u00e1 muito mais vidas de brasileiros desperdi\u00e7adas nos pres\u00eddios, de onde poucos saem sociabilizados, do que nas cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o de drogados. (\u00a7 4)podem ser preenchidos, sem perda da coer\u00eancia argumentativa, respectivamente, por:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847269,"hashId":"b0b544e309e558f78886688f160b125c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os colchetes abertos em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[ ] Hoje, morre muito mais gente na guerra do tr\u00e1fico [...] do que de overdose. [ ] H\u00e1 muito mais vidas de brasileiros desperdi\u00e7adas nos pres\u00eddios, de onde poucos saem sociabilizados, do que nas cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o de drogados. (\u00a7 4)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">podem ser preenchidos, sem perda da coer\u00eancia argumentativa, respectivamente, por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7099321,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afinal \u2013Al\u00e9m disso","id":7099321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afinal \u2013Al\u00e9m disso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m disso \u2013 Inclusive","id":7099322,"corpo":"<p>Al\u00e9m disso \u2013 Inclusive<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclusive \u2013 Enfim","id":7099323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inclusive \u2013 Enfim<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfim \u2013 Portanto","id":7099324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfim \u2013 Portanto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portanto \u2013Afinal","id":7099325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portanto \u2013Afinal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostasPrometi escrever mais sobre a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Come\u00e7o com uma observa\u00e7\u00e3o: \u00e9 complicado liberar a venda e o consumo de drogas em um s\u00f3 pa\u00eds pobre como o Brasil, que em pouco tempo se tornaria \u2013 mais do que j\u00e1 \u00e9 \u2013 um entreposto do tr\u00e1fico internacional. Mas talvez n\u00e3o: se a droga fosse um produto comercializ\u00e1vel como qualquer outro, sua circula\u00e7\u00e3o para fora do pa\u00eds estaria sujeita a controles alfandeg\u00e1rios regulares, centralizados pelo Governo Federal, e n\u00e3o mais pelo crime organizado.H\u00e1 um argumento moral contra a legaliza\u00e7\u00e3o. [Mas] n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel proibir o uso de droga por raz\u00f5es morais com uma m\u00e3o ao mesmo tempo em que se cultiva a atitude subjetiva t\u00edpica das drogadi\u00e7\u00f5es com a outra. \u00c9 dif\u00edcil convencer um adolescente de que o uso de drogas vai prejudicar sua vida quando a \u00fanica porta que a sociedade oferece para sua entrada na vida adulta \u00e9 a porta do consumo \u2013 n\u00e3o de objetos, mas sobretudo de imagens, todas elas associadas a sensa\u00e7\u00f5es alucinantes, emo\u00e7\u00f5es avassaladoras e prazeres transgressivos. Alguns an\u00fancios de autom\u00f3vel dirigidos a adolescentes n\u00e3o \u201cvendem\u201d as vantagens legais de andar de autom\u00f3vel. Vendem a velocidade acima dos limites, a farra da galera e o prazer sacana de deixar os outros para tr\u00e1s. Vendem exibicionismo, exclus\u00e3o (do outro), transgress\u00e3o e \u201cbarato\u201d. V\u00e1rias propagandas de cerveja, de vodca e das novas Ices vendem, sem nenhum pudor, as alucina\u00e7\u00f5es ligadas ao consumo de \u00e1lcool. Que moral tem uma sociedade assim para coibir a droga?Outro argumento \u00e9 de sa\u00fade p\u00fablica. A droga pode matar. O v\u00edcio pode inutilizar muita gente para os estudos e para o mercado de trabalho. Mas o mercado de trabalho n\u00e3o aproveita nem metade das for\u00e7as a sua disposi\u00e7\u00e3o e a rede p\u00fablica escolar deixa de fora milhares de crian\u00e7as e jovens que nunca se drogaram. O tr\u00e1fico emprega e paga bem. A revista Reportagem de janeiro publicou pesquisa do Instituto Brasileiro de Inova\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade Social (IBISS) mostrando que o tr\u00e1fico nas favelas do Rio de Janeiro emprega hoje mais de 12 mil jovens de at\u00e9 18 anos, contra pouco mais de 3 mil ocupados no mercado regular de trabalho. Para essas pessoas que est\u00e3o sempre sobrando, o tr\u00e1fico e o crime organizado n\u00e3o s\u00e3o um problema: s\u00e3o a grande solu\u00e7\u00e3o. E a ilegalidade faz das drogas um produto de luxo, aumentando os lucros e o poder paralelo dos traficantes, al\u00e9m de alimentar as conex\u00f5es do tr\u00e1fico com outros setores do crime organizado.Por fim, a criminaliza\u00e7\u00e3o da droga faz com que outras pessoas, que n\u00e3o o usu\u00e1rio, arquem com as consequ\u00eancias da drogadi\u00e7\u00e3o nacional. \u00c9 claro que os abusos no uso das drogas s\u00e3o um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Mas s\u00e3o casos-limite. Hoje, morre muito mais gente na guerra do tr\u00e1fico \u2013 inclusive inocentes, crian\u00e7as e trabalhadores atingidos por balas perdidas \u2013 do que de overdose. H\u00e1 muito mais vidas de brasileiros desperdi\u00e7adas nos pres\u00eddios, de onde poucos saem sociabilizados, do que nas cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o de drogados. O crime e o tr\u00e1fico no Brasil s\u00e3o problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Mas tamb\u00e9m o alcoolismo, perfeitamente legal. E o abuso de cigarros.(KEHL, Maria Rita. , Rev. : 31\/03\/2003, p. 28.)","id":469333,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Prometi escrever mais sobre a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Come\u00e7o com uma observa\u00e7\u00e3o: \u00e9 complicado liberar a venda e o consumo de drogas em um s\u00f3 pa\u00eds pobre como o Brasil, que em pouco tempo se tornaria \u2013 mais do que j\u00e1 \u00e9 \u2013 um entreposto do tr\u00e1fico internacional. Mas talvez n\u00e3o: se a droga fosse um produto comercializ\u00e1vel como qualquer outro, sua circula\u00e7\u00e3o para fora do pa\u00eds estaria sujeita a controles alfandeg\u00e1rios regulares, centralizados pelo Governo Federal, e n\u00e3o mais pelo crime organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 um argumento moral contra a legaliza\u00e7\u00e3o. [Mas] n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel proibir o uso de droga por raz\u00f5es morais com uma m\u00e3o ao mesmo tempo em que se cultiva a atitude subjetiva t\u00edpica das drogadi\u00e7\u00f5es com a outra. \u00c9 dif\u00edcil convencer um adolescente de que o uso de drogas vai prejudicar sua vida quando a \u00fanica porta que a sociedade oferece para sua entrada na vida adulta \u00e9 a porta do consumo \u2013 n\u00e3o de objetos, mas sobretudo de imagens, todas elas associadas a sensa\u00e7\u00f5es alucinantes, emo\u00e7\u00f5es avassaladoras e prazeres transgressivos. Alguns an\u00fancios de autom\u00f3vel dirigidos a adolescentes n\u00e3o \u201cvendem\u201d as vantagens legais de andar de autom\u00f3vel. Vendem a velocidade acima dos limites, a farra da galera e o prazer sacana de deixar os outros para tr\u00e1s. Vendem exibicionismo, exclus\u00e3o (do outro), transgress\u00e3o e \u201cbarato\u201d. V\u00e1rias propagandas de cerveja, de vodca e das novas Ices vendem, sem nenhum pudor, as alucina\u00e7\u00f5es ligadas ao consumo de \u00e1lcool. Que moral tem uma sociedade assim para coibir a droga?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Outro argumento \u00e9 de sa\u00fade p\u00fablica. A droga pode matar. O v\u00edcio pode inutilizar muita gente para os estudos e para o mercado de trabalho. Mas o mercado de trabalho n\u00e3o aproveita nem metade das for\u00e7as a sua disposi\u00e7\u00e3o e a rede p\u00fablica escolar deixa de fora milhares de crian\u00e7as e jovens que nunca se drogaram. O tr\u00e1fico emprega e paga bem. A revista <em>Reportagem <\/em>de janeiro publicou pesquisa do Instituto Brasileiro de Inova\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade Social (IBISS) mostrando que o tr\u00e1fico nas favelas do Rio de Janeiro emprega hoje mais de 12 mil jovens de at\u00e9 18 anos, contra pouco mais de 3 mil ocupados no mercado regular de trabalho. Para essas pessoas que est\u00e3o sempre sobrando, o tr\u00e1fico e o crime organizado n\u00e3o s\u00e3o um problema: s\u00e3o a grande solu\u00e7\u00e3o. E a ilegalidade faz das drogas um produto de luxo, aumentando os lucros e o poder paralelo dos traficantes, al\u00e9m de alimentar as conex\u00f5es do tr\u00e1fico com outros setores do crime organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por fim, a criminaliza\u00e7\u00e3o da droga faz com que outras pessoas, que n\u00e3o o usu\u00e1rio, arquem com as consequ\u00eancias da drogadi\u00e7\u00e3o nacional. \u00c9 claro que os abusos no uso das drogas s\u00e3o um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Mas s\u00e3o casos-limite. Hoje, morre muito mais gente na guerra do tr\u00e1fico \u2013 inclusive inocentes, crian\u00e7as e trabalhadores atingidos por balas perdidas \u2013 do que de overdose. H\u00e1 muito mais vidas de brasileiros desperdi\u00e7adas nos pres\u00eddios, de onde poucos saem sociabilizados, do que nas cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o de drogados. O crime e o tr\u00e1fico no Brasil s\u00e3o problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Mas tamb\u00e9m o alcoolismo, perfeitamente legal. E o abuso de cigarros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(KEHL, Maria Rita. , Rev. : 31\/03\/2003, p. 28.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia argumentativa","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia argumentativa","pai":409556,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409558,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia-argumentativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Divulgar ou publicar, em seu nome, produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica ou instrumento de organiza\u00e7\u00e3o formal do qual n\u00e3o tenha participado ou omitir nomes de coautores e colaboradores\". De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 311\/2007, que aprova a reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, havendo infra\u00e7\u00e3o ao dispositivo acima podem ser aplicadas as seguintes penalidades:I. Advert\u00eancia verbal.II. Multa.III. Censura.IV. Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.V. Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":61130,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Jornalista - 2014"},{"id":61134,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Advogado - 2014"},{"id":61132,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1859780,"hashId":"2bd84d0515cacd82b4ce097ce76deb58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Divulgar ou publicar, em seu nome, produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica ou instrumento de organiza\u00e7\u00e3o formal do qual n\u00e3o tenha participado ou omitir nomes de coautores e colaboradores\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 311\/2007, que aprova a reformula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, havendo infra\u00e7\u00e3o ao dispositivo acima podem ser aplicadas as seguintes penalidades:<\/p><p><br><\/p><p>I. Advert\u00eancia verbal.<\/p><p>II. Multa.<\/p><p>III. Censura.<\/p><p>IV. Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.<\/p><p>V. Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7153756,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II e V.","id":7153752,"corpo":"<p>somente I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":7153753,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II, III e V.","id":7153754,"corpo":"<p>somente II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas.","id":7153755,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I, II, III e IV.","id":7153756,"corpo":"<p>somente I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24036}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais exames para o diagn\u00f3stico do infarto do mioc\u00e1rdio s\u00e3o o eletrocardiograma e as determina\u00e7\u00f5es laboratoriais de marcadores card\u00edacos. Sobre tais marcadores, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61946,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24036},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-farmacia-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1893207,"hashId":"df41acd526ca55bbfc16b40202175a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais exames para o diagn\u00f3stico do infarto do mioc\u00e1rdio s\u00e3o o eletrocardiograma e as determina\u00e7\u00f5es laboratoriais de marcadores card\u00edacos. Sobre tais marcadores, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7294078,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o exame laboratorial mais importante para o diagn\u00f3stico do infarto do mioc\u00e1rdio \u00e9 a dosagem de troponina, por ser o marcador que aparece mais precocemente no soro.","id":7294074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exame laboratorial mais importante para o diagn\u00f3stico do infarto do mioc\u00e1rdio \u00e9 a dosagem de troponina, por ser o marcador que aparece mais precocemente no soro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s um infarto do mioc\u00e1rdio decorre um per\u00edodo de poucas horas antes que a troponina seja detectada e o seu pico ocorre entre 6 e 8 horas.","id":7294075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s um infarto do mioc\u00e1rdio decorre um per\u00edodo de poucas horas antes que a troponina seja detectada e o seu pico ocorre entre 6 e 8 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dosagem de CK-MB perdeu import\u00e2ncia no diagn\u00f3stico do infarto do mioc\u00e1rdio, pois embora seja uma enzima espec\u00edfica do m\u00fasculo card\u00edaco, \u00e9 o marcador que aparece mais tardiamente no soro.","id":7294076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dosagem de CK-MB perdeu import\u00e2ncia no diagn\u00f3stico do infarto do mioc\u00e1rdio, pois embora seja uma enzima espec\u00edfica do m\u00fasculo card\u00edaco, \u00e9 o marcador que aparece mais tardiamente no soro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mioglobina \u00e9 um marcador que aparece na circula\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s a troponina e seu pico ocorre em 24 horas.","id":7294077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mioglobina \u00e9 um marcador que aparece na circula\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s a troponina e seu pico ocorre em 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a mioglobina n\u00e3o \u00e9 um marcador espec\u00edfico do cora\u00e7\u00e3o, estando presente no m\u00fasculo card\u00edaco e esquel\u00e9tico.","id":7294078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mioglobina n\u00e3o \u00e9 um marcador espec\u00edfico do cora\u00e7\u00e3o, estando presente no m\u00fasculo card\u00edaco e esquel\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24036}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Dader (2008), assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos.","provas":[{"id":61946,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24036},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-farmacia-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1893222,"hashId":"1755da33356498aa60c34ae245811353","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Dader (2008), assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","resposta":7294148,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dispensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a atua\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico pela qual este proporciona apenas o medicamento ou produto sanit\u00e1rio ao paciente ou seus cuidadores.","id":7294146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a atua\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico pela qual este proporciona apenas o medicamento ou produto sanit\u00e1rio ao paciente ou seus cuidadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O protocolo de primeira dispensa\u00e7\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao de dispensa\u00e7\u00e3o repetida, j\u00e1 que o resultado final de ambos \u00e9 o mesmo: entrega ou n\u00e3o do medicamento.","id":7294147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo de primeira dispensa\u00e7\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao de dispensa\u00e7\u00e3o repetida, j\u00e1 que o resultado final de ambos \u00e9 o mesmo: entrega ou n\u00e3o do medicamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de dispensa\u00e7\u00e3o deve ser dirigido a 100% dos pacientes que entram na farm\u00e1cia, mas os usu\u00e1rios que v\u00e3o retirar medicamentos que n\u00e3o s\u00e3o para uso pr\u00f3prio n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis a este servi\u00e7o.","id":7294148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de dispensa\u00e7\u00e3o deve ser dirigido a 100% dos pacientes que entram na farm\u00e1cia, mas os usu\u00e1rios que v\u00e3o retirar medicamentos que n\u00e3o s\u00e3o para uso pr\u00f3prio n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis a este servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dispensa\u00e7\u00e3o possui apenas dois objetivos centrais: a entrega do medicamento e a prote\u00e7\u00e3o do paciente frente a resultados negativos associados a medicamentos.","id":7294149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa\u00e7\u00e3o possui apenas dois objetivos centrais: a entrega do medicamento e a prote\u00e7\u00e3o do paciente frente a resultados negativos associados a medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o do paciente sobre a efetividade e a seguran\u00e7a do medicamento e a presen\u00e7a de indicadores da efetividade do tratamento n\u00e3o s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da dispensa\u00e7\u00e3o.","id":7294150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A percep\u00e7\u00e3o do paciente sobre a efetividade e a seguran\u00e7a do medicamento e a presen\u00e7a de indicadores da efetividade do tratamento n\u00e3o s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos da dispensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 a\u00e7\u00e3o do fl\u00faor no controle do processo sa\u00fade doen\u00e7a c\u00e1rie \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":46286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1406321,"hashId":"8f90a49d7fe7804f5a2cb38bcbf20382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 a\u00e7\u00e3o do fl\u00faor no controle do processo sa\u00fade doen\u00e7a c\u00e1rie \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5178071,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade biol\u00f3gica da saliva de proteger a estrutura mineral dos dentes \u00e9 aumentada na presen\u00e7a do fl\u00faor, que, al\u00e9m de proteger contra a dissolu\u00e7\u00e3o de minerais do esmalte dent\u00e1rio, promove uma acelera\u00e7\u00e3o no processo de remineraliza\u00e7\u00e3o.","id":5178070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade biol\u00f3gica da saliva de proteger a estrutura mineral dos dentes \u00e9 aumentada na presen\u00e7a do fl\u00faor, que, al\u00e9m de proteger contra a dissolu\u00e7\u00e3o de minerais do esmalte dent\u00e1rio, promove uma acelera\u00e7\u00e3o no processo de remineraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 importante que a gestante utilize medicamentos ou suplementos contendo fl\u00faor para beneficiar os dentes do beb\u00ea.","id":5178071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 importante que a gestante utilize medicamentos ou suplementos contendo fl\u00faor para beneficiar os dentes do beb\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a \u00e1gua adequadamente fluoretada \u00e9 ingerida continuamente ou se faz uso regular de creme dental fluoretado, propicia-se a presen\u00e7a constante de fl\u00faor na saliva, mudando suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas e dessa forma, potencializando a remineraliza\u00e7ao do esmalte dent\u00e1rio,frente a um desafio cariogenico.","id":5178072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a \u00e1gua adequadamente fluoretada \u00e9 ingerida continuamente ou se faz uso regular de creme dental fluoretado, propicia-se a presen\u00e7a constante de fl\u00faor na saliva, mudando suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas e dessa forma, potencializando a remineraliza\u00e7ao do esmalte dent\u00e1rio,frente a um desafio cariogenico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hoje \u00e9 consenso na literatura que, em vez de \u201cfortalecer os dentes\u201d atrav\u00e9s da fluoreta\u00e7\u00e3o do esmalte, com o objetivo de produzir altos n\u00edveis de fl\u00faor incorporado, o m\u00e9todo que se revela mais efetivo para controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 manter um suprimento constante de baixos teores de fl\u00faor na cavidade bucal, particularmente na interface biofilme\/saliva\/esmalte.","id":5178073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje \u00e9 consenso na literatura que, em vez de \u201cfortalecer os dentes\u201d atrav\u00e9s da fluoreta\u00e7\u00e3o do esmalte, com o objetivo de produzir altos n\u00edveis de fl\u00faor incorporado, o m\u00e9todo que se revela mais efetivo para controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 manter um suprimento constante de baixos teores de fl\u00faor na cavidade bucal, particularmente na interface biofilme\/saliva\/esmalte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1406321","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":46286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1406333,"hashId":"21568637971035335219f478ffff82d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5178121,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e2metros cl\u00ednicos que podem ser utilizados para determinar o sucesso da terapia endod\u00f4ntica incluem: aus\u00eancia de sintomas, aus\u00eancia de f\u00edstula, aus\u00eancia de les\u00e3o periapical e teste bacteriol\u00f3gico negativo","id":5178121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros cl\u00ednicos que podem ser utilizados para determinar o sucesso da terapia endod\u00f4ntica incluem: aus\u00eancia de sintomas, aus\u00eancia de f\u00edstula, aus\u00eancia de les\u00e3o periapical e teste bacteriol\u00f3gico negativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para dissolver a guta-percha em casos de retratamento endo- d\u00f4ntico, podemos utilizar diferentes solventes, dentre eles, o clorof\u00f3rmio que, embora seja altamente t\u00f3xico, \u00e9 o mais eficaz; seguido do xilol e eucaliptol.","id":5178122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para dissolver a guta-percha em casos de retratamento endo- d\u00f4ntico, podemos utilizar diferentes solventes, dentre eles, o clorof\u00f3rmio que, embora seja altamente t\u00f3xico, \u00e9 o mais eficaz; seguido do xilol e eucaliptol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histologicamente, na periodontite apical aguda h\u00e1 a presen\u00e7a de hiperemia e infiltrado inflamat\u00f3rio contendo neutr\u00f3filos polimorfonucleares.Testes de sensibilidade pulpar s\u00e3o positivos, uma vez que a polpa est\u00e1 necrosada, assim como os testes de percuss\u00e3o e palpa\u00e7\u00e3o.","id":5178123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histologicamente, na periodontite apical aguda h\u00e1 a presen\u00e7a de hiperemia e infiltrado inflamat\u00f3rio contendo neutr\u00f3filos polimorfonucleares.Testes de sensibilidade pulpar s\u00e3o positivos, uma vez que a polpa est\u00e1 necrosada, assim como os testes de percuss\u00e3o e palpa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulpotomia consiste na remo\u00e7\u00e3o da polpa coron\u00e1ria inflamada e est\u00e1 est\u00e1 indicada em dentes com rizog\u00eanese incompleta. Ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o completa da raiz, o tratamento endod\u00f4ntico final (pulpectomia, preparo qu\u00edmico-mec\u00e2nico e obtura\u00e7\u00e3o) deve ser realizado.","id":5178124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulpotomia consiste na remo\u00e7\u00e3o da polpa coron\u00e1ria inflamada e est\u00e1 est\u00e1 indicada em dentes com rizog\u00eanese incompleta. Ap\u00f3s a forma\u00e7\u00e3o completa da raiz, o tratamento endod\u00f4ntico final (pulpectomia, preparo qu\u00edmico-mec\u00e2nico e obtura\u00e7\u00e3o) deve ser realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1406333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale as les\u00f5es que s\u00e3o classificadas como desordens potencialmente malignas","provas":[{"id":46286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1406335,"hashId":"b5b497adc73ff4604ac9ca96dc85cea9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale as les\u00f5es que s\u00e3o classificadas como desordens potencialmente malignas<\/p>","resposta":5178131,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edquen plano, mucocele, gr\u00e2nulos de Fordyce","id":5178129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquen plano, mucocele, gr\u00e2nulos de Fordyce<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Queilite act\u00ednica, mucocele, leucoedema","id":5178130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queilite act\u00ednica, mucocele, leucoedema<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leucoplasia, eritroplasia, queilite act\u00ednica","id":5178131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucoplasia, eritroplasia, queilite act\u00ednica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melanoma, eritroplasia, l\u00edquen plano.","id":5178132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melanoma, eritroplasia, l\u00edquen plano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/1406335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise facial, podemos visualizar linhas que, em conjunto, representam graficamente uma forma geom\u00e9trica regular. Considerando uma face harm\u00f4nica, podemos afirmar que:","provas":[{"id":46286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1406351,"hashId":"42251d11ca99f08070524b794a23610d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise facial, podemos visualizar linhas que, em conjunto, representam graficamente uma forma geom\u00e9trica regular. Considerando uma face harm\u00f4nica, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5178196,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melhor posi\u00e7\u00e3o para uma correta avalia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 o posicionamento do observador \u00e0 frente do paciente, que deve manter a cabe\u00e7a em uma postura de repouso, levemente inclinada para tr\u00e1s.","id":5178194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor posi\u00e7\u00e3o para uma correta avalia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 o posicionamento do observador \u00e0 frente do paciente, que deve manter a cabe\u00e7a em uma postura de repouso, levemente inclinada para tr\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A linha ofr\u00edaca \u00e9 caracterizada por uma reta que passa perpendicularmente \u00e0s sobrancelhas.","id":5178195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linha ofr\u00edaca \u00e9 caracterizada por uma reta que passa perpendicularmente \u00e0s sobrancelhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A linha interpupilar \u00e9 determinada por uma reta que passa atrav\u00e9s do centro dos olhos e representa, se paralela ao plano horizontal, a forma mais adequada para a realiza\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise facial correta.","id":5178196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linha interpupilar \u00e9 determinada por uma reta que passa atrav\u00e9s do centro dos olhos e representa, se paralela ao plano horizontal, a forma mais adequada para a realiza\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise facial correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perpendicularidade da linha m\u00e9dia, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linhas de Gabarito horizontais, divide a face em duas metades (direita e esquerda), sendo cada uma a imagem especular da outra.","id":5178197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perpendicularidade da linha m\u00e9dia, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s linhas de Gabarito horizontais, divide a face em duas metades (direita e esquerda), sendo cada uma a imagem especular da outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/1406351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de f\u00e1rmacos em Odontologia, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":46286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1406353,"hashId":"688d8f2b6f2fabc12a65740b6308330a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de f\u00e1rmacos em Odontologia, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5178205,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es relativas ao uso dos vasoconstrictores: pacientes em uso de antidepressivos tric\u00edclicos, fenotiazinicos e coca\u00edna.","id":5178202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es relativas ao uso dos vasoconstrictores: pacientes em uso de antidepressivos tric\u00edclicos, fenotiazinicos e coca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es e vantagens da seda\u00e7\u00e3o pre-operat\u00f3ria s\u00e3o: aumento do limiar da dor, potencializa\u00e7\u00e3o da anestesia local e dos analg\u00e9sicos e diminui\u00e7\u00e3o da saliva\u00e7\u00e3o.","id":5178203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es e vantagens da seda\u00e7\u00e3o pre-operat\u00f3ria s\u00e3o: aumento do limiar da dor, potencializa\u00e7\u00e3o da anestesia local e dos analg\u00e9sicos e diminui\u00e7\u00e3o da saliva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar do \u00edndice de resist\u00eancia girar em torno em 60%, as penicilinas ainda s\u00e3o os antibi\u00f3ticos de primeira escolha devido: ao espectro adequado para os principais microorganismos causadores de infec\u00e7\u00f5es bucais, baixo custo e aus\u00eancia de efeitos colaterais importantes.","id":5178204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do \u00edndice de resist\u00eancia girar em torno em 60%, as penicilinas ainda s\u00e3o os antibi\u00f3ticos de primeira escolha devido: ao espectro adequado para os principais microorganismos causadores de infec\u00e7\u00f5es bucais, baixo custo e aus\u00eancia de efeitos colaterais importantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es absolutas ao uso dos vasoconstrictores: angina inst\u00e1vel, infarto do mioc\u00e1rdio recente, diabetes melitus, hipotireoidismo e arritmias refrat\u00e1rias.","id":5178205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es absolutas ao uso dos vasoconstrictores: angina inst\u00e1vel, infarto do mioc\u00e1rdio recente, diabetes melitus, hipotireoidismo e arritmias refrat\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1406353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zornig (2010) afirma que tornar-se m\u00e3e e tornar-se pai \u00e9 um processo que vai muito al\u00e9m do momento de nascimento de um filho. Sobre o processo de constru\u00e7\u00e3o da parentalidade \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1406408,"hashId":"836327813467c9c995853a40335ec14e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Zornig (2010) afirma que tornar-se m\u00e3e e tornar-se pai \u00e9 um processo que vai muito al\u00e9m do momento de nascimento de um filho. Sobre o processo de constru\u00e7\u00e3o da parentalidade \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5178464,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A inser\u00e7\u00e3o do beb\u00ea enquanto produto e alteridade depende de um espa\u00e7o que se coloca entre a m\u00e3e e o beb\u00ea.","id":5178464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A inser\u00e7\u00e3o do beb\u00ea enquanto produto e alteridade depende de um espa\u00e7o que se coloca entre a m\u00e3e e o beb\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir da modernidade as rela\u00e7\u00f5es familiares passam a depender da parentalidade.","id":5178465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da modernidade as rela\u00e7\u00f5es familiares passam a depender da parentalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o per\u00edodo pr\u00e9 e p\u00f3s-natal o complexo ed\u00edpico passa a ser o eixo organizador dominante da vida ps\u00edquica da m\u00e3e.","id":5178466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo pr\u00e9 e p\u00f3s-natal o complexo ed\u00edpico passa a ser o eixo organizador dominante da vida ps\u00edquica da m\u00e3e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gestante faz liga\u00e7\u00f5es de sua gravidez atual com lembran\u00e7as de seu passado aumentando, com isso, seu investimento no mundo exterior.","id":5178467,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A gestante faz liga\u00e7\u00f5es de sua gravidez atual com lembran\u00e7as de seu passado aumentando, com isso, seu investimento no mundo exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1406408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O luto pela morte de um beb\u00ea n\u00e3o \u00e9 facilmente reconhecido por aqueles que cercam os pais. A partir das considera\u00e7\u00f5es de Iaconelli (2005) sobre o luto perinatal, assinale a alternativa correta, no que concerne o papel do psic\u00f3logo:","provas":[{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1406413,"hashId":"fd1a33f7a623989242da8f45a57548eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O luto pela morte de um beb\u00ea n\u00e3o \u00e9 facilmente reconhecido por aqueles que cercam os pais. A partir das considera\u00e7\u00f5es de Iaconelli (2005) sobre o luto perinatal, assinale a alternativa correta, no que concerne o papel do psic\u00f3logo:<\/p>","resposta":5178487,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O papel do psic\u00f3logo, em caso de um \u00f3bito fetal que seja desmentido pelo entorno, \u00e9 ajudar os pais a nomearem a sua dor.","id":5178487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel do psic\u00f3logo, em caso de um \u00f3bito fetal que seja desmentido pelo entorno, \u00e9 ajudar os pais a nomearem a sua dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel que o psic\u00f3logo sempre incentive a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ritual\u00edsticos em caso de morte de um beb\u00ea (pr\u00e9 ou p\u00f3s termo).","id":5178488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomend\u00e1vel que o psic\u00f3logo sempre incentive a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos ritual\u00edsticos em caso de morte de um beb\u00ea (pr\u00e9 ou p\u00f3s termo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A antecipa\u00e7\u00e3o da chegada do beb\u00ea a partir de identifica\u00e7\u00f5es e fantasias pode dificultar a constru\u00e7\u00e3o de uma ambi\u00eancia ps\u00edquica, na medida em que provoca ansiedade materna e deve ser desaconselhada pelo psic\u00f3logo.","id":5178489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A antecipa\u00e7\u00e3o da chegada do beb\u00ea a partir de identifica\u00e7\u00f5es e fantasias pode dificultar a constru\u00e7\u00e3o de uma ambi\u00eancia ps\u00edquica, na medida em que provoca ansiedade materna e deve ser desaconselhada pelo psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desmentido da experi\u00eancia ps\u00edquica revela-se como representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica do evento traum\u00e1tico no psiquismo e, nesse caso, n\u00e3o haveria necessidade de interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo.","id":5178490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desmentido da experi\u00eancia ps\u00edquica revela-se como representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica do evento traum\u00e1tico no psiquismo e, nesse caso, n\u00e3o haveria necessidade de interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1406413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Almeida-Filho (2011) a diferen\u00e7a conceitual entre iniquidade e inequidade proposta por Breilh se baseia em:","provas":[{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1406421,"hashId":"e1839f4cff5305fbbcfc374e4b7c24cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Almeida-Filho (2011) a diferen\u00e7a conceitual entre iniquidade e inequidade proposta por Breilh se baseia em:<\/p>","resposta":5178525,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elementos simb\u00f3licos e sociais das desigualdades.","id":5178524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementos simb\u00f3licos e sociais das desigualdades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elementos estrutural e pol\u00edtico-jur\u00eddico das desigualdades.","id":5178525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elementos estrutural e pol\u00edtico-jur\u00eddico das desigualdades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelo dos determinantes sociais de sa\u00fade.","id":5178526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelo dos determinantes sociais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fatores s\u00f3cio econ\u00f4micos e condi\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a social.","id":5178527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fatores s\u00f3cio econ\u00f4micos e condi\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1406421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo da Interconsulta, o termo \u201cprofissional de liga\u00e7\u00e3o\u201d se refere ao profissional de sa\u00fade mental que:","provas":[{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1406428,"hashId":"b2e0dd7e3f04a45a9291abf7c2fcfd4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo da Interconsulta, o termo \u201cprofissional de liga\u00e7\u00e3o\u201d se refere ao profissional de sa\u00fade mental que:<\/p>","resposta":5178557,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 membro efetivo da equipe de sa\u00fade.","id":5178557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 membro efetivo da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atua na aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":5178558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua na aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 especialista em dist\u00farbios interpessoais.","id":5178559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 especialista em dist\u00farbios interpessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aproxima a psicologia da psiquiatria.","id":5178560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproxima a psicologia da psiquiatria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/1406428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha, dentre as alternativas abaixo, a melhor resposta no que se refere \u00e0s consequ\u00eancias das doen\u00e7as cr\u00f4nicas na qualidade de vida do indiv\u00edduo.","provas":[{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1406437,"hashId":"4bb4de741ee9af38d35d3308c3a2557c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha, dentre as alternativas abaixo, a melhor resposta no que se refere \u00e0s consequ\u00eancias das doen\u00e7as cr\u00f4nicas na qualidade de vida do indiv\u00edduo.<\/p>","resposta":5178600,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As doen\u00e7as cr\u00f4nicas afetam a qualidade de vida do indiv\u00edduo, principalmente, por exigirem o uso cont\u00ednuo de v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es, concomitantemente, que possuem efeitos colaterais desagrad\u00e1veis para o paciente.","id":5178599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as cr\u00f4nicas afetam a qualidade de vida do indiv\u00edduo, principalmente, por exigirem o uso cont\u00ednuo de v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es, concomitantemente, que possuem efeitos colaterais desagrad\u00e1veis para o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A qualidade de vida do indiv\u00edduo com doen\u00e7a cr\u00f4nica depende de seu n\u00edvel de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, ao tratamento e a seus efeitos, pois \u00e9 necess\u00e1rio aprender a conviver com as limita\u00e7\u00f5es na vida cotidiana.","id":5178600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de vida do indiv\u00edduo com doen\u00e7a cr\u00f4nica depende de seu n\u00edvel de adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, ao tratamento e a seus efeitos, pois \u00e9 necess\u00e1rio aprender a conviver com as limita\u00e7\u00f5es na vida cotidiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sintomas f\u00edsicos das doen\u00e7as cr\u00f4nicas t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com preju\u00edzos na qualidade de vida por causarem baixa autoestima, dificuldade no relacionamento familiar, distanciamento de atividades sociais e perda da liberdade.","id":5178601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas f\u00edsicos das doen\u00e7as cr\u00f4nicas t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com preju\u00edzos na qualidade de vida por causarem baixa autoestima, dificuldade no relacionamento familiar, distanciamento de atividades sociais e perda da liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle da depress\u00e3o e da ansiedade, que est\u00e3o sempre presentes no dia a dia de pacientes com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, \u00e9 o principal elemento para a manuten\u00e7\u00e3o de uma boa qualidade de vida nesses indiv\u00edduos.","id":5178602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da depress\u00e3o e da ansiedade, que est\u00e3o sempre presentes no dia a dia de pacientes com doen\u00e7as cr\u00f4nicas, \u00e9 o principal elemento para a manuten\u00e7\u00e3o de uma boa qualidade de vida nesses indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417540,"slug":"psicologia-doencas-cronico-degenerativas"}],"slug":"psicologia\/1406437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sofrimento gerado pela hospitaliza\u00e7\u00e3o: eis o desafio do psic\u00f3logo hospitalar. Quando se trata de uma crian\u00e7a hospitalizada, e com risco de morte iminente, este desafio se faz maior. Segundo Kubbler-Ross (1996), isso se deve:","provas":[{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1406450,"hashId":"f11aca1c20c367784a341a01e54af926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sofrimento gerado pela hospitaliza\u00e7\u00e3o: eis o desafio do psic\u00f3logo hospitalar. Quando se trata de uma crian\u00e7a hospitalizada, e com risco de morte iminente, este desafio se faz maior. Segundo Kubbler-Ross (1996), isso se deve:<\/p>","resposta":5178661,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 necessidade de minimizarmos o medo do outro: da crian\u00e7a doente, dos seus familiares, e da equipe de sa\u00fade.","id":5178658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 necessidade de minimizarmos o medo do outro: da crian\u00e7a doente, dos seus familiares, e da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 morte ser um assunto que n\u00e3o gera temor em todos os homens, causando apenas ang\u00fastia, p\u00e2nico e impot\u00eancia frente ao seu car\u00e1ter conhecido.","id":5178659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 morte ser um assunto que n\u00e3o gera temor em todos os homens, causando apenas ang\u00fastia, p\u00e2nico e impot\u00eancia frente ao seu car\u00e1ter conhecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c0 possibilidade de interven\u00e7\u00e3o apenas nos instantes que precedem a morte.","id":5178660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c0 possibilidade de interven\u00e7\u00e3o apenas nos instantes que precedem a morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 morte constituir-se, ainda, como um acontecimento medonho, pavoroso, um medo universal, mesmo sabendo que podemos domin\u00e1-lo em v\u00e1rios n\u00edveis.","id":5178661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 morte constituir-se, ainda, como um acontecimento medonho, pavoroso, um medo universal, mesmo sabendo que podemos domin\u00e1-lo em v\u00e1rios n\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1406450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que caracteriza a melancolia, diferenciando-a do luto, segundo Freud (1974).","provas":[{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1406452,"hashId":"d42fe5904f2450e7301985afe45b826c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que caracteriza a melancolia, diferenciando-a do luto, segundo Freud (1974).<\/p>","resposta":5178667,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do amor pr\u00f3prio e atitude de autorrecrimina\u00e7\u00e3o.","id":5178667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do amor pr\u00f3prio e atitude de autorrecrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sonol\u00eancia e perda do interesse pelas atividades do cotidiano.","id":5178668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sonol\u00eancia e perda do interesse pelas atividades do cotidiano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ins\u00f4nia e perda do apetite.","id":5178669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ins\u00f4nia e perda do apetite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o generalizada do eu.","id":5178670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibi\u00e7\u00e3o generalizada do eu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1406452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM) tem entre os seus objetivos espec\u00edficos implantar um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental das mulheres sob o enfoque de g\u00eanero. Que estrat\u00e9gias s\u00e3o propostas para alcan\u00e7ar esse objetivo?","provas":[{"id":46289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1406457,"hashId":"b73a487c9c15bacc4b6532f9295722c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM) tem entre os seus objetivos espec\u00edficos implantar um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental das mulheres sob o enfoque de g\u00eanero. Que estrat\u00e9gias s\u00e3o propostas para alcan\u00e7ar esse objetivo?<\/p>","resposta":5178689,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o n\u00famero de leitos psiqui\u00e1tricos para mulheres em hospitais gerais.","id":5178688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar o n\u00famero de leitos psiqui\u00e1tricos para mulheres em hospitais gerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhorar a informa\u00e7\u00e3o sobre as mulheres portadoras de transtornos mentais no SUS e qualificar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental das mulheres.","id":5178689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhorar a informa\u00e7\u00e3o sobre as mulheres portadoras de transtornos mentais no SUS e qualificar a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade mental das mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implantar servi\u00e7os espec\u00edficos para mulheres com problemas de uso\/abuso de \u00e1lcool e outras drogas.","id":5178690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implantar servi\u00e7os espec\u00edficos para mulheres com problemas de uso\/abuso de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Promover no acompanhamento pr\u00e9-natal a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o puerperal.","id":5178691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Promover no acompanhamento pr\u00e9-natal a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o puerperal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1406457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refletindo sobre as estrat\u00e9gias para o enfrentamento da \u201cquest\u00e3o social\u201d, percebemos que estas t\u00eam sido tensionadas por projetos sociais distintos, sendo esta tens\u00e3o vivenciada entre:","provas":[{"id":46290,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1406471,"hashId":"4f11fb74076d098a5403e61257df5195","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Refletindo sobre as estrat\u00e9gias para o enfrentamento da \u201cquest\u00e3o social\u201d, percebemos que estas t\u00eam sido tensionadas por projetos sociais distintos, sendo esta tens\u00e3o vivenciada entre:<\/p>","resposta":5178754,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de Seguridade Social que \u00e9 afirmada na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico Profissional; ","id":5178753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o de Seguridade Social que \u00e9 afirmada na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico Profissional; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defesa dos direitos sociais e a mercantiliza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0s necessidades sociais;","id":5178754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defesa dos direitos sociais e a mercantiliza\u00e7\u00e3o do atendimento \u00e0s necessidades sociais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social e a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social;","id":5178755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social e a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Um projeto de cunho universalista e democr\u00e1tico e um projeto que visa a emancipa\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora;","id":5178756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Um projeto de cunho universalista e democr\u00e1tico e um projeto que visa a emancipa\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1406471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de sa\u00fade apresenta dois projetos em disputa: o Projeto de Reforma Sanit\u00e1ria proposto pelo Movimento Sanit\u00e1rio e o Projeto pautado na pol\u00edtica de ajuste neoliberal. O segundo projeto constitui-se numa esp\u00e9cie de reatualiza\u00e7\u00e3o do modelo m\u00e9dico assistencial:","provas":[{"id":46290,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1406473,"hashId":"87a80d93657d2d4d74a71e01f49e0d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de sa\u00fade apresenta dois projetos em disputa: o Projeto de Reforma Sanit\u00e1ria proposto pelo Movimento Sanit\u00e1rio e o Projeto pautado na pol\u00edtica de ajuste neoliberal. O segundo projeto constitui-se numa esp\u00e9cie de reatualiza\u00e7\u00e3o do modelo m\u00e9dico assistencial:<\/p>","resposta":5178764,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"democr\u00e1tico;","id":5178761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democr\u00e1tico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emancipat\u00f3rio;","id":5178762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emancipat\u00f3rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universal;","id":5178763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privatista;","id":5178764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privatista;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1406473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, as notas explicativas, assim como outros quadros anal\u00edticos ou demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o patrimonial e dos resultados do exerc\u00edcio, devem complementar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. A lei exige que sejam divulgadas como notas explicativas","provas":[{"id":60781,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1847321,"hashId":"72c30c1b2807496bf27ef8fcd969a73e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, as notas explicativas, assim como outros quadros anal\u00edticos ou demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para esclarecimento da situa\u00e7\u00e3o patrimonial e dos resultados do exerc\u00edcio, devem complementar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lei exige que sejam divulgadas como notas explicativas<\/p>","resposta":7099488,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero, as esp\u00e9cies, as classes e o nome dos detentores das a\u00e7\u00f5es do capital social.","id":7099485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero, as esp\u00e9cies, as classes e o nome dos detentores das a\u00e7\u00f5es do capital social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os processos judiciais em que a empresa est\u00e1 envolvida. ","id":7099486,"corpo":"<p>todos os processos judiciais em que a empresa est\u00e1 envolvida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nome dos clientes inadimplentes do per\u00edodo.","id":7099487,"corpo":"<p>o nome dos clientes inadimplentes do per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a taxa de juros, as datas de vencimento e as garantias das obriga\u00e7\u00f5es a longo prazo.","id":7099488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de juros, as datas de vencimento e as garantias das obriga\u00e7\u00f5es a longo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o e os benef\u00edcios concedidos a empregados.","id":7099489,"corpo":"<p>a remunera\u00e7\u00e3o e os benef\u00edcios concedidos a empregados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01 de dezembro de 2013, a Cia. K comprou, a prazo, um computador por R$ 10.000,00. O pagamento do computador foi feito integralmente em janeiro de 2014. A transa\u00e7\u00e3o deve ser evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa anual da Cia. K em 31 de dezembro de 2014 como","provas":[{"id":60781,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1847338,"hashId":"08bb3a3fe4b18d801b616559a1af8e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 01 de dezembro de 2013, a Cia. K comprou, a prazo, um computador por R$ 10.000,00. O pagamento do computador foi feito integralmente em janeiro de 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A transa\u00e7\u00e3o deve ser evidenciada na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa anual da Cia. K em 31 de dezembro de 2014 como<\/p>","resposta":7099539,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo de caixa consumido pela atividade operacional.","id":7099537,"corpo":"<p>fluxo de caixa consumido pela atividade operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa consumido pela atividade de investimento.","id":7099538,"corpo":"<p>fluxo de caixa consumido pela atividade de investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa consumido pela atividade de financiamento.","id":7099539,"corpo":"<p>fluxo de caixa consumido pela atividade de financiamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa gerado pela atividade de investimento.","id":7099540,"corpo":"<p>fluxo de caixa gerado pela atividade de investimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa gerado pela atividade de financiamento.","id":7099541,"corpo":"<p>fluxo de caixa gerado pela atividade de financiamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer, a tecla ou a combina\u00e7\u00e3o de teclas de atalho para selecionar todos os arquivos contidos em uma pasta \u00e9:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847342,"hashId":"b31e13b619088cdbf90f0127ebb43fc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows Explorer, a tecla ou a combina\u00e7\u00e3o de teclas de atalho para selecionar todos os arquivos contidos em uma pasta \u00e9:<\/p>","resposta":7099554,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" CTRL+ T","id":7099551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> CTRL+ T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F1 ","id":7099552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" HOME + END","id":7099553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> HOME + END<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" CTRL+A","id":7099554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> CTRL+A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SHIFT + S","id":7099555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SHIFT + S<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao associar a f\u00f3rmula abaixo numa c\u00e9lula de uma planilha, o BrOffice Calc 2.0 indica um erro na constru\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula. =M\u00c9DIA(C1#C5) Para que a f\u00f3rmula esteja correta, deve-se substituir a tralha (#) por:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847349,"hashId":"05f80c4e9c51328ccb4cbb762d17ff4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao associar a f\u00f3rmula abaixo numa c\u00e9lula de uma planilha, o BrOffice Calc 2.0 indica um erro na constru\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">=M\u00c9DIA(C1#C5) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que a f\u00f3rmula esteja correta, deve-se substituir a tralha (#) por:<\/p>","resposta":7099576,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;&gt;","id":7099574,"corpo":"<p>&lt;&gt;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"|","id":7099575,"corpo":"<p>|<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":":","id":7099576,"corpo":"<p>:<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt;","id":7099577,"corpo":"<p>&gt;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;","id":7099578,"corpo":"<p>&lt;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos sistemas de governo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847366,"hashId":"e14bdee458f348eee508388b50062b45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos sistemas de governo, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7099660,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monarquia \u00e9 um sistema de governo em que o monarca, imperador ou rei governa um pa\u00eds como chefe de Estado, podendo ser seu sucessor qualquer pessoa do povo.","id":7099659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monarquia \u00e9 um sistema de governo em que o monarca, imperador ou rei governa um pa\u00eds como chefe de Estado, podendo ser seu sucessor qualquer pessoa do povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parlamentarismo \u00e9 um sistema de governo em que o Poder Legislativo proporciona a sustenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para o poder Executivo, havendo, portanto, a colabora\u00e7\u00e3o entre esses dois poderes.","id":7099660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parlamentarismo \u00e9 um sistema de governo em que o Poder Legislativo proporciona a sustenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para o poder Executivo, havendo, portanto, a colabora\u00e7\u00e3o entre esses dois poderes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presidencialismo \u00e9 um sistema de governo no qual o presidente \u00e9 somente chefe de Estado. Este presidente \u00e9 o respons\u00e1vel pela escolha dos ministros que ir\u00e3o auxiliar no governo, primando pelas regras constitucionais de separa\u00e7\u00e3o r\u00edgida dos tr\u00eas poderes.","id":7099661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidencialismo \u00e9 um sistema de governo no qual o presidente \u00e9 somente chefe de Estado. Este presidente \u00e9 o respons\u00e1vel pela escolha dos ministros que ir\u00e3o auxiliar no governo, primando pelas regras constitucionais de separa\u00e7\u00e3o r\u00edgida dos tr\u00eas poderes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ditadura Militar \u00e9 uma forma de governo no qual o poder pol\u00edtico \u00e9 efetivamente controlado por militares que governam o pa\u00eds suprimindo direitos militares sem qualquer repress\u00e3o. ","id":7099662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ditadura Militar \u00e9 uma forma de governo no qual o poder pol\u00edtico \u00e9 efetivamente controlado por militares que governam o pa\u00eds suprimindo direitos militares sem qualquer repress\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na Rep\u00fablica Parlamentarista, o chefe de Estado com poder de governo \u00e9 um presidente eleito pelo povo e empossado pelo parlamento, por tempo indeterminado.","id":7099663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Rep\u00fablica Parlamentarista, o chefe de Estado com poder de governo \u00e9 um presidente eleito pelo povo e empossado pelo parlamento, por tempo indeterminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das transforma\u00e7\u00f5es porque passou a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao longo de sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847371,"hashId":"0c98785d41d4257d355416d50a134d6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das transforma\u00e7\u00f5es porque passou a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao longo de sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7099688,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica foi respons\u00e1vel por substituir a administra\u00e7\u00e3o patrimonialista e gerencial.","id":7099684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica foi respons\u00e1vel por substituir a administra\u00e7\u00e3o patrimonialista e gerencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a administra\u00e7\u00e3o patrimonialista foi abra\u00e7ada porque se mostrava superior \u00e0 administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica do Estado. Contudo, o pressuposto de efici\u00eancia em que se baseava n\u00e3o se revelou verdadeiro, pois do momento em que o Estado liberal do s\u00e9culo XIX cedeu lugar ao Estado social e econ\u00f4mico do s\u00e9culo XX, mostrou-se ineficiente. ","id":7099685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a administra\u00e7\u00e3o patrimonialista foi abra\u00e7ada porque se mostrava superior \u00e0 administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica do Estado. Contudo, o pressuposto de efici\u00eancia em que se baseava n\u00e3o se revelou verdadeiro, pois do momento em que o Estado liberal do s\u00e9culo XIX cedeu lugar ao Estado social e econ\u00f4mico do s\u00e9culo XX, mostrou-se ineficiente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o modelo patrimonialista de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entrou em crise devido t\u00e3o somente a conjunturas pol\u00edticas, base que sustentava os mandos e desmandos do chefe do Executivo. Tal modelo n\u00e3o conseguiu se sustentar devido a problemas inerentes ao mesmo, quais sejam, morosidade no atendimento, entraves \u00e0s demandas sociais, presta\u00e7\u00e3o cara de servi\u00e7os p\u00fablicos, dentre outros.","id":7099686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo patrimonialista de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entrou em crise devido t\u00e3o somente a conjunturas pol\u00edticas, base que sustentava os mandos e desmandos do chefe do Executivo. Tal modelo n\u00e3o conseguiu se sustentar devido a problemas inerentes ao mesmo, quais sejam, morosidade no atendimento, entraves \u00e0s demandas sociais, presta\u00e7\u00e3o cara de servi\u00e7os p\u00fablicos, dentre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial se utilizou do procedimento de contrata\u00e7\u00e3o direta: contratos definem os indicadores de desempenho a serem alcan\u00e7ados pelas institui\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m se abra\u00e7ou como estrat\u00e9gia de gerenciamento a ideia da \u201cGest\u00e3o pela qualidade m\u00ednima\u201d que utiliza v\u00e1rios crit\u00e9rios empresariais adequados ao gerenciamento p\u00fablico por adotar v\u00e1rios quesitos de excel\u00eancia, visando a menor interven\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do Estado.","id":7099687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial se utilizou do procedimento de contrata\u00e7\u00e3o direta: contratos definem os indicadores de desempenho a serem alcan\u00e7ados pelas institui\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m se abra\u00e7ou como estrat\u00e9gia de gerenciamento a ideia da \u201cGest\u00e3o pela qualidade m\u00ednima\u201d que utiliza v\u00e1rios crit\u00e9rios empresariais adequados ao gerenciamento p\u00fablico por adotar v\u00e1rios quesitos de excel\u00eancia, visando a menor interven\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica patrimonialista, o Estado n\u00e3o era percebido como ente representante da coletividade, mas, como propriedade do monarca. O empreguismo, o nepotismo e outras formas de apropria\u00e7\u00e3o abusiva imperavam nessa conjuntura absolutista. Esse tipo de administra\u00e7\u00e3o foi se tornando descompassada com os interesses do capitalismo industrial.","id":7099688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica patrimonialista, o Estado n\u00e3o era percebido como ente representante da coletividade, mas, como propriedade do monarca. O empreguismo, o nepotismo e outras formas de apropria\u00e7\u00e3o abusiva imperavam nessa conjuntura absolutista. Esse tipo de administra\u00e7\u00e3o foi se tornando descompassada com os interesses do capitalismo industrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404553,"slug":"administracao-publica-administracao-patrimonialista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar Estadual n\u00ba 79\/2002 disp\u00f5e que na promo\u00e7\u00e3o das carreiras dos servidores p\u00fablicos civis de atividades periciais, para que o servidor ocupante de uma determinada classe passe para a classe imediatamente mais elevada, na respectiva Carreira, a promo\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita observando-se","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847392,"hashId":"0277e4c2d5f6d3169ba89ebe01733afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar Estadual n\u00ba 79\/2002 disp\u00f5e que na promo\u00e7\u00e3o das carreiras dos servidores p\u00fablicos civis de atividades periciais, para que o servidor ocupante de uma determinada classe passe para a classe imediatamente mais elevada, na respectiva Carreira, a promo\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita observando-se<\/p>","resposta":7099790,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios de antiguidade e de merecimento, alternadamente, na propor\u00e7\u00e3o de 1\/3 (um ter\u00e7o) e de 1\/2 (metade), respectivamente, das vagas existentes em cada classe.","id":7099789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crit\u00e9rios de antiguidade e de merecimento, alternadamente, na propor\u00e7\u00e3o de 1\/3 (um ter\u00e7o) e de 1\/2 (metade), respectivamente, das vagas existentes em cada classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios de antiguidade e de merecimento, alternadamente, na propor\u00e7\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) e de 1\/3 (um ter\u00e7o), respectivamente, das vagas existentes em cada classe. ","id":7099790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crit\u00e9rios de antiguidade e de merecimento, alternadamente, na propor\u00e7\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) e de 1\/3 (um ter\u00e7o), respectivamente, das vagas existentes em cada classe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o crit\u00e9rio de antiguidade, prioritariamente, seguido pelo crit\u00e9rio de merecimento, na propor\u00e7\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) e de 1\/3 (um ter\u00e7o), respectivamente, das vagas existentes em cada classe.","id":7099791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o crit\u00e9rio de antiguidade, prioritariamente, seguido pelo crit\u00e9rio de merecimento, na propor\u00e7\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) e de 1\/3 (um ter\u00e7o), respectivamente, das vagas existentes em cada classe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o crit\u00e9rio de merecimento, prioritariamente, seguido pelo crit\u00e9rio de antiguidade, na propor\u00e7\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) e de 1\/3 (um ter\u00e7o), respectivamente, das vagas existentes em cada classe.","id":7099792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o crit\u00e9rio de merecimento, prioritariamente, seguido pelo crit\u00e9rio de antiguidade, na propor\u00e7\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) e de 1\/3 (um ter\u00e7o), respectivamente, das vagas existentes em cada classe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios de antiguidade e de merecimento, alternadamente, na propor\u00e7\u00e3o de 1\/3 (um ter\u00e7o) e 2\/3 (dois ter\u00e7os), respectivamente, das vagas existentes em cada classe.","id":7099793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crit\u00e9rios de antiguidade e de merecimento, alternadamente, na propor\u00e7\u00e3o de 1\/3 (um ter\u00e7o) e 2\/3 (dois ter\u00e7os), respectivamente, das vagas existentes em cada classe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395536,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Servidores P\u00fablicos do Estado de Sergipe","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Servidores P\u00fablicos do Estado de Sergipe","pai":395536,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-servidores-publicos-do-estado-de-sergipe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jualtino, policial civil, violou clandestinamente, ou seja, sem autoriza\u00e7\u00e3o expressa ou t\u00e1cita do titular, um tablet (tipo de computador port\u00e1til, de tamanho pequeno, fina espessura e com tela sens\u00edvel ao toque) de seu primo Larival, tamb\u00e9m policial civil, que estava conectado a uma rede de computadores, mediante rompimento indevido do mecanismo de seguran\u00e7a e com o fim de obter dados e informa\u00e7\u00f5es pessoais do propriet\u00e1rio do dispositivo. Logo, pode-se afirmar que Jualtino:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847409,"hashId":"585081ae66135daa3323790441621d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jualtino, policial civil, violou clandestinamente, ou seja, sem autoriza\u00e7\u00e3o expressa ou t\u00e1cita do titular, um tablet (tipo de computador port\u00e1til, de tamanho pequeno, fina espessura e com tela sens\u00edvel ao toque) de seu primo Larival, tamb\u00e9m policial civil, que estava conectado a uma rede de computadores, mediante rompimento indevido do mecanismo de seguran\u00e7a e com o fim de obter dados e informa\u00e7\u00f5es pessoais do propriet\u00e1rio do dispositivo. Logo, pode-se afirmar que Jualtino:<\/p>","resposta":7099865,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticou o crime de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es, previsto no artigo 313-A do C\u00f3digo Penal, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica.","id":7099862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou o crime de inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es, previsto no artigo 313-A do C\u00f3digo Penal, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"praticou o crime de modifica\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada de sistema de informa\u00e7\u00f5es, previsto no artigo 313-B, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.","id":7099863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou o crime de modifica\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada de sistema de informa\u00e7\u00f5es, previsto no artigo 313-B, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"praticou o crime de estelionato, previsto no artigo 171 do C\u00f3digo Penal, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada como regra e p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, quando se configurarem as hip\u00f3teses do artigo 182 do C\u00f3digo Penal.","id":7099864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou o crime de estelionato, previsto no artigo 171 do C\u00f3digo Penal, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada como regra e p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, quando se configurarem as hip\u00f3teses do artigo 182 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticou o crime de invas\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico previsto no artigo 154-A do C\u00f3digo Penal, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o como regra e de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, quando o crime \u00e9 cometido contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal ou Munic\u00edpios ou contra empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":7099865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou o crime de invas\u00e3o de dispositivo inform\u00e1tico previsto no artigo 154-A do C\u00f3digo Penal, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o como regra e de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, quando o crime \u00e9 cometido contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal ou Munic\u00edpios ou contra empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"praticou o crime de constrangimento ilegal previsto no artigo 146 do C\u00f3digo Penal, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.","id":7099866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou o crime de constrangimento ilegal previsto no artigo 146 do C\u00f3digo Penal, que \u00e9 de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406283,"slug":"direito-penal-classificacao-dos-crimes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o,segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, analise as afirmativas a seguir. I. Ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, obrigatoriamente na rede regular de ensino. II. Ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito. III. Ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando. Assinale:","provas":[{"id":60763,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847411,"hashId":"73a657e34c99c598290502605b737f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o,segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, obrigatoriamente na rede regular de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de progressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7099876,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7099872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7099873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7099874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7099875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7099876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Tem por objetivo a forma\u00e7\u00e3o para o trabalho e o estabelecimento de limites para a aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, n\u00e3o guardando rela\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00e3o com o produto interno bruto. II. Tem por objetivo a melhoria da qualidade do ensino e a promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do pa\u00eds. III. Tem por objetivo a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo e a universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar. Assinale:","provas":[{"id":60763,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:43:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847424,"hashId":"a09ea6732e6267c6ca2b533efd17d61d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tem por objetivo a forma\u00e7\u00e3o para o trabalho e o estabelecimento de limites para a aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, n\u00e3o guardando rela\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00e3o com o produto interno bruto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tem por objetivo a melhoria da qualidade do ensino e a promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tem por objetivo a erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo e a universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7099923,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7099919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7099920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7099921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7099922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7099923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar...\u201d. Sobre as ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo sublinhado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847463,"hashId":"da032a3bee9575beb6bc62911c00e74b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s <u>para<\/u> verificar.<\/em>..\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo sublinhado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7100073,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas ocorr\u00eancias mostram o mesmo valor sem\u00e2ntico.","id":7100069,"corpo":"<p>As duas ocorr\u00eancias mostram o mesmo valor sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira ocorr\u00eancia tem valor de finalidade.","id":7100070,"corpo":"<p>A primeira ocorr\u00eancia tem valor de finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A segunda ocorr\u00eancia tem sentido de dire\u00e7\u00e3o.","id":7100071,"corpo":"<p>A segunda ocorr\u00eancia tem sentido de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira ocorr\u00eancia equivale a \u201csobre\u201d.","id":7100072,"corpo":"<p>A primeira ocorr\u00eancia equivale a \u201csobre\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A segunda ocorr\u00eancia equivale a \u201ca fim de\u201d.","id":7100073,"corpo":"<p>A segunda ocorr\u00eancia equivale a \u201ca fim de\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acredite, progredimos sim\tFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central doBrasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 emandamento que acabaria por depor o presidente constitucionalJo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.\t\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos noterreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde quechegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos. \u00c9 um dado positivo emuma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atrasoem tantas \u00e1reas como o Brasil.\tAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governoGoulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo alegaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o queera o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militarcom o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.\tSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reformaagr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seusrepresentantes no mundo pol\u00edtico.\tPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar doisdecretos, ambos tomados como \u201ccomunizantes\u201d pelos seusadvers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eramda Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins dedesapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.\tNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que ogoverno preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\tCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qualtalvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas\u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podemser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que seconsidere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.\tReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e adesapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governosque a esquerda considera de direita ou conservadores.\tContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e oMovimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 nocampo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la.Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para quehaja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todomodo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessacar\u00eancia.\tNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar,foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade,promover o impeachment de um presidente, ao contr\u00e1rio doocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a deexercer o poder.\tVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira veznaquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira tevecapada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.\tHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meiomon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.\tPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sidoacompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que essenovo passo n\u00e3o leve 50 anos.(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)","id":469412,"enunciado":"<p><strong>Acredite, progredimos sim<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do<\/p><p>Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em<\/p><p>andamento que acabaria por depor o presidente constitucional<\/p><p>Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos no<\/p><p>terreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde que<\/p><p>chegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos. \u00c9 um dado positivo em<\/p><p>uma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atraso<\/p><p>em tantas \u00e1reas como o Brasil.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governo<\/p><p>Goulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo a<\/p><p>legaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o que<\/p><p>era o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militar<\/p><p>com o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reforma<\/p><p>agr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seus<\/p><p>representantes no mundo pol\u00edtico.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar dois<\/p><p>decretos, ambos tomados como \u201c<em>comunizantes<\/em>\u201d pelos seus<\/p><p>advers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eram<\/p><p>da Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins de<\/p><p>desapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0<\/p><p>propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o<\/p><p>governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qual<\/p><p>talvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas<\/p><p>\u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podem<\/p><p>ser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que se<\/p><p>considere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e a<\/p><p>desapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governos<\/p><p>que a esquerda considera de direita ou conservadores.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e o<\/p><p>Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 no<\/p><p>campo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la.<\/p><p>Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para que<\/p><p>haja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todo<\/p><p>modo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessa<\/p><p>car\u00eancia.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar,<\/p><p>foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade,<\/p><p>promover o <em>impeachment<\/em> de um presidente, ao contr\u00e1rio do<\/p><p>ocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a de<\/p><p>exercer o poder.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1<\/p><p>tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira vez<\/p><p>naquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira teve<\/p><p>capada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meio<\/p><p>mon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sido<\/p><p>acompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que esse<\/p><p>novo passo n\u00e3o leve 50 anos.<\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"font-size: 10px;\">(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os esfor\u00e7os horizontais atuantes em pilares de pontes com seus respectivos tipos. 1. Frena\u00e7\u00e3o ou acelera\u00e7\u00e3o 2. For\u00e7a centr\u00edfuga de ponte em curva horizontal 3. Efeito da varia\u00e7\u00e3o de temperatura do vigamento principal 4. Press\u00e3o da \u00e1gua( ) Esfor\u00e7o parasit\u00e1rio ( ) Esfor\u00e7o longitudinal atuante na superestrutura ( ) Esfor\u00e7o que atua diretamente sobre os pilares( ) Esfor\u00e7o transversal atuante na superestrutura Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":60763,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847472,"hashId":"76644b2e31366de3e92013eb94fd76b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os esfor\u00e7os horizontais atuantes em pilares de pontes com seus respectivos tipos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Frena\u00e7\u00e3o ou acelera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. For\u00e7a centr\u00edfuga de ponte em curva horizontal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Efeito da varia\u00e7\u00e3o de temperatura do vigamento principal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Press\u00e3o da \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esfor\u00e7o parasit\u00e1rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esfor\u00e7o longitudinal atuante na superestrutura <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esfor\u00e7o que atua diretamente sobre os pilares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esfor\u00e7o transversal atuante na superestrutura <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7100103,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4","id":7100102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":7100103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1","id":7100104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3","id":7100105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2","id":7100106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Pontes","oab":false,"nome":"Pontes","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416489,"slug":"engenharia-civil-pontes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0 propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma ou ao conte\u00fado do segmento destacado, assinale a op\u00e7\u00e3o cujo coment\u00e1rio \u00e9 inadequado.","provas":[{"id":60785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847492,"hashId":"c0b0402e91150a3ecc3f4ba1f308fc78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Na vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0 propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma ou ao conte\u00fado do segmento destacado, assinale a op\u00e7\u00e3o cujo coment\u00e1rio \u00e9 <strong><u>inadequado<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":7100182,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trecho \u201cna vis\u00e3o dos conspiradores\u201d mostra distanciamento do autor em rela\u00e7\u00e3o a essa vis\u00e3o.","id":7100178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201c<em>na vis\u00e3o dos conspiradores<\/em>\u201d mostra distanciamento do autor em rela\u00e7\u00e3o a essa vis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A comuniza\u00e7\u00e3o do Brasil est\u00e1 claramente relacionada ao atentado contra a propriedade privada.","id":7100179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comuniza\u00e7\u00e3o do Brasil est\u00e1 claramente relacionada ao atentado contra a propriedade privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201ctais\u201d \u00e9 anaf\u00f3rico, isto \u00e9, se refere especificamente a \u201catentados \u00e0 propriedade privada\u201d.","id":7100180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201c<em>tais<\/em>\u201d \u00e9 anaf\u00f3rico, isto \u00e9, se refere especificamente a \u201catentados \u00e0 propriedade privada\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adjetivo \u201cadicionais\u201d se justifica por j\u00e1 existirem outros sinais da aludida comuniza\u00e7\u00e3o.","id":7100181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo \u201c<em>adicionais<\/em>\u201d se justifica por j\u00e1 existirem outros sinais da aludida comuniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds representaria a causa dos atentados do governo e a consequ\u00eancia do movimento revolucion\u00e1rio ocorrido a seguir.","id":7100182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds representaria a causa dos atentados do governo e a consequ\u00eancia do movimento revolucion\u00e1rio ocorrido a seguir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acredite, progredimos sim\tFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central doBrasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 emandamento que acabaria por depor o presidente constitucionalJo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.\t\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos noterreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde quechegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos. \u00c9 um dado positivo emuma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atrasoem tantas \u00e1reas como o Brasil.\tAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governoGoulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo alegaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o queera o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militarcom o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.\tSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reformaagr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seusrepresentantes no mundo pol\u00edtico.\tPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar doisdecretos, ambos tomados como \u201ccomunizantes\u201d pelos seusadvers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eramda Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins dedesapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.\tNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que ogoverno preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\tCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qualtalvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas\u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podemser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que seconsidere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.\tReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e adesapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governosque a esquerda considera de direita ou conservadores.\tContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e oMovimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 nocampo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la.Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para quehaja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todomodo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessacar\u00eancia.\tNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar,foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade,promover o impeachment de um presidente, ao contr\u00e1rio doocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a deexercer o poder.\tVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira veznaquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira tevecapada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.\tHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meiomon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.\tPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sidoacompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que essenovo passo n\u00e3o leve 50 anos.(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)","id":469412,"enunciado":"<p><strong>Acredite, progredimos sim<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do<\/p><p>Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em<\/p><p>andamento que acabaria por depor o presidente constitucional<\/p><p>Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos no<\/p><p>terreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde que<\/p><p>chegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos. \u00c9 um dado positivo em<\/p><p>uma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atraso<\/p><p>em tantas \u00e1reas como o Brasil.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governo<\/p><p>Goulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo a<\/p><p>legaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o que<\/p><p>era o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militar<\/p><p>com o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reforma<\/p><p>agr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seus<\/p><p>representantes no mundo pol\u00edtico.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar dois<\/p><p>decretos, ambos tomados como \u201c<em>comunizantes<\/em>\u201d pelos seus<\/p><p>advers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eram<\/p><p>da Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins de<\/p><p>desapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0<\/p><p>propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o<\/p><p>governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qual<\/p><p>talvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas<\/p><p>\u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podem<\/p><p>ser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que se<\/p><p>considere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e a<\/p><p>desapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governos<\/p><p>que a esquerda considera de direita ou conservadores.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e o<\/p><p>Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 no<\/p><p>campo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la.<\/p><p>Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para que<\/p><p>haja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todo<\/p><p>modo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessa<\/p><p>car\u00eancia.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar,<\/p><p>foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade,<\/p><p>promover o <em>impeachment<\/em> de um presidente, ao contr\u00e1rio do<\/p><p>ocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a de<\/p><p>exercer o poder.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1<\/p><p>tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira vez<\/p><p>naquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira teve<\/p><p>capada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meio<\/p><p>mon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sido<\/p><p>acompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que esse<\/p><p>novo passo n\u00e3o leve 50 anos.<\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"font-size: 10px;\">(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores\u2010not\u00edcia podem ser agrupados em cinco grandes categorias: 1. Categorias substantivas ligadas ao acontecimento e seus personagens. 2. Categorias relativas ao produto (produ\u00e7\u00e3o noticiosa). 3. Categorias relativas aos meios de informa\u00e7\u00e3o. 4. Categorias relativas ao p\u00fablico. 5. Categorias relativas \u00e0 concorr\u00eancia. Fa\u00e7a a correspond\u00eancia entre as caracter\u00edsticas e cada uma das categorias propostas a seguir. ( ) quantidade de pessoas envolvidas num acontecimento. ( ) exclusividade da informa\u00e7\u00e3o a ser veiculada.( ) exist\u00eancia de imagens compat\u00edveis com o texto verbal a ser veiculado. ( ) acessibilidade ao acontecimento: o tempo que a equipe levar\u00e1 para chegar ao local. ( ) protetividade: evitar noticiar e fatos que gerem traumas, p\u00e2nico ou ansiedade. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":60780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1847150,"hashId":"dbb2de474c4690356beb5f580c3c10ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores\u2010not\u00edcia podem ser agrupados em cinco grandes categorias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Categorias substantivas ligadas ao acontecimento e seus personagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Categorias relativas ao produto (produ\u00e7\u00e3o noticiosa). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Categorias relativas aos meios de informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Categorias relativas ao p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Categorias relativas \u00e0 concorr\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a a correspond\u00eancia entre as caracter\u00edsticas e cada uma das categorias propostas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) quantidade de pessoas envolvidas num acontecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) exclusividade da informa\u00e7\u00e3o a ser veiculada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) exist\u00eancia de imagens compat\u00edveis com o texto verbal a ser veiculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) acessibilidade ao acontecimento: o tempo que a equipe levar\u00e1 para chegar ao local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) protetividade: evitar noticiar e fatos que gerem traumas, p\u00e2nico ou ansiedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7098792,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.","id":7098789,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.","id":7098790,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7098791,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":7098792,"corpo":"<p>1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1.","id":7098793,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao observar a maior parte dos projetos gr\u00e1ficos de revistas no formato fechado de 205 mm de largura por 275 mm de altura, \u00e9 poss\u00edvel perceber que, no sentido de facilitar a diagrama\u00e7\u00e3o e a leitura dos textos, h\u00e1 uma predomin\u00e2ncia da divis\u00e3o da p\u00e1gina em","provas":[{"id":60780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1847164,"hashId":"d2f093226e29f37c7468dae794d53b5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao observar a maior parte dos projetos gr\u00e1ficos de revistas no formato fechado de 205 mm de largura por 275 mm de altura, \u00e9 poss\u00edvel perceber que, no sentido de facilitar a diagrama\u00e7\u00e3o e a leitura dos textos, h\u00e1 uma predomin\u00e2ncia da divis\u00e3o da p\u00e1gina em<\/p>","resposta":7098860,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 colunas.","id":7098859,"corpo":"<p>2 colunas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 colunas.","id":7098860,"corpo":"<p>3 colunas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 colunas.","id":7098861,"corpo":"<p>4 colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 colunas.","id":7098862,"corpo":"<p>5 colunas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 colunas.","id":7098863,"corpo":"<p>6 colunas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os efeitos esperados da publicidade para venda de produtos diferenciados pela sua marca n\u00e3o est\u00e1","provas":[{"id":60780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1847167,"hashId":"4230533b6f130094ec1da820e9154720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os efeitos esperados da publicidade para venda de produtos diferenciados pela sua marca <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> est\u00e1<\/p>","resposta":7098876,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de novos mercados.","id":7098874,"corpo":"<p>a cria\u00e7\u00e3o de novos mercados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o do mercado pela conquista de novos consumidores.","id":7098875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amplia\u00e7\u00e3o do mercado pela conquista de novos consumidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a conquista de pr\u00eamios de responsabilidade social.","id":7098876,"corpo":"<p>a conquista de pr\u00eamios de responsabilidade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a acelera\u00e7\u00e3o na rota\u00e7\u00e3o dos estoques.","id":7098877,"corpo":"<p>a acelera\u00e7\u00e3o na rota\u00e7\u00e3o dos estoques.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aumento dos n\u00edveis de consumo de um determinado produto.","id":7098878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento dos n\u00edveis de consumo de um determinado produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Relacionamento e Responsabilidade Social","oab":false,"nome":"Relacionamento e Responsabilidade Social","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418283,"slug":"comunicacao-social-relacionamento-e-responsabilidade-social"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diversos manuais de como deve ser o relacionamento entre a empresa e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Sobre as principais orienta\u00e7\u00f5es dadas pela assessoria de imprensa aos empres\u00e1rios, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1847168,"hashId":"0325c64bd5c8aa80c3cf3d70520155e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diversos manuais de como deve ser o relacionamento entre a empresa e os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Sobre as principais orienta\u00e7\u00f5es dadas pela assessoria de imprensa aos empres\u00e1rios, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7098883,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve pedir ao rep\u00f3rter para enviar a mat\u00e9ria para confer\u00eancia antes da publica\u00e7\u00e3o.","id":7098879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve pedir ao rep\u00f3rter para enviar a mat\u00e9ria para confer\u00eancia antes da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve entrar em contato com os ve\u00edculos de imprensa para solicitar que algo que foi declarado n\u00e3o seja publicado.","id":7098880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve entrar em contato com os ve\u00edculos de imprensa para solicitar que algo que foi declarado n\u00e3o seja publicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve fornecer informa\u00e7\u00f5es em off durante as entrevistas coletivas.","id":7098881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve fornecer informa\u00e7\u00f5es em off durante as entrevistas coletivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve se oferecer para pagar pela publica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no espa\u00e7o editorial, quando perceber falta de interesse por parte do rep\u00f3rter.","id":7098882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve se oferecer para pagar pela publica\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria no espa\u00e7o editorial, quando perceber falta de interesse por parte do rep\u00f3rter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve estabelecer quem est\u00e1 autorizado a falar com a imprensa sobre determinado assunto e manter os compromissos de exclusividade quando assumidos","id":7098883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve estabelecer quem est\u00e1 autorizado a falar com a imprensa sobre determinado assunto e manter os compromissos de exclusividade quando assumidos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto.","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"},{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"},{"id":60699,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-programador-de-redes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Programador de Redes - 2014"},{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1843460,"hashId":"cd597dc0353dc6d3aa27c44e7362bda6","enunciado":"<p>Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto.<\/p>","resposta":7081980,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto alcan\u00e7aria maior sucesso se a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m tivesse participado da etapa final.","id":7081979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto alcan\u00e7aria maior sucesso se a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m tivesse participado da etapa final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoas de diferentes idades se sentiram motivadas a participar do concurso.","id":7081980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas de diferentes idades se sentiram motivadas a participar do concurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O concurso serviu para aplacar a agressividade nas reivindica\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os.","id":7081981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O concurso serviu para aplacar a agressividade nas reivindica\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto Rio+ foi o pioneiro, no mundo, em coletar reivindica\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os pela internet.","id":7081982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto Rio+ foi o pioneiro, no mundo, em coletar reivindica\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os pela internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora a internet seja uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es, a autora n\u00e3o concorda com que seja usada para fins pol\u00edticos.","id":7081983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a internet seja uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es, a autora n\u00e3o concorda com que seja usada para fins pol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:Cidad\u00e3o.com.br\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.\t(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)\t","id":468999,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cidad\u00e3o.com.br<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada foi empregada em sentido conotativo.","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"},{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"},{"id":60699,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-programador-de-redes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Programador de Redes - 2014"},{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1843461,"hashId":"f2281821d2896868e005f164b9f84803","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a palavra destacada foi empregada em sentido conotativo.<\/p>","resposta":7081984,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEm seguida, eles passaram por outro FUNIL, o do voto popular...\u201d","id":7081984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm seguida, eles passaram por outro FUNIL, o do voto popular...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos TRANSPORTES urbanos...\u201d","id":7081985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos TRANSPORTES urbanos...\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...energia que os INDIV\u00cdDUOS t\u00eam para protestar.\u201d","id":7081986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...energia que os INDIV\u00cdDUOS t\u00eam para protestar.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAl\u00e9m da CONFIAN\u00c7A e do di\u00e1logo travado com o poder local...\u201d","id":7081987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAl\u00e9m da CONFIAN\u00c7A e do di\u00e1logo travado com o poder local...\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na METR\u00d3POLE.\u201d","id":7081988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na METR\u00d3POLE.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:Cidad\u00e3o.com.br\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.\t(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)\t","id":468999,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cidad\u00e3o.com.br<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201c...fazendo com que o PRIMEIRO tenha um canal de express\u00e3o...\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, a palavra destacada se refere a:","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"},{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"},{"id":60699,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-programador-de-redes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Programador de Redes - 2014"},{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1843462,"hashId":"bf1456b07a005a09a335ccce7b4ea8fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201c...fazendo com que o PRIMEIRO tenha um canal de express\u00e3o...\u201d, no primeiro par\u00e1grafo, a palavra destacada se refere a:<\/p>","resposta":7081993,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atalho.","id":7081989,"corpo":"<p>atalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"internet.","id":7081990,"corpo":"<p>internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder p\u00fablico.","id":7081991,"corpo":"<p>poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoridades.","id":7081992,"corpo":"<p>autoridades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cidad\u00e3o.","id":7081993,"corpo":"<p>cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:Cidad\u00e3o.com.br\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.\t(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)\t","id":468999,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cidad\u00e3o.com.br<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo: \u201cSE USADACOM BONS PROP\u00d3SITOS, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es.\u201d, se trocarmos o trecho destacado por SE FOR USADA COM BONS PROP\u00d3SITOS, que forma deve assumir o verbo SER?","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"},{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"},{"id":60699,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-programador-de-redes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Programador de Redes - 2014"},{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1843466,"hashId":"c12b76ac4eee80b306e891f5984a252c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \u201cSE USADACOM BONS PROP\u00d3SITOS, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es.\u201d, se trocarmos o trecho destacado por SE FOR USADA COM BONS PROP\u00d3SITOS, que forma deve assumir o verbo SER?<\/p>","resposta":7082012,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"era","id":7082009,"corpo":"<p>era<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja","id":7082010,"corpo":"<p>seja<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seria","id":7082011,"corpo":"<p>seria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1","id":7082012,"corpo":"<p>ser\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fora","id":7082013,"corpo":"<p>fora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:Cidad\u00e3o.com.br\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.\t(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)\t","id":468999,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cidad\u00e3o.com.br<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao emprego do acento indicativo de crase.","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"},{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"},{"id":60699,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Programador de Redes","id":23809},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-programador-de-redes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Programador de Redes - 2014"},{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1843468,"hashId":"935f5431f2c63d0d8b9a177896e4fbe6","enunciado":"<p>Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao emprego do acento indicativo de crase.<\/p>","resposta":7082021,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m \u00e0 aguardava na sala ao lado.","id":7082019,"corpo":"<p>Ningu\u00e9m \u00e0 aguardava na sala ao lado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As propostas come\u00e7aram \u00e0 chegar pela web.","id":7082020,"corpo":"<p>As propostas come\u00e7aram \u00e0 chegar pela web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos assistiram \u00e0 palestra com muito interesse.","id":7082021,"corpo":"<p>Todos assistiram \u00e0 palestra com muito interesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele se referia \u00e0 uma das propostas populares.","id":7082022,"corpo":"<p>Ele se referia \u00e0 uma das propostas populares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os diretores ficaram frente \u00e0 frente com o t\u00e9cnico.","id":7082023,"corpo":"<p>Os diretores ficaram frente \u00e0 frente com o t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:Cidad\u00e3o.com.br\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.\t(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)\t","id":468999,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cidad\u00e3o.com.br<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe usada com bons prop\u00f3sitos, como conv\u00e9m, a internet \u00e9 uma ferramenta poderosa de transforma\u00e7\u00f5es. Ela pode, e deve, servir de atalho entre o cidad\u00e3o e o poder p\u00fablico, fazendo com que o primeiro tenha um canal de express\u00e3o, ao mesmo tempo em que as autoridades tomam o pulso da cidade. Um exemplo saud\u00e1vel dessa utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o projeto Rio+, que chega a sua etapa derradeira. Ao longo de quase um ano, ele convocou os cariocas a dar ideias para melhorar a vida na metr\u00f3pole. Nesse per\u00edodo, foram reunidas em um site 1692 proposi\u00e7\u00f5es de aproximadamente 700 pessoas. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o feita por uma banca com membros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, a partir de crit\u00e9rios como viabilidade econ\u00f4mica e impacto social das medidas, chegou-se a uma lista de 26 finalistas. Em seguida, eles passaram por outro funil, o do voto popular, de onde sa\u00edram os treze projetos vencedores, anunciados pelo prefeito Eduardo Paes na ter\u00e7a-feira passada (22). S\u00e3o ideias simples e exequ\u00edveis, como a troca de lixo recicl\u00e1vel por descontos nos transportes urbanos e a instala\u00e7\u00e3o de peneiras nos bueiros para evitar enchentes. \u201cDizem que os cariocas s\u00f3 pensam em se divertir, mas, ao facilitarmos seu envolvimento com quest\u00f5es pol\u00edticas, eles se tornam engajados e s\u00e3o muito criativos\u201d, afirma Murilo Farah, criador da plataforma on-line que promoveu o concurso com o apoio da prefeitura e de uma empresa de cosm\u00e9ticos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...] Como deixa claro o arco de idade e profiss\u00e3o dos envolvidos, a diversidade foi a marca do concurso. Reuniu num extremo a estudante Victoria Silva, de 12 anos, e no outro o engenheiro Victor Koifman, de 78, recordista com 49 proposi\u00e7\u00f5es. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Trend Watching.com, empresa de an\u00e1lise de tend\u00eancias mundiais, com escrit\u00f3rios em Londres, Nova York, Sidney, Lagos e S\u00e3o Paulo, o engajamento c\u00edvico est\u00e1 entre as cinco principais orienta\u00e7\u00f5es na agenda de 2014 das Am\u00e9ricas do Sul e Central. O boletim divulgado no in\u00edcio do ano chama a aten\u00e7\u00e3o para a web como um eficiente ve\u00edculo de reivindica\u00e7\u00f5es, algo que, ali\u00e1s, j\u00e1 demonstraram as manifesta\u00e7\u00f5es de rua do ano passado, germinadas nas redes sociais. Nesse contexto, a prefeitura busca criar um canal de di\u00e1logo com as pessoas. \u201cO objetivo \u00e9 transformar em melhorias palp\u00e1veis a energia que os indiv\u00edduos t\u00eam para protestar. O cidad\u00e3o precisa ser parte da solu\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Bruno Henrique, diretor da Coordenadoria Imagem Rio, da prefeitura. Sob sua al\u00e7ada est\u00e1 um pacote de a\u00e7\u00f5es que prioriza a gest\u00e3o participativa. Entre essas iniciativas est\u00e3o chats com o prefeito e as chamadas hackathons, maratonas de programadores convidados a criar aplicativos para demandas urbanas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo exterior n\u00e3o faltam exemplos de movimentos impulsionados pela internet que originaram bem-sucedidas metamorfoses urbanas. Foi gra\u00e7as \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de dois moradores de Manhattan, Joshua David e Robert Hammond, que nasceu o High Line, parque constru\u00eddo sobre o elevado de uma desativada linha f\u00e9rrea de Nova York que virou atra\u00e7\u00e3o concorrida. De quebra, revitalizou todo o entorno, com novos hot\u00e9is, lojas, galerias de arte e restaurantes. Semelhante ao Rio+, o movimento Improve San Francisco (ISF), nascido h\u00e1 dois anos em uma das cidades mais populosas da Calif\u00f3rnia, j\u00e1 envolveu mais de 20 000 cidad\u00e3os.Al\u00e9m da confian\u00e7a e do di\u00e1logo travado com o poder local, a popula\u00e7\u00e3o obteve conquistas concretas atrav\u00e9s da discuss\u00e3o na web. \u201cAs pessoas est\u00e3o sempre muito atarefadas. O segredo para atra\u00ed-las \u00e9 propor desafios estimulantes, usando ferramentas digitais com grande poder de alcance\u201d, diz Nick Bowden, CEO da MindMixer, mantenedora do ISF. \u00c9 o caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(Daniela Pessoa, in Revista Veja Rio, 30\/04\/2014)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word PURCHASE in \u201ccongratulations on your new purchase\u201d and PURCHASED in \u201ccontact the store from which you purchased the product\u201d are, respectively:","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"},{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1843478,"hashId":"aa93c852d11e4967e7cba153584753bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word PURCHASE in \u201ccongratulations on your new purchase\u201d and PURCHASED in \u201ccontact the store from which you purchased the product\u201d are, respectively:<\/p>","resposta":7082069,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"noun \/ verb","id":7082069,"corpo":"<p>noun \/ verb<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verb \/ verb","id":7082070,"corpo":"<p>verb \/ verb<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verb \/ noun","id":7082071,"corpo":"<p>verb \/ noun<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"noun \/ adjective","id":7082072,"corpo":"<p>noun \/ adjective<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjective \/ noun","id":7082073,"corpo":"<p>adjective \/ noun<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions that follow.WELCOME!And congratulations on your new purchase. You\u2019re now entitled to an unsurpassed service and a number of benefits as part of the Ericsson warranty and service program. Your Ericsson mobile phone was designed to offer you the ultimate in quality, convenience and performance. And of course, we guarantee it. From now on, as the new owner of an Ericsson mobile phone, you\u2019ll have access to a number of exclusive advantages such as: a vast network of Ericsson service centers; a limited 1 year warranty and service agreement, and a toll-free customer service hotline.WARRANTY CONDITIONSDear Customer,If your Ericsson product needs warranty service, you should send the product to any company authorized service facility. For information contact the store from which you purchased the product. The product in all cases must be accompanied by the following items: your name, address, telephone number, warranty card, bill of sale bearing the serial number, date of delivery, or reasonable proof of these dates, and a detailed description of the problem.Our warrantyThis warranty is extended by Ericsson Inc. (\u201cThe Company\u201d) to the original purchaser for use only. Ericsson warrants this product to be free of defects in material and workmanship at the time of its original purchase and for the subsequent period of one (1) year. All accessories for the product are covered for a period of one (1) year from the date of purchase.What we will doIf, during the period of warranty, this product proves defective under normal use and service due to improper materials or workmanship, the company will repair or replace the defective item with a new or factory rebuilt replacement.(Taken from Ericsson \u2013 One year Warranty and Service Agreement)","id":469004,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text below and answer the questions that follow.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">WELCOME!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">And congratulations on your new purchase. You\u2019re now entitled to an unsurpassed service and a number of benefits as part of the Ericsson warranty and service program. Your Ericsson mobile phone was designed to offer you the ultimate in quality, convenience and performance. And of course, we guarantee it. From now on, as the new owner of an Ericsson mobile phone, you\u2019ll have access to a number of exclusive advantages such as: a vast network of Ericsson service centers; a limited 1 year warranty and service agreement, and a toll-free customer service hotline.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">WARRANTY CONDITIONS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dear Customer,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If your Ericsson product needs warranty service, you should send the product to any company authorized service facility. For information contact the store from which you purchased the product. The product in all cases must be accompanied by the following items: your name, address, telephone number, warranty card, bill of sale bearing the serial number, date of delivery, or reasonable proof of these dates, and a detailed description of the problem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Our warranty<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">This warranty is extended by Ericsson Inc. (\u201cThe Company\u201d) to the original purchaser for use only. Ericsson warrants this product to be free of defects in material and workmanship at the time of its original purchase and for the subsequent period of one (1) year. All accessories for the product are covered for a period of one (1) year from the date of purchase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">What we will do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If, during the period of warranty, this product proves defective under normal use and service due to improper materials or workmanship, the company will repair or replace the defective item with a new or factory rebuilt replacement.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Taken from Ericsson \u2013 One year Warranty and Service Agreement)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the only correct sentence:","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1843480,"hashId":"96853ea0690116783ac60e078cb73f3f","enunciado":"<p>Choose the only correct sentence:<\/p>","resposta":7082079,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Read the warranty conditions carefully.","id":7082079,"corpo":"<p>Read the warranty conditions carefully.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Read carefully the conditions warranty.","id":7082080,"corpo":"<p>Read carefully the conditions warranty.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carefully read the conditions warranty.","id":7082081,"corpo":"<p>Carefully read the conditions warranty.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carefully the warranty conditions read.","id":7082082,"corpo":"<p>Carefully the warranty conditions read.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Read the warranty carefully conditions.","id":7082083,"corpo":"<p>Read the warranty carefully conditions.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The verb REPAIR in \u201cthe company will repair or replace the defective item with a new or factory rebuilt replacement\u201d means:","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1843483,"hashId":"61298394d67c8cd6ccc597cb74f227fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The verb REPAIR in \u201cthe company will repair or replace the defective item with a new or factory rebuilt replacement\u201d means:<\/p>","resposta":7082094,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fix.","id":7082094,"corpo":"<p>fix.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"buy.","id":7082095,"corpo":"<p>buy.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sell.","id":7082096,"corpo":"<p>sell.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"change.","id":7082097,"corpo":"<p>change.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assemble.","id":7082098,"corpo":"<p>assemble.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do barramento USB, EXCETO:","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1843485,"hashId":"1fbb1786837ada578fbff56e6810899e","enunciado":"<p>S\u00e3o caracter\u00edsticas do barramento USB, EXCETO:<\/p>","resposta":7082106,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o barramento mais utilizado atualmente.","id":7082104,"corpo":"<p>\u00e9 o barramento mais utilizado atualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituiu o barramento serial, o paralelo e o PS\/2.","id":7082105,"corpo":"<p>substituiu o barramento serial, o paralelo e o PS\/2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 limitado ao n\u00famero m\u00e1ximo de seis portas externas por computador.","id":7082106,"corpo":"<p>est\u00e1 limitado ao n\u00famero m\u00e1ximo de seis portas externas por computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode conectar at\u00e9 127 dispositivos diferentes em fila.","id":7082107,"corpo":"<p>pode conectar at\u00e9 127 dispositivos diferentes em fila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta na vers\u00e3o USB 2.0 uma velocidade de 480 Mbytes\/s.","id":7082108,"corpo":"<p>apresenta na vers\u00e3o USB 2.0 uma velocidade de 480 Mbytes\/s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"USB (Universal Serial Bus)","oab":false,"nome":"USB (Universal Serial Bus)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419824,"slug":"informatica-usb-universal-serial-bus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o formatos normalmente utilizados em filmes baixados da Internet:","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1843497,"hashId":"0d89863ad7ebf758e12ac229fc311fd1","enunciado":"<p>S\u00e3o formatos normalmente utilizados em filmes baixados da Internet:<\/p>","resposta":7082164,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MPEG,AVI, MOV e DivX.","id":7082164,"corpo":"<p>MPEG,AVI, MOV e DivX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AVI, DivX, MP4 e MOV.","id":7082165,"corpo":"<p>AVI, DivX, MP4 e MOV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MOV, MPEG, MP4 e DivX.","id":7082166,"corpo":"<p>MOV, MPEG, MP4 e DivX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DivX,AVI, MP4 e MPEG.","id":7082167,"corpo":"<p>DivX,AVI, MP4 e MPEG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MP4, MOV,AVI e MPEG.","id":7082168,"corpo":"<p>MP4, MOV,AVI e MPEG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns termos relacionados \u00e0 conceitos b\u00e1sicos da microinform\u00e1tica est\u00e3o disponibilizados na coluna I. Estabele\u00e7a a correta correspond\u00eancia com os seus significados, disponibilizados na coluna II.Coluna I1. BIOS2. POST3. SETUP4. Instru\u00e7\u00e3oColuna II( ) configura o microcomputador.( ) testa a liga\u00e7\u00e3o e verifica a mem\u00f3ria RAM.( ) verifica o hardware e transfere o sistemaoperacional para o microcomputador.( ) comando que define uma opera\u00e7\u00e3o a ser executada.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":60693,"cargo":{"descricao":"Assistente de Hardware","id":23804},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-de-hardware-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente de Hardware - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1843498,"hashId":"07f559668eadbd98d3835d8d07581396","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns termos relacionados \u00e0 conceitos b\u00e1sicos da microinform\u00e1tica est\u00e3o disponibilizados na coluna I. Estabele\u00e7a a correta correspond\u00eancia com os seus significados, disponibilizados na coluna II.<\/p><p><br><\/p><p>Coluna I<\/p><p><br><\/p><p>1. BIOS<\/p><p>2. POST<\/p><p>3. SETUP<\/p><p>4. Instru\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>Coluna II<\/p><p><br><\/p><p>( ) configura o microcomputador.<\/p><p>( ) testa a liga\u00e7\u00e3o e verifica a mem\u00f3ria RAM.<\/p><p>( ) verifica o hardware e transfere o sistema<\/p><p>operacional para o microcomputador.<\/p><p>( ) comando que define uma opera\u00e7\u00e3o a ser executada.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":7082171,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":7082169,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4","id":7082170,"corpo":"<p>2, 1, 3, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4","id":7082171,"corpo":"<p>3, 2, 1, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4","id":7082172,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2","id":7082173,"corpo":"<p>4, 3, 1, 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"BIOS","oab":false,"nome":"BIOS","pai":419798,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419799,"slug":"informatica-bios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que no endere\u00e7o eletr\u00f4nico prodam@prodam.am.gov.br a informa\u00e7\u00e3o \u201cprodam.am.gov.br\u201d representa:","provas":[{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1843529,"hashId":"34792607e30975f078186d96b0ba4a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que no endere\u00e7o eletr\u00f4nico prodam@prodam.am.gov.br a informa\u00e7\u00e3o \u201cprodam.am.gov.br\u201d representa:<\/p>","resposta":7082326,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conta de usu\u00e1rio que receber\u00e1 a mensagem.","id":7082324,"corpo":"<p>a conta de usu\u00e1rio que receber\u00e1 a mensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Caixa de Entrada que armazenar\u00e1 a mensagem.","id":7082325,"corpo":"<p>a Caixa de Entrada que armazenar\u00e1 a mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o dom\u00ednio que identifica o local para onde o email deve ser encaminhado.","id":7082326,"corpo":"<p>o dom\u00ednio que identifica o local para onde o email deve ser encaminhado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome do site da empresa na Internet.","id":7082327,"corpo":"<p>o nome do site da empresa na Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o nome da ferramenta de navega\u00e7\u00e3o na Internet.","id":7082328,"corpo":"<p>o nome da ferramenta de navega\u00e7\u00e3o na Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, the Ericsson mobile phone:","provas":[{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1843551,"hashId":"bd0c4e12e62cca00a15748861281fb09","enunciado":"<p>According to the text, the Ericsson mobile phone:<\/p>","resposta":7082435,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"has few exclusive advantages.","id":7082434,"corpo":"<p>has few exclusive advantages.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"has a one-year warranty period.","id":7082435,"corpo":"<p>has a one-year warranty period.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"has a two-year warranty period.","id":7082436,"corpo":"<p>has a two-year warranty period.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"does not have any warranty.","id":7082437,"corpo":"<p>does not have any warranty.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"does not have exclusive advantages.","id":7082438,"corpo":"<p>does not have exclusive advantages.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions that follow.WELCOME!And congratulations on your new purchase. You\u2019re now entitled to an unsurpassed service and a number of benefits as part of the Ericsson warranty and service program. Your Ericsson mobile phone was designed to offer you the ultimate in quality, convenience and performance. And of course, we guarantee it. From now on, as the new owner of an Ericsson mobile phone, you\u2019ll have access to a number of exclusive advantages such as: a vast network of Ericsson service centers; a limited 1 year warranty and service agreement, and a toll-free customer service hotline.WARRANTY CONDITIONSDear Customer,If your Ericsson product needs warranty service, you should send the product to any company authorized service facility. For information contact the store from which you purchased the product. The product in all cases must be accompanied by the following items: your name, address, telephone number, warranty card, bill of sale bearing the serial number, date of delivery, or reasonable proof of these dates, and a detailed description of the problem.Our warrantyThis warranty is extended by Ericsson Inc. (\u201cThe Company\u201d) to the original purchaser for use only. Ericsson warrants this product to be free of defects in material and workmanship at the time of its original purchase and for the subsequent period of one (1) year. All accessories for the product are covered for a period of one (1) year from the date of purchase.What we will doIf, during the period of warranty, this product proves defective under normal use and service due to improper materials or workmanship, the company will repair or replace the defective item with a new or factory rebuilt replacement.(Taken from Ericsson \u2013 One year Warranty and Service Agreement)","id":469010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text below and answer the questions that follow.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">WELCOME!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">And congratulations on your new purchase. You\u2019re now entitled to an unsurpassed service and a number of benefits as part of the Ericsson warranty and service program. Your Ericsson mobile phone was designed to offer you the ultimate in quality, convenience and performance. And of course, we guarantee it. From now on, as the new owner of an Ericsson mobile phone, you\u2019ll have access to a number of exclusive advantages such as: a vast network of Ericsson service centers; a limited 1 year warranty and service agreement, and a toll-free customer service hotline.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">WARRANTY CONDITIONS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dear Customer,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If your Ericsson product needs warranty service, you should send the product to any company authorized service facility. For information contact the store from which you purchased the product. The product in all cases must be accompanied by the following items: your name, address, telephone number, warranty card, bill of sale bearing the serial number, date of delivery, or reasonable proof of these dates, and a detailed description of the problem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Our warranty<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">This warranty is extended by Ericsson Inc. (\u201cThe Company\u201d) to the original purchaser for use only. Ericsson warrants this product to be free of defects in material and workmanship at the time of its original purchase and for the subsequent period of one (1) year. All accessories for the product are covered for a period of one (1) year from the date of purchase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">What we will do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If, during the period of warranty, this product proves defective under normal use and service due to improper materials or workmanship, the company will repair or replace the defective item with a new or factory rebuilt replacement.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Taken from Ericsson \u2013 One year Warranty and Service Agreement)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, the customer service hotline:","provas":[{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1843552,"hashId":"ea7ce494ddb5c5d78762861a118a7efa","enunciado":"<p>According to the text, the customer service hotline:<\/p>","resposta":7082441,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is very cheap.","id":7082439,"corpo":"<p>is very cheap.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"is inexpensive.","id":7082440,"corpo":"<p>is inexpensive.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"is free of charge.","id":7082441,"corpo":"<p>is free of charge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"is a little expensive.","id":7082442,"corpo":"<p>is a little expensive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"costs a lot of money.","id":7082443,"corpo":"<p>costs a lot of money.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions that follow.WELCOME!And congratulations on your new purchase. You\u2019re now entitled to an unsurpassed service and a number of benefits as part of the Ericsson warranty and service program. Your Ericsson mobile phone was designed to offer you the ultimate in quality, convenience and performance. And of course, we guarantee it. From now on, as the new owner of an Ericsson mobile phone, you\u2019ll have access to a number of exclusive advantages such as: a vast network of Ericsson service centers; a limited 1 year warranty and service agreement, and a toll-free customer service hotline.WARRANTY CONDITIONSDear Customer,If your Ericsson product needs warranty service, you should send the product to any company authorized service facility. For information contact the store from which you purchased the product. The product in all cases must be accompanied by the following items: your name, address, telephone number, warranty card, bill of sale bearing the serial number, date of delivery, or reasonable proof of these dates, and a detailed description of the problem.Our warrantyThis warranty is extended by Ericsson Inc. (\u201cThe Company\u201d) to the original purchaser for use only. Ericsson warrants this product to be free of defects in material and workmanship at the time of its original purchase and for the subsequent period of one (1) year. All accessories for the product are covered for a period of one (1) year from the date of purchase.What we will doIf, during the period of warranty, this product proves defective under normal use and service due to improper materials or workmanship, the company will repair or replace the defective item with a new or factory rebuilt replacement.(Taken from Ericsson \u2013 One year Warranty and Service Agreement)","id":469010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text below and answer the questions that follow.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">WELCOME!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">And congratulations on your new purchase. You\u2019re now entitled to an unsurpassed service and a number of benefits as part of the Ericsson warranty and service program. Your Ericsson mobile phone was designed to offer you the ultimate in quality, convenience and performance. And of course, we guarantee it. From now on, as the new owner of an Ericsson mobile phone, you\u2019ll have access to a number of exclusive advantages such as: a vast network of Ericsson service centers; a limited 1 year warranty and service agreement, and a toll-free customer service hotline.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">WARRANTY CONDITIONS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dear Customer,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If your Ericsson product needs warranty service, you should send the product to any company authorized service facility. For information contact the store from which you purchased the product. The product in all cases must be accompanied by the following items: your name, address, telephone number, warranty card, bill of sale bearing the serial number, date of delivery, or reasonable proof of these dates, and a detailed description of the problem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Our warranty<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">This warranty is extended by Ericsson Inc. (\u201cThe Company\u201d) to the original purchaser for use only. Ericsson warrants this product to be free of defects in material and workmanship at the time of its original purchase and for the subsequent period of one (1) year. All accessories for the product are covered for a period of one (1) year from the date of purchase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">What we will do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If, during the period of warranty, this product proves defective under normal use and service due to improper materials or workmanship, the company will repair or replace the defective item with a new or factory rebuilt replacement.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Taken from Ericsson \u2013 One year Warranty and Service Agreement)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de um aplicativo de correio eletr\u00f4nico, ao receber uma mensagem, esta ser\u00e1 salva:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843556,"hashId":"9f59de420b6d0116b8249bc6210933ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de um aplicativo de correio eletr\u00f4nico, ao receber uma mensagem, esta ser\u00e1 salva:<\/p>","resposta":7082459,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Caixa de Entrada.","id":7082459,"corpo":"<p>na Caixa de Entrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na pasta Rascunhos.","id":7082460,"corpo":"<p>na pasta Rascunhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na Caixa de Sa\u00edda.","id":7082461,"corpo":"<p>na Caixa de Sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em Itens Enviados.","id":7082462,"corpo":"<p>em Itens Enviados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na pasta Prefer\u00eancias.","id":7082463,"corpo":"<p>na pasta Prefer\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Caixa de Entrada","oab":false,"nome":"Caixa de Entrada","pai":420230,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420231,"slug":"informatica-caixa-de-entrada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows, o local que exibe \u00edcones representando os aplicativos que est\u00e3o abertos em seu computador \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843562,"hashId":"6745c3c02931e95a04c3631e1ddd79f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows, o local que exibe \u00edcones representando os aplicativos que est\u00e3o abertos em seu computador \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":7082492,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menu Iniciar.","id":7082489,"corpo":"<p>Menu Iniciar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Trabalho.","id":7082490,"corpo":"<p>\u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Painel de Controle.","id":7082491,"corpo":"<p>Painel de Controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barra de Tarefas.","id":7082492,"corpo":"<p>Barra de Tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o.","id":7082493,"corpo":"<p>\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa tabela criada no Microsoft Office Word, temos as informa\u00e7\u00f5es:05-2014.ATA DE REGISTRODE PRE\u00c7OS PARA FUTURAE EVENTUAL AQUISI\u00c7\u00c3O DENOTEBOOK TIPO PADRAO ENOTEBOOK \"SLIM\" TIPOAVAN\u00c7ADO PARA OS\u00d3RG\u00c3OS DAADMINISTRA\u00c7\u00c3O DIRETA EINDIRETA DO MUNIC\u00cdPIO DES\u00c3O PAULO05. EnviesuaPerguntaou Sugest\u00e3o05. Aviso05. PerguntasFormuladas05. AtaNa tabela apresentada, o alinhamento de c\u00e9lula que permite tal formata\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843570,"hashId":"3fe3a8e4754f728f9c04589f234a21b4","enunciado":"<p>Numa tabela criada no Microsoft Office Word, temos as informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 609px;\"><colgroup><col width=\"190\"><col width=\"112\"><col width=\"100\"><col width=\"107\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kqjs\"><td data-row=\"row-kqjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">05-2014.ATA DE REGISTRO<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DE PRE\u00c7OS PARA FUTURA<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E EVENTUAL AQUISI\u00c7\u00c3O DE<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NOTEBOOK TIPO PADRAO E<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">NOTEBOOK \"SLIM\" TIPO<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AVAN\u00c7ADO PARA OS<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00d3RG\u00c3OS DA<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DIRETA E<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">INDIRETA DO MUNIC\u00cdPIO DE<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-c552\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S\u00c3O PAULO<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-7ams\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">05. Envie<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-7ams\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sua<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-7ams\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pergunta<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-7ams\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ou Sugest\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-3a81\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">05. Aviso<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-pa0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">05. Perguntas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-pa0r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Formuladas<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqjs\" data-cell=\"cell-8gm3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">05. Ata<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Na tabela apresentada, o alinhamento de c\u00e9lula que permite tal formata\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7082530,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7082529,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082529-20210811004950000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7082530,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082530-20210811004950000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7082531,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082531-20210811004950000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7082532,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082532-20210811004950000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7082533,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082533-20210811004950000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es seguintes, aquela que representa uma vantagem e uma desvantagem do protocolo NetBEUI, respectivamente:","provas":[{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1843574,"hashId":"9ee7504a97f9a7c9601ecf91d779e778","enunciado":"<p>Das op\u00e7\u00f5es seguintes, aquela que representa uma vantagem e uma desvantagem do protocolo NetBEUI, respectivamente:<\/p>","resposta":7082551,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilidade de instala\u00e7\u00e3o e tamanho grande","id":7082549,"corpo":"<p>facilidade de instala\u00e7\u00e3o e tamanho grande<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalha em modo broadcast e dificuldade para instala\u00e7\u00e3o.","id":7082550,"corpo":"<p>trabalha em modo broadcast e dificuldade para instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tamanho reduzido e n\u00e3o rote\u00e1vel.","id":7082551,"corpo":"<p>tamanho reduzido e n\u00e3o rote\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rote\u00e1vel e dificuldade para instala\u00e7\u00e3o.","id":7082552,"corpo":"<p>rote\u00e1vel e dificuldade para instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possui controle de tempo de vida e trabalha em modo broadcast.","id":7082553,"corpo":"<p>possui controle de tempo de vida e trabalha em modo broadcast.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cria\u00e7\u00e3o e o envio de mensagens utilizando um aplicativo de correio eletr\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843577,"hashId":"75443d9b75c7857ce9d64c409d9f4703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cria\u00e7\u00e3o e o envio de mensagens utilizando um aplicativo de correio eletr\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7082568,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos campos Cc e Cco somente podem ser informados endere\u00e7os eletr\u00f4nicos que fa\u00e7am parte do cat\u00e1logo de contatos.","id":7082564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos campos Cc e Cco somente podem ser informados endere\u00e7os eletr\u00f4nicos que fa\u00e7am parte do cat\u00e1logo de contatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente arquivos analisados por sistemas antiv\u00edrus podem ser anexados \u00e0 mensagem.","id":7082565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente arquivos analisados por sistemas antiv\u00edrus podem ser anexados \u00e0 mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel utilizar recursos de formata\u00e7\u00e3o de fonte no campo Assunto da mensagem.","id":7082566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel utilizar recursos de formata\u00e7\u00e3o de fonte no campo Assunto da mensagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mensagem somente pode ser salva e armazenada na pasta Rascunho ap\u00f3s ser enviada.","id":7082567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mensagem somente pode ser salva e armazenada na pasta Rascunho ap\u00f3s ser enviada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mensagens podem ser enviadas em formato Rich Text ou HTML.","id":7082568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensagens podem ser enviadas em formato Rich Text ou HTML.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}