{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13878,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60774,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-papiloscopista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Papiloscopista - 2014"},{"id":60870,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-agente-tecnico-de-necropsia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Agente T\u00e9cnico de Necropsia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846900,"hashId":"149093c26b214ad3de0e59caf1fb94e3","enunciado":"<p>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7097995,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mediante o pagamento de taxas, a todos, na forma da lei, s\u00e3o assegurados o registro civil de nascimento e a certid\u00e3o de \u00f3bito.","id":7097992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante o pagamento de taxas, a todos, na forma da lei, s\u00e3o assegurados o registro civil de nascimento e a certid\u00e3o de \u00f3bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mediante o pagamento de emolumentos, s\u00e3o assegurados a todos as a\u00e7\u00f5es de \u201chabeas corpus\u201d e \u201chabeas data\u201d, e, na forma da lei, os atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":7097993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante o pagamento de emolumentos, s\u00e3o assegurados a todos as a\u00e7\u00f5es de \u201chabeas corpus\u201d e \u201chabeas data\u201d, e, na forma da lei, os atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, mesmo se as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei.","id":7097994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, mesmo se as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A todos s\u00e3o assegurados, independentemente do pagamento de taxas: o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder; a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es, em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":7097995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A todos s\u00e3o assegurados, independentemente do pagamento de taxas: o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder; a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es, em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro ou por determina\u00e7\u00e3o judicial a qualquer hora do dia e da noite.","id":7097996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro ou por determina\u00e7\u00e3o judicial a qualquer hora do dia e da noite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autoridade policial somente poder\u00e1 conceder fian\u00e7a nos casos de infra\u00e7\u00e3o cuja pena privativa de liberdade m\u00e1xima n\u00e3o seja superior, em anos, a","provas":[{"id":59824,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799907,"hashId":"a3689c9e97f30ffefdebf12f8b030a63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade policial somente poder\u00e1 conceder fian\u00e7a nos casos de infra\u00e7\u00e3o cuja pena privativa de liberdade m\u00e1xima n\u00e3o seja superior, em anos, a<\/p>","resposta":6885193,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois.","id":6885191,"corpo":"<p>dois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas.","id":6885192,"corpo":"<p>tr\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro.","id":6885193,"corpo":"<p>quatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco.","id":6885194,"corpo":"<p>cinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Fian\u00e7a","oab":false,"nome":"Fian\u00e7a","pai":414626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414634,"slug":"direito-processual-penal-fianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verificando que o r\u00e9u se oculta para n\u00e3o ser citado, o oficial de justi\u00e7a certificar\u00e1 a ocorr\u00eancia e proceder\u00e1 \u00e0 cita\u00e7\u00e3o por","provas":[{"id":59824,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799908,"hashId":"896876e7af4208c8bde51ef99803436c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificando que o r\u00e9u se oculta para n\u00e3o ser citado, o oficial de justi\u00e7a certificar\u00e1 a ocorr\u00eancia e proceder\u00e1 \u00e0 cita\u00e7\u00e3o por<\/p>","resposta":6885198,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precat\u00f3ria","id":6885195,"corpo":"<p>precat\u00f3ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edital.","id":6885196,"corpo":"<p>edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"via postal.","id":6885197,"corpo":"<p>via postal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hora certa.","id":6885198,"corpo":"<p>hora certa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, a Lei n. 8.137\/1990 especifica o seguinte:","provas":[{"id":59824,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799910,"hashId":"ce0d9431b3c9fe8219d90818cb4bd793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia a crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, a Lei n. 8.137\/1990 especifica o seguinte:<\/p>","resposta":6885204,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os crimes s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, sendo compet\u00eancia da autoridade policial, quando e se necess\u00e1rio, providenciar a desapropria\u00e7\u00e3o de estoques, a fim de evitar crise no mercado ou colapso no abastecimento.","id":6885203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crimes s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, sendo compet\u00eancia da autoridade policial, quando e se necess\u00e1rio, providenciar a desapropria\u00e7\u00e3o de estoques, a fim de evitar crise no mercado ou colapso no abastecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o coautor ou part\u00edcipe que, por meio de confiss\u00e3o espont\u00e2nea, revelar \u00e0 autoridade policial ou judicial toda a trama delituosa, se os crimes forem cometidos em quadrilha ou coautoria, ter\u00e1 a sua pena reduzida de um a dois ter\u00e7os","id":6885204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o coautor ou part\u00edcipe que, por meio de confiss\u00e3o espont\u00e2nea, revelar \u00e0 autoridade policial ou judicial toda a trama delituosa, se os crimes forem cometidos em quadrilha ou coautoria, ter\u00e1 a sua pena reduzida de um a dois ter\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o abuso do poder econ\u00f4mico, dominando o mercado ou eliminando, total ou parcialmente, a concorr\u00eancia mediante qualquer forma de ajuste ou acordo de empresas, constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo.","id":6885205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o abuso do poder econ\u00f4mico, dominando o mercado ou eliminando, total ou parcialmente, a concorr\u00eancia mediante qualquer forma de ajuste ou acordo de empresas, constitui crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ato praticado pelo fabricante ou concedente alcan\u00e7a o distribuidor ou revendedor quando a venda for efetuada por sistema de entrega ao consumidor ou por interm\u00e9dio de outro em que o pre\u00e7o ao consumidor \u00e9 estabelecido pelo fabricante ou concedente","id":6885206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato praticado pelo fabricante ou concedente alcan\u00e7a o distribuidor ou revendedor quando a venda for efetuada por sistema de entrega ao consumidor ou por interm\u00e9dio de outro em que o pre\u00e7o ao consumidor \u00e9 estabelecido pelo fabricante ou concedente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que o civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o criminal, salvo nas hip\u00f3teses previstas em lei. Acerca dessa norma, e consoante a Lei n. 12.037\/2009,","provas":[{"id":59824,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil","id":23489},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Agente de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1799911,"hashId":"d7190e77e9249bd32448921cf5295e1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que o civilmente identificado n\u00e3o ser\u00e1 submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o criminal, salvo nas hip\u00f3teses previstas em lei. Acerca dessa norma, e consoante a Lei n. 12.037\/2009,<\/p>","resposta":6885210,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o criminal, mesmo se apresentado documento de identifica\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ocorrer quando for essencial \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es policiais, por despacho de of\u00edcio da autoridade policial competente.","id":6885207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o criminal, mesmo se apresentado documento de identifica\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ocorrer quando for essencial \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es policiais, por despacho de of\u00edcio da autoridade policial competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o criminal dever\u00e1 contar com o processo datilosc\u00f3pico, o registro fotogr\u00e1fico e a coleta de material biol\u00f3gico para a obten\u00e7\u00e3o do perfil gen\u00e9tico, que ser\u00e3o juntados aos autos da comunica\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante, ou do inqu\u00e9rito policial ou de outra forma de investiga\u00e7\u00e3o.","id":6885208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a identifica\u00e7\u00e3o criminal dever\u00e1 contar com o processo datilosc\u00f3pico, o registro fotogr\u00e1fico e a coleta de material biol\u00f3gico para a obten\u00e7\u00e3o do perfil gen\u00e9tico, que ser\u00e3o juntados aos autos da comunica\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante, ou do inqu\u00e9rito policial ou de outra forma de investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a revela\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o criminal do indiciado em atestados de antecedentes ou em informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o destinadas ao ju\u00edzo criminal \u00e9 vedada, mesmo ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":6885209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revela\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o criminal do indiciado em atestados de antecedentes ou em informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o destinadas ao ju\u00edzo criminal \u00e9 vedada, mesmo ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o requerimento da retirada da identifica\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica do inqu\u00e9rito ou processo, desde que apresente provas de sua identifica\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 facultado ao indiciado ou ao r\u00e9u, ap\u00f3s o arquivamento definitivo do inqu\u00e9rito, ou tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a","id":6885210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o requerimento da retirada da identifica\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica do inqu\u00e9rito ou processo, desde que apresente provas de sua identifica\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 facultado ao indiciado ou ao r\u00e9u, ap\u00f3s o arquivamento definitivo do inqu\u00e9rito, ou tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 12.037\/2009 - Identifica\u00e7\u00e3o criminal","oab":false,"nome":"Lei 12.037\/2009 - Identifica\u00e7\u00e3o criminal","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421167,"slug":"direito-penal-lei-12-037-2009-identificacao-criminal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo tem-se as curvas S utilizadas no planejamento de tr\u00eas obras. A partir desta figura, dadas as proposi\u00e7\u00f5es seguintes,I. A Obra X atingiu 50% dos servi\u00e7os em metade do prazo total. II. Na Obra Y houve uma maior concentra\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os no final do prazo. III. A Obra Y havia executado menos de 60% dos servi\u00e7os na metade do prazo.IV. Na Obra Z foram alocados mais recursos e m\u00e3o de obra no final do prazo. verifica-se que est\u00e3o corretas","provas":[{"id":59707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799952,"hashId":"951a409d1ddb4b66d78219869f6224ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo tem-se as curvas S utilizadas no planejamento de tr\u00eas obras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59707\/questao\/1799952-20210715204809000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desta figura, dadas as proposi\u00e7\u00f5es seguintes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. A Obra X atingiu 50% dos servi\u00e7os em metade do prazo total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Na Obra Y houve uma maior concentra\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os no final do prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. A Obra Y havia executado menos de 60% dos servi\u00e7os na metade do prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Na Obra Z foram alocados mais recursos e m\u00e3o de obra no final do prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6885401,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6885401,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6885402,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6885403,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6885404,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6885405,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49706,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2014-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1502249,"hashId":"3813bc82259e424f133f8f54494732cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5602546,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem as partes, de comum acordo, reduzir ou prorrogar os prazos dilat\u00f3rios e perempt\u00f3rios.","id":5602545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem as partes, de comum acordo, reduzir ou prorrogar os prazos dilat\u00f3rios e perempt\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos das partes, consistentes em declara\u00e7\u00f5es unilaterais ou bilaterais de vontade, produzem imediatamente a constitui\u00e7\u00e3o, a modifica\u00e7\u00e3o ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos processuais, assim como a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o s\u00f3 produzir\u00e1 efeito depois de homologada por senten\u00e7a.","id":5602546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos das partes, consistentes em declara\u00e7\u00f5es unilaterais ou bilaterais de vontade, produzem imediatamente a constitui\u00e7\u00e3o, a modifica\u00e7\u00e3o ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos processuais, assim como a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o s\u00f3 produzir\u00e1 efeito depois de homologada por senten\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem as partes, unilateralmente, reduzir ou prorrogar o prazo dilat\u00f3rio; a conven\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, s\u00f3 tem efic\u00e1cia se, requerida antes do vencimento do prazo, se fundar em motivo leg\u00edtimo.","id":5602547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem as partes, unilateralmente, reduzir ou prorrogar o prazo dilat\u00f3rio; a conven\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, s\u00f3 tem efic\u00e1cia se, requerida antes do vencimento do prazo, se fundar em motivo leg\u00edtimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para propor ou contestar a\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter interesse e legitimidade, n\u00e3o podendo o interesse do autor limitar-se \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","id":5602548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para propor ou contestar a\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter interesse e legitimidade, n\u00e3o podendo o interesse do autor limitar-se \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Partes e procuradores","oab":true,"nome":"Partes e procuradores","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3680,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-partes-e-procuradores"},{"nome_clean":"Atos processuais","oab":true,"nome":"Atos processuais","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3711,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-atos-processuais"},{"nome_clean":"Prazos","oab":true,"nome":"Prazos","pai":3711,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3718,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-prazos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1502249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio.I. N\u00e3o ser\u00e1 permitido o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio aos diplomados por escolas ou cursos cujos estudos hajam sido feitos atrav\u00e9s de correspond\u00eancia, cursos intensivos, cursos de f\u00e9rias etc. II. Para o provimento e o exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de Bibliotec\u00e1rios, Documentalistas e T\u00e9cnicos de Documenta\u00e7\u00e3o, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual ou municipal, aut\u00e1rquica, paraestatal, nas empresas de economia mista ou nas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, \u00e9 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de Bacharel em Biblioteconomia, respeitados os direitos dos atuais ocupantes. III. O certificado de registro do t\u00edtulo ou diploma ou a apresenta\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo registrado ser\u00e1 exigido pelas autoridades federais, estaduais ou municipais para assinatura de contratos, termos de posse, inscri\u00e7\u00e3o em concursos, pagamentos de licen\u00e7as ou imposto para exerc\u00edcio da profiss\u00e3o e desempenho de quaisquer fun\u00e7\u00f5es a esta inerentes. Em conformidade com o disposto na Lei 4.084\/62, \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":49684,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-6a-regiao-mg-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501276,"hashId":"7d071c9c86bae057a5457fcaca462b48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o ser\u00e1 permitido o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio aos diplomados por escolas ou cursos cujos estudos hajam sido feitos atrav\u00e9s de correspond\u00eancia, cursos intensivos, cursos de f\u00e9rias etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para o provimento e o exerc\u00edcio de cargos t\u00e9cnicos de Bibliotec\u00e1rios, Documentalistas e T\u00e9cnicos de Documenta\u00e7\u00e3o, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual ou municipal, aut\u00e1rquica, paraestatal, nas empresas de economia mista ou nas concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, \u00e9 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de diploma de Bacharel em Biblioteconomia, respeitados os direitos dos atuais ocupantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O certificado de registro do t\u00edtulo ou diploma ou a apresenta\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo registrado ser\u00e1 exigido pelas autoridades federais, estaduais ou municipais para assinatura de contratos, termos de posse, inscri\u00e7\u00e3o em concursos, pagamentos de licen\u00e7as ou imposto para exerc\u00edcio da profiss\u00e3o e desempenho de quaisquer fun\u00e7\u00f5es a esta inerentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o disposto na Lei 4.084\/62, \u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5598512,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5598512,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":5598513,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":5598514,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":5598515,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, somente.","id":5598516,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402315,"slug":"biblioteconomia-lei-n-4-084-1962-profissao-do-bibliotecario"},{"nome_clean":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402317,"slug":"biblioteconomia-lei-n-9-674-1998-exercicio-da-profissao-de-bibliotecario"},{"nome_clean":"Decreto n. 56.725\/1965 - Regulamenta a Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Decreto n. 56.725\/1965 - Regulamenta a Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402320,"slug":"biblioteconomia-decreto-n-56-725-1965-regulamenta-a-profissao-de-bibliotecario"}],"slug":"biblioteconomia\/1501276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mandato do Presidente, dos Conselheiros federais efetivos e dos suplentes ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":49684,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-6a-regiao-mg-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501277,"hashId":"9acfa1f166d545b6bd292f11e578e7bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato do Presidente, dos Conselheiros federais efetivos e dos suplentes ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5598519,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 (um) ano.","id":5598517,"corpo":"<p>1 (um) ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 (dois) anos.","id":5598518,"corpo":"<p>2 (dois) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos.","id":5598519,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 (quatro) anos.","id":5598520,"corpo":"<p>4 (quatro) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 (cinco) anos.","id":5598521,"corpo":"<p>5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Biblioteconomia - CFB","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Biblioteconomia - CFB","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398928,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-biblioteconomia-cfb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1501277","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Bibliotecas P\u00fablicas localizadas em Munic\u00edpios com at\u00e9 (I) ________mil habitantes e cujo acervo n\u00e3o ultrapasse a (II) ________exemplares catalogados poder\u00e3o funcionar sob a supervis\u00e3o de um T\u00e9cnico em Biblioteconomia, devidamente registrado perante o Conselho e, nesse caso, dever\u00e3o comunicar ao respectivo Conselho Regional de Biblioteconomia a cria\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a responsabilidade t\u00e9cnica da Biblioteca, para fins de anota\u00e7\u00e3o e controle, sendo isentas de qualquer taxa ou contribui\u00e7\u00e3o.Em conformidade com o disposto na Lei n\u00ba 9.674\/98, assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas acima.","provas":[{"id":49684,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-6a-regiao-mg-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501287,"hashId":"f2899c8cf71d762d81dacc3d94fce87b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Bibliotecas P\u00fablicas localizadas em Munic\u00edpios com at\u00e9 (I) ________mil habitantes e cujo acervo n\u00e3o ultrapasse a (II) ________exemplares catalogados poder\u00e3o funcionar sob a supervis\u00e3o de um T\u00e9cnico em Biblioteconomia, devidamente registrado perante o Conselho e, nesse caso, dever\u00e3o comunicar ao respectivo Conselho Regional de Biblioteconomia a cria\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a responsabilidade t\u00e9cnica da Biblioteca, para fins de anota\u00e7\u00e3o e controle, sendo isentas de qualquer taxa ou contribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o disposto na Lei n\u00ba 9.674\/98, assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas acima.<\/p>","resposta":5598548,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) dez; (II) cem","id":5598547,"corpo":"<p>(I) dez; (II) cem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(I) dez; (II) duzentos","id":5598548,"corpo":"<p>(I) dez; (II) duzentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(I) vinte; (II) cem","id":5598549,"corpo":"<p>(I) vinte; (II) cem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(I) vinte; (II) duzentos","id":5598550,"corpo":"<p>(I) vinte; (II) duzentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(I) dez; (II) quinhentos","id":5598551,"corpo":"<p>(I) dez; (II) quinhentos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 9.674\/1998 - Exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402317,"slug":"biblioteconomia-lei-n-9-674-1998-exercicio-da-profissao-de-bibliotecario"}],"slug":"biblioteconomia\/1501287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os deve ser realizada em momentos essenciais e necess\u00e1rios de acordo com o fluxo de cuidados de enfermagem para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es causadas por transmiss\u00e3o cruzada pelas m\u00e3os. A lavagem b\u00e1sica das m\u00e3os deve ser realizada:I. Antes de procedimento limpo\/ass\u00e9ptico;II. Antes de tocar o paciente e ap\u00f3s o risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais ou excre\u00e7\u00f5es;III. Ap\u00f3s tocar o paciente;IV. Ap\u00f3s tocar superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.Dos itens acima, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s):","provas":[{"id":59704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797871,"hashId":"6e20ad8e97c22508c8c4db00b3a5099d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os deve ser realizada em momentos essenciais e necess\u00e1rios de acordo com o fluxo de cuidados de enfermagem para a preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es causadas por transmiss\u00e3o cruzada pelas m\u00e3os. A lavagem b\u00e1sica das m\u00e3os deve ser realizada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Antes de procedimento limpo\/ass\u00e9ptico;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Antes de tocar o paciente e ap\u00f3s o risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais ou excre\u00e7\u00f5es;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Ap\u00f3s tocar o paciente;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Ap\u00f3s tocar superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s):<\/p>","resposta":6875330,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6875330,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6875331,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6875332,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6875333,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6875334,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o exame admissional \u00e9 de responsabilidade da empresa contratante, encaminhar o trabalhador para o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de alguns exames, dentre eles:I. hemograma, transaminases e glicemia;II. ECG, EEG e sum\u00e1rio de urina;III. audiometria e oftalmol\u00f3gico;IV. raio-x ou tomografia da coluna.Dos itens acima, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s):","provas":[{"id":59704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797876,"hashId":"6d591d769f51d6aa9dd0417ad6b1d578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o exame admissional \u00e9 de responsabilidade da empresa contratante, encaminhar o trabalhador para o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional, com vista \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de alguns exames, dentre eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. hemograma, transaminases e glicemia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. ECG, EEG e sum\u00e1rio de urina;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. audiometria e oftalmol\u00f3gico;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. raio-x ou tomografia da coluna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s):<\/p>","resposta":6875359,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6875355,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6875356,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6875357,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":6875358,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6875359,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e tratando-se das rela\u00e7\u00f5es com a pessoa, fam\u00edlia e coletividade, s\u00e3o consideradas proibi\u00e7\u00f5es, os artigos: I. Art. 27 \u2013 Executar ou participar da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade sem o consentimento da pessoa ou de seu representante legal, exceto em iminente risco de morte; II. Art. 29 \u2013 Promover a eutan\u00e1sia ou participar em pr\u00e1tica destinada a antecipar a morte do cliente; III. Art. 31 \u2013 Prescrever medicamentos e praticar ato cir\u00fargico, exceto nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente e em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia; IV. Art. 33 \u2013 Prestar servi\u00e7os que por sua natureza competem a outro profissional, exceto em caso de emerg\u00eancia. Dos itens acima, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s)","provas":[{"id":59704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797879,"hashId":"3ee451ea916f6bc6b41d709a03d13b30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e tratando-se das rela\u00e7\u00f5es com a pessoa, fam\u00edlia e coletividade, s\u00e3o consideradas proibi\u00e7\u00f5es, os artigos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Art. 27 \u2013 Executar ou participar da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade sem o consentimento da pessoa ou de seu representante legal, exceto em iminente risco de morte; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Art. 29 \u2013 Promover a eutan\u00e1sia ou participar em pr\u00e1tica destinada a antecipar a morte do cliente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Art. 31 \u2013 Prescrever medicamentos e praticar ato cir\u00fargico, exceto nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o vigente e em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Art. 33 \u2013 Prestar servi\u00e7os que por sua natureza competem a outro profissional, exceto em caso de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Dos itens acima, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s)<\/p>","resposta":6875371,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6875370,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6875371,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6875372,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6875373,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6875374,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 2616, de 12\/05\/98, s\u00e3o tamb\u00e9m convencionadas infec\u00e7\u00f5es hospitalares aquelas manifestadas, antes de quantas horas da interna\u00e7\u00e3o, quando associadas a procedimentos diagn\u00f3sticos e\/ou terap\u00eauticas, realizados durante este per\u00edodo?","provas":[{"id":59704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797888,"hashId":"974f473c1d9fb645658a1ed2af1023b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria n\u00ba 2616, de 12\/05\/98, s\u00e3o tamb\u00e9m convencionadas infec\u00e7\u00f5es hospitalares aquelas manifestadas, antes de quantas horas da interna\u00e7\u00e3o, quando associadas a procedimentos diagn\u00f3sticos e\/ou terap\u00eauticas, realizados durante este per\u00edodo?<\/p>","resposta":6875414,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72","id":6875414,"corpo":"<p>72<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48","id":6875415,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36","id":6875416,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24","id":6875417,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":6875418,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Portaria n\u00ba 2616\/98","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 2616\/98","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413255,"slug":"enfermagem-portaria-no-2616-98"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trajeto para o trabalho, um funcion\u00e1rio do hospital sofre uma queda, ocasionando abras\u00e3o sem sangramento, nas regi\u00f5es do joelho e cotovelo direitos. Ao chegar e dirigir-se ao ambulat\u00f3rio do servi\u00e7o, o t\u00e9cnico de enfermagem inicialmente dever\u00e1","provas":[{"id":59704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797901,"hashId":"87348dd23889244892eaac1a06b88b6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trajeto para o trabalho, um funcion\u00e1rio do hospital sofre uma queda, ocasionando abras\u00e3o sem sangramento, nas regi\u00f5es do joelho e cotovelo direitos. Ao chegar e dirigir-se ao ambulat\u00f3rio do servi\u00e7o, o t\u00e9cnico de enfermagem inicialmente dever\u00e1<\/p>","resposta":6875481,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar pomada antibacteriana.","id":6875477,"corpo":"<p>aplicar pomada antibacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar um curativo compressivo.","id":6875478,"corpo":"<p>realizar um curativo compressivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica \u00e0 base de \u00e1lcool iodado.","id":6875479,"corpo":"<p>aplicar solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica \u00e0 base de \u00e1lcool iodado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limpar a ferida com \u00e1lcool a 70% e mant\u00ea-la oclu\u00edda.","id":6875480,"corpo":"<p>limpar a ferida com \u00e1lcool a 70% e mant\u00ea-la oclu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lavar com soro fisiol\u00f3gico a 0,9% e remover sujidades.","id":6875481,"corpo":"<p>lavar com soro fisiol\u00f3gico a 0,9% e remover sujidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0s Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres (NR-15), I. A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade determinar\u00e1 a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento do adicional respectivo. II. O exerc\u00edcio de trabalho em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade assegura ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional, incidente sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o. III. A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade dever\u00e1 ocorrer com a ado\u00e7\u00e3o de medidas de ordem geral que conservem o ambiente de trabalho dentro dos limites de toler\u00e2ncia. IV. No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, ser\u00e1 apenas considerado o de grau mais elevado, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, sendo vedada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":59706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1797940,"hashId":"3dab1819eddac281808f5463a72791e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0s Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres (NR-15), <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade determinar\u00e1 a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento do adicional respectivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. O exerc\u00edcio de trabalho em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade assegura ao trabalhador a percep\u00e7\u00e3o de adicional, incidente sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo da regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade dever\u00e1 ocorrer com a ado\u00e7\u00e3o de medidas de ordem geral que conservem o ambiente de trabalho dentro dos limites de toler\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, ser\u00e1 apenas considerado o de grau mais elevado, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, sendo vedada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":6875669,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":6875665,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6875666,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6875667,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6875668,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6875669,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A triagem de Manchester originou-se na Inglaterra, na cidade de Manchester. No Brasil, foi utilizada pela primeira vez em 2008, em Minas Gerais, como estrat\u00e9gia para reduzir a superlota\u00e7\u00e3o nas portas dos pronto-socorros e hospitais. Hoje, \u00e9 acreditada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Ordem dos Enfermeiros, Ordem dos M\u00e9dicos e entendida como uma evolu\u00e7\u00e3o no atendimento aos quem recorrem a um servi\u00e7o de urg\u00eancia, sendo o enfermeiro respons\u00e1vel por este processo. Se o paciente que d\u00e1 entrada no pronto-socorro, \u00e9 classificado pelo enfermeiro como \u2018amarelo\u2019, qual o tempo m\u00e1ximo de espera de acordo com o protocolo?","provas":[{"id":59561,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1798055,"hashId":"1ebb8e72a94c96dbb673a5543e398c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A triagem de <em>Manchester <\/em>originou-se na Inglaterra, na cidade de <em>Manchester<\/em>. No Brasil, foi utilizada pela primeira vez em 2008, em Minas Gerais, como estrat\u00e9gia para reduzir a superlota\u00e7\u00e3o nas portas dos pronto-socorros e hospitais. Hoje, \u00e9 acreditada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Ordem dos Enfermeiros, Ordem dos M\u00e9dicos e entendida como uma evolu\u00e7\u00e3o no atendimento aos quem recorrem a um servi\u00e7o de urg\u00eancia, sendo o enfermeiro respons\u00e1vel por este processo. Se o paciente que d\u00e1 entrada no pronto-socorro, \u00e9 classificado pelo enfermeiro como \u2018amarelo\u2019, qual o tempo m\u00e1ximo de espera de acordo com o protocolo?<\/p>","resposta":6876221,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 minutos","id":6876220,"corpo":"<p>10 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 minutos.","id":6876221,"corpo":"<p>60 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 minutos.","id":6876222,"corpo":"<p>120 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240 minutos","id":6876223,"corpo":"<p>240 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imediatamente.","id":6876224,"corpo":"<p>Imediatamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o proativa \u00e9 a(o)","provas":[{"id":59604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1796861,"hashId":"414ed43e1902f95045a49a5e4595a62a","enunciado":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o proativa \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":6870544,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o do desempenho menor do que o esperado ou corre\u00e7\u00e3o da falha por decis\u00e3o gerencial.","id":6870540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corre\u00e7\u00e3o do desempenho menor do que o esperado ou corre\u00e7\u00e3o da falha por decis\u00e3o gerencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o efetuada em sistemas de prote\u00e7\u00e3o, comando e controle, buscando detectar falhas ocultas ou n\u00e3o percept\u00edveis ao pessoal de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.","id":6870541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o efetuada em sistemas de prote\u00e7\u00e3o, comando e controle, buscando detectar falhas ocultas ou n\u00e3o percept\u00edveis ao pessoal de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o da falha de maneira aleat\u00f3ria. Caracteriza\u2010se pela atua\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o em fato j\u00e1 ocorrido, seja este uma falha ou um desempenho menor do que o esperado.","id":6870542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corre\u00e7\u00e3o da falha de maneira aleat\u00f3ria. Caracteriza\u2010se pela atua\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o em fato j\u00e1 ocorrido, seja este uma falha ou um desempenho menor do que o esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o realizada de forma a reduzir ou evitar a falha ou queda de desempenho, obedecendo a um plano previa\u2010 mente elaborado baseado em intervalos definidos de tempo.","id":6870543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o realizada de forma a reduzir ou evitar a falha ou queda de desempenho, obedecendo a um plano previa\u2010 mente elaborado baseado em intervalos definidos de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitoramento preciso das condi\u00e7\u00f5es operacionais, permitindo melhor estabilidade funcional dos equipamentos, com intuito de reduzir as incid\u00eancias das falhas, muitas vezes, imprevistas.","id":6870544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento preciso das condi\u00e7\u00f5es operacionais, permitindo melhor estabilidade funcional dos equipamentos, com intuito de reduzir as incid\u00eancias das falhas, muitas vezes, imprevistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preserva-se o esquema de oposi\u00e7\u00f5es observado em: \u201c...oponha \u00e0 casa a rua, e n\u00e3o a pra\u00e7a.\u201d (\u00a7 2) com a seguinte distribui\u00e7\u00e3o de acentos graves:","provas":[{"id":59601,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59611,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-arquivista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Arquivista - 2014"},{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59614,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-financas-publicas-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"},{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"},{"id":59616,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-servico-social-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2014"},{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1797020,"hashId":"182cda31c12bddefc1aa2fb321efb38f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva-se o esquema de oposi\u00e7\u00f5es observado em: \u201c...oponha \u00e0 casa a rua, e n\u00e3o a pra\u00e7a.\u201d (\u00a7 2) com a seguinte distribui\u00e7\u00e3o de acentos graves:<\/p>","resposta":6871318,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a casa \u00e0 rua, e n\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a.","id":6871318,"corpo":"<p>a casa \u00e0 rua, e n\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 rua a casa, e n\u00e3o a pra\u00e7a.","id":6871319,"corpo":"<p>\u00e0 rua a casa, e n\u00e3o a pra\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rua \u00e0 casa, e n\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a.","id":6871320,"corpo":"<p>a rua \u00e0 casa, e n\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 casa \u00e0 rua, e n\u00e3o a pra\u00e7a.","id":6871321,"corpo":"<p>\u00e0 casa \u00e0 rua, e n\u00e3o a pra\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a rua a casa, e n\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a.","id":6871322,"corpo":"<p>a rua a casa, e n\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.\tO que constr\u00f3i o elo social, o que faz existirem tantos v\u00ednculos? Est\u00e1 ficando cada vez mais dif\u00edcil viver em sociedade, bem sabemos. Nossos tempos privatizaram muito do que era p\u00fablico. \u201cA pra\u00e7a \u00e9 do povo, como o c\u00e9u \u00e9 do condor\u201d: o verso de Castro Alves parece, hoje, estranho. Quem vai \u00e0 pra\u00e7a? A pra\u00e7a, ali\u00e1s, era j\u00e1 uma herdeira pobre da \u00e1gora, da pra\u00e7a ateniense, que n\u00e3o foi lugar do footing ou da conversa mole, mas da decis\u00e3o pol\u00edtica. A \u00e1gora era pra\u00e7a no sentido forte, onde as quest\u00f5es cruciais da coletividade eram debatidas e decididas.\tMas mesmo a pra\u00e7a, na acep\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o em que as pessoas se socializam, se enfraqueceu. \u00c9 significativo que Roberto DaMatta, ao analisar a oposi\u00e7\u00e3o entre o mundo dom\u00e9stico e o p\u00fablico na sociedade brasileira, oponha \u00e0 casa a rua, e n\u00e3o a pra\u00e7a. A pra\u00e7a favorece a circula\u00e7\u00e3o, no sentido quase etimol\u00f3gico, do c\u00edrculo, da ida e vinda, do encontro e reencontro: quem se lembra do que se chamava footing nas cidades do interior (os rapazes e mo\u00e7as dando voltas na pra\u00e7a, uns no sentido do rel\u00f3gio e outros no contr\u00e1rio, de modo a se cruzarem seguidas vezes) sabe do que falo. J\u00e1 a rua \u00e9 caminho de ida sem volta. Fica-se na pra\u00e7a, anda-se na rua. Vai-se, sai-se.\tOu tomemos outro lado da mesma quest\u00e3o. Como puxamos assunto com um estranho? Alfred Jarry, o autor de Ubu rei, dizia que um dia encontrou uma mo\u00e7a linda, na sala de espera de um m\u00e9dico. N\u00e3o sabia como abord\u00e1-la \u2013 como iniciar a conversa. Sacou ent\u00e3o de um rev\u00f3lver, deu um tiro no espelho que havia ali, voltou-se para ela e disse: Mademoiselle, agora que quebramos la glace(palavra que quer dizer tanto o gelo quanto o espelho)... \u00c9 \u00f3bvio que era uma brincadeira; a piada valia mais para ele do que a conquista amorosa; imagino a mo\u00e7a gritando, fugindo; mas a quest\u00e3o fica: como quebrar o gelo, como criar um elo?\tStendhal, no seu ensaio \u201cA com\u00e9dia \u00e9 imposs\u00edvel em 1836\u201d, diz que os cortes\u00e3os, reunidos em Versalhes por Lu\u00eds XIV, obrigados a ficar l\u00e1 o dia todo, ou achavam assunto \u2013 ou morreriam de t\u00e9dio. Assim, diz ele, nasceu a arte da conversa. Temas pequenos, leves, mas sobretudo agrad\u00e1veis come\u00e7aram a constituir um ponto de encontro de seus desejos e interesses. \u00c9 nesse mesmo s\u00e9culo XVII, segundo Peter Burke [...], que franceses, ingleses e italianos reivindicam a inven\u00e7\u00e3o da conversa como arte. Regra suprema: n\u00e3o falar de neg\u00f3cios ou trabalho. Regra suplementar: agradar \u00e0s mulheres. A arte da conversa \u00e9 uma ret\u00f3rica do dia a dia. Ela se abre at\u00e9 mesmo para uma dimens\u00e3o segunda, que \u00e9 a arte da sedu\u00e7\u00e3o. Casanova era grande conversador e sedutor renomado.\tEis a quest\u00e3o: uma sociedade que se civiliza precisa de assuntos que sirvam de ponto de encontro para as pessoas, e sobretudo para os estranhos que assim entram em contato. No campo, conhe\u00e7o quase todos os vizinhos; na cidade grande, por\u00e9m, a maioria \u00e9 de estranhos. Sai-se do mundo rural quando se come\u00e7a a conhecer o diferente, o outro \u2013 e a aceit\u00e1-lo. Isso se d\u00e1 mediante a oferta de assuntos que abram uma conversa.\tDa\u00ed a import\u00e2ncia de express\u00f5es que minimizam ou mesmo aparentemente humilham essa conversa mole, como o small talk, o papo furado ou a bela express\u00e3o \u201cjogar conversa fora\u201d, que \u00e9 muit\u00edssimo sutil, porque dilapidamos palavras justamente para construir amizades, isto \u00e9, dissipamos nosso tempo, como num potlatch ind\u00edgena, precisamente para criar o que h\u00e1 de melhor na vida.\t(RIBEIRO, Renato J. )","id":464732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO que constr\u00f3i o elo social, o que faz existirem tantos v\u00ednculos? Est\u00e1 ficando cada vez mais dif\u00edcil viver em sociedade, bem sabemos. Nossos tempos privatizaram muito do que era p\u00fablico. \u201cA pra\u00e7a \u00e9 do povo, como o c\u00e9u \u00e9 do condor\u201d: o verso de Castro Alves parece, hoje, estranho. Quem vai \u00e0 pra\u00e7a? A pra\u00e7a, ali\u00e1s, era j\u00e1 uma herdeira pobre da \u00e1gora, da pra\u00e7a ateniense, que n\u00e3o foi lugar do <em>footing <\/em>ou da conversa mole, mas da decis\u00e3o pol\u00edtica. A \u00e1gora era pra\u00e7a no sentido forte, onde as quest\u00f5es cruciais da coletividade eram debatidas e decididas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas mesmo a pra\u00e7a, na acep\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o em que as pessoas se socializam, se enfraqueceu. \u00c9 significativo que Roberto DaMatta, ao analisar a oposi\u00e7\u00e3o entre o mundo dom\u00e9stico e o p\u00fablico na sociedade brasileira, oponha \u00e0 casa a rua, e n\u00e3o a pra\u00e7a. A pra\u00e7a favorece a circula\u00e7\u00e3o, no sentido quase etimol\u00f3gico, do c\u00edrculo, da ida e vinda, do encontro e reencontro: quem se lembra do que se chamava <em>footing <\/em>nas cidades do interior (os rapazes e mo\u00e7as dando voltas na pra\u00e7a, uns no sentido do rel\u00f3gio e outros no contr\u00e1rio, de modo a se cruzarem seguidas vezes) sabe do que falo. J\u00e1 a rua \u00e9 caminho de ida sem volta. Fica-se na pra\u00e7a, anda-se na rua. Vai-se, sai-se.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOu tomemos outro lado da mesma quest\u00e3o. Como puxamos assunto com um estranho? Alfred Jarry, o autor de<em> Ubu rei,<\/em> dizia que um dia encontrou uma mo\u00e7a linda, na sala de espera de um m\u00e9dico. N\u00e3o sabia como abord\u00e1-la \u2013 como iniciar a conversa. Sacou ent\u00e3o de um rev\u00f3lver, deu um tiro no espelho que havia ali, voltou-se para ela e disse: <em>Mademoiselle<\/em>, agora que quebramos <em>la glace<\/em>(palavra que quer dizer tanto <em>o gelo<\/em> quanto o <em>espelho<\/em>)... \u00c9 \u00f3bvio que era uma brincadeira; a piada valia mais para ele do que a conquista amorosa; imagino a mo\u00e7a gritando, fugindo; mas a quest\u00e3o fica: como quebrar o gelo, como criar um elo?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tStendhal, no seu ensaio \u201cA com\u00e9dia \u00e9 imposs\u00edvel em 1836\u201d, diz que os cortes\u00e3os, reunidos em Versalhes por Lu\u00eds XIV, obrigados a ficar l\u00e1 o dia todo, ou achavam assunto \u2013 ou morreriam de t\u00e9dio. Assim, diz ele, nasceu a arte da conversa. Temas pequenos, leves, mas sobretudo agrad\u00e1veis come\u00e7aram a constituir um ponto de encontro de seus desejos e interesses. \u00c9 nesse mesmo s\u00e9culo XVII, segundo Peter Burke [...], que franceses, ingleses e italianos reivindicam a inven\u00e7\u00e3o da conversa como arte. Regra suprema: n\u00e3o falar de neg\u00f3cios ou trabalho. Regra suplementar: agradar \u00e0s mulheres. A arte da conversa \u00e9 uma ret\u00f3rica do dia a dia. Ela se abre at\u00e9 mesmo para uma dimens\u00e3o segunda, que \u00e9 a arte da sedu\u00e7\u00e3o. Casanova era grande conversador e sedutor renomado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEis a quest\u00e3o: uma sociedade que se civiliza precisa de assuntos que sirvam de ponto de encontro para as pessoas, e sobretudo para os estranhos que assim entram em contato. No campo, conhe\u00e7o quase todos os vizinhos; na cidade grande, por\u00e9m, a maioria \u00e9 de estranhos. Sai-se do mundo rural quando se come\u00e7a a conhecer o diferente, o outro \u2013 e a aceit\u00e1-lo. Isso se d\u00e1 mediante a oferta de assuntos que abram uma conversa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDa\u00ed a import\u00e2ncia de express\u00f5es que minimizam ou mesmo aparentemente humilham essa conversa mole, como o <em>small talk,<\/em> o papo furado ou a bela express\u00e3o \u201cjogar conversa fora\u201d, que \u00e9 muit\u00edssimo sutil, porque dilapidamos palavras justamente para construir amizades, isto \u00e9, dissipamos nosso tempo, como num <em>potlatch <\/em>ind\u00edgena, precisamente para criar o que h\u00e1 de melhor na vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(RIBEIRO, Renato J. )<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 12.527\/2011 (Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o) e sua conforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 admiss\u00edvel asseverar:","provas":[{"id":59601,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59611,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-arquivista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Arquivista - 2014"},{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59614,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-financas-publicas-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"},{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"},{"id":59616,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-servico-social-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2014"},{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1797027,"hashId":"113e22ae4e50e7e2bfc4af216ef971f2","enunciado":"<p>Sobre a Lei n\u00ba 12.527\/2011 (Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o) e sua conforma\u00e7\u00e3o, \u00e9 admiss\u00edvel asseverar:<\/p>","resposta":6871353,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autoridades competentes para classificar informa\u00e7\u00f5es como ultrassecretas e secretas poder\u00e3o delegar a classifica\u00e7\u00e3o a outros agentes p\u00fablicos.","id":6871353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autoridades competentes para classificar informa\u00e7\u00f5es como ultrassecretas e secretas poder\u00e3o delegar a classifica\u00e7\u00e3o a outros agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser norma geral, \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal, aos Munic\u00edpios, aos Tribunais de Contas e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6871354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser norma geral, \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal, aos Munic\u00edpios, aos Tribunais de Contas e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico submetem-se ao dever de publicidade quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas sobre a destina\u00e7\u00e3o de seus recursos p\u00fablicos ou privados.","id":6871355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico submetem-se ao dever de publicidade quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas sobre a destina\u00e7\u00e3o de seus recursos p\u00fablicos ou privados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico s\u00f3 ser\u00e3o prestadas ap\u00f3s provoca\u00e7\u00e3o do interessado em raz\u00e3o do princ\u00edpio da publicidade motivada.","id":6871356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico s\u00f3 ser\u00e3o prestadas ap\u00f3s provoca\u00e7\u00e3o do interessado em raz\u00e3o do princ\u00edpio da publicidade motivada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A denominada transpar\u00eancia ativa n\u00e3o foi adotada pela lei uma vez que a lei preserva informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo e geral.","id":6871357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A denominada transpar\u00eancia ativa n\u00e3o foi adotada pela lei uma vez que a lei preserva informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo e geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores da tens\u00e3o e da corrente nos medidores, considerando os medidores ideais do circuito da figura a seguir s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":59603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797028,"hashId":"5c228f7a3b7cab5f8ab1715c79693c88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores da tens\u00e3o e da corrente nos medidores, considerando os medidores ideais do circuito da figura a seguir s\u00e3o, respectivamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59603\/questao\/1797028-20210714114905000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6871358,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 V e 1,33 mA.","id":6871358,"corpo":"<p>4 V e 1,33 mA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 V e 2,53 mA.","id":6871359,"corpo":"<p>4 V e 2,53 mA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 V e 1,33 mA.","id":6871360,"corpo":"<p>6 V e 1,33 mA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 V e 1,33 mA.","id":6871361,"corpo":"<p>12 V e 1,33 mA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 V e 2,53 mA.","id":6871362,"corpo":"<p>12 V e 2,53 mA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diodos retificadores, al\u00e9m de serem usados na retifica\u00e7\u00e3o da corrente alternada, tamb\u00e9m podem fazer parte de circuitos com a finalidade de cortar parte da amplitude da onda ou limitar seu valor. A partir do circuito a seguir identifique sua fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797030,"hashId":"1ecca6ecd15dca3006eb0172fab21343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diodos retificadores, al\u00e9m de serem usados na retifica\u00e7\u00e3o da corrente alternada, tamb\u00e9m podem fazer parte de circuitos com a finalidade de cortar parte da amplitude da onda ou limitar seu valor. A partir do circuito a seguir identifique sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59603\/questao\/1797030-20210714114955000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6871369,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Detector de pico.","id":6871368,"corpo":"<p>Detector de pico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ceifador positivo.","id":6871369,"corpo":"<p>Ceifador positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceifador negativo.","id":6871370,"corpo":"<p>Ceifador negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grampeador positivo.","id":6871371,"corpo":"<p>Grampeador positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limitador ou grampo de diodo.","id":6871372,"corpo":"<p>Limitador ou grampo de diodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos crimes de concuss\u00e3o e corrup\u00e7\u00e3o passiva, \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":59601,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59611,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-arquivista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Arquivista - 2014"},{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59614,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-financas-publicas-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"},{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"},{"id":59616,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-servico-social-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2014"},{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1797033,"hashId":"ef41e4253e00710fb52dd065ae5b8413","enunciado":"<p>Quanto aos crimes de concuss\u00e3o e corrup\u00e7\u00e3o passiva, \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":6871387,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o crimes formais, porque n\u00e3o basta a exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o da vantagem indevida: \u00e9 necess\u00e1rio o seu efetivo recebimento.","id":6871383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o crimes formais, porque n\u00e3o basta a exig\u00eancia ou solicita\u00e7\u00e3o da vantagem indevida: \u00e9 necess\u00e1rio o seu efetivo recebimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o diferentes, caracterizando-se o crime de concuss\u00e3o quando o funcion\u00e1rio p\u00fablico aceita vantagem indevida.","id":6871384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diferentes, caracterizando-se o crime de concuss\u00e3o quando o funcion\u00e1rio p\u00fablico aceita vantagem indevida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois crimes admitem tentativa, se a exig\u00eancia ou a solicita\u00e7\u00e3o da vantagem indevida forem feitas verbalmente pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":6871385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois crimes admitem tentativa, se a exig\u00eancia ou a solicita\u00e7\u00e3o da vantagem indevida forem feitas verbalmente pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o crimes pr\u00f3prios e, por isso, n\u00e3o podem ser praticados por quem exer\u00e7a cargo de assessoramento em empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.","id":6871386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crimes pr\u00f3prios e, por isso, n\u00e3o podem ser praticados por quem exer\u00e7a cargo de assessoramento em empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Admitem que particulares que n\u00e3o sejam funcion\u00e1rios p\u00fablicos possam ser considerados coautores ou part\u00edcipes de tais il\u00edcitos.","id":6871387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitem que particulares que n\u00e3o sejam funcion\u00e1rios p\u00fablicos possam ser considerados coautores ou part\u00edcipes de tais il\u00edcitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde, respectivamente, ao valor da reat\u00e2ncia da componente indutiva XL e \u00e0 imped\u00e2ncia resultante Z do circuito equivalente.","provas":[{"id":59603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797037,"hashId":"aeae3118c4a3cd55081d4efda6cac28c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde, respectivamente, ao valor da reat\u00e2ncia da componente indutiva X<sub>L<\/sub> e \u00e0 imped\u00e2ncia resultante Z do circuito equivalente.<\/p>","resposta":6871407,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XL = 94,2 \u03a9 e Z = 100,0 \u03a9.","id":6871403,"corpo":"<p>X<sub>L<\/sub> = 94,2 \u03a9 e Z = 100,0 \u03a9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XL = 94,2 K e Z = 137,4 K.","id":6871404,"corpo":"<p>X<sub>L<\/sub> = 94,2 K e Z = 137,4 K.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XL = 94,2 K e Z = 137,4 \u03a9.","id":6871405,"corpo":"<p>X<sub>L<\/sub> = 94,2 K e Z = 137,4 \u03a9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XL = 94,2 \u03a9 e Z = 137,4 K.","id":6871406,"corpo":"<p>X<sub>L<\/sub> = 94,2 \u03a9 e Z = 137,4 K.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XL = 94,2 \u03a9 e Z = 137,4 \u03a9.","id":6871407,"corpo":"<p>X<sub>L<\/sub> = 94,2 \u03a9 e Z = 137,4 \u03a9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"*Analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 45 e 46.Uma rede el\u00e9trica \u00e9 representada por um circuito equivalente contendo uma componente resistiva de R = 100 \u03a9 e outra reativa XL referente a uma indut\u00e2ncia de L = 250 mH. Tal circuito \u00e9 alimento por uma tens\u00e3o alternada de 180 V e frequ\u00eancia de 60 HZ.","id":464757,"enunciado":"<p>*Analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <u>45<\/u> e <u>46<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma rede el\u00e9trica \u00e9 representada por um circuito equivalente contendo uma componente resistiva de <em>R <\/em>= 100 \u03a9 e outra reativa <em>X<\/em><sub><em>L<\/em><\/sub> referente a uma indut\u00e2ncia de <em>L <\/em>= 250 mH. Tal circuito \u00e9 alimento por uma tens\u00e3o alternada de 180 V e frequ\u00eancia de 60 HZ.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 e 46 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade licitat\u00f3ria do preg\u00e3o, criada pela Lei n\u00ba 10.520\/2002:","provas":[{"id":59601,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59611,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-arquivista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Arquivista - 2014"},{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59614,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-financas-publicas-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"},{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"},{"id":59616,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-servico-social-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2014"},{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1797044,"hashId":"45bbb5cb08c7e061d0a69cb254f3e1f5","enunciado":"<p>A modalidade licitat\u00f3ria do preg\u00e3o, criada pela Lei n\u00ba 10.520\/2002:<\/p>","resposta":6871438,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 modalidade na qual o julgamento das propostas antecede a habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes, ao contr\u00e1rio do que ocorre comumente na maioria das demais modalidades licitat\u00f3rias.","id":6871438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 modalidade na qual o julgamento das propostas antecede a habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes, ao contr\u00e1rio do que ocorre comumente na maioria das demais modalidades licitat\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 v\u00e1lida apenas no \u00e2mbito federal e sua utiliza\u00e7\u00e3o pelos demais entes federativos depender\u00e1 da exist\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","id":6871439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 v\u00e1lida apenas no \u00e2mbito federal e sua utiliza\u00e7\u00e3o pelos demais entes federativos depender\u00e1 da exist\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser utilizada para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os cujas quantidades possam ser definidas em edital, independentemente da qualidade ou de padr\u00f5es de desempenho.","id":6871440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizada para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os cujas quantidades possam ser definidas em edital, independentemente da qualidade ou de padr\u00f5es de desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 modalidade de licita\u00e7\u00e3o em que, como nas demais, \u00e9 vedada a possibilidade dos licitantes alterarem suas propostas ap\u00f3s a abertura dos respectivos envelopes.","id":6871441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 modalidade de licita\u00e7\u00e3o em que, como nas demais, \u00e9 vedada a possibilidade dos licitantes alterarem suas propostas ap\u00f3s a abertura dos respectivos envelopes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 modalidade na qual ap\u00f3s o julgamento e a classifica\u00e7\u00e3o das propostas ocorre a homologa\u00e7\u00e3o, seguida da fase final de adjudica\u00e7\u00e3o.","id":6871442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 modalidade na qual ap\u00f3s o julgamento e a classifica\u00e7\u00e3o das propostas ocorre a homologa\u00e7\u00e3o, seguida da fase final de adjudica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um filtro passivo, utilizando um circuito LC, deve ser projetado para uma frequ\u00eancia de resson\u00e2ncia de 10 KHZ, utilizando um capacitor de 47 nF. O valor do indutor e sua reat\u00e2ncia s\u00e3o, aproximadamente, iguais a","provas":[{"id":59603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2312},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-eletronica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797045,"hashId":"ba54ff34e69af8780f81d79eb722ed03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um filtro passivo, utilizando um circuito LC, deve ser projetado para uma frequ\u00eancia de resson\u00e2ncia de 10 KHZ, utilizando um capacitor de 47 nF. O valor do indutor e sua reat\u00e2ncia s\u00e3o, aproximadamente, iguais a<\/p>","resposta":6871447,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"538 \u03bcH e 295 K\u03a9.","id":6871443,"corpo":"<p>538 \u03bcH e 295 K\u03a9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"538 mH e 295 \u03a9.","id":6871444,"corpo":"<p>538 mH e 295 \u03a9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"338 mH e 5,38 \u03a9.","id":6871445,"corpo":"<p>338 mH e 5,38 \u03a9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"538 mH e 3,38 \u03a9.","id":6871446,"corpo":"<p>538 mH e 3,38 \u03a9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,39 mH e 338,6 \u03a9.","id":6871447,"corpo":"<p>5,39 mH e 338,6 \u03a9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria \u2013 ES, segundo a Lei Org\u00e2nica do mesmo munic\u00edpio, o processo legislativo N\u00c3O compreende a elabora\u00e7\u00e3o da seguinte esp\u00e9cie legal:","provas":[{"id":59601,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59611,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-arquivista-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Arquivista - 2014"},{"id":59613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":23426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-educacao-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo -\u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59614,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":23427},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-financas-publicas-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"},{"id":59615,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade","id":23428},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-saude-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade - 2014"},{"id":59616,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23429},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-servico-social-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2014"},{"id":59609,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15863},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":4834,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vitoria-es-2014-funcab-analista-legislativo-area-engenheiro-civil-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - C\u00e2mara de Vit\u00f3ria - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1797046,"hashId":"e564f59f3ca0b3427ff84f29758bc09e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da C\u00e2mara de Vereadores do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria \u2013 ES, segundo a Lei Org\u00e2nica do mesmo munic\u00edpio, o processo legislativo N\u00c3O compreende a elabora\u00e7\u00e3o da seguinte esp\u00e9cie legal:<\/p>","resposta":6871449,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":6871448,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medida Provis\u00f3ria.","id":6871449,"corpo":"<p>Medida Provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica.","id":6871450,"corpo":"<p>Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei Ordin\u00e1ria.","id":6871451,"corpo":"<p>Lei Ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decreto Legislativo.","id":6871452,"corpo":"<p>Decreto Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395636,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394634,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vitoria-legislacao-aplicada"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria","pai":395562,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395636,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vitoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o das entidades p\u00fablicas componentes da Administra\u00e7\u00e3o Direta, no \u00e2mbito do Poder Executivo, se d\u00e1 em mandatos para os quais os gestores s\u00e3o eleitos. Se um prefeito municipal executar o seu programa de governo de quatro anos, desconsiderando as pol\u00edticas p\u00fablicas existentes e a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o dos novos programas implementados, poder\u00e1 afetar as presta\u00e7\u00f5es de contas em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da:","provas":[{"id":60568,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836758,"hashId":"193d062e5893c98b20689474036ca13c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o das entidades p\u00fablicas componentes da Administra\u00e7\u00e3o Direta, no \u00e2mbito do Poder Executivo, se d\u00e1 em mandatos para os quais os gestores s\u00e3o eleitos. Se um prefeito municipal executar o seu programa de governo de quatro anos, desconsiderando as pol\u00edticas p\u00fablicas existentes e a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o dos novos programas implementados, poder\u00e1 afetar as presta\u00e7\u00f5es de contas em rela\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":7050225,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compet\u00eancia;","id":7050224,"corpo":"<p>compet\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"continuidade;","id":7050225,"corpo":"<p>continuidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entidade;","id":7050226,"corpo":"<p>entidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oportunidade;","id":7050227,"corpo":"<p>oportunidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prud\u00eancia.","id":7050228,"corpo":"<p>prud\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Continuidade","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412067,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-continuidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no quadro de Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio da Prefeitura Municipal de Bem Viver, se, da despesa executada no exerc\u00edcio, 90% foi liquidada, o valor inscrito em restos a pagar n\u00e3o processados foi de:","provas":[{"id":60568,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836799,"hashId":"8069fd95b66ad34e140eb82c2d142399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no quadro de Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio da Prefeitura Municipal de Bem Viver, se, da despesa executada no exerc\u00edcio, 90% foi liquidada, o valor inscrito em restos a pagar n\u00e3o processados foi de:<\/p>","resposta":7050429,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"86.260,00;","id":7050429,"corpo":"<p>86.260,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"104.405,00;","id":7050430,"corpo":"<p>104.405,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"166.400,00;","id":7050431,"corpo":"<p>166.400,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"181.450,00;","id":7050432,"corpo":"<p>181.450,00;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"776.340,00.","id":7050433,"corpo":"<p>776.340,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio da Prefeitura Municipal de Bem Viver, relativo ao ano de 2x10","id":468397,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio da Prefeitura Municipal de Bem Viver, relativo ao ano de 2x10<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60568\/grupo-questao\/468397-20210805111837000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"375\"><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60568\/grupo-questao\/468397-20210805111837000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"375\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 93.872\/1986, a d\u00edvida p\u00fablica abrange a d\u00edvida flutuante e a d\u00edvida fundada ou consolidada, que se diferenciam, entre outros pontos, pela depend\u00eancia ou n\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate. Um item que integra a d\u00edvida fundada \u00e9:","provas":[{"id":60568,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836800,"hashId":"aca90a29d70ab9b0811dc19f24ebfd67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 93.872\/1986, a d\u00edvida p\u00fablica abrange a d\u00edvida flutuante e a d\u00edvida fundada ou consolidada, que se diferenciam, entre outros pontos, pela depend\u00eancia ou n\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o ou resgate. Um item que integra a d\u00edvida fundada \u00e9:<\/p>","resposta":7050437,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dep\u00f3sitos;","id":7050434,"corpo":"<p>dep\u00f3sitos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moeda fiduci\u00e1ria;","id":7050435,"corpo":"<p>moeda fiduci\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os da d\u00edvida;","id":7050436,"corpo":"<p>servi\u00e7os da d\u00edvida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precat\u00f3rios judiciais;","id":7050437,"corpo":"<p>precat\u00f3rios judiciais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.","id":7050438,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o de receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412243,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-especiais"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento dos trabalhos de auditoria, o auditor deve buscar conhecimentos sobre as diversas \u00e1reas da empresa que o auxiliem no planejamento e execu\u00e7\u00e3o dos exames de acordo com as normas de auditoria. Informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 exist\u00eancia de contas de clientes em atraso e limites de aprova\u00e7\u00e3o de compras s\u00e3o levantadas, respectivamente, nas \u00e1reas:","provas":[{"id":60568,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836801,"hashId":"877d31e0af4f4de4eece00ed84adc721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento dos trabalhos de auditoria, o auditor deve buscar conhecimentos sobre as diversas \u00e1reas da empresa que o auxiliem no planejamento e execu\u00e7\u00e3o dos exames de acordo com as normas de auditoria. Informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 exist\u00eancia de contas de clientes em atraso e limites de aprova\u00e7\u00e3o de compras s\u00e3o levantadas, respectivamente, nas \u00e1reas:<\/p>","resposta":7050443,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00e1bil e de opera\u00e7\u00f5es;","id":7050439,"corpo":"<p>cont\u00e1bil e de opera\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cont\u00e1bil e de suprimentos;","id":7050440,"corpo":"<p>cont\u00e1bil e de suprimentos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de opera\u00e7\u00f5es e cont\u00e1bil;","id":7050441,"corpo":"<p>de opera\u00e7\u00f5es e cont\u00e1bil;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financeira e cont\u00e1bil;","id":7050442,"corpo":"<p>financeira e cont\u00e1bil;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"financeira e de suprimentos.","id":7050443,"corpo":"<p>financeira e de suprimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Planejamento de Auditoria","oab":false,"nome":"Planejamento de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4576,"slug":"auditoria-planejamento-de-auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto 1 pode ser enquadrado entre os textos de tipo:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836804,"hashId":"4664eb3160c2b08e3dc52d3c1f4cf59e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto 1 pode ser enquadrado entre os textos de tipo:<\/p>","resposta":7050458,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00f4nica liter\u00e1ria;","id":7050454,"corpo":"<p>cr\u00f4nica liter\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"editorial jornal\u00edstico;","id":7050455,"corpo":"<p>editorial jornal\u00edstico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica;","id":7050456,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"publicidade pol\u00edtica;","id":7050457,"corpo":"<p>publicidade pol\u00edtica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise argumentativa.","id":7050458,"corpo":"<p>an\u00e1lise argumentativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 11 de setembro: repercuss\u00f5es A partir do 11 de setembro, os norte-americanos conclu\u00edram que sua vida havia se transformado definitivamente. O ambiente de paz n\u00e3o existe mais. Os dirigentes anunciam que a guerra ao terrorismo ir\u00e1 se estender por muitos anos e que uma grave amea\u00e7a paira sobre os Estados Unidos, pois os terroristas podem atacar de muitas maneiras e empregar m\u00e9todos bastante variados, inclusive armas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. A sensa\u00e7\u00e3o tranquilizante de invulnerabilidade d\u00e1 lugar a uma fragilidade aterradora e um medo paranoico toma conta da popula\u00e7\u00e3o. Assiste-se a uma corrida atr\u00e1s de m\u00e1scaras de g\u00e1s, as pessoas t\u00eam medo de se aventurar no centro da cidade, temem que a \u00e1gua e o ar estejam contaminados por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, t\u00f3xicas e demonstram profundo receio de andar de avi\u00e3o. (Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX, Serge Bernstein)","id":468381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 11 de setembro: repercuss\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do 11 de setembro, os norte-americanos conclu\u00edram que sua vida havia se transformado definitivamente. O ambiente de paz n\u00e3o existe mais. Os dirigentes anunciam que a guerra ao terrorismo ir\u00e1 se estender por muitos anos e que uma grave amea\u00e7a paira sobre os Estados Unidos, pois os terroristas podem atacar de muitas maneiras e empregar m\u00e9todos bastante variados, inclusive armas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. A sensa\u00e7\u00e3o tranquilizante de invulnerabilidade d\u00e1 lugar a uma fragilidade aterradora e um medo paranoico toma conta da popula\u00e7\u00e3o. Assiste-se a uma corrida atr\u00e1s de m\u00e1scaras de g\u00e1s, as pessoas t\u00eam medo de se aventurar no centro da cidade, temem que a \u00e1gua e o ar estejam contaminados por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, t\u00f3xicas e demonstram profundo receio de andar de avi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX, Serge Bernstein)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do quadro de Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do munic\u00edpio de Luar do Sert\u00e3o, o valor m\u00e1ximo de despesas com pessoal incorrida pelo munic\u00edpio no per\u00edodo \u00e9:","provas":[{"id":60568,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836811,"hashId":"b8cb420a013fae24449ac21a68ba8835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do quadro de Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do munic\u00edpio de Luar do Sert\u00e3o, o valor m\u00e1ximo de despesas com pessoal incorrida pelo munic\u00edpio no per\u00edodo \u00e9:<\/p>","resposta":7050492,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.270.000,00;","id":7050489,"corpo":"<p>3.270.000,00;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.850.000,00;","id":7050490,"corpo":"<p>2.850.000,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.628.000,00;","id":7050491,"corpo":"<p>2.628.000,00;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.598.000,00;","id":7050492,"corpo":"<p>2.598.000,00;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.065.000,00.","id":7050493,"corpo":"<p>2.065.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do munic\u00edpio de Luar do Sert\u00e3o, em um determinado exerc\u00edcioReceitas realizadas nos \u00faltimos 12 mesesReceita Tribut\u00e1ria725.000,00Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito485.000,00Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita70.000,00Receita de Contribui\u00e7\u00f5es180.000,00Receita Patrimonial60.000,00Aliena\u00e7\u00e3o de Bens65.000,00Receita de Servi\u00e7os15.000,00Transfer\u00eancias Correntes3.500.000,00Transfer\u00eancias de Capital480.000,00Dep\u00f3sitos em garantia120.000,00Outras informa\u00e7\u00f5esReceita de Contribui\u00e7\u00f5es destinada ao Plano de Seguridade dos Servidores50% da arrecada\u00e7\u00e3oMontante de restos a pagar pagos no per\u00edodo45.000,00Repasse referente a compensa\u00e7\u00f5es financeiras entre regimes de previdenci\u00e1rios60.000,00Dep\u00f3sitos em garantia devolvidos55.000,00","id":468403,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do munic\u00edpio de Luar do Sert\u00e3o, em um determinado exerc\u00edcio<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 487px;\"><colgroup><col width=\"348\"><col width=\"139\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-b26j\"><td data-row=\"row-b26j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b26j\" data-cell=\"cell-ldxe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>Receitas realizadas nos \u00faltimos 12 meses<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-b26j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b26j\" data-cell=\"cell-yief\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6b18\"><td data-row=\"row-6b18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b18\" data-cell=\"cell-7y0s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Receita Tribut\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-6b18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6b18\" data-cell=\"cell-b1v4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">725.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jcyg\"><td data-row=\"row-jcyg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jcyg\" data-cell=\"cell-zy5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-jcyg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jcyg\" data-cell=\"cell-rr0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">485.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vnhz\"><td data-row=\"row-vnhz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vnhz\" data-cell=\"cell-3uoc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita<\/p><\/td><td data-row=\"row-vnhz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vnhz\" data-cell=\"cell-xfh0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j71d\"><td data-row=\"row-j71d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j71d\" data-cell=\"cell-zala\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Receita de Contribui\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-j71d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j71d\" data-cell=\"cell-2c24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">180.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-82pl\"><td data-row=\"row-82pl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-82pl\" data-cell=\"cell-4dyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Receita Patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"row-82pl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-82pl\" data-cell=\"cell-odq9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ganl\"><td data-row=\"row-ganl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ganl\" data-cell=\"cell-t5qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aliena\u00e7\u00e3o de Bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-ganl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ganl\" data-cell=\"cell-gzxc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">65.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-90ws\"><td data-row=\"row-90ws\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90ws\" data-cell=\"cell-vqkf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Receita de Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-90ws\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-90ws\" data-cell=\"cell-8gvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8dmd\"><td data-row=\"row-8dmd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8dmd\" data-cell=\"cell-ut12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Transfer\u00eancias Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"row-8dmd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8dmd\" data-cell=\"cell-tg8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c1zm\"><td data-row=\"row-c1zm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c1zm\" data-cell=\"cell-int9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Transfer\u00eancias de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"row-c1zm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c1zm\" data-cell=\"cell-f9iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">480.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-h13g\"><td data-row=\"row-h13g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h13g\" data-cell=\"cell-tg7c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dep\u00f3sitos em garantia<\/p><\/td><td data-row=\"row-h13g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h13g\" data-cell=\"cell-8hv3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z28b\"><td data-row=\"row-z28b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z28b\" data-cell=\"cell-s0qk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><strong>Outras informa\u00e7\u00f5es<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-z28b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z28b\" data-cell=\"cell-onay\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ezj4\"><td data-row=\"row-ezj4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezj4\" data-cell=\"cell-69fp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Receita de Contribui\u00e7\u00f5es destinada ao Plano de Seguridade dos Servidores<\/p><\/td><td data-row=\"row-ezj4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ezj4\" data-cell=\"cell-tj9p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50% da arrecada\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uepr\"><td data-row=\"row-uepr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uepr\" data-cell=\"cell-qsq9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Montante de restos a pagar pagos no per\u00edodo<\/p><\/td><td data-row=\"row-uepr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uepr\" data-cell=\"cell-aqvc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mmgn\"><td data-row=\"row-mmgn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmgn\" data-cell=\"cell-je5o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Repasse referente a compensa\u00e7\u00f5es financeiras entre regimes de previdenci\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmgn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmgn\" data-cell=\"cell-453j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-slkw\"><td data-row=\"row-slkw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slkw\" data-cell=\"cell-k3pk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dep\u00f3sitos em garantia devolvidos<\/p><\/td><td data-row=\"row-slkw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slkw\" data-cell=\"cell-uk4a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo\u201d.Nesse segmento do texto 2, os voc\u00e1bulos que estabelecem coes\u00e3o com algum termo anterior s\u00e3o:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836814,"hashId":"4facd1a4495395c24363e370b7747a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de <u>seu<\/u> alcance e do n\u00famero de <u>pa\u00edses<\/u> envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta <u>guerras<\/u> locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de <u>espectadores<\/u>. <u>Isso<\/u> se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, <u>que<\/u> envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse segmento do texto 2, os voc\u00e1bulos que estabelecem coes\u00e3o com algum termo anterior s\u00e3o:<\/p>","resposta":7050508,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu \/ pa\u00edses \/ guerras;","id":7050504,"corpo":"<p>seu \/ pa\u00edses \/ guerras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pa\u00edses \/ guerras \/ espectadores;","id":7050505,"corpo":"<p>pa\u00edses \/ guerras \/ espectadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"guerras \/ espectadores \/ isso;","id":7050506,"corpo":"<p>guerras \/ espectadores \/ isso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espectadores \/ isso \/ que;","id":7050507,"corpo":"<p>espectadores \/ isso \/ que;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seu \/ isso \/ que.","id":7050508,"corpo":"<p>seu \/ isso \/ que.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 \u2013 Guerra e M\u00eddia O s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo. A guerra on-line como ocorre hoje, ou seja, transmitida em tempo real, mobiliza as pessoas e se torna assunto de conversas, tema de programas transmitidos na televis\u00e3o, objeto de comentaristas e especialistas de diferentes \u00e1reas. Enfim, a guerra \u201cdo outro\u201d passa a ser a guerra de todos. (Renato Mocellin).","id":468402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 \u2013 Guerra e M\u00eddia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo. A guerra on-line como ocorre hoje, ou seja, transmitida em tempo real, mobiliza as pessoas e se torna assunto de conversas, tema de programas transmitidos na televis\u00e3o, objeto de comentaristas e especialistas de diferentes \u00e1reas. Enfim, a guerra \u201cdo outro\u201d passa a ser a guerra de todos. (Renato Mocellin).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto 2, os segmentos que, se trocados de posi\u00e7\u00e3o entre si, produzem modifica\u00e7\u00e3o no sentido do texto, s\u00e3o:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836816,"hashId":"f382db8ffe1d53c1c7b56e7883877d04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto 2, os segmentos que, se trocados de posi\u00e7\u00e3o entre si, produzem modifica\u00e7\u00e3o no sentido do texto, s\u00e3o:<\/p>","resposta":7050516,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comentaristas \/ especialistas;","id":7050514,"corpo":"<p>comentaristas \/ especialistas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direta \/ indiretamente;","id":7050515,"corpo":"<p>direta \/ indiretamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"guerra \u201cdo outro\u201d \/ guerra de todos;","id":7050516,"corpo":"<p>guerra \u201cdo outro\u201d \/ guerra de todos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de seu alcance \/ do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos;","id":7050517,"corpo":"<p>de seu alcance \/ do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"locais \/ regionais.","id":7050518,"corpo":"<p>locais \/ regionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 \u2013 Guerra e M\u00eddia O s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo. A guerra on-line como ocorre hoje, ou seja, transmitida em tempo real, mobiliza as pessoas e se torna assunto de conversas, tema de programas transmitidos na televis\u00e3o, objeto de comentaristas e especialistas de diferentes \u00e1reas. Enfim, a guerra \u201cdo outro\u201d passa a ser a guerra de todos. (Renato Mocellin).","id":468402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 \u2013 Guerra e M\u00eddia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo. A guerra on-line como ocorre hoje, ou seja, transmitida em tempo real, mobiliza as pessoas e se torna assunto de conversas, tema de programas transmitidos na televis\u00e3o, objeto de comentaristas e especialistas de diferentes \u00e1reas. Enfim, a guerra \u201cdo outro\u201d passa a ser a guerra de todos. (Renato Mocellin).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho final do texto 2 \u201cEnfim, a \u201cguerra do outro\u201d passa a ser a guerra de todos\u201d. Nesse segmento a fun\u00e7\u00e3o textual do voc\u00e1bulo \u201cenfim\u201d \u00e9:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836827,"hashId":"2f5cca880523506aeab3fd3a5f9b599d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho final do texto 2 \u201cEnfim, a \u201cguerra do outro\u201d passa a ser a guerra de todos\u201d. Nesse segmento a fun\u00e7\u00e3o textual do voc\u00e1bulo \u201cenfim\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":7050571,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicar algo;","id":7050569,"corpo":"<p>explicar algo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retificar um erro;","id":7050570,"corpo":"<p>retificar um erro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resumir em conclus\u00e3o;","id":7050571,"corpo":"<p>resumir em conclus\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concluir por oposi\u00e7\u00e3o;","id":7050572,"corpo":"<p>concluir por oposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marcar uma oposi\u00e7\u00e3o.","id":7050573,"corpo":"<p>marcar uma oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 \u2013 Guerra e M\u00eddia O s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo. A guerra on-line como ocorre hoje, ou seja, transmitida em tempo real, mobiliza as pessoas e se torna assunto de conversas, tema de programas transmitidos na televis\u00e3o, objeto de comentaristas e especialistas de diferentes \u00e1reas. Enfim, a guerra \u201cdo outro\u201d passa a ser a guerra de todos. (Renato Mocellin).","id":468402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 \u2013 Guerra e M\u00eddia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo. A guerra on-line como ocorre hoje, ou seja, transmitida em tempo real, mobiliza as pessoas e se torna assunto de conversas, tema de programas transmitidos na televis\u00e3o, objeto de comentaristas e especialistas de diferentes \u00e1reas. Enfim, a guerra \u201cdo outro\u201d passa a ser a guerra de todos. (Renato Mocellin).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, PA \u00e9 um poste vertical e no ponto A est\u00e1 preso um fio AB. O fio frouxo desce verticalmente e a parte PB do fio em contato com o solo mede 5m (Fig.1). Esticando o fio e mantendo a extremidade do fio no ch\u00e3o, a dist\u00e2ncia PB passa a ser de 11m (Fig.2).A altura do poste \u00e9:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836841,"hashId":"c165ea3691945c541ffb7912de25945a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, PA \u00e9 um poste vertical e no ponto A est\u00e1 preso um fio AB. O fio frouxo desce verticalmente e a parte PB do fio em contato com o solo mede 5m (Fig.1). Esticando o fio e mantendo a extremidade do fio no ch\u00e3o, a dist\u00e2ncia PB passa a ser de 11m (Fig.2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60586\/questao\/1836841-20210805114451000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A altura do poste \u00e9:<\/p>","resposta":7050643,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16m;","id":7050639,"corpo":"<p>16m;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12,4m;","id":7050640,"corpo":"<p>12,4m;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11m;","id":7050641,"corpo":"<p>11m;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,2m;","id":7050642,"corpo":"<p>10,2m;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,6m.","id":7050643,"corpo":"<p>9,6m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente de uma equipe de oito pessoas \u00e9 conhecido por ser centralizador e decidir sozinho sobre o trabalho a ser feito, raramente consultando os membros da equipe, mesmo os mais experientes. Ele alega que \u201co trabalho \u00e9 complexo e se houver alguma falha quero ser o \u00fanico respons\u00e1vel, poupando a equipe\u201d. O estilo de lideran\u00e7a do gerente \u00e9:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836843,"hashId":"deb6776815b44c4cfb25c1d10756b850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerente de uma equipe de oito pessoas \u00e9 conhecido por ser centralizador e decidir sozinho sobre o trabalho a ser feito, raramente consultando os membros da equipe, mesmo os mais experientes. Ele alega que \u201co trabalho \u00e9 complexo e se houver alguma falha quero ser o \u00fanico respons\u00e1vel, poupando a equipe\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estilo de lideran\u00e7a do gerente \u00e9:<\/p>","resposta":7050653,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consultivo;","id":7050649,"corpo":"<p>consultivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tico;","id":7050650,"corpo":"<p>democr\u00e1tico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"liberal;","id":7050651,"corpo":"<p>liberal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assertivo;","id":7050652,"corpo":"<p>assertivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autocr\u00e1tico.","id":7050653,"corpo":"<p>autocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2212 LOA, instrumento de planejamento que fixa despesas e prev\u00ea receitas, \u00e9 correto afirmar que compreender\u00e1 os or\u00e7amentos","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836860,"hashId":"e64032bf49f0181f014ebe09c8acb59e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2212 LOA, instrumento de planejamento que fixa despesas e prev\u00ea receitas, \u00e9 correto afirmar que compreender\u00e1 os or\u00e7amentos<\/p>","resposta":7050734,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fiscal, da seguridade social e de investimentos das empresas.","id":7050734,"corpo":"<p>fiscal, da seguridade social e de investimentos das empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"financeiro, or\u00e7ament\u00e1rio e patrimonial.","id":7050735,"corpo":"<p>financeiro, or\u00e7ament\u00e1rio e patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas correntes, de capital e programas de governo.","id":7050736,"corpo":"<p>despesas correntes, de capital e programas de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas correntes, or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.","id":7050737,"corpo":"<p>despesas correntes, or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fiscal, financeiro e de programas de governo.","id":7050738,"corpo":"<p>fiscal, financeiro e de programas de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aba Desenvolvedor, do MS Excel, h\u00e1 uma op\u00e7\u00e3o rotulada Gravar Macro. O uso desse recurso permite:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836879,"hashId":"d7f8174dcd4bfe5afa45e59e94e1eed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aba <em>Desenvolvedor<\/em>, do MS Excel, h\u00e1 uma op\u00e7\u00e3o rotulada <em>Gravar Macro<\/em>. O uso desse recurso permite:<\/p>","resposta":7050833,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrir a tela Microsoft Visual Basic for Applications, que permite digitar um programa VBA;","id":7050829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir a tela <em>Microsoft Visual Basic for Applications<\/em>, que permite digitar um programa VBA;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetuar altera\u00e7\u00f5es no c\u00f3digo de programa\u00e7\u00e3o VBA de uma macro j\u00e1 existente;","id":7050830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetuar altera\u00e7\u00f5es no c\u00f3digo de programa\u00e7\u00e3o VBA de uma macro j\u00e1 existente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associar uma macro a um bot\u00e3o de comando e adicion\u00e1-lo ao menu padr\u00e3o do MS Excel;","id":7050831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associar uma macro a um bot\u00e3o de comando e adicion\u00e1-lo ao menu padr\u00e3o do MS Excel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salvar o c\u00f3digo de programa\u00e7\u00e3o VBA de uma fun\u00e7\u00e3o definida pelo usu\u00e1rio;","id":7050832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvar o c\u00f3digo de programa\u00e7\u00e3o VBA de uma fun\u00e7\u00e3o definida pelo usu\u00e1rio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"executar a\u00e7\u00f5es na planilha e obter o c\u00f3digo de programa\u00e7\u00e3o VBA que produz o mesmo efeito dessas a\u00e7\u00f5es.","id":7050833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar a\u00e7\u00f5es na planilha e obter o c\u00f3digo de programa\u00e7\u00e3o VBA que produz o mesmo efeito dessas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a configura\u00e7\u00e3o de rede a seguir, t\u00edpica de instala\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e pequenas empresas.Sobre essa configura\u00e7\u00e3o, pode-se dizer que a fun\u00e7\u00e3o principal do dispositivo (D) \u00e9 de:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836886,"hashId":"fea9eeef6e6471474ee4126f35b3586c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a configura\u00e7\u00e3o de rede a seguir, t\u00edpica de instala\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e pequenas empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60586\/questao\/1836886-20210805120223000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa configura\u00e7\u00e3o, pode-se dizer que a fun\u00e7\u00e3o principal do dispositivo <strong>(D) <\/strong>\u00e9 de:<\/p>","resposta":7050867,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filtro de linha;","id":7050864,"corpo":"<p>filtro de linha;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repetidor;","id":7050865,"corpo":"<p>repetidor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modem;","id":7050866,"corpo":"<p>modem;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"roteador;","id":7050867,"corpo":"<p>roteador;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"firewall.","id":7050868,"corpo":"<p>firewall.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas sobre o Sistema Cont\u00e1bil. I. Representa a estrutura de informa\u00e7\u00f5es sobre identifica\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o, registro, controle, evidencia\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos atos e dos fatos da gest\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico. II. Tem por objetivo orientar e suprir o processo de decis\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de contas e a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social. III. Est\u00e1 estruturado nos seguintes subsistemas de informa\u00e7\u00f5es: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial, de custos e de compensa\u00e7\u00e3o. IV. \u00c9 composto por tr\u00eas grupos: ativos, passivos e patrim\u00f4nio l\u00edquido. De acordo com a NBC T 16.2, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836907,"hashId":"bc4ab4cd623181aaf3033b074fb085ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas sobre o Sistema Cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Representa a estrutura de informa\u00e7\u00f5es sobre identifica\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o, registro, controle, evidencia\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos atos e dos fatos da gest\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tem por objetivo orientar e suprir o processo de decis\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de contas e a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e1 estruturado nos seguintes subsistemas de informa\u00e7\u00f5es: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial, de custos e de compensa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 composto por tr\u00eas grupos: ativos, passivos e patrim\u00f4nio l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC T 16.2, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":7050969,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7050969,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7050970,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7050971,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7050972,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7050973,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"},{"nome_clean":"Outras NBCs aplic\u00e1veis ao Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Outras NBCs aplic\u00e1veis ao Setor P\u00fablico","pai":412492,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412720,"slug":"contabilidade-publica-outras-nbcs-aplicaveis-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"NBC T 16.2 (Patrim\u00f4nio e Sistemas Cont\u00e1beis)","oab":false,"nome":"NBC T 16.2 (Patrim\u00f4nio e Sistemas Cont\u00e1beis)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412722,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-2-patrimonio-e-sistemas-contabeis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es sobre a movimenta\u00e7\u00e3o de um dos itens do estoque de material de consumo de um \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Estadual no m\u00eas de fevereiro de 2014.DataEspecifica\u00e7\u00e3oQuantidade(unidades)Custo de Aquisi\u00e7\u00e3o(unit\u00e1rio)Valor de Mercado(unit\u00e1rio)01\/02\/14Estoque Inicial1.000R$ 5,00R$ 5,3006\/02\/14Compra2.000R$ 5,90R$ 5,9020\/02\/14Consumo500\u2212R$ 5,7028\/02\/14Consumo400\u2212R$ 5,50De acordo com a NBC T 16.10, o valor do estoque final em 28\/02\/2014 deve ser, em reais,","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836914,"hashId":"a355b116d676041d09fa347757a40f59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es sobre a movimenta\u00e7\u00e3o de um dos itens do estoque de material de consumo de um \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Estadual no m\u00eas de fevereiro de 2014.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 543px;\"><colgroup><col width=\"80\"><col width=\"103\"><col width=\"94\"><col width=\"139\"><col width=\"127\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fw7v\"><td data-row=\"row-fw7v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw7v\" data-cell=\"cell-zqik\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Data<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fw7v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw7v\" data-cell=\"cell-t84c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Especifica\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fw7v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw7v\" data-cell=\"cell-8f34\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw7v\" data-cell=\"cell-8f34\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(unidades)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fw7v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw7v\" data-cell=\"cell-7t2q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Custo de Aquisi\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw7v\" data-cell=\"cell-7t2q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(unit\u00e1rio)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fw7v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw7v\" data-cell=\"cell-ynra\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor de Mercado<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw7v\" data-cell=\"cell-ynra\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(unit\u00e1rio)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wh54\"><td data-row=\"row-wh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wh54\" data-cell=\"cell-4o1h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01\/02\/14<\/p><\/td><td data-row=\"row-wh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wh54\" data-cell=\"cell-jfhq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Estoque Inicial<\/p><\/td><td data-row=\"row-wh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wh54\" data-cell=\"cell-v5bc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-wh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wh54\" data-cell=\"cell-iiph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 5,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-wh54\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wh54\" data-cell=\"cell-om5q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 5,30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zwei\"><td data-row=\"row-zwei\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwei\" data-cell=\"cell-qled\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">06\/02\/14<\/p><\/td><td data-row=\"row-zwei\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwei\" data-cell=\"cell-7fe3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Compra<\/p><\/td><td data-row=\"row-zwei\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwei\" data-cell=\"cell-cwsu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-zwei\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwei\" data-cell=\"cell-4ngw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 5,90<\/p><\/td><td data-row=\"row-zwei\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwei\" data-cell=\"cell-6pwa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 5,90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ah94\"><td data-row=\"row-ah94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ah94\" data-cell=\"cell-ydvg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20\/02\/14<\/p><\/td><td data-row=\"row-ah94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ah94\" data-cell=\"cell-20yz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"row-ah94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ah94\" data-cell=\"cell-vgvy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500<\/p><\/td><td data-row=\"row-ah94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ah94\" data-cell=\"cell-jtrl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u2212<\/p><\/td><td data-row=\"row-ah94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ah94\" data-cell=\"cell-rlox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 5,70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tbht\"><td data-row=\"row-tbht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbht\" data-cell=\"cell-s893\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28\/02\/14<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbht\" data-cell=\"cell-95lx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbht\" data-cell=\"cell-xo4s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbht\" data-cell=\"cell-zdt6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u2212<\/p><\/td><td data-row=\"row-tbht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tbht\" data-cell=\"cell-m0w9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 5,50<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC T 16.10, o valor do estoque final em 28\/02\/2014 deve ser, em reais,<\/p>","resposta":7051008,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.390,00.","id":7051004,"corpo":"<p>12.390,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.300,00.","id":7051005,"corpo":"<p>12.300,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.760,00.","id":7051006,"corpo":"<p>11.760,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.970,00.","id":7051007,"corpo":"<p>11.970,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.550,00.","id":7051008,"corpo":"<p>11.550,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412492,"slug":"contabilidade-publica-demais-legislacoes-aplicaveis-a-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Outras NBCs aplic\u00e1veis ao Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Outras NBCs aplic\u00e1veis ao Setor P\u00fablico","pai":412492,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412720,"slug":"contabilidade-publica-outras-nbcs-aplicaveis-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"NBC T 16.10 (Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos em Entidades do Setor P\u00fablico)","oab":false,"nome":"NBC T 16.10 (Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos em Entidades do Setor P\u00fablico)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412730,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-10-avaliacao-e-mensuracao-dos-ativos-e-passivos-em-entidades-do-setor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Contador","id":23507}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m exclusivamente contas do Patrim\u00f4nio L\u00edquido. ","provas":[{"id":59884,"cargo":{"descricao":"Assessor Contador","id":23507},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1841371,"hashId":"b810b82495471f1c7418432eab0119c6","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m exclusivamente contas do Patrim\u00f4nio L\u00edquido. <\/p>","resposta":7071662,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital Social - Reserva Legal - Provis\u00f5es de F\u00e9rias.","id":7071659,"corpo":"<p>Capital Social - Reserva Legal - Provis\u00f5es de F\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital Social - Reserva Legal - D\u00edvidas de S\u00f3cios.","id":7071660,"corpo":"<p>Capital Social - Reserva Legal - D\u00edvidas de S\u00f3cios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capital Social - Provis\u00e3o de Imposto de Renda - Im\u00f3veis a Comercializar.","id":7071661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital Social - Provis\u00e3o de Imposto de Renda - Im\u00f3veis a Comercializar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reserva Legal - Reserva Estatut\u00e1ria -A\u00e7\u00f5es em Tesouraria.","id":7071662,"corpo":"<p>Reserva Legal - Reserva Estatut\u00e1ria -A\u00e7\u00f5es em Tesouraria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reserva Legal - Reserva Estatut\u00e1ria - Provis\u00f5es Diferidas.","id":7071663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva Legal - Reserva Estatut\u00e1ria - Provis\u00f5es Diferidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe as Tabelas Financeiras constantes das p\u00e1ginas 14 e 15. ","id":468825,"enunciado":"<p><strong>Observe as Tabelas Financeiras constantes das p\u00e1ginas 14 e 15. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60128,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-fgv-procurador-municipal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:53:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1812231,"hashId":"f4c6010bc8eccfe2a6ce35783a75d080","enunciado":"<p>Sobre servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6941545,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A outorga da concess\u00e3o representa modalidade de desafeta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, retirando-o do campo do direito p\u00fablico.","id":6941544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A outorga da concess\u00e3o representa modalidade de desafeta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, retirando-o do campo do direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na revers\u00e3o, os bens afetos ao servi\u00e7o p\u00fablico retornar\u00e3o ao Poder Concedente em raz\u00e3o do t\u00e9rmino no prazo contratual.","id":6941545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na revers\u00e3o, os bens afetos ao servi\u00e7o p\u00fablico retornar\u00e3o ao Poder Concedente em raz\u00e3o do t\u00e9rmino no prazo contratual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A encampa\u00e7\u00e3o tem natureza sancionat\u00f3ria e representa a extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o antecipadamente, por ato unilateral do poder concedente, por motivo de interesse p\u00fablico.","id":6941546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A encampa\u00e7\u00e3o tem natureza sancionat\u00f3ria e representa a extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o antecipadamente, por ato unilateral do poder concedente, por motivo de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No regime da permiss\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, h\u00e1 um prazo m\u00ednimo de garantia para o permission\u00e1rio na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e, ainda, a imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de investimentos para o seu desenvolvimento.","id":6941547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No regime da permiss\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, h\u00e1 um prazo m\u00ednimo de garantia para o permission\u00e1rio na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e, ainda, a imposi\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de investimentos para o seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o direta dos servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 aquela em que a execu\u00e7\u00e3o desses se faz por outorga ou delega\u00e7\u00e3o.","id":6941548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o direta dos servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 aquela em que a execu\u00e7\u00e3o desses se faz por outorga ou delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da jurisprud\u00eancia mais recente dos nossos Tribunais, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade do Munic\u00edpio por danos causados a terceiros por seus agentes, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60128,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-fgv-procurador-municipal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:53:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1812235,"hashId":"8381163fc6bac8ca8d3ae0500c66121c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da jurisprud\u00eancia mais recente dos nossos Tribunais, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade do Munic\u00edpio por danos causados a terceiros por seus agentes, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6941563,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A absolvi\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico na esfera criminal pela negativa de autoria n\u00e3o produz efeitos nas esferas administrativa e civil.","id":6941562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A absolvi\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico na esfera criminal pela negativa de autoria n\u00e3o produz efeitos nas esferas administrativa e civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O terceiro lesado dever\u00e1 propor a a\u00e7\u00e3o em face do Munic\u00edpio, e este, ent\u00e3o, no caso de dolo ou culpa do agente, dever\u00e1 entrar com a\u00e7\u00e3o de regresso contra o mesmo.","id":6941563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro lesado dever\u00e1 propor a a\u00e7\u00e3o em face do Munic\u00edpio, e este, ent\u00e3o, no caso de dolo ou culpa do agente, dever\u00e1 entrar com a\u00e7\u00e3o de regresso contra o mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Art. 37, \u00a7 6\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica torna compuls\u00f3ria a denuncia\u00e7\u00e3o da lide ao agente p\u00fablico causador do dano.","id":6941564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 37, \u00a7 6\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica torna compuls\u00f3ria a denuncia\u00e7\u00e3o da lide ao agente p\u00fablico causador do dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o devida pelo Munic\u00edpio por obras defeituosas cobre apenas, quanto aos danos materiais, os lucros cessantes, mas n\u00e3o os danos emergentes.","id":6941565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indeniza\u00e7\u00e3o devida pelo Munic\u00edpio por obras defeituosas cobre apenas, quanto aos danos materiais, os lucros cessantes, mas n\u00e3o os danos emergentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os servidores p\u00fablicos somente respondem pelos preju\u00edzos causados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de atos dolosos.","id":6941566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores p\u00fablicos somente respondem pelos preju\u00edzos causados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de atos dolosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404407,"slug":"direito-administrativo-acao-de-reparacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proposta por um particular a\u00e7\u00e3o cautelar inominada em face de um ente federativo municipal, antecedente \u00e0 demanda principal, de natureza cognitiva, o Munic\u00edpio requerido, sem se dar conta de que o pr\u00f3prio direito subjetivo alegado pelo requerente j\u00e1 se achava fulminado pelo advento da prescri\u00e7\u00e3o, limitou-se a alegar, em sua pe\u00e7a contestat\u00f3ria, a aus\u00eancia do fumus boni iuris e do periculum in mora, pugnando, assim, pela rejei\u00e7\u00e3o do pleito cautelar.Concluindo pela ocorr\u00eancia do fen\u00f4meno da prescri\u00e7\u00e3o, o juiz, ao decidir o processo cautelar,","provas":[{"id":60128,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-fgv-procurador-municipal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1812295,"hashId":"cc76fede73b196b8423660c17fc150aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Proposta por um particular a\u00e7\u00e3o cautelar inominada em face de um ente federativo municipal, antecedente \u00e0 demanda principal, de natureza cognitiva, o Munic\u00edpio requerido, sem se dar conta de que o pr\u00f3prio direito subjetivo alegado pelo requerente j\u00e1 se achava fulminado pelo advento da prescri\u00e7\u00e3o, limitou-se a alegar, em sua pe\u00e7a contestat\u00f3ria, a aus\u00eancia do <em>fumus boni iuris<\/em> e do <em>periculum in mora<\/em>, pugnando, assim, pela rejei\u00e7\u00e3o do pleito cautelar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concluindo pela ocorr\u00eancia do fen\u00f4meno da prescri\u00e7\u00e3o, o juiz, ao decidir o processo cautelar,<\/p>","resposta":6941828,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dele n\u00e3o pode conhecer, devendo julgar o feito \u00e0 luz das alega\u00e7\u00f5es apresentadas pelas partes na peti\u00e7\u00e3o inicial e na contesta\u00e7\u00e3o.","id":6941825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dele n\u00e3o pode conhecer, devendo julgar o feito \u00e0 luz das alega\u00e7\u00f5es apresentadas pelas partes na peti\u00e7\u00e3o inicial e na contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dele n\u00e3o pode conhecer, a menos que a prescri\u00e7\u00e3o tenha sido arguida pelo Munic\u00edpio requerido em pe\u00e7a processual espec\u00edfica, posterior ao oferecimento da contesta\u00e7\u00e3o.","id":6941826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dele n\u00e3o pode conhecer, a menos que a prescri\u00e7\u00e3o tenha sido arguida pelo Munic\u00edpio requerido em pe\u00e7a processual espec\u00edfica, posterior ao oferecimento da contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dele pode conhecer, extinguindo o feito cautelar por tal fundamento, embora, uma vez preclusas as vias recursais, seja-lhe l\u00edcito apreciar o meritum causae do processo de conhecimento, pois a senten\u00e7a que decide o feito cautelar n\u00e3o \u00e9 apta a ensejar a forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada material.","id":6941827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dele pode conhecer, extinguindo o feito cautelar por tal fundamento, embora, uma vez preclusas as vias recursais, seja-lhe l\u00edcito apreciar o <em>meritum causae<\/em> do processo de conhecimento, pois a senten\u00e7a que decide o feito cautelar n\u00e3o \u00e9 apta a ensejar a forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dele pode conhecer, extinguindo o feito cautelar por tal fundamento, sem que lhe seja l\u00edcito, uma vez preclusas as vias recursais, apreciar o meritum causae do processo de conhecimento, diante do \u00f3bice da coisa julgada material formada no feito precedente.","id":6941828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dele pode conhecer, extinguindo o feito cautelar por tal fundamento, sem que lhe seja l\u00edcito, uma vez preclusas as vias recursais, apreciar o <em>meritum causae<\/em> do processo de conhecimento, diante do \u00f3bice da coisa julgada material formada no feito precedente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dele pode conhecer, extinguindo o feito cautelar por tal fundamento, sem que lhe seja l\u00edcito, uma vez preclusas as vias recursais, apreciar o meritum causae do processo de conhecimento, a menos que a respectiva peti\u00e7\u00e3o inicial tenha sido instru\u00edda com nova prova.","id":6941829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dele pode conhecer, extinguindo o feito cautelar por tal fundamento, sem que lhe seja l\u00edcito, uma vez preclusas as vias recursais, apreciar o <em>meritum causae<\/em> do processo de conhecimento, a menos que a respectiva peti\u00e7\u00e3o inicial tenha sido instru\u00edda com nova prova.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"PROCESSO CAUTELAR","oab":true,"nome":"PROCESSO CAUTELAR","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3839,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-cautelar"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais","pai":3839,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3841,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Procedimentos cautelares espec\u00edficos","oab":true,"nome":"Procedimentos cautelares espec\u00edficos","pai":3841,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3842,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimentos-cautelares-especificos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o momento processual adequado para que o julgador fixe, de plano, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios devidos pelo executado, quando se tratar de execu\u00e7\u00e3o por quantia certa contra devedor solvente, com base em t\u00edtulo executivo extrajudicial.","provas":[{"id":60128,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-fgv-procurador-municipal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1812331,"hashId":"a247527f21c1fc4b704f2266b5f01816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o momento processual adequado para que o julgador fixe, de plano, os honor\u00e1rios advocat\u00edcios devidos pelo executado, quando se tratar de execu\u00e7\u00e3o por quantia certa contra devedor solvente, com base em t\u00edtulo executivo extrajudicial.<\/p>","resposta":6941988,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o.","id":6941984,"corpo":"<p>Ap\u00f3s o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao sentenciar o feito.","id":6941985,"corpo":"<p>Ao sentenciar o feito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o, se houver resist\u00eancia.","id":6941986,"corpo":"<p>Ap\u00f3s a cita\u00e7\u00e3o, se houver resist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na decis\u00e3o saneadora do feito.","id":6941987,"corpo":"<p>Na decis\u00e3o saneadora do feito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao despachar a inicial.","id":6941988,"corpo":"<p>Ao despachar a inicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3728,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-e-procedimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana Moraes, dezesseis anos, casou-se com Pedro Ramos, plenamente capaz, estando gr\u00e1vida de sua primeira filha, a quem decidiu chamar de Mila. No quinto m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, Juliana se divorciou de Pedro e, em seguida, decidiu doar para Mila, por meio de escritura p\u00fablica devidamente registrada, um dos im\u00f3veis de sua propriedade.A esse respeito, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60128,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2014-fgv-procurador-municipal-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Procurador Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:53:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1812394,"hashId":"f87daf4d89df8f5b84350a2ad9c9b244","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana Moraes, dezesseis anos, casou-se com Pedro Ramos, plenamente capaz, estando gr\u00e1vida de sua primeira filha, a quem decidiu chamar de Mila. No quinto m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, Juliana se divorciou de Pedro e, em seguida, decidiu doar para Mila, por meio de escritura p\u00fablica devidamente registrada, um dos im\u00f3veis de sua propriedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6942289,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cessada a emancipa\u00e7\u00e3o de Juliana, ser\u00e1 anul\u00e1vel a doa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel feita ap\u00f3s o div\u00f3rcio se Juliana n\u00e3o tiver sido assistida na celebra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":6942288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cessada a emancipa\u00e7\u00e3o de Juliana, ser\u00e1 anul\u00e1vel a doa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel feita ap\u00f3s o div\u00f3rcio se Juliana n\u00e3o tiver sido assistida na celebra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 v\u00e1lida, mas, de acordo com a teoria natalista da personalidade civil, Mila n\u00e3o ser\u00e1 titular dos direitos referentes ao im\u00f3vel at\u00e9 o seu nascimento com vida.","id":6942289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 v\u00e1lida, mas, de acordo com a teoria natalista da personalidade civil, Mila n\u00e3o ser\u00e1 titular dos direitos referentes ao im\u00f3vel at\u00e9 o seu nascimento com vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doa\u00e7\u00e3o feita por Juliana \u00e9 v\u00e1lida se assistida por seu representante legal, e, de acordo com a teoria da personalidade condicional, o bem im\u00f3vel j\u00e1 \u00e9 protegido como parte incorporada ao patrim\u00f4nio de Mila.","id":6942290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doa\u00e7\u00e3o feita por Juliana \u00e9 v\u00e1lida se assistida por seu representante legal, e, de acordo com a teoria da personalidade condicional, o bem im\u00f3vel j\u00e1 \u00e9 protegido como parte incorporada ao patrim\u00f4nio de Mila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a teoria natalista, Mila \u00e9 titular do direito de propriedade do im\u00f3vel, cujo uso, gozo e frui\u00e7\u00e3o ficam suspensos at\u00e9 o seu nascimento com vida.","id":6942291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a teoria natalista, Mila \u00e9 titular do direito de propriedade do im\u00f3vel, cujo uso, gozo e frui\u00e7\u00e3o ficam suspensos at\u00e9 o seu nascimento com vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a teoria concepcionista, a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida e eficaz, desde que Juliana tenha sido assistida no momento da celebra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":6942292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a teoria concepcionista, a doa\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida e eficaz, desde que Juliana tenha sido assistida no momento da celebra\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"},{"nome_clean":"Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 Doa\u00e7\u00e3o (Art. 548 ao 554)","oab":false,"nome":"Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 Doa\u00e7\u00e3o (Art. 548 ao 554)","pai":405975,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424956,"slug":"direito-civil-restricoes-a-doacao-art-548-ao-554"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para perfura\u00e7\u00e3o da terra para constru\u00e7\u00e3o de um po\u00e7o artesiano, \u00e9 utilizado o m\u00e9todo de perfura\u00e7\u00e3o por sistema rotopercurssivo. Sobre esse m\u00e9todo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1806399,"hashId":"45f3c8adc3a4ae48840c74ded73ed073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para perfura\u00e7\u00e3o da terra para constru\u00e7\u00e3o de um po\u00e7o artesiano, \u00e9 utilizado o m\u00e9todo de perfura\u00e7\u00e3o por sistema rotopercurssivo. Sobre esse m\u00e9todo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6915695,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste na perfura\u00e7\u00e3o de rochas duras, granitos, gnaisses, basalto, entre outros.","id":6915695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste na perfura\u00e7\u00e3o de rochas duras, granitos, gnaisses, basalto, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esse m\u00e9todo precisa de produtos estabilizadores e \u00e9 composto de \u00e1gua e detergente neutro, para que haja maior limpeza.","id":6915696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse m\u00e9todo precisa de produtos estabilizadores e \u00e9 composto de \u00e1gua e detergente neutro, para que haja maior limpeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esse m\u00e9todo faz a perfura\u00e7\u00e3o da terra atrav\u00e9s de sondas com v\u00e1rios componentes.","id":6915697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse m\u00e9todo faz a perfura\u00e7\u00e3o da terra atrav\u00e9s de sondas com v\u00e1rios componentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse m\u00e9todo precisa de produtos estabilizadores para a preven\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis desmoronamentos.","id":6915698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse m\u00e9todo precisa de produtos estabilizadores para a preven\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis desmoronamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fluido utilizado nesse m\u00e9todo \u00e9 \u00e0 base de bentonina ou pol\u00edmero natural, sint\u00e9tico ou resultado da mistura dos dois.","id":6915699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fluido utilizado nesse m\u00e9todo \u00e9 \u00e0 base de bentonina ou pol\u00edmero natural, sint\u00e9tico ou resultado da mistura dos dois.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como s\u00e3o executadas, h\u00e1 atualmente alguns tipos de impermeabiliza\u00e7\u00f5es. Considerando esses tipos, \u00e9 correto afirmar que as impermeabiliza\u00e7\u00f5es r\u00edgidas s\u00e3o","provas":[{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1806404,"hashId":"0ef505a50c26419bdcff713e64011cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma como s\u00e3o executadas, h\u00e1 atualmente alguns tipos de impermeabiliza\u00e7\u00f5es. Considerando esses tipos, \u00e9 correto afirmar que as impermeabiliza\u00e7\u00f5es r\u00edgidas s\u00e3o<\/p>","resposta":6915722,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as executadas com mantas pr\u00e9-fabricadas ou com elast\u00f4meros dissolvidos e aplicados no local, em forma de pintura ou mela\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias camadas e que, ao se evaporar o solvente, deixam uma membrana el\u00e1stica sobre a superf\u00edcie. ","id":6915720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as executadas com mantas pr\u00e9-fabricadas ou com elast\u00f4meros dissolvidos e aplicados no local, em forma de pintura ou mela\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias camadas e que, ao se evaporar o solvente, deixam uma membrana el\u00e1stica sobre a superf\u00edcie. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as executadas com asfalto ou elast\u00f4meros, armadas ou estruturadas pela intercala\u00e7\u00e3o de materiais r\u00edgidos, como feltros asf\u00e1lticos, tecidos de nylon, tecidos de juta e l\u00e2minas de alum\u00ednio.","id":6915721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as executadas com asfalto ou elast\u00f4meros, armadas ou estruturadas pela intercala\u00e7\u00e3o de materiais r\u00edgidos, como feltros asf\u00e1lticos, tecidos de nylon, tecidos de juta e l\u00e2minas de alum\u00ednio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os concretos imperme\u00e1veis e os revestimentos com argamassas impermeabilizados pela inclus\u00e3o de aditivos especiais.","id":6915722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os concretos imperme\u00e1veis e os revestimentos com argamassas impermeabilizados pela inclus\u00e3o de aditivos especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m denominadas pinturas armadas.","id":6915723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m denominadas pinturas armadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capazes de absorver pequenos movimentos de base sem sofrer danos ou perder a efici\u00eancia.","id":6915724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capazes de absorver pequenos movimentos de base sem sofrer danos ou perder a efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416467,"slug":"engenharia-civil-impermeabilizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao atuar em um equipamento que apresenta um defeito ou um desempenho diferente do esperado, uma manuten\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9 realizada. Sobre manuten\u00e7\u00e3o corretiva, analise as assertivas abaixo. I. Normalmente, a manuten\u00e7\u00e3o planejada implica altos custos. A quebra inesperada pode acarretar perdas de produ\u00e7\u00e3o, perda da qualidade do produto e elevados custos indiretos de manuten\u00e7\u00e3o. II. A caracter\u00edstica principal da manuten\u00e7\u00e3o corretiva planejada \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da qualidade da informa\u00e7\u00e3o fornecida pelo acompanhamento do equipamento. III. Quando uma empresa tem a maior parte de sua manuten\u00e7\u00e3o corretiva na classe n\u00e3o planejada, seu departamento de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 comandado pelos equipamentos e o desempenho empresarial da Organiza\u00e7\u00e3o, certamente, n\u00e3o est\u00e1 adequado \u00e0s necessidades de competitividade atuais. \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1806412,"hashId":"36c1a74f38d3c31411fe52c5bf828fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao atuar em um equipamento que apresenta um defeito ou um desempenho diferente do esperado, uma manuten\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9 realizada. Sobre manuten\u00e7\u00e3o corretiva, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Normalmente, a manuten\u00e7\u00e3o planejada implica altos custos. A quebra inesperada pode acarretar perdas de produ\u00e7\u00e3o, perda da qualidade do produto e elevados custos indiretos de manuten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A caracter\u00edstica principal da manuten\u00e7\u00e3o corretiva planejada \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da qualidade da informa\u00e7\u00e3o fornecida pelo acompanhamento do equipamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando uma empresa tem a maior parte de sua manuten\u00e7\u00e3o corretiva na classe n\u00e3o planejada, seu departamento de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 comandado pelos equipamentos e o desempenho empresarial da Organiza\u00e7\u00e3o, certamente, n\u00e3o est\u00e1 adequado \u00e0s necessidades de competitividade atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":6915761,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6915760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6915761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":6915762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6915763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6915764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PCMAT (Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o) \u00e9 obrigat\u00f3rio nos estabelecimentos com","provas":[{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1806423,"hashId":"36f28b3bb4fd78b917bda59ade97938d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCMAT (Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o) \u00e9 obrigat\u00f3rio nos estabelecimentos com<\/p>","resposta":6915819,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 (um) trabalhador ou mais. ","id":6915815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 (um) trabalhador ou mais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 (quatro) trabalhadores ou mais. ","id":6915816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 (quatro) trabalhadores ou mais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 (dez) trabalhadores ou mais. ","id":6915817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 (dez) trabalhadores ou mais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 (quinze) trabalhadores ou mais. ","id":6915818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze) trabalhadores ou mais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 (vinte) trabalhadores ou mais.","id":6915819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 (vinte) trabalhadores ou mais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"},{"nome_clean":"NR 34 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o Naval","oab":false,"nome":"NR 34 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o Naval","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397951,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-34-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao-e-reparacao-naval"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1806423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento estabelece o custo prov\u00e1vel de uma obra. Considerando os tipos de or\u00e7amento, \u00e9 correto afirmar sobre o or\u00e7amento sum\u00e1rio que","provas":[{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1806448,"hashId":"493d4bbb0a7cdf7e8307d8a982120fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento estabelece o custo prov\u00e1vel de uma obra. Considerando os tipos de or\u00e7amento, \u00e9 correto afirmar sobre o or\u00e7amento sum\u00e1rio que<\/p>","resposta":6915943,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o m\u00e9todo mais preciso para avalia\u00e7\u00e3o de custos de uma determinada obra.","id":6915940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o m\u00e9todo mais preciso para avalia\u00e7\u00e3o de custos de uma determinada obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para elabora\u00e7\u00e3o desse or\u00e7amento, \u00e9 fundamental que o profissional tenha um bom conhecimento dos m\u00e9todos construtivos e, principalmente, do processo de execu\u00e7\u00e3o da obra. ","id":6915941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para elabora\u00e7\u00e3o desse or\u00e7amento, \u00e9 fundamental que o profissional tenha um bom conhecimento dos m\u00e9todos construtivos e, principalmente, do processo de execu\u00e7\u00e3o da obra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para elabora\u00e7\u00e3o desse or\u00e7amento, \u00e9 necess\u00e1rio entender o c\u00e1lculo dos pre\u00e7os unit\u00e1rios.","id":6915942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para elabora\u00e7\u00e3o desse or\u00e7amento, \u00e9 necess\u00e1rio entender o c\u00e1lculo dos pre\u00e7os unit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um m\u00e9todo prec\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o de custo, em que se considera o pre\u00e7o total da constru\u00e7\u00e3o, tomando-se o produto da \u00e1rea constru\u00edda do edif\u00edcio pelo custo da unidade em metros quadrados, podendo, inclusive, com base nos \u00edndices da constru\u00e7\u00e3o civil, detalhar o custo por metro quadrado prov\u00e1vel, para cada fase da constru\u00e7\u00e3o.","id":6915943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um m\u00e9todo prec\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o de custo, em que se considera o pre\u00e7o total da constru\u00e7\u00e3o, tomando-se o produto da \u00e1rea constru\u00edda do edif\u00edcio pelo custo da unidade em metros quadrados, podendo, inclusive, com base nos \u00edndices da constru\u00e7\u00e3o civil, detalhar o custo por metro quadrado prov\u00e1vel, para cada fase da constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esse or\u00e7amento deve considerar todas as fases do empreendimento, na aquisi\u00e7\u00e3o dos materiais, contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, administra\u00e7\u00e3o geral, pagamento de todos os impostos, taxas e leis sociais, defini\u00e7\u00e3o do BDI (Bonifica\u00e7\u00e3o das Despesas Indiretas) e a forma\u00e7\u00e3o do Pre\u00e7o Final de Venda. ","id":6915944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse or\u00e7amento deve considerar todas as fases do empreendimento, na aquisi\u00e7\u00e3o dos materiais, contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra, administra\u00e7\u00e3o geral, pagamento de todos os impostos, taxas e leis sociais, defini\u00e7\u00e3o do BDI (Bonifica\u00e7\u00e3o das Despesas Indiretas) e a forma\u00e7\u00e3o do Pre\u00e7o Final de Venda. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ferramentas de planejamento utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil, analise as assertivas abaixo. I. O cronograma de barras e\/ou cronograma f\u00edsicofinanceiro mostra a sequ\u00eancia de atividades planejadas previstas para a realiza\u00e7\u00e3o de um respectivo empreendimento, em determinado tempo, associado ao recurso dispon\u00edvel a ser utilizado e consumido nesse per\u00edodo de tempo. II. O diagrama PERT-CPM (Program Evolution and Review Technique) \u00e9 um instrumento cl\u00e1ssico de planejamento. \u00c9 a forma mais comum de representa\u00e7\u00e3o que permite explicitar a dura\u00e7\u00e3o das diferentes atividades por meio do comprimento das barras e a poss\u00edvel inter-rela\u00e7\u00e3o com as atividades, possibilitando tamb\u00e9m introduzir neste o ciclo de produ\u00e7\u00e3o. III. Nas curvas de agrega\u00e7\u00e3o, pode-se apreciar um primeiro per\u00edodo em que s\u00e3o gradativamente incorporadas novas atividades, um per\u00edodo de estabilidade e um per\u00edodo de desmobiliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1806452,"hashId":"d2ce36c0d651d8f9b180dffab5206258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as ferramentas de planejamento utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O cronograma de barras e\/ou cronograma f\u00edsicofinanceiro mostra a sequ\u00eancia de atividades planejadas previstas para a realiza\u00e7\u00e3o de um respectivo empreendimento, em determinado tempo, associado ao recurso dispon\u00edvel a ser utilizado e consumido nesse per\u00edodo de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O diagrama PERT-CPM (<em>Program Evolution and Review Technique<\/em>) \u00e9 um instrumento cl\u00e1ssico de planejamento. \u00c9 a forma mais comum de representa\u00e7\u00e3o que permite explicitar a dura\u00e7\u00e3o das diferentes atividades por meio do comprimento das barras e a poss\u00edvel inter-rela\u00e7\u00e3o com as atividades, possibilitando tamb\u00e9m introduzir neste o ciclo de produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nas curvas de agrega\u00e7\u00e3o, pode-se apreciar um primeiro per\u00edodo em que s\u00e3o gradativamente incorporadas novas atividades, um per\u00edodo de estabilidade e um per\u00edodo de desmobiliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":6915962,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":6915960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":6915961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":6915962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":6915963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":6915964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"},{"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Arquitetura","id":19664}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo a NBR 8402:1993, que trata da escrita em desenho t\u00e9cnico, as principais exig\u00eancias para a escrita s\u00e3o: I \u2013 legibilidade; II \u2013 uniformidade; III \u2013 para facilitar a escrita as larguras das letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas devem ser diferenciadas; IV \u2013 adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem e a outros processos de reprodu\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas: ","provas":[{"id":61178,"cargo":{"descricao":"Arquitetura","id":19664},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-arquitetura","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Arquitetura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1862869,"hashId":"c5a43ae86faf0f623cfcec188d0bedd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo a NBR 8402:1993, que trata da escrita em desenho t\u00e9cnico, as principais exig\u00eancias para a escrita s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 legibilidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 uniformidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 para facilitar a escrita as larguras das letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas devem ser diferenciadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 microfilmagem e a outros processos de reprodu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas: <\/p>","resposta":7168589,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7168587,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II, III, apenas. ","id":7168588,"corpo":"<p> I, II, III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II, IV, apenas.","id":7168589,"corpo":"<p> I, II, IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7168590,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Arquitetura","id":19664}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o livro Morfologia Urbana e Desenho da Cidade, do autor Jos\u00e9 M. Ressano Garcia Lamas, Morforlogia Urbana \u00e9 o estudo da forma urbana, tanto na sua produ\u00e7\u00e3o como na sua transforma\u00e7\u00e3o. Estuda aspectos exteriores, meio urbano, e suas rela\u00e7\u00f5es, explicando a paisagem urbana e sua estrutura. Alguns dos elementos morfol\u00f3gicos s\u00e3o:","provas":[{"id":61178,"cargo":{"descricao":"Arquitetura","id":19664},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Minas Gerais","sigla":"CREA MG","id":3668,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crea-mg-mg-2014-ms-concursos-arquitetura","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CREA MG - Arquitetura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1862885,"hashId":"87e212f55b718e3c70afe1257e439277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o livro Morfologia Urbana e Desenho da Cidade, do autor Jos\u00e9 M. Ressano Garcia Lamas, Morforlogia Urbana \u00e9 o estudo da forma urbana, tanto na sua produ\u00e7\u00e3o como na sua transforma\u00e7\u00e3o. Estuda aspectos exteriores, meio urbano, e suas rela\u00e7\u00f5es, explicando a paisagem urbana e sua estrutura. Alguns dos elementos morfol\u00f3gicos s\u00e3o:<\/p>","resposta":7168654,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Implanta\u00e7\u00e3o, Situa\u00e7\u00e3o, Planta Baixa e Fachadas.","id":7168651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Implanta\u00e7\u00e3o, Situa\u00e7\u00e3o, Planta Baixa e Fachadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o.","id":7168652,"corpo":"<p> Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parcelamento e loteamento.","id":7168653,"corpo":"<p>Parcelamento e loteamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cal\u00e7ada, pra\u00e7a e vegeta\u00e7\u00e3o.","id":7168654,"corpo":"<p>Cal\u00e7ada, pra\u00e7a e vegeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Morfologia Urbana","oab":false,"nome":"Morfologia Urbana","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402995,"slug":"arquitetura-morfologia-urbana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"12 oper\u00e1rios trabalhando oito horas por dia durante 20 dias produzem 800 caixas de pregos. Quantas caixas de pregos ser\u00e3o produzidas por oito oper\u00e1rios trabalhando 30 dias de seis horas de trabalho di\u00e1rias, sabendo-se que essa nova caixa de pregos tem o dobro de dificuldade de produ\u00e7\u00e3o que a primeira?","provas":[{"id":61300,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2014"},{"id":61302,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2014"},{"id":61304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1868872,"hashId":"d313454dd12ed9f3f17ef5b58c599446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">12 oper\u00e1rios trabalhando oito horas por dia durante 20 dias produzem 800 caixas de pregos. Quantas caixas de pregos ser\u00e3o produzidas por oito oper\u00e1rios trabalhando 30 dias de seis horas de trabalho di\u00e1rias, sabendo-se que essa nova caixa de pregos tem o dobro de dificuldade de produ\u00e7\u00e3o que a primeira?<\/p>","resposta":7192786,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.000","id":7192784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600","id":7192785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300","id":7192786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">300<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"550","id":7192787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">550<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"820","id":7192788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">820<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 8.666\/93, que institui normas para os contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, determina que a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato enseja a sua rescis\u00e3o com as consequ\u00eancias contratuais e as previstas em lei ou regulamento. Assinale a alternativa que n\u00e3o se inclui dentre as hip\u00f3teses que, de acordo com o artigo 72 da referida lei, constituem motivo para rescis\u00e3o de um contrato da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":61302,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:55:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1868882,"hashId":"428a5e9b21ea4f473a2fc0917204e323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 8.666\/93, que institui normas para os contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, determina que a inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato enseja a sua rescis\u00e3o com as consequ\u00eancias contratuais e as previstas em lei ou regulamento. Assinale a alternativa que n\u00e3o se inclui dentre as hip\u00f3teses que, de acordo com o artigo 72 da referida lei, constituem motivo para rescis\u00e3o de um contrato da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":7192833,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subcontratar\u00e3o total ou parcial do seu objeto, a associa\u00e7\u00e3o do contratado com outrem, a cess\u00e3o ou transfer\u00eancia, total ou parcial, bem como a fus\u00e3o, cis\u00e3o ou incorporar\u00e3o, n\u00e3o admitidas no edital e no contrato.","id":7192829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subcontratar\u00e3o total ou parcial do seu objeto, a associa\u00e7\u00e3o do contratado com outrem, a cess\u00e3o ou transfer\u00eancia, total ou parcial, bem como a fus\u00e3o, cis\u00e3o ou incorporar\u00e3o, n\u00e3o admitidas no edital e no contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desatendimento das determina\u00e7\u00f5es regulares da autoridade designada para acompanhar e fiscalizar a sua execu\u00e7\u00e3o, assim como as de seus superiores.","id":7192830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desatendimento das determina\u00e7\u00f5es regulares da autoridade designada para acompanhar e fiscalizar a sua execu\u00e7\u00e3o, assim como as de seus superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raz\u00f5es de interesse p\u00fablico, de alta relev\u00e2ncia e amplo conhecimento, justificadas e determinadas pela m\u00e1xima autoridade da esfera administrativa a que esta subordinado o contratante e exaradas no processo administrativo a que se refere o contrato.","id":7192831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raz\u00f5es de interesse p\u00fablico, de alta relev\u00e2ncia e amplo conhecimento, justificadas e determinadas pela m\u00e1xima autoridade da esfera administrativa a que esta subordinado o contratante e exaradas no processo administrativo a que se refere o contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de \u00e1rea, local ou objeto para execu\u00e7\u00e3o de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, nos prazos contratuais, bem como das fontes de materiais naturais especificadas no projeto.","id":7192832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de \u00e1rea, local ou objeto para execu\u00e7\u00e3o de obra, servi\u00e7o ou fornecimento, nos prazos contratuais, bem como das fontes de materiais naturais especificadas no projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O atraso, ainda que justificado, no inicio da obra, servi\u00e7o ou fornecimento.","id":7192833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atraso, ainda que justificado, no inicio da obra, servi\u00e7o ou fornecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o de Pleno Direito","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o de Pleno Direito","pai":408224,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408228,"slug":"direito-administrativo-rescisao-de-pleno-direito"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422309,"slug":"direito-administrativo-secao-v-da-inexecucao-e-da-rescisao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que exibe a diferen\u00e7a, aproximada, de velocidade entre as portas USB 3.0 e USB 2.0.","provas":[{"id":61300,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2014"},{"id":61302,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2014"},{"id":61304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1868898,"hashId":"ce5532103d49cb3bb4d826fbd8653b5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que exibe a diferen\u00e7a, aproximada, de velocidade entre as portas USB 3.0 e USB 2.0.<\/p>","resposta":7192902,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 vezes mais r\u00e1pida.","id":7192899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 vezes mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 vezes mais r\u00e1pida.","id":7192900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 vezes mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 vezes mais r\u00e1pida.","id":7192901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 vezes mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 vezes mais r\u00e1pida.","id":7192902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 vezes mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 vezes mais r\u00e1pida.","id":7192903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 vezes mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":471870,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"USB (Universal Serial Bus)","oab":false,"nome":"USB (Universal Serial Bus)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419824,"slug":"informatica-usb-universal-serial-bus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja o modelo keynesiano simples, e os seus seguintes componentes:Produto Real = 100.Consumo = 50.Investimento Volunt\u00e1rio = 30.Logo, o investimento involunt\u00e1rio ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":61079,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1858726,"hashId":"73d7fdc1e3b82d06ed61758a47235983","enunciado":"<p>Seja o modelo keynesiano simples, e os seus seguintes componentes:<\/p><p><br><\/p><p>Produto Real = 100.<\/p><p>Consumo = 50.<\/p><p>Investimento Volunt\u00e1rio = 30.<\/p><p>Logo, o investimento involunt\u00e1rio ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":7148745,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0, sem ac\u00famulo de estoques.","id":7148741,"corpo":"<p>0, sem ac\u00famulo de estoques.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80, pois h\u00e1 excesso de oferta agregada.","id":7148742,"corpo":"<p>80, pois h\u00e1 excesso de oferta agregada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50, pois h\u00e1 excesso de oferta agregada.","id":7148743,"corpo":"<p>50, pois h\u00e1 excesso de oferta agregada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20, pois h\u00e1 excesso de demanda agregada.","id":7148744,"corpo":"<p>20, pois h\u00e1 excesso de demanda agregada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20, pois h\u00e1 excesso de oferta agregada.","id":7148745,"corpo":"<p>20, pois h\u00e1 excesso de oferta agregada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413023,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as palavras que preenchem, respectivamente, as lacunas do seguinte texto sobre o SkyDrive.______ alternar entre contas no aplicativo SkyDrive. Ao entrar no computador com uma conta da Microsoft, o usu\u00e1rio \u00e9 _____ conectado ao SkyDrive com essa conta. ______ acessar os arquivos do SkyDrive de outra conta pelo site SkyDrive.com.","provas":[{"id":61300,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2014"},{"id":61302,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2014"},{"id":61304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1868957,"hashId":"a9b0fcecccd0b39bbb9dc5b1d01b5c79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as palavras que preenchem, respectivamente, as lacunas do seguinte texto sobre o SkyDrive.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">______ alternar entre contas no aplicativo SkyDrive. Ao entrar no computador com uma conta da Microsoft, o usu\u00e1rio \u00e9 _____ conectado ao SkyDrive com essa conta. ______ acessar os arquivos do SkyDrive de outra conta pelo site SkyDrive.com.<\/p>","resposta":7193157,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode-se; opcionalmente; N\u00e3o se pode","id":7193156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se; opcionalmente; N\u00e3o se pode<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode; automaticamente; Pode-se","id":7193157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode; automaticamente; Pode-se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se; opcionalmente; Pode-se","id":7193158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se; opcionalmente; Pode-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode; automaticamente; N\u00e3o se pode","id":7193159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode; automaticamente; N\u00e3o se pode<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se; automaticamente; Pode-se","id":7193160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se; automaticamente; Pode-se<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"OneDrive","oab":false,"nome":"OneDrive","pai":420157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420160,"slug":"informatica-onedrive"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta Speed Dial, disponibilizada pelo navegador Opera, trabalha com qual destes componentes?","provas":[{"id":61300,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2014"},{"id":61302,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2014"},{"id":61304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1868966,"hashId":"8d1618cc35fcc428b5c7baf160fc3533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta Speed Dial, disponibilizada pelo navegador Opera, trabalha com qual destes componentes?<\/p>","resposta":7193200,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidade de conex\u00e3o.","id":7193198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade de conex\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Velocidade de carregamento.","id":7193199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade de carregamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Favoritos.","id":7193200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favoritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adobe Flash Player.","id":7193201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adobe Flash Player.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Navega\u00e7\u00e3o em modo an\u00f4nimo.","id":7193202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Navega\u00e7\u00e3o em modo an\u00f4nimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Opera","oab":false,"nome":"Opera","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405055,"slug":"informatica-opera"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual, das seguintes formas de computa\u00e7\u00e3o nas nuvens, oferece uma gama mais completa de servi\u00e7os?","provas":[{"id":61300,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2014"},{"id":61302,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2014"},{"id":61304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2014-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1868977,"hashId":"8fdec032b7179b9e4020904a73e7112f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual, das seguintes formas de computa\u00e7\u00e3o nas nuvens, oferece uma gama mais completa de servi\u00e7os?<\/p>","resposta":7193247,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laaS.","id":7193247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">laaS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PaaS.","id":7193248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PaaS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DaaS.","id":7193249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DaaS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SaaS.","id":7193250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SaaS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CaaS.","id":7193251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CaaS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"IaaS (Infrastructure as a Service)","oab":false,"nome":"IaaS (Infrastructure as a Service)","pai":420145,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420147,"slug":"informatica-iaas-infrastructure-as-a-service"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balan\u00e7o patrimonial \u00e9 uma pe\u00e7a cont\u00e1bil exigida pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e aplic\u00e1vel \u00e0s demais sociedades. Do elenco de contas (sint\u00e9ticas e\/ou anal\u00edticas), indique a op\u00e7\u00e3o que contenha, em sua totalidade, apenas contas relacionadas com o Ativo circulante.","provas":[{"id":61132,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Bahia","sigla":"COREN BA","id":4921,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-ba-ba-2014-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN BA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1861094,"hashId":"d1ab90e68e988838a9aa3e8fba6317b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o patrimonial \u00e9 uma pe\u00e7a cont\u00e1bil exigida pela legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e aplic\u00e1vel \u00e0s demais sociedades. Do elenco de contas (sint\u00e9ticas e\/ou anal\u00edticas), indique a op\u00e7\u00e3o que contenha, em sua totalidade, apenas contas relacionadas com o Ativo circulante.<\/p>","resposta":7160164,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contas a receber (at\u00e9 12 meses), Banco conta corrente (n\u00e3o remunerada), Estoque de mercadorias.","id":7160164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contas a receber (at\u00e9 12 meses), Banco conta corrente (n\u00e3o remunerada), Estoque de mercadorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adiantamento para s\u00f3cios, Caixa, Impostos a recolher.","id":7160165,"corpo":"<p>Adiantamento para s\u00f3cios, Caixa, Impostos a recolher.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capital social integralizado, Aplica\u00e7\u00e3o em poupan\u00e7a, Financiamentos a receber (at\u00e9 12 meses).","id":7160166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capital social integralizado, Aplica\u00e7\u00e3o em poupan\u00e7a, Financiamentos a receber (at\u00e9 12 meses).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banco conta corrente, Aplica\u00e7\u00e3o em bolsa com resgate em at\u00e9 12 meses, Reserva legal.","id":7160167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banco conta corrente, Aplica\u00e7\u00e3o em bolsa com resgate em at\u00e9 12 meses, Reserva legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FGTS a recolher, A\u00e7\u00f5es em tesouraria, Caixa.","id":7160168,"corpo":"<p>FGTS a recolher, A\u00e7\u00f5es em tesouraria, Caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a consulta de Enfermagem, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1861106,"hashId":"01951429fbc2a8766dcf448f71d9e6d2","enunciado":"<p>Sobre a consulta de Enfermagem, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7160228,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Consulta de Enfermagem \u00e9 considerado atividade fim nos estabelecimentos de sa\u00fade p\u00fablica;","id":7160224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consulta de Enfermagem \u00e9 considerado atividade fim nos estabelecimentos de sa\u00fade p\u00fablica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Consulta de Enfermagem, sendo atividade privativa do Enfermeiro, utiliza componentes do m\u00e9todo cient\u00edfico para identificar situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\/doen\u00e7a, prescrever e implementar medidas de Enfermagem que contribuam para a promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade;","id":7160225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consulta de Enfermagem, sendo atividade privativa do Enfermeiro, utiliza componentes do m\u00e9todo cient\u00edfico para identificar situa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\/doen\u00e7a, prescrever e implementar medidas de Enfermagem que contribuam para a promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, fam\u00edlia e comunidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Consulta de Enfermagem tem como fundamento os princ\u00edpios de universalidade, eq\u00fcidade, resolutividade e integralidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade;","id":7160226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consulta de Enfermagem tem como fundamento os princ\u00edpios de universalidade, eq\u00fcidade, resolutividade e integralidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Consulta de Enfermagem comp\u00f5e-se de Hist\u00f3rico de Enfermagem (compreendendo a entrevista), exame f\u00edsico, diagn\u00f3stico de Enfermagem, prescri\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia;","id":7160227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consulta de Enfermagem comp\u00f5e-se de Hist\u00f3rico de Enfermagem (compreendendo a entrevista), exame f\u00edsico, diagn\u00f3stico de Enfermagem, prescri\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, seja em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, a consulta de Enfermagem deve ser facultativamente desenvolvida na Assist\u00eancia de Enfermagem","id":7160228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, seja em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada, a consulta de Enfermagem deve ser facultativamente desenvolvida na Assist\u00eancia de Enfermagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico Jackson Antunes, que se encontra de f\u00e9rias, envia um SMS \u00e0 enfermeira Paula Fernandes prescrevendo medicamento ao paciente Ten\u00f3rio Cavalcante que se encontra internado no Hospital \u201cSenhor dos Passos\u201d, que se recupera de uma cirurgia de ves\u00edcula. O quadro cl\u00ednico do paciente \u00e9 est\u00e1vel. Neste caso, a enfermeira Paula Fernandes deve:","provas":[{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1861108,"hashId":"159697cc242cc29f3a6c0219ea86364e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico Jackson Antunes, que se encontra de f\u00e9rias, envia um SMS \u00e0 enfermeira Paula Fernandes prescrevendo medicamento ao paciente Ten\u00f3rio Cavalcante que se encontra internado no Hospital \u201cSenhor dos Passos\u201d, que se recupera de uma cirurgia de ves\u00edcula. O quadro cl\u00ednico do paciente \u00e9 est\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste caso, a enfermeira Paula Fernandes deve:<\/p>","resposta":7160236,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executar a prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa, j\u00e1 que o quadro cl\u00ednico do paciente \u00e9 est\u00e1vel;","id":7160234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar a prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa, j\u00e1 que o quadro cl\u00ednico do paciente \u00e9 est\u00e1vel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cumprir a prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa, j\u00e1 que foi enviada por meio eletr\u00f4nico pelo profissional m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo paciente;","id":7160235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir a prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa, j\u00e1 que foi enviada por meio eletr\u00f4nico pelo profissional m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo paciente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o executar a prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa porque o m\u00e9dico n\u00e3o se encontra presente na unidade hospitalar;","id":7160236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o executar a prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa porque o m\u00e9dico n\u00e3o se encontra presente na unidade hospitalar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executar a prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa, j\u00e1 que a responsabilidade \u00e9 do m\u00e9dico respons\u00e1vel pela prescri\u00e7\u00e3o;","id":7160237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a prescri\u00e7\u00e3o medicamentosa, j\u00e1 que a responsabilidade \u00e9 do m\u00e9dico respons\u00e1vel pela prescri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aceitar e executar a prescri\u00e7\u00e3o e elaborar Relat\u00f3rio circunstanciado e minucioso, onde deve constar todos os aspectos que envolveram a situa\u00e7\u00e3o.","id":7160238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aceitar e executar a prescri\u00e7\u00e3o e elaborar Relat\u00f3rio circunstanciado e minucioso, onde deve constar todos os aspectos que envolveram a situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional de Enfermagem e marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1861110,"hashId":"f1d0065212fa3bbc37ff61af5d12ed03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional de Enfermagem e marque a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":7160247,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Processo de Enfermagem deve ser realizado, de modo deliberado e sistem\u00e1tico, em todos os ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional de Enfermagem.","id":7160244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processo de Enfermagem deve ser realizado, de modo deliberado e sistem\u00e1tico, em todos os ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados ambientes de enfermagem as institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os ambulatoriais de sa\u00fade, domic\u00edlios, escolas, associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e f\u00e1bricas.","id":7160245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados ambientes de enfermagem as institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os ambulatoriais de sa\u00fade, domic\u00edlios, escolas, associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e f\u00e1bricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Processo de Sa\u00fade de Enfermagem, quando realizado em institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os ambulatoriais de sa\u00fade e associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, corresponde ao usualmente denominado nesses ambientes como Consulta de Enfermagem.","id":7160246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processo de Sa\u00fade de Enfermagem, quando realizado em institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os ambulatoriais de sa\u00fade e associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, corresponde ao usualmente denominado nesses ambientes como Consulta de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Processo de Enfermagem organiza-se em seis etapas inter-relacionadas, interdependentes e recorrentes.","id":7160247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processo de Enfermagem organiza-se em seis etapas inter-relacionadas, interdependentes e recorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Processo de Enfermagem deve estar baseado num suporte te\u00f3rico que oriente a coleta de dados, o estabelecimento de diagn\u00f3sticos de enfermagem e o planejamento das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem.","id":7160248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processo de Enfermagem deve estar baseado num suporte te\u00f3rico que oriente a coleta de dados, o estabelecimento de diagn\u00f3sticos de enfermagem e o planejamento das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma prova de 25 quest\u00f5es, a cada resposta certa, ganha-se 0,4 ponto e a cada resposta errada, perde-se 0,1 ponto. Um aluno resolveu todas as quest\u00f5es e obteve nota 0,5. A porcentagem de acertos desse aluno foi: ","provas":[{"id":61119,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2014-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861113,"hashId":"7e4893ed5f6686b8528aa79895d21460","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma prova de 25 quest\u00f5es, a cada resposta certa, ganha-se 0,4 ponto e a cada resposta errada, perde-se 0,1 ponto. Um aluno resolveu todas as quest\u00f5es e obteve nota 0,5. A porcentagem de acertos desse aluno foi: <\/p>","resposta":7160261,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":7160258,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16%","id":7160259,"corpo":"<p>16%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20%","id":7160260,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 24%","id":7160261,"corpo":"<p> 24%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plen\u00e1rio do Conselho Regional de Enfermagem, mediante poder de pol\u00edcia administrativa da autarquia, poder\u00e1 impedir o exerc\u00edcio de enfermagem que esteja colocando em risco a seguran\u00e7a ou a sa\u00fade dos usu\u00e1rios. Esse impedimento se dar\u00e1 atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1861120,"hashId":"2fabda07e4ec35fa9e0d09e7e033c06a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O plen\u00e1rio do Conselho Regional de Enfermagem, mediante poder de pol\u00edcia administrativa da autarquia, poder\u00e1 impedir o exerc\u00edcio de enfermagem que esteja colocando em risco a seguran\u00e7a ou a sa\u00fade dos usu\u00e1rios. Esse impedimento se dar\u00e1 atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":7160293,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o administrativa, bastando para tanto, a expedi\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o, lavrada por Enfermeiro Fiscal.","id":7160292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdi\u00e7\u00e3o administrativa, bastando para tanto, a expedi\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o, lavrada por Enfermeiro Fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o \u00e9tica, assegurando-se \u00e0 todos os interessados o devido processo legal.","id":7160293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdi\u00e7\u00e3o \u00e9tica, assegurando-se \u00e0 todos os interessados o devido processo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o judicial, promovida pelo Plen\u00e1rio do COREN, atrav\u00e9s de seu quadro jur\u00eddico, assegurando-se aos interessados o direto \u00e0 ampla defesa e ao contradit\u00f3rio.","id":7160294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdi\u00e7\u00e3o judicial, promovida pelo Plen\u00e1rio do COREN, atrav\u00e9s de seu quadro jur\u00eddico, assegurando-se aos interessados o direto \u00e0 ampla defesa e ao contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, assegurando-se aos interessados o direito \u00e0 ampla defesa e ao devido processo legal.","id":7160295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdi\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, assegurando-se aos interessados o direito \u00e0 ampla defesa e ao devido processo legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o profissional com a finalidade de se proteger os profissionais de enfermagem.","id":7160296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interdi\u00e7\u00e3o profissional com a finalidade de se proteger os profissionais de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo sobre o problema do desemprego numa cidade Y, no per\u00edodo representado abaixo, apresentou o seguinte gr\u00e1fico sobre taxa de desemprego: Pela an\u00e1lise do gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar que, no per\u00edodo considerado:","provas":[{"id":61119,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2014-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861135,"hashId":"deca21d136f63fca2ddb63f4931367ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo sobre o problema do desemprego numa cidade Y, no per\u00edodo representado abaixo, apresentou o seguinte gr\u00e1fico sobre taxa de desemprego: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61119\/questao\/1861135-20210823084543000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pela an\u00e1lise do gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar que, no per\u00edodo considerado:<\/p>","resposta":7160367,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maior taxa de desemprego foi de 14%.","id":7160364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior taxa de desemprego foi de 14%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a taxa de desemprego no ano de 2012 foi a menor do per\u00edodo.","id":7160365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de desemprego no ano de 2012 foi a menor do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir de 2009, a taxa de desemprego foi decrescente. ","id":7160366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir de 2009, a taxa de desemprego foi decrescente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo 2002-2013, a taxa de desemprego esteve entre 8% e 16%.","id":7160367,"corpo":"<p>no per\u00edodo 2002-2013, a taxa de desemprego esteve entre 8% e 16%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Gr\u00e9cia antiga, Pol\u00edcrates, senhor absoluto do poder na ilha de Samos, perguntando a Pit\u00e1goras quantos alunos ele tinha, obteve a seguinte resposta: \u201cA metade s\u00f3 estuda matem\u00e1tica, a quarta parte estuda apenas os mist\u00e9rios da mente humana, a s\u00e9tima parte s\u00f3 medita em sil\u00eancio e ainda h\u00e1 tr\u00eas alunos que apenas estudam m\u00fasica\u201d. O n\u00famero total de alunos de Pit\u00e1goras era:","provas":[{"id":61119,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2014-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861138,"hashId":"b21c897aaf765e9e1e14eea5be92c215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Gr\u00e9cia antiga, Pol\u00edcrates, senhor absoluto do poder na ilha de Samos, perguntando a Pit\u00e1goras quantos alunos ele tinha, obteve a seguinte resposta: \u201cA metade s\u00f3 estuda matem\u00e1tica, a quarta parte estuda apenas os mist\u00e9rios da mente humana, a s\u00e9tima parte s\u00f3 medita em sil\u00eancio e ainda h\u00e1 tr\u00eas alunos que apenas estudam m\u00fasica\u201d. O n\u00famero total de alunos de Pit\u00e1goras era:<\/p>","resposta":7160379,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":7160377,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":7160378,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28","id":7160379,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32","id":7160380,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 na se\u00e7\u00e3o II (da sa\u00fade) preconiza em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 iniciativa privada que:","provas":[{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:55:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1861146,"hashId":"93ad5b851843729bd24396d9631e4345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 na se\u00e7\u00e3o II (da sa\u00fade) preconiza em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 iniciativa privada que:<\/p>","resposta":7160413,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As entidades filantr\u00f3picas t\u00eam prefer\u00eancia sobre as institui\u00e7\u00f5es privadas na participa\u00e7\u00e3o de forma complementar do SUS.","id":7160413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades filantr\u00f3picas t\u00eam prefer\u00eancia sobre as institui\u00e7\u00f5es privadas na participa\u00e7\u00e3o de forma complementar do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 vedada \u00e0 iniciativa privada;","id":7160414,"corpo":"<p>A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 vedada \u00e0 iniciativa privada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico de sa\u00fade;","id":7160415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico de sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o complementar disp\u00f5e sobre os casos em que a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos, sangue e seus derivados \u00e9 permitida;","id":7160416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o complementar disp\u00f5e sobre os casos em que a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos, sangue e seus derivados \u00e9 permitida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos \u00e9 prevista quando o sistema p\u00fablico n\u00e3o dispuser de leitos","id":7160417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos \u00e9 prevista quando o sistema p\u00fablico n\u00e3o dispuser de leitos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma regi\u00e3o de Minas Gerais apresentou, nos \u00faltimos cinco meses, os seguintes valores para a precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica m\u00e9dia (em mil\u00edmetros):Mar\u00e7o abril maio junho julho 3230282827Fonte: www.inmet.gov.br. Acesso em 07 ago 2014.A m\u00e9dia, a mediana e a moda do conjunto de valores acima s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":61119,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2014-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861159,"hashId":"5f7bae94eca10560a1863945b243fc21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uma regi\u00e3o de Minas Gerais apresentou, nos \u00faltimos cinco meses, os seguintes valores para a precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica m\u00e9dia (em mil\u00edmetros):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 499px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"99\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mar\u00e7o <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">abril <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">maio <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">junho <\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">julho <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: www.inmet.gov.br. Acesso em 07 ago 2014.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia, a mediana e a moda do conjunto de valores acima s\u00e3o, respectivamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7160474,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29, 28 e 28.","id":7160474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">29, 28 e 28.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30, 28 e 29.","id":7160475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30, 28 e 29.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28, 29 e 29.","id":7160476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28, 29 e 29.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29, 29 e 28.","id":7160477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">29, 29 e 28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Mediana para Dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7203,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-nao-agrupados"},{"nome_clean":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","oab":false,"nome":"Moda para dados N\u00e3o-Agrupados","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7207,"slug":"estatistica-moda-para-dados-nao-agrupados"},{"nome_clean":"M\u00e9dia para dados em Rol","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para dados em Rol","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426577,"slug":"estatistica-media-para-dados-em-rol"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A American Heart Association destaca as Diretrizes 2010 para RCP e ACE, enfatizando alguns pontos no SBV em pediatria que s\u00e3o comuns ao SBV no adulto. Entre eles ressalta menos \u00eanfase na verifica\u00e7\u00e3o do pulso. Portanto, na situa\u00e7\u00e3o em que um beb\u00ea n\u00e3o responda e n\u00e3o estiver respirando ou apenas em gasping, os profissionais de sa\u00fade poder\u00e3o aguardar at\u00e9 10 segundos na verifica\u00e7\u00e3o do pulso. Desse modo, analise as afirmativas abaixo que se referem ao atendimento da equipe de sa\u00fade a uma PCR em lactente. I \u2013 Se pulso braquial ausente, iniciar RCP com compress\u00f5es tor\u00e1cicas, em vez de ventila\u00e7\u00f5es de resgate (CAB, em vez de ABC). II \u2013 \u00canfase na RCP de alta qualidade, sendo as a\u00e7\u00f5es com um profissional de sa\u00fade, a sequ\u00eancia 15 compress\u00f5es tor\u00e1cicas para 2 ventila\u00e7\u00f5es. III- Com rela\u00e7\u00e3o a profundidade das compress\u00f5es tor\u00e1cicas em um lactente, essa dever\u00e1 ser de um ter\u00e7o do di\u00e2metro anteroposterior do t\u00f3rax, 1 \u00b9\/\u00b2 polegadas, cerca de 4cm. IV- Procedimento ver, ouvir e sentir se h\u00e1 respira\u00e7\u00e3o foi retirado da sequ\u00eancia. \u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1861169,"hashId":"a0778436b0328d0c077385942fe231bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A<em> American Heart Association<\/em> destaca as Diretrizes 2010 para RCP e ACE, enfatizando alguns pontos no SBV em pediatria que s\u00e3o comuns ao SBV no adulto. Entre eles ressalta menos \u00eanfase na verifica\u00e7\u00e3o do pulso. Portanto, na situa\u00e7\u00e3o em que um beb\u00ea n\u00e3o responda e n\u00e3o estiver respirando ou apenas em gasping, os profissionais de sa\u00fade poder\u00e3o aguardar at\u00e9 10 segundos na verifica\u00e7\u00e3o do pulso. Desse modo, analise as afirmativas abaixo que se referem ao atendimento da equipe de sa\u00fade a uma PCR em lactente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Se pulso braquial ausente, iniciar RCP com compress\u00f5es tor\u00e1cicas, em vez de ventila\u00e7\u00f5es de resgate (CAB, em vez de ABC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II \u2013 \u00canfase na RCP de alta qualidade, sendo as a\u00e7\u00f5es com um profissional de sa\u00fade, a sequ\u00eancia 15 compress\u00f5es tor\u00e1cicas para 2 ventila\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Com rela\u00e7\u00e3o a profundidade das compress\u00f5es tor\u00e1cicas em um lactente, essa dever\u00e1 ser de um ter\u00e7o do di\u00e2metro anteroposterior do t\u00f3rax, 1 \u00b9\/\u00b2 polegadas, cerca de 4cm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV- Procedimento ver, ouvir e sentir se h\u00e1 respira\u00e7\u00e3o foi retirado da sequ\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7160521,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7160520,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7160521,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7160522,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7160523,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":7160524,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de mercado de um produto \u00e9 alterado, a cada m\u00eas, com um acr\u00e9scimo de 13% em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior. Se o valor inicial do produto no mercado era de x reais, ent\u00e3o a express\u00e3o alg\u00e9brica que representa o seu valor ao final do d\u00e9cimo m\u00eas \u00e9:","provas":[{"id":61119,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2014-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861179,"hashId":"1f1dd24980b3b5c7398b8117a8c1228f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de mercado de um produto \u00e9 alterado, a cada m\u00eas, com um acr\u00e9scimo de 13% em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior. Se o valor inicial do produto no mercado era de x reais, ent\u00e3o a express\u00e3o alg\u00e9brica que representa o seu valor ao final do d\u00e9cimo m\u00eas \u00e9:<\/p>","resposta":7160567,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X.(l,0,13)10 ","id":7160567,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"X.\\left(l,0,13\\right)^{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x.(l,013)10","id":7160568,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x.(l,013)^{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x.(1,03)10","id":7160569,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x.(1,03)^{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x.(0,13)10","id":7160570,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x.(0,13)^{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06411em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1861179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se x = 1+5.4\u22121\u200b21 + 3\u22121\u200b e y =31\u22127.2\u22123\u200b(21 +3 \u22121)\u22121\u200b , ent\u00e3o","provas":[{"id":61119,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2014-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861196,"hashId":"1b3ab21e54245adf8b8a97a2d2f29cf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\\ =\\ \\frac{2^1\\ +\\ 3^{-1}}{\\sqrt{1+5.4^{-1}}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.55592em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.54452em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.922117em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88212em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.117883em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\\ =\\frac{\\left(2^1\\ +3\\ ^{-1}\\right)^{^{-1}}}{\\sqrt[3]{1-7.2^{-3}}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.13974em; vertical-align: -0.552516em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.58722em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.53em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.942855em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.98254em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.922117em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.88212em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.117883em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.6125em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.39246em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.39246em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.74889em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.04844em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.04844em; margin-right: 0.1em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.64444em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.552516em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ent\u00e3o<\/p>","resposta":7160649,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x&lt;y&lt;0 ","id":7160647,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x<y<0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.5782em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.73354em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x+y=521\u200b ","id":7160648,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x+y=\\frac{21}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x.y=34\u200b ","id":7160649,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x.y=\\frac{4}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x \u22121.y \u22121 =2029\u200b ","id":7160650,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\\ ^{-1}.y\\ ^{-1}\\ =\\frac{29}{20}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00855em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja P um ponto interior de um ret\u00e2ngulo ABCD. Se PA - 3 m, PB = 4 m e PC = 5m, ent\u00e3o a medida de PD , em metros, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":61119,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"CMJF","id":4702,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora","sigla":"","oab":false,"id":1288},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cmjf-mg-2014-colegio-militar-de-juiz-de-fora-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio-nao-foi-localizado-nenhum-outro-tipo-de-gabarito-ou-justificativas-a-nao-ser-o-que-ja-esta-inserido","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Juiz de Fora - CMJF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1861218,"hashId":"91b8e5c5fbe013d3bd4c3665e5971e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja P um ponto interior de um ret\u00e2ngulo ABCD. Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{PA }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  - 3 m, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{PB}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 4 m e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{PC }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 5m, ent\u00e3o a medida de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{PD }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  , em metros, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7160743,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":7160742,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32\u200b ","id":7160743,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"3\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":7160744,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"62\u200b ","id":7160745,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"6\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do sistema regulador, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) A efici\u00eancia econ\u00f4mica deve ser perseguida, para que o maior volume de transa\u00e7\u00f5es ocorra. ( ) O objetivo distributivo visa a redu\u00e7\u00e3o da apropria\u00e7\u00e3o de excedentes do consumidor pelo produtor. ( ) A qualidade dos servi\u00e7os deve ser aumentada, mas sempre a um pre\u00e7o considerado justo. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61079,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1858852,"hashId":"ee2b6188899c99e19e0742889c4c0ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do sistema regulador, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A efici\u00eancia econ\u00f4mica deve ser perseguida, para que o maior volume de transa\u00e7\u00f5es ocorra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O objetivo distributivo visa a redu\u00e7\u00e3o da apropria\u00e7\u00e3o de excedentes do consumidor pelo produtor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A qualidade dos servi\u00e7os deve ser aumentada, mas sempre a um pre\u00e7o considerado justo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7149294,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7149294,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7149295,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7149296,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7149297,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7149298,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do Estado","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do Estado","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412984,"slug":"economia-e-financas-funcoes-do-estado"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Reguladora","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Reguladora","pai":412984,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426792,"slug":"economia-e-financas-funcao-reguladora"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as mudan\u00e7as que ocorreram no sistema previdenci\u00e1rio, ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61079,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1858882,"hashId":"7f2f426bb8dd78773e4fa16f06b4f42b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as mudan\u00e7as que ocorreram no sistema previdenci\u00e1rio, ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7149444,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o do piso previdenci\u00e1rio em um sal\u00e1rio m\u00ednimo para todos os trabalhadores.","id":7149444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o do piso previdenci\u00e1rio em um sal\u00e1rio m\u00ednimo para todos os trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o do diferencial da idade de aposentadoria entre homens e mulheres.","id":7149445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o do diferencial da idade de aposentadoria entre homens e mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o da mesma idade de aposentadoria para trabalhadores rurais e urbanos.","id":7149446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o da mesma idade de aposentadoria para trabalhadores rurais e urbanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o da concess\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio no caso do aposentado regressar ao mercado de trabalho formal.","id":7149447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o da concess\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio no caso do aposentado regressar ao mercado de trabalho formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a do regime de reparti\u00e7\u00e3o para o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.","id":7149448,"corpo":"<p>A mudan\u00e7a do regime de reparti\u00e7\u00e3o para o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia Social no contexto das Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia Social no contexto das Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":404202,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413187,"slug":"economia-e-financas-previdencia-social-no-contexto-das-financas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um analista deseje avaliar os determinantes da renda do trabalho. Para isso, ele constr\u00f3i o seguinte modelo: Y = a0 + a1*Educ + a2*Exp + u, em que, Y \u00e9 o logaritmo neperiano da renda, Educ \u00e9 o logaritmo neperiano dos anos de estudo e Exp \u00e9 anos de experi\u00eancia profissional e u \u00e9 o termo aleat\u00f3rio. O analista obt\u00e9m as seguintes estimativas dos par\u00e2metros do modelo \u00e20=2,5; \u00e21=0,5 e \u00e22=0,03. Assuma que todas as estimativas s\u00e3o estatisticamente significantes a 1%. A partir dessas estimativas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61079,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1858906,"hashId":"0acd2aead8987f2db48fcc41c7bbba26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um analista deseje avaliar os determinantes da renda do trabalho. Para isso, ele constr\u00f3i o seguinte modelo: <\/p><p style=\"text-align: center;\">Y = a<sub>0<\/sub> + a<sub>1<\/sub>*Educ + a<sub>2<\/sub>*Exp + u, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que, Y \u00e9 o logaritmo neperiano da renda, Educ \u00e9 o logaritmo neperiano dos anos de estudo e Exp \u00e9 anos de experi\u00eancia profissional e u \u00e9 o termo aleat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O analista obt\u00e9m as seguintes estimativas dos par\u00e2metros do modelo \u00e2<sub>0<\/sub>=2,5; \u00e2<sub>1<\/sub>=0,5 e \u00e2<sub>2<\/sub>=0,03. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assuma que todas as estimativas s\u00e3o estatisticamente significantes a 1%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas estimativas, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7149565,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para um aumento de 1% na experi\u00eancia, a renda aumenta em 0,03%.","id":7149564,"corpo":"<p>Para um aumento de 1% na experi\u00eancia, a renda aumenta em 0,03%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um indiv\u00edduo que tem 15 anos de estudo ganha, em m\u00e9dia, 25% a mais do que um indiv\u00edduo com 10 anos de estudo, ambos com a mesma experi\u00eancia.","id":7149565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo que tem 15 anos de estudo ganha, em m\u00e9dia, 25% a mais do que um indiv\u00edduo com 10 anos de estudo, ambos com a mesma experi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A renda m\u00e9dia de quem tem zero anos de estudo e de experi\u00eancia \u00e9 de 2,5 reais.","id":7149566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A renda m\u00e9dia de quem tem zero anos de estudo e de experi\u00eancia \u00e9 de 2,5 reais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estimativa 0,5 representa o retorno monet\u00e1rio em percentual quando um indiv\u00edduo acumula um ano a mais de estudo.","id":7149567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estimativa 0,5 representa o retorno monet\u00e1rio em percentual quando um indiv\u00edduo acumula um ano a mais de estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento de um ano de estudo para indiv\u00edduos mais experientes \u00e9 obtido somando as estimativas das vari\u00e1veis Educ e Exp.","id":7149568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento de um ano de estudo para indiv\u00edduos mais experientes \u00e9 obtido somando as estimativas das vari\u00e1veis Educ e Exp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Renda","oab":false,"nome":"Renda","pai":412733,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412735,"slug":"economia-e-financas-renda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha o seguinte modelo econom\u00e9trico, estimado por um economista: lnPIBt = 10 + 2*lnCt + 0,5*lnCt\u20101 + \u00fb, (0,01) (0,06) (0,12) R2 = 0,2 em que, lnPIBt \u00e9 o logaritmo neperiano do PIB no ano t, lnCt \u00e9 o logaritmo neperiano do consumo no ano t e lnC t \u2013 1 a sua defasagem em um per\u00edodo. O n\u00famero entre par\u00eanteses embaixo de cada estimativa \u00e9 o p\u2010valor referente \u00e0 estat\u00edstica de teste t, que testa a hip\u00f3tese do determinado coeficiente ser nulo. O termo R2 mede o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61079,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1858918,"hashId":"6755dff87b9ce15896359bf07c2ca441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha o seguinte modelo econom\u00e9trico, estimado por um economista: <\/p><p style=\"text-align: center;\">lnPIB<sub>t<\/sub> = 10 + 2*lnC<sub>t<\/sub> + 0,5*lnC<sub>t\u20101<\/sub> + \u00fb, <\/p><p style=\"text-align: center;\">(0,01) (0,06) (0,12) <\/p><p style=\"text-align: center;\">R<sup>2<\/sup> = 0,2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que, lnPIB<sub>t<\/sub> \u00e9 o logaritmo neperiano do PIB no ano t, lnC<sub>t<\/sub> \u00e9 o logaritmo neperiano do consumo no ano t e lnC <sub>t \u2013 1<\/sub> a sua defasagem em um per\u00edodo. O n\u00famero entre par\u00eanteses embaixo de cada estimativa \u00e9 o p\u2010valor referente \u00e0 estat\u00edstica de teste t, que testa a hip\u00f3tese do determinado coeficiente ser nulo. O termo R<sup>2<\/sup> mede o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7149627,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo n\u00e3o \u00e9 globalmente significante a um n\u00edvel de 1%.","id":7149624,"corpo":"<p>O modelo n\u00e3o \u00e9 globalmente significante a um n\u00edvel de 1%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estat\u00edstica do teste t para o intercepto indica que o mesmo n\u00e3o \u00e9 significante a um n\u00edvel de 5%.","id":7149625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estat\u00edstica do teste t para o intercepto indica que o mesmo n\u00e3o \u00e9 significante a um n\u00edvel de 5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O efeito contempor\u00e2neo do consumo sobre o PIB \u00e9 positivo, mas estatisticamente nulo ao n\u00edvel de 10%.","id":7149626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito contempor\u00e2neo do consumo sobre o PIB \u00e9 positivo, mas estatisticamente nulo ao n\u00edvel de 10%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O efeito defasado do consumo sobre o PIB \u00e9 positivo, mas estatisticamente nulo ao n\u00edvel de 10%.","id":7149627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito defasado do consumo sobre o PIB \u00e9 positivo, mas estatisticamente nulo ao n\u00edvel de 10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As vari\u00e1veis de consumo explicam apenas 0,2% da varia\u00e7\u00e3o do PIB ao longo do tempo.","id":7149628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vari\u00e1veis de consumo explicam apenas 0,2% da varia\u00e7\u00e3o do PIB ao longo do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Produto","oab":false,"nome":"Produto","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412906,"slug":"economia-e-financas-produto"},{"nome_clean":"PIB - Defini\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"PIB - Defini\u00e7\u00e3o","pai":412906,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412907,"slug":"economia-e-financas-pib-definicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de investimentos, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) A taxa m\u00ednima de atratividade representa o custo de oportunidade do capital investido. ( ) O crit\u00e9rio do \u201cpayback\u201d descontado \u00e9 uma forma do investidor saber o tempo necess\u00e1rio para ele obter a taxa de retorno do projeto investido. ( ) Se o investidor se depara entre um projeto de investimento A e uma alternativa a ele, denominado B, a escolha por A ocorrer\u00e1 se o valor presente l\u00edquido de A obtido a partir da taxa interna de retorno de B for positivo. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61079,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1858924,"hashId":"d2a8f45ae41570d9ac8ed8c9c5138640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de investimentos, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A taxa m\u00ednima de atratividade representa o custo de oportunidade do capital investido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O crit\u00e9rio do \u201c<em>payback<\/em>\u201d descontado \u00e9 uma forma do investidor saber o tempo necess\u00e1rio para ele obter a taxa de retorno do projeto investido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o investidor se depara entre um projeto de investimento A e uma alternativa a ele, denominado B, a escolha por A ocorrer\u00e1 se o valor presente l\u00edquido de A obtido a partir da taxa interna de retorno de B for positivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7149655,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7149654,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7149655,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7149656,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7149657,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":7149658,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Projetos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Projetos","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426941,"slug":"economia-e-financas-analise-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Quando nada acontece, h\u00e1 um milagre que n\u00e3o estamos vendo.\" (Guimar\u00e3es Rosa) Assinale o item incorreto quanto \u00e1 an\u00e1lise do trecho acima.","provas":[{"id":61535,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCEFET - - CBM RJ - Soldado Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1877049,"hashId":"f28d12e440f8f6b4dca63be95fcfb03f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Quando nada acontece, h\u00e1 um milagre que n\u00e3o estamos vendo.\" (Guimar\u00e3es Rosa) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item incorreto quanto \u00e1 an\u00e1lise do trecho acima.<\/p>","resposta":7226293,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo \u00e9 composto pelo processo de subordina\u00e7\u00e3o.","id":7226290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo \u00e9 composto pelo processo de subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O per\u00edodo apresenta uma ora\u00e7\u00e3o com valor adverbial.","id":7226291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O per\u00edodo apresenta uma ora\u00e7\u00e3o com valor adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" No per\u00edodo, h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.","id":7226292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No per\u00edodo, h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo, h\u00e1 um pronome relativo na fun\u00e7\u00e3o de sujeito.","id":7226293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo, h\u00e1 um pronome relativo na fun\u00e7\u00e3o de sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo apresenta uma ora\u00e7\u00e3o com verbo intransitivo. ","id":7226294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo apresenta uma ora\u00e7\u00e3o com verbo intransitivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"},{"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A publica\u00e7\u00e3o de textos on-line estabeleceu um importante canal de comunica\u00e7\u00e3o com os leitores. Assim que leem um artigo ou reportagem, eles podem enviar seu coment\u00e1rio sobre o texto ou o assunto de que se est\u00e1 tratando. Publicado o dito coment\u00e1rio, desperta a opini\u00e3o de outros leitores e, em pouco tempo, forma-se um f\u00f3rum de discuss\u00e3o entre indiv\u00edduos que nunca se viram, nunca se ver\u00e3o e podem estar a milhares de quil\u00f4metros uns dos outros.\"Assinale o item em que o termo selecionado n\u00e3o se refere a \"leitores\" (1.2).","provas":[{"id":61535,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCEFET - - CBM RJ - Soldado Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1877054,"hashId":"0c0376959f438ef6d12b07b07e4ba225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A publica\u00e7\u00e3o de textos on-line estabeleceu um importante canal de comunica\u00e7\u00e3o com os leitores. Assim que leem um artigo ou reportagem, eles podem enviar seu coment\u00e1rio sobre o texto ou o assunto de que se est\u00e1 tratando. Publicado o dito coment\u00e1rio, desperta a opini\u00e3o de outros leitores e, em pouco tempo, forma-se um f\u00f3rum de discuss\u00e3o entre indiv\u00edduos que nunca se viram, nunca se ver\u00e3o e podem estar a milhares de quil\u00f4metros uns dos outros.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item em que o termo selecionado n\u00e3o se refere a \"leitores\" (1.2).<\/p>","resposta":7226316,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eles.","id":7226315,"corpo":"<p>eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"este.","id":7226316,"corpo":"<p>este.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leem.","id":7226317,"corpo":"<p>leem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"outros.","id":7226318,"corpo":"<p>outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seu.","id":7226319,"corpo":"<p>seu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1877054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201c Quem sou eu no mundo?\" Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar-comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrares essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira.\u201d (Paulo Mendes Campos. O Colunista do Morro. Ed. do Autor - Rio de Janeiro, 1965) Assinale o item incorreto quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da forma verbal destacada","provas":[{"id":61535,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCEFET - - CBM RJ - Soldado Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1877060,"hashId":"5338e8c9b8a5c3f2172ecfb26efa1cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o te espantes quando o mundo amanhecer irreconhec\u00edvel. Para melhor ou pior, isso acontece muitas vezes por ano. \u201c Quem sou eu no mundo?\" Essa indaga\u00e7\u00e3o perplexa \u00e9 o lugar-comum de cada hist\u00f3ria de gente. Quantas vezes mais decifrares essa charada, t\u00e3o entranhada em ti mesma como os teus ossos, mais forte ficar\u00e1s. N\u00e3o importa qual seja a resposta; o importante \u00e9 dar ou inventar uma resposta. Ainda que seja mentira.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Paulo Mendes Campos. O Colunista do Morro. Ed. do Autor - Rio de Janeiro, 1965) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item incorreto quanto \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o da forma verbal destacada<\/p>","resposta":7226348,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cespantes\u201d (l.1): Imperativo Negativo.","id":7226344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cespantes\u201d (l.1): Imperativo Negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"seja\" (l.4): Presente do Subjuntivo.","id":7226345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"seja\" (l.4): Presente do Subjuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cdecifrares\u201d (l.3): Futuro do Subjuntivo.","id":7226346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdecifrares\u201d (l.3): Futuro do Subjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cacontece\" (l.1): Presente do Indicativo.","id":7226347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cacontece\" (l.1): Presente do Indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201camanhecer\u201d (l.1): Infinitivo Pessoal.","id":7226348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201camanhecer\u201d (l.1): Infinitivo Pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c0 primeiro de maio \u00e9 o \u00fanico dia verdadeiramente universal da humanidade inteira, o \u00fanico dia no qual coincidem todas as hist\u00f3rias e todas as geografias, todas as l\u00ednguas e as religi\u00f5es e as culturas do mundo; mas, nos Estados Unidos, o primeiro de maio \u00e9 um dia como qualquer outro.\" (Eduardo Galeano. A Desmem\u00f3ria. s.n.b. adaptado) Marque a alternativa que cont\u00e9m o termo que poder\u00e1 substituir a conjun\u00e7\u00e3o \"mas\u201d sem alterar o sentido da frase em que ela ocorre no texto. ","provas":[{"id":61535,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCEFET - - CBM RJ - Soldado Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1877075,"hashId":"237b3411efa401abcaac2b62a34326f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c0 primeiro de maio \u00e9 o \u00fanico dia verdadeiramente universal da humanidade inteira, o \u00fanico dia no qual coincidem todas as hist\u00f3rias e todas as geografias, todas as l\u00ednguas e as religi\u00f5es e as culturas do mundo; mas, nos Estados Unidos, o primeiro de maio \u00e9 um dia como qualquer outro.\" (Eduardo Galeano. A Desmem\u00f3ria. s.n.b. adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m o termo que poder\u00e1 substituir a conjun\u00e7\u00e3o \"mas\u201d sem alterar o sentido da frase em que ela ocorre no texto. <\/p>","resposta":7226420,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"logo.","id":7226417,"corpo":"<p>logo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" por isso.","id":7226418,"corpo":"<p> por isso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porquanto ","id":7226419,"corpo":"<p>porquanto <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contudo.","id":7226420,"corpo":"<p>contudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por conseguinte. ","id":7226421,"corpo":"<p>por conseguinte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o quero ser pessimista, mas n\u00f3s - como indiv\u00edduos e como sociedade - temos muitos problemas cr\u00edticos para enfrentar. Criamos um padr\u00e3o de vida que \u00e9 incompat\u00edvel com os recursos do planeta, um padr\u00e3o predat\u00f3rio. Nossa ideia de progresso \u00e9 materialista, individualista e insaci\u00e1vel. Tornamo-nos escravos das tecnologias que criamos para tornar nossas vidas mais f\u00e1ceis. A maioria das coisas a que chamamos de trabalho se resume ao preenchimento de modelos e repeti\u00e7\u00f5es. Com poucas exce\u00e7\u00f5es, os processos se tornaram mais importantes do que as pessoas.\u201d (Charles Bezerra. Cultura e inova\u00e7\u00e3o. Jornal do Brasil online. 23\/01\/2014.) Considere as afirmativas abaixo para, em seguida, assinalar a resposta correta sobre elas: I. As tecnologias foram criadas para tornar a vida humana mais f\u00e1cil. II. Os problemas cr\u00edticos a serem enfrentados s\u00e3o em pequeno n\u00famero. III. As tecnologias criadas pelo homem atingiram totalmente seu objetivo.","provas":[{"id":61535,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCEFET - - CBM RJ - Soldado Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1877086,"hashId":"e9b08b61afcd66d92e9e136e4e9807a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o quero ser pessimista, mas n\u00f3s - como indiv\u00edduos e como sociedade - temos muitos problemas cr\u00edticos para enfrentar. Criamos um padr\u00e3o de vida que \u00e9 incompat\u00edvel com os recursos do planeta, um padr\u00e3o predat\u00f3rio. Nossa ideia de progresso \u00e9 materialista, individualista e insaci\u00e1vel. Tornamo-nos escravos das tecnologias que criamos para tornar nossas vidas mais f\u00e1ceis. A maioria das coisas a que chamamos de trabalho se resume ao preenchimento de modelos e repeti\u00e7\u00f5es. Com poucas exce\u00e7\u00f5es, os processos se tornaram mais importantes do que as pessoas.\u201d (Charles Bezerra. Cultura e inova\u00e7\u00e3o. Jornal do Brasil online. 23\/01\/2014.) Considere as afirmativas abaixo para, em seguida, assinalar a resposta correta sobre elas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. As tecnologias foram criadas para tornar a vida humana mais f\u00e1cil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os problemas cr\u00edticos a serem enfrentados s\u00e3o em pequeno n\u00famero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As tecnologias criadas pelo homem atingiram totalmente seu objetivo.<\/p>","resposta":7226471,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas. ","id":7226468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":7226469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":7226470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta ","id":7226471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 incorreta.","id":7226472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dizer que \u201cRoberto \u00e9 m\u00e9dico ou Paulo n\u00e3o \u00e9 professor\u201d \u00e9 logicamente equivalente a dizer que:","provas":[{"id":61535,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCEFET - - CBM RJ - Soldado Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1877167,"hashId":"0c8be7e2c3f738dc77b7d271b6c5d7cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dizer que \u201cRoberto \u00e9 m\u00e9dico ou Paulo n\u00e3o \u00e9 professor\u201d \u00e9 logicamente equivalente a dizer que:<\/p>","resposta":7226858,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roberto n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico e Paulo \u00e9 professor.","id":7226854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico e Paulo \u00e9 professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se Paulo \u00e9 professor, ent\u00e3o Roberto n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.","id":7226855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Paulo \u00e9 professor, ent\u00e3o Roberto n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roberto \u00e9 m\u00e9dico e Paulo n\u00e3o \u00e9 professor.","id":7226856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roberto \u00e9 m\u00e9dico e Paulo n\u00e3o \u00e9 professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se Roberto \u00e9 m\u00e9dico, ent\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 professor.","id":7226857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Roberto \u00e9 m\u00e9dico, ent\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se Roberto n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, ent\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 professor.","id":7226858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Roberto n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, ent\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte senten\u00e7a: \u201cSe Fabiana usa batom vermelho, ent\u00e3o ela \u00e9 linda\u201d \u00e9 logicamente equivalente a:","provas":[{"id":61535,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo","descricao":"Funcionalismo P\u00fablico Efetivo - FUNCEFET -","sigla":"FUNCEFET","oab":false,"id":1358},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNCEFET - - CBM RJ - Soldado Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1877173,"hashId":"85c36f53fb852000b4f67fc2bd68abb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguinte senten\u00e7a: \u201cSe Fabiana usa batom vermelho, ent\u00e3o ela \u00e9 linda\u201d \u00e9 logicamente equivalente a:<\/p>","resposta":7226885,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Fabiana n\u00e3o usa batom vermelho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 linda.","id":7226882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Fabiana n\u00e3o usa batom vermelho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 linda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fabiana n\u00e3o usa batom vermelho ou ela n\u00e3o \u00e9 linda.","id":7226883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabiana n\u00e3o usa batom vermelho ou ela n\u00e3o \u00e9 linda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se Fabiana \u00e9 linda, ent\u00e3o ela n\u00e3o usa batom vermelho.","id":7226884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Fabiana \u00e9 linda, ent\u00e3o ela n\u00e3o usa batom vermelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se Fabiana n\u00e3o \u00e9 linda, ent\u00e3o ela n\u00e3o usa batom vermelho.","id":7226885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Fabiana n\u00e3o \u00e9 linda, ent\u00e3o ela n\u00e3o usa batom vermelho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fabiana usa batom vermelho ou ela \u00e9 linda.","id":7226886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabiana usa batom vermelho ou ela \u00e9 linda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente os postos do Quadro de Oficiais Bombeiros Militares Combatentes do Estado do Piau\u00ed, previstos na Lei n\u00ba 5.459\/2005\/Estado do Piau\u00ed.","provas":[{"id":61530,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-pi-pi-2014-nucepe-uespi-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CBM PI - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1876812,"hashId":"348a4214bcd97c28fb7ba338e8407221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <u>corretamente<\/u> os postos do Quadro de Oficiais Bombeiros Militares Combatentes do Estado do Piau\u00ed, previstos na Lei n\u00ba 5.459\/2005\/Estado do Piau\u00ed.<\/p>","resposta":7225141,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspirante, 2\u00ba Tenente, 1\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major, Tenente-Coronel e Coronel.","id":7225140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirante, 2\u00ba Tenente, 1\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major, Tenente-Coronel e Coronel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00ba Tenente, 1\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major, Tenente-Coronel e Coronel.","id":7225141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2\u00ba Tenente, 1\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major, Tenente-Coronel e Coronel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspirante, 2\u00ba Tenente, 1\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major e Tenente-Coronel.","id":7225142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirante, 2\u00ba Tenente, 1\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major e Tenente-Coronel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspirante, 1\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major e Tenente-Coronel.","id":7225143,"corpo":"<p>Aspirante, 1\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major e Tenente-Coronel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aspirante, 2\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major, Tenente-Coronel e Coronel.","id":7225144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirante, 2\u00ba Tenente, Capit\u00e3o, Major, Tenente-Coronel e Coronel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Corpo de Bombeiros dos Estados","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros dos Estados","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-dos-estados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Gerente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":23997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos documentos requeridos para a efetiva\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula de uma crian\u00e7a na rede estadual de ensino de S\u00e3o Paulo \u00e9 a certid\u00e3o de nascimento. Na falta desse documento o Gerente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar, quando se tratar de menor de idade, deve","provas":[{"id":61603,"cargo":{"descricao":"Gerente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":23997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2014-fgv-gerente-de-organizacao-escolar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - SEE SP - Gerente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:55:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1881228,"hashId":"ea76d4fda8ff7967cc5260ddc4b3ae29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos documentos requeridos para a efetiva\u00e7\u00e3o de matr\u00edcula de uma crian\u00e7a na rede estadual de ensino de S\u00e3o Paulo \u00e9 a certid\u00e3o de nascimento. Na falta desse documento o Gerente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar, quando se tratar de menor de idade, deve<\/p>","resposta":7244789,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negar a matr\u00edcula da crian\u00e7a.","id":7244785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negar a matr\u00edcula da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar o respons\u00e1vel \u00e0 Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":7244786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar o respons\u00e1vel \u00e0 Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar o respons\u00e1vel para outra unidade escolar","id":7244787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar o respons\u00e1vel para outra unidade escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efetivar normalmente a matr\u00edcula da crian\u00e7a. ","id":7244788,"corpo":"<p>efetivar normalmente a matr\u00edcula da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar os pais ou respons\u00e1veis para o Conselho Tutelar, a fim de providenciar o documento. ","id":7244789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar os pais ou respons\u00e1veis para o Conselho Tutelar, a fim de providenciar o documento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Gerente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":23997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola da rede p\u00fablica estadual de S\u00e3o Paulo realizou uma festa junina em uma sexta-feira do m\u00eas de junho. A dire\u00e7\u00e3o da escola e o conselho escolar previram a suspens\u00e3o das aulas regulares, a presen\u00e7a da comunidade escolar e dos professores, bem como a participa\u00e7\u00e3o dos alunos nas dan\u00e7as t\u00edpicas que foram apresentadas e nas atividades pedag\u00f3gicoculturais planejadas para o evento. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais sobre o c\u00f4mputo dos dias letivos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61603,"cargo":{"descricao":"Gerente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":23997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2014-fgv-gerente-de-organizacao-escolar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - SEE SP - Gerente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1881289,"hashId":"e16825876960da79d02d414b4c61466d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola da rede p\u00fablica estadual de S\u00e3o Paulo realizou uma festa junina em uma sexta-feira do m\u00eas de junho. A dire\u00e7\u00e3o da escola e o conselho escolar previram a suspens\u00e3o das aulas regulares, a presen\u00e7a da comunidade escolar e dos professores, bem como a participa\u00e7\u00e3o dos alunos nas dan\u00e7as t\u00edpicas que foram apresentadas e nas atividades pedag\u00f3gicoculturais planejadas para o evento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais sobre o c\u00f4mputo dos dias letivos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7245089,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse dia n\u00e3o poder\u00e1 ser computado como dia letivo, em vista da suspens\u00e3o das aulas regulares.","id":7245086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse dia n\u00e3o poder\u00e1 ser computado como dia letivo, em vista da suspens\u00e3o das aulas regulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse dia n\u00e3o poder\u00e1 ser computado como dia letivo, pois a atividade n\u00e3o est\u00e1 prevista no calend\u00e1rio oficial da rede de ensino.","id":7245087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse dia n\u00e3o poder\u00e1 ser computado como dia letivo, pois a atividade n\u00e3o est\u00e1 prevista no calend\u00e1rio oficial da rede de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse dia poder\u00e1 ser computado como dia letivo desde que haja pr\u00e9vio parecer favor\u00e1vel da Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.","id":7245088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse dia poder\u00e1 ser computado como dia letivo desde que haja pr\u00e9vio parecer favor\u00e1vel da Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse dia poder\u00e1 ser computado como dia letivo, pois a atividade envolveu a presen\u00e7a dos alunos e dos professores.","id":7245089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse dia poder\u00e1 ser computado como dia letivo, pois a atividade envolveu a presen\u00e7a dos alunos e dos professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse dia poder\u00e1 ser computado como dia letivo se houver reposi\u00e7\u00e3o das aulas no s\u00e1bado seguinte ao evento.","id":7245090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse dia poder\u00e1 ser computado como dia letivo se houver reposi\u00e7\u00e3o das aulas no s\u00e1bado seguinte ao evento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regime disciplinar do servidor p\u00fablico federal previsto na Lei n. 8.112\/90, aponte a alternativa correta:","provas":[{"id":61580,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UNIFESSPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1878640,"hashId":"4e5fec57bed740e503bcb1670067bbd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regime disciplinar do servidor p\u00fablico federal previsto na Lei n. 8.112\/90, aponte a alternativa correta:<\/p>","resposta":7233235,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 5 (cinco) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.","id":7233235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 5 (cinco) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 2 (dois) anos, quanto \u00e0 suspens\u00e3o e quanto \u00e0 advert\u00eancia.","id":7233236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 2 (dois) anos, quanto \u00e0 suspens\u00e3o e quanto \u00e0 advert\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo de prescri\u00e7\u00e3o come\u00e7a a correr da data em que o il\u00edcito administrativo foi praticado, ainda que n\u00e3o tenha sido conhecido pela autoridade competente.","id":7233237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de prescri\u00e7\u00e3o come\u00e7a a correr da data em que o il\u00edcito administrativo foi praticado, ainda que n\u00e3o tenha sido conhecido pela autoridade competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 5 (cinco) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e em 2 (dois) anos quanto \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.","id":7233238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 5 (cinco) anos, quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e em 2 (dois) anos quanto \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros cancelados, ap\u00f3s o decurso de 2 (dois) e 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente, se o servidor n\u00e3o houver, nesse per\u00edodo, praticado nova infra\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":7233239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penalidades de advert\u00eancia e de suspens\u00e3o ter\u00e3o seus registros cancelados, ap\u00f3s o decurso de 2 (dois) e 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio, respectivamente, se o servidor n\u00e3o houver, nesse per\u00edodo, praticado nova infra\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione e numere a segunda coluna de acordo com a primeira, utilizando as normas da APA, ABNT e VANCOUVER para refer\u00eancias. (A) ABNT (B) APA (C) VANCOUVER ( ) Na lista, as refer\u00eancias devem ser numeradas consecutivamente pela ordem que primeiro aparecem no texto. ( ) Na lista de refer\u00eancias, dois autores devem ser separados por v\u00edrgula. ( ) A data da publica\u00e7\u00e3o aparece logo ap\u00f3s a autoria entre par\u00eanteses. ( ) As refer\u00eancias dos documentos citados em um trabalho devem ser ordenadas de acordo com o sistema utilizado (alfab\u00e9tico ou num\u00e9rico). ( ) Na lista de refer\u00eancias, dois autores s\u00e3o separados por ponto e v\u00edrgula. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":61580,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UNIFESSPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:56:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1878725,"hashId":"9d51be6347eda60b2d362809771ec756","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione e numere a segunda coluna de acordo com a primeira, utilizando as normas da APA, ABNT e VANCOUVER para refer\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(A) ABNT <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(B) APA <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(C) VANCOUVER <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na lista, as refer\u00eancias devem ser numeradas consecutivamente pela ordem que primeiro aparecem no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na lista de refer\u00eancias, dois autores devem ser separados por v\u00edrgula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A data da publica\u00e7\u00e3o aparece logo ap\u00f3s a autoria entre par\u00eanteses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As refer\u00eancias dos documentos citados em um trabalho devem ser ordenadas de acordo com o sistema utilizado (alfab\u00e9tico ou num\u00e9rico). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na lista de refer\u00eancias, dois autores s\u00e3o separados por ponto e v\u00edrgula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7233632,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, C, B, B, A","id":7233631,"corpo":"<p>A, C, B, B, A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C, C, B, A, A","id":7233632,"corpo":"<p>C, C, B, A, A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A, A, B, B, C","id":7233633,"corpo":"<p>A, A, B, B, C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, B, C, A, B","id":7233634,"corpo":"<p>A, B, C, A, B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A, C, A, B, C","id":7233635,"corpo":"<p>A, C, A, B, C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397782,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-tipologia-funcoes-e-aplicabilidade"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de abastecimento da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o e sobre a rede de distribui\u00e7\u00e3o indireta hidropneum\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59621,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-operacional-area-encanador-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Operacional - \u00c1rea Encanador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:20:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1818337,"hashId":"12b4c5044f17cf121c515ab594076d82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de abastecimento da rede predial de distribui\u00e7\u00e3o e sobre a rede de distribui\u00e7\u00e3o indireta hidropneum\u00e1tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6970732,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 feita de forma ascendente. ","id":6970729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 feita de forma ascendente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este sistema \u00e9 adotado quando a press\u00e3o na rede p\u00fablica \u00e9 suficiente para alimentar o reservat\u00f3rio superior. ","id":6970730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este sistema \u00e9 adotado quando a press\u00e3o na rede p\u00fablica \u00e9 suficiente para alimentar o reservat\u00f3rio superior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 utilizada quando a press\u00e3o da rede p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 suficiente para alimentar diretamente o reservat\u00f3rio superior. ","id":6970731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 utilizada quando a press\u00e3o da rede p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 suficiente para alimentar diretamente o reservat\u00f3rio superior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse sistema de abastecimento requer um equipamento para pressuriza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua a partir de um reservat\u00f3rio inferior. ","id":6970732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse sistema de abastecimento requer um equipamento para pressuriza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua a partir de um reservat\u00f3rio inferior. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adota-se, nesse sistema, um reservat\u00f3rio inferior de onde a \u00e1gua \u00e9 bombeada at\u00e9 o reservat\u00f3rio elevado por meio de um sistema de recalque.","id":6970733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adota-se, nesse sistema, um reservat\u00f3rio inferior de onde a \u00e1gua \u00e9 bombeada at\u00e9 o reservat\u00f3rio elevado por meio de um sistema de recalque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tubos e as conex\u00f5es mais empregados nas instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria s\u00e3o os de a\u00e7o galvanizado e os de PVC r\u00edgido. Os tubos de PVC r\u00edgido s\u00e3o agrupados em classe. \u00c9 correto afirmar que a press\u00e3o de servi\u00e7o dos tubos classe 12 \u00e9","provas":[{"id":59621,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-operacional-area-encanador-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Operacional - \u00c1rea Encanador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:21:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1818373,"hashId":"e2405aa90497cafcce46df2f45edc38c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tubos e as conex\u00f5es mais empregados nas instala\u00e7\u00f5es prediais de \u00e1gua fria s\u00e3o os de a\u00e7o galvanizado e os de PVC r\u00edgido. Os tubos de PVC r\u00edgido s\u00e3o agrupados em classe. \u00c9 correto afirmar que a press\u00e3o de servi\u00e7o dos tubos classe 12 \u00e9<\/p>","resposta":6970887,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6kgf\/cm\u00b2.","id":6970884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6kgf\/cm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,5kgf\/cm\u00b2.","id":6970885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,5kgf\/cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10kgf\/cm\u00b2.","id":6970886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10kgf\/cm\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12kgf\/cm\u00b2.","id":6970887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12kgf\/cm\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16,5kgf\/cm\u00b2.","id":6970888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16,5kgf\/cm\u00b2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua fria \u00e9 constitu\u00edda pelo conjunto de canaliza\u00e7\u00f5es que interligam os pontos de consumo ao reservat\u00f3rio da edifica\u00e7\u00e3o. Sobre os componentes de uma rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua fria, assinale a alternativa que apresenta o conjunto de tubula\u00e7\u00f5es que se origina no reservat\u00f3rio e do qual se derivam as colunas de distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59621,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Encanador","id":5553},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-operacional-area-encanador-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Operacional - \u00c1rea Encanador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 16:19:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1818323,"hashId":"9015319ceb45d65998ea86c80f85839b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua fria \u00e9 constitu\u00edda pelo conjunto de canaliza\u00e7\u00f5es que interligam os pontos de consumo ao reservat\u00f3rio da edifica\u00e7\u00e3o. Sobre os componentes de uma rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua fria, assinale a alternativa que apresenta o conjunto de tubula\u00e7\u00f5es que se origina no reservat\u00f3rio e do qual se derivam as colunas de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6970671,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coluna.","id":6970668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coluna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ramal.","id":6970669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ramal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sub-ramal.","id":6970670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sub-ramal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barrilete.","id":6970671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barrilete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conex\u00e3o. ","id":6970672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conex\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um internauta est\u00e1 utilizando um notebook com sistema operacional Windows 7 BR. Uma dos modos utilizados por ele para verificar o acesso wireless \u00e0 internet por meio de um roteador, \u00e9 feito por meio do acionamento de um determinado \u00edcone na \u00e1rea de notifica\u00e7\u00f5es, localizada no canto inferior direito da \u00e1rea de trabalho desse computador, na barra mostrada na figura abaixo.Esse \u00edcone \u00e9:","provas":[{"id":60989,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Advogado - 2014"},{"id":60991,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60999,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61004,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61005,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"},{"id":61015,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":61020,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2014"},{"id":61021,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 17:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":1855096,"hashId":"0c352d0a4f33051be2d77fd731aa09b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um internauta est\u00e1 utilizando um notebook com sistema operacional Windows 7 BR. Uma dos modos utilizados por ele para verificar o acesso wireless \u00e0 internet por meio de um roteador, \u00e9 feito por meio do acionamento de um determinado \u00edcone na \u00e1rea de notifica\u00e7\u00f5es, localizada no canto inferior direito da \u00e1rea de trabalho desse computador, na barra mostrada na figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60989\/questao\/1855096-20210818134934000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse \u00edcone \u00e9:<\/p>","resposta":7133427,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7133424,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60989\/item-questao\/7133424-20210818134935000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7133425,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60989\/item-questao\/7133425-20210818134935000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7133426,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60989\/item-questao\/7133426-20210818134935000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7133427,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60989\/item-questao\/7133427-20210818134935000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio da EMGEPRON est\u00e1 trabalhando em um microcomputador com sistema operacional Windows XP e executou os seguintes procedimentos: \u2022 Abriu o Windows Explorer e selecionou a pasta C:\\PROJETOS \u2022 Nessa pasta, selecionou o arquivo PRJ0714.DWG \u2022 Pressionou simultaneamente as teclas Ctrl e C \u2022 Selecionou a pasta D:\\ATIVOS \u2022 Pressionou simultaneamente as teclas Ctrl e V Com rela\u00e7\u00e3o ao arquivo PRJ0714.DWG, esse funcion\u00e1rio executou a seguinte a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60989,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Advogado - 2014"},{"id":60991,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60999,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es","id":21188},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61004,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2669},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":61005,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14101},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2014"},{"id":61015,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":61020,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental","id":12549},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo em Gest\u00e3o Ambiental - 2014"},{"id":61021,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica","id":11673},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"BIO-RIO - EMGEPRON - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Log\u00edstica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 17:16:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"}],"id":1855074,"hashId":"29692c957644ac20223e248c4f073f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio da EMGEPRON est\u00e1 trabalhando em um microcomputador com sistema operacional Windows XP e executou os seguintes procedimentos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Abriu o Windows Explorer e selecionou a pasta C:\\PROJETOS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Nessa pasta, selecionou o arquivo PRJ0714.DWG <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Pressionou simultaneamente as teclas Ctrl e C <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Selecionou a pasta D:\\ATIVOS <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Pressionou simultaneamente as teclas Ctrl e V <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao arquivo PRJ0714.DWG, esse funcion\u00e1rio executou a seguinte a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7133335,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moveu de C:\\PROJETOS para D:\\ATIVOS com o mesmo nome","id":7133332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moveu de C:\\PROJETOS para D:\\ATIVOS com o mesmo nome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moveu de D:\\ATIVOS para PROJETOS com o mesmo nome","id":7133333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moveu de D:\\ATIVOS para PROJETOS com o mesmo nome<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Copiou de D:\\ATIVOS para C:\\PROJETOS com o mesmo nome","id":7133334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copiou de D:\\ATIVOS para C:\\PROJETOS com o mesmo nome<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Copiou de C:\\PROJETOS para D:\\ATIVOS com o mesmo nome","id":7133335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copiou de C:\\PROJETOS para D:\\ATIVOS com o mesmo nome<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}