{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13876,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de navegadores da web:","provas":[{"id":60700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops","id":23810},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-de-suporte-a-desktops-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Suporte a Desktops - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1843579,"hashId":"3d762cb10507b34f13f04ef41d7e5171","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de navegadores da web:<\/p>","resposta":7082575,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flickr e Outlook.","id":7082574,"corpo":"<p>Flickr e Outlook.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Konqueror e Opera.","id":7082575,"corpo":"<p>Konqueror e Opera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lycos e Morpheus.","id":7082576,"corpo":"<p>Lycos e Morpheus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Python e Mozilla Thunderbird.","id":7082577,"corpo":"<p>Python e Mozilla Thunderbird.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Outlook eAltavista.","id":7082578,"corpo":"<p>Outlook eAltavista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1843579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguir a imagem parcial do Microsoft Office Excel.A f\u00f3rmula associada \u00e0 c\u00e9lula D21 \u00e9:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843580,"hashId":"0dcbb1cf09a502d9182c2e915fab113c","enunciado":"<p>Observe a seguir a imagem parcial do Microsoft Office Excel.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/questao\/1843580-20210811005330000000-0.png\"><\/p><p>A f\u00f3rmula associada \u00e0 c\u00e9lula D21 \u00e9:<\/p>","resposta":7082579,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(D18:D20)","id":7082579,"corpo":"<p>=SOMA(D18:D20)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMA(D18+D19+D20)","id":7082580,"corpo":"<p>=SOMA(D18+D19+D20)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"= \u2211\u200b D18-D21","id":7082581,"corpo":"<p>= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{ }^{ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04971em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.5029em;\"><span class=\"\" style=\"top: -1.70029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.5029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> D18-D21<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=CONT.N\u00daM(D18:D20)","id":7082582,"corpo":"<p>=CONT.N\u00daM(D18:D20)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=CONT.N\u00daM(D18+D19+D20)","id":7082583,"corpo":"<p>=CONT.N\u00daM(D18+D19+D20)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguir a imagem parcial da tela do navegador Windows Internet Explorer.O elemento da tela que representa um buscador de Internet \u00e9:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843586,"hashId":"e5c5a62b49dc6247e131e6cc6a9bfa99","enunciado":"<p>Observe a seguir a imagem parcial da tela do navegador Windows Internet Explorer.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/questao\/1843586-20210811005528000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p>O elemento da tela que representa um buscador de Internet \u00e9:<\/p>","resposta":7082612,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7082609,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082609-20210811005528000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7082610,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082610-20210811005528000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7082611,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082611-20210811005529000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7082612,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082612-20210811005529000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7082613,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60694\/item-questao\/7082613-20210811005529000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No lanche de uma reuni\u00e3o ser\u00e3o distribu\u00eddos tr\u00eas tipos de salgadinhos, 150 deles de carne, 130 de camar\u00e3o e os salgadinhos de frango ser\u00e3o 65% do total. O total de salgadinhos distribu\u00eddos nessa reuni\u00e3o ser\u00e1:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843588,"hashId":"3c4e9d13c97923e10a30c98d7a30bb81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No lanche de uma reuni\u00e3o ser\u00e3o distribu\u00eddos tr\u00eas tipos de salgadinhos, 150 deles de carne, 130 de camar\u00e3o e os salgadinhos de frango ser\u00e3o 65% do total. O total de salgadinhos distribu\u00eddos nessa reuni\u00e3o ser\u00e1:<\/p>","resposta":7082623,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400","id":7082619,"corpo":"<p>400<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"580","id":7082620,"corpo":"<p>580<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600","id":7082621,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"750","id":7082622,"corpo":"<p>750<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"800","id":7082623,"corpo":"<p>800<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma papelaria vende uma caixa com 25 unidades de CD\u2019s por R$ 0,90 a unidade. Jorge comprou duas dessas caixas, al\u00e9m de capinhas para cada CD, e pagou R$ 51,00. O valor de cada capinha foi:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843593,"hashId":"70d7bbbb126ec020f9bb8100303b069f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma papelaria vende uma caixa com 25 unidades de CD\u2019s por R$ 0,90 a unidade. Jorge comprou duas dessas caixas, al\u00e9m de capinhas para cada CD, e pagou R$ 51,00. O valor de cada capinha foi:<\/p>","resposta":7082646,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,08","id":7082644,"corpo":"<p>R$ 0,08<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 0,10","id":7082645,"corpo":"<p>R$ 0,10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 0,12","id":7082646,"corpo":"<p>R$ 0,12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 0,18","id":7082647,"corpo":"<p>R$ 0,18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 0,20","id":7082648,"corpo":"<p>R$ 0,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa boate da cidade existem duas portas de sa\u00eddas de emerg\u00eancia. Se apenas uma delas for totalmente aberta, a boate ser\u00e1 esvaziada em oito minutos. E, se apenas a segunda porta for totalmente aberta, a boate ser\u00e1 esvaziada em 12 minutos. Se as duas portas forem abertas ao mesmo tempo, a boate ser\u00e1 esvaziada em quanto tempo?","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843596,"hashId":"2695c3fde10b397227068ea11808ca72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa boate da cidade existem duas portas de sa\u00eddas de emerg\u00eancia. Se apenas uma delas for totalmente aberta, a boate ser\u00e1 esvaziada em oito minutos. E, se apenas a segunda porta for totalmente aberta, a boate ser\u00e1 esvaziada em 12 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se as duas portas forem abertas ao mesmo tempo, a boate ser\u00e1 esvaziada em quanto tempo?<\/p>","resposta":7082660,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,3 min","id":7082659,"corpo":"<p>4,3 min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,8 min","id":7082660,"corpo":"<p>4,8 min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,2 min","id":7082661,"corpo":"<p>5,2 min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,4 min","id":7082662,"corpo":"<p>5,4 min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,5 min","id":7082663,"corpo":"<p>6,5 min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o capital que, investido no sistema de juros simples e \u00e0 taxa mensal de 2,5 %, produzir\u00e1 um montante de R$ 3.900,00 em oito meses?","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843598,"hashId":"6e849bbd9b73cba3210c465e83e8df1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o capital que, investido no sistema de juros simples e \u00e0 taxa mensal de 2,5 %, produzir\u00e1 um montante de R$ 3.900,00 em oito meses?<\/p>","resposta":7082671,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.650,00","id":7082669,"corpo":"<p>R$ 1.650,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.225,00","id":7082670,"corpo":"<p>R$ 2.225,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.250,00","id":7082671,"corpo":"<p>R$ 3.250,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.460,00","id":7082672,"corpo":"<p>R$ 3.460,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.500,00","id":7082673,"corpo":"<p>R$ 3.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para digitalizar 1.000 fichas de cadastro, 16 assistentes trabalharam durante dez dias, seis horas por dia. Dez assistentes, para digitalizar 2.000 fichas do mesmo modelo de cadastro, trabalhando oito horas por dia, executar\u00e3o a tarefa em quantos dias?","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843601,"hashId":"ed36eee55cf7f2d5ec6073c95980dca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para digitalizar 1.000 fichas de cadastro, 16 assistentes trabalharam durante dez dias, seis horas por dia. Dez assistentes, para digitalizar 2.000 fichas do mesmo modelo de cadastro, trabalhando oito horas por dia, executar\u00e3o a tarefa em quantos dias?<\/p>","resposta":7082688,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14","id":7082684,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":7082685,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":7082686,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":7082687,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24","id":7082688,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dom\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o definida por f(x)=10\u22122.x+625\u2212x2\u200b\u200b , \u00e9:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843603,"hashId":"d5da3b91b606a4ebf6e936a3152772f2","enunciado":"<p>O dom\u00ednio da fun\u00e7\u00e3o definida por <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=\\sqrt[10]{\\frac{25-x^2}{-2.x+6}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.598455em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.708073em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.88585em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24154em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.91642em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20154em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.598455em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \u00e9:<\/p>","resposta":7082696,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D(f) = [-5, 5] U ]3,\u221e[","id":7082694,"corpo":"<p>D(f) = [-5, 5] U ]3,\u221e[<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D(f) = [-5, 5[ U [3,\u221e[","id":7082695,"corpo":"<p>D(f) = [-5, 5[ U [3,\u221e[<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D(f) = [-5, 3[ U [5,\u221e[","id":7082696,"corpo":"<p>D(f) = [-5, 3[ U [5,\u221e[<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D(f) = ]-5, 3] U ]5,\u221e[","id":7082697,"corpo":"<p>D(f) = ]-5, 3] U ]5,\u221e[<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D(f) = ]-5, 3[ U ]5,\u221e[","id":7082698,"corpo":"<p>D(f) = ]-5, 3[ U ]5,\u221e[<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408734,"slug":"matematica-dominio-imagem-e-contradominio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O maior n\u00famero inteiro que pertence ao conjunto solu\u00e7\u00e3o da inequa\u00e7\u00e3o\u2212x\u22123x2+9 . x+18\u200b&gt;0 \u00e9:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843605,"hashId":"e77cd4951306faaa227596276bff37fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior n\u00famero inteiro que pertence ao conjunto solu\u00e7\u00e3o da inequa\u00e7\u00e3o<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x^2+9\\ .\\ x+18}{-x-3}>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.42125em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9:<\/p>","resposta":7082708,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":7082704,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1","id":7082705,"corpo":"<p>-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-3","id":7082706,"corpo":"<p>-3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-6","id":7082707,"corpo":"<p>-6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-7","id":7082708,"corpo":"<p>-7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Inequa\u00e7\u00f5es do 2\u00ba grau","oab":false,"nome":"Inequa\u00e7\u00f5es do 2\u00ba grau","pai":403850,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408775,"slug":"matematica-inequacoes-do-2o-grau"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425084,"slug":"matematica-operacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja de produtos eletr\u00f4nicos lan\u00e7ou um novo produto no mercado. No primeiro dia, foram vendidas 30 unidades desse produto. A partir desse dia, venderam, em cada dia, tantas unidades quanto haviam vendido no dia anterior, mais seis novas unidades, e assim, sucessivamente, at\u00e9 vender todo o estoque. O tempo, em dias, para que a loja venda todo o seu estoque de 660 unidades \u00e9:","provas":[{"id":60694,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-assistente-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Assistente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843613,"hashId":"8d2f823dc24d2b5724123096ea47bb05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja de produtos eletr\u00f4nicos lan\u00e7ou um novo produto no mercado. No primeiro dia, foram vendidas 30 unidades desse produto. A partir desse dia, venderam, em cada dia, tantas unidades quanto haviam vendido no dia anterior, mais seis novas unidades, e assim, sucessivamente, at\u00e9 vender todo o estoque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo, em dias, para que a loja venda todo o seu estoque de 660 unidades \u00e9:<\/p>","resposta":7082746,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":7082744,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":7082745,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11","id":7082746,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":7082747,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13","id":7082748,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o algoritmo abaixo, que se refere a uma fun\u00e7\u00e3o recursiva.algoritmo \"ALG777\"var\tN, R, K : inteiro\tW: logicofuncao F(M:inteiro):inteiroinicioK &lt;- K + 1se M &lt; 2 entao\tretorne 2senao\tretorne M * F(M-1)fimsefimfuncaoiniciok &lt;- 0se K mod 2 = 1 entao\tW &lt;- FALSO\tN &lt;- 3senao\tW &lt;- VERDADEIRO\tN &lt; - 4fimseescreval(W,F(N):8,K:4)fimalgoritmoAp\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o, os valores de W, F(N) e K ser\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1843618,"hashId":"1960d930b36eac648e5883eab6292d9f","enunciado":"<p>Observe o algoritmo abaixo, que se refere a uma fun\u00e7\u00e3o recursiva.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 198px;\"><colgroup><col width=\"198\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tjac\"><td data-row=\"row-tjac\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>algoritmo \"ALG777\"<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>var<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>N, R, K : inteiro<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>W: logico<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>funcao F(M:inteiro):inteiro<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>inicio<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>K &lt;- K + 1<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>se M &lt; 2 entao<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>retorne 2<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>senao<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>retorne M * F(M-1)<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>fimse<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>fimfuncao<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>inicio<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>k &lt;- 0<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>se K mod 2 = 1 entao<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>W &lt;- FALSO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>N &lt;- 3<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>senao<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>W &lt;- VERDADEIRO<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>N &lt; - 4<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>fimse<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>escreval(W,F(N):8,K:4)<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tjac\" data-cell=\"cell-3wkg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>fimalgoritmo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"line-height: 1.2;\"><br><\/p><p>Ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o, os valores de W, F(N) e K ser\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7082772,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FALSO, 12 e 3.","id":7082769,"corpo":"<p>FALSO, 12 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FALSO, 48 e 4.","id":7082770,"corpo":"<p>FALSO, 48 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VERDADEIRO, 12 e 4.","id":7082771,"corpo":"<p>VERDADEIRO, 12 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VERDADEIRO,48 e 4.","id":7082772,"corpo":"<p>VERDADEIRO,48 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VERDADEIRO, 12 e 3.","id":7082773,"corpo":"<p>VERDADEIRO, 12 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"},{"nome_clean":"Recursividade","oab":false,"nome":"Recursividade","pai":7968,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428681,"slug":"tecnologia-da-informacao-recursividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da modelagem dimensional, um dep\u00f3sito de dados digitais serve para armazenar informa\u00e7\u00f5es detalhadas relativamente a uma empresa, criando e organizando relat\u00f3rios por meio de hist\u00f3ricos que s\u00e3o posteriormente utilizados pela empresa para ajudar na tomada de decis\u00f5es. \u00c9 orientado por assunto, integrado, n\u00e3o vol\u00e1til, vari\u00e1vel com o tempo, e empregado no apoio \u00e0s decis\u00f5es gerenciais. Esse dep\u00f3sito de dados est\u00e1 diretamente relacionado ao seguinte conceito","provas":[{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1843623,"hashId":"1dfabdbf6527feb914051f244957f876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da modelagem dimensional, um dep\u00f3sito de dados digitais serve para armazenar informa\u00e7\u00f5es detalhadas relativamente a uma empresa, criando e organizando relat\u00f3rios por meio de hist\u00f3ricos que s\u00e3o posteriormente utilizados pela empresa para ajudar na tomada de decis\u00f5es. \u00c9 orientado por assunto, integrado, n\u00e3o vol\u00e1til, vari\u00e1vel com o tempo, e empregado no apoio \u00e0s decis\u00f5es gerenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse dep\u00f3sito de dados est\u00e1 diretamente relacionado ao seguinte conceito<\/p>","resposta":7082798,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OLTP","id":7082794,"corpo":"<p>OLTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OLAP","id":7082795,"corpo":"<p>OLAP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DATAMART","id":7082796,"corpo":"<p>DATAMART<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DATAMINING","id":7082797,"corpo":"<p>DATAMINING<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DATAWAREHOUSE","id":7082798,"corpo":"<p>DATAWAREHOUSE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classes em Java possuem a linha public static void main (String args [ ]). Um desses par\u00e2metros \u00e9 o valor de retorno do m\u00e9todo e, quando n\u00e3o h\u00e1 nenhum valor, ele retorna uma esp\u00e9cie de valor vazio que deve ser especificado, enquanto que outro representa o nome do m\u00e9todo que indica ao compilador o in\u00edcio do programa, sendo o m\u00e9todo principal em que todas as vari\u00e1veis, argumentos e instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o interpretados e processados para a execu\u00e7\u00e3o do programa. Os par\u00e2metros descritos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1843625,"hashId":"935b2e37b0a4f52cec40f52df900c209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classes em Java possuem a linha <em>public static void main (String args [ ])<\/em>. Um desses par\u00e2metros \u00e9 o valor de retorno do m\u00e9todo e, quando n\u00e3o h\u00e1 nenhum valor, ele retorna uma esp\u00e9cie de valor vazio que deve ser especificado, enquanto que outro representa o nome do m\u00e9todo que indica ao compilador o in\u00edcio do programa, sendo o m\u00e9todo principal em que todas as vari\u00e1veis, argumentos e instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o interpretados e processados para a execu\u00e7\u00e3o do programa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros descritos s\u00e3o, respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7082804,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"void e main.","id":7082804,"corpo":"<p>void e main.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"static e main.","id":7082805,"corpo":"<p>static e main.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"void e static.","id":7082806,"corpo":"<p>void e static.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"static e public.","id":7082807,"corpo":"<p>static e public.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"void e public.","id":7082808,"corpo":"<p>void e public.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Java emprega diversas estruturas de controle, sendo o loop while utilizado para executar um bloco de instru\u00e7\u00f5es repetidamente sem ter de escrev\u00ea-las v\u00e1rias vezes. Enquanto a for verdadeira, o loop permanece em execu\u00e7\u00e3o, saindo da estrutura quando essa &lt;condi\u00e7\u00e3o&gt; \u00e9 falsa.A sintaxe dessa estrutura est\u00e1 indicada na seguinte alternativa.:","provas":[{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1843629,"hashId":"7dc2b0f490e53ab99d7ac83711d4a4d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Java emprega diversas estruturas de controle, sendo o <em>loop while<\/em> utilizado para executar um bloco de instru\u00e7\u00f5es repetidamente sem ter de escrev\u00ea-las v\u00e1rias vezes. Enquanto a for verdadeira, o loop permanece em execu\u00e7\u00e3o, saindo da estrutura quando essa &lt;condi\u00e7\u00e3o&gt; \u00e9 falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sintaxe dessa estrutura est\u00e1 indicada na seguinte alternativa.:<\/p>","resposta":7082824,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"while (condi\u00e7\u00e3o) {_____corpo do loop}","id":7082824,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 148px;\"><colgroup><col width=\"148\"><\/colgroup><\/table><\/div><p>while (condi\u00e7\u00e3o) {<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>corpo do loop<\/p><p>}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"while (condi\u00e7\u00e3o) do_____corpo do loopend while","id":7082825,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 163px;\"><colgroup><col width=\"163\"><\/colgroup><\/table><\/div><p>while (condi\u00e7\u00e3o) do<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>corpo do loop<\/p><p>end while<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do{_____corpo do loop}while","id":7082826,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 149px;\"><colgroup><col width=\"149\"><\/colgroup><\/table><\/div><p>do<\/p><p>{<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>corpo do loop<\/p><p>}<\/p><p>while<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"while (condi\u00e7\u00e3o) do{_____corpo do loop}","id":7082827,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 169px;\"><colgroup><col width=\"169\"><\/colgroup><\/table><\/div><p>while (condi\u00e7\u00e3o) do<\/p><p>{<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>corpo do loop<\/p><p>}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"while (condi\u00e7\u00e3o) dobegin_____corpo do loopend","id":7082828,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 145px;\"><colgroup><col width=\"145\"><\/colgroup><\/table><\/div><p>while (condi\u00e7\u00e3o) do<\/p><p>begin<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>corpo do loop<\/p><p>end<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Java possibilita o uso dos recursos da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Um desses recursos oferece um mecanismo para a generaliza\u00e7\u00e3o e representa uma t\u00e9cnica avan\u00e7ada de programa\u00e7\u00e3o, cuja ideia geral \u00e9 a de que uma determinada classe mais gen\u00e9rica (a superclasse ) possa assumir diferentes comportamentos, gerando objetos distintos, dependendo de certas condi\u00e7\u00f5es. Na pr\u00e1tica, quer dizer que um mesmo objeto pode executar m\u00e9todos diferentes, dependendo do momento de sua cria\u00e7\u00e3o. Esse recurso \u00e9 denominado:","provas":[{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1843636,"hashId":"eac1744a68a29b8e2c9f7c57671c80a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Java possibilita o uso dos recursos da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Um desses recursos oferece um mecanismo para a generaliza\u00e7\u00e3o e representa uma t\u00e9cnica avan\u00e7ada de programa\u00e7\u00e3o, cuja ideia geral \u00e9 a de que uma determinada classe mais gen\u00e9rica (a superclasse ) possa assumir diferentes comportamentos, gerando objetos distintos, dependendo de certas condi\u00e7\u00f5es. Na pr\u00e1tica, quer dizer que um mesmo objeto pode executar m\u00e9todos diferentes, dependendo do momento de sua cria\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse recurso \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7082861,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encapsulamento.","id":7082859,"corpo":"<p>encapsulamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modularidade.","id":7082860,"corpo":"<p>modularidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":7082861,"corpo":"<p>polimorfismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a.","id":7082862,"corpo":"<p>heran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coes\u00e3o.","id":7082863,"corpo":"<p>coes\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servlets s\u00e3o m\u00f3dulos de software compilados que ficam armazenados em um servidor Java. Nesse contexto, um arquivo informa ao Tomcat de todos os Servlets existentes e funciona como um registro deles. Para que possa rodar no servidor, o Servlet precisa estar registradoEste arquivo \u00e9 denominado:","provas":[{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1843639,"hashId":"76f673fb5f0112627da0593ab117d49f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Servlets<\/em> s\u00e3o m\u00f3dulos de software compilados que ficam armazenados em um servidor Java. Nesse contexto, um arquivo informa ao <em>Tomcat <\/em>de todos os <em>Servlets <\/em>existentes e funciona como um registro deles. Para que possa rodar no servidor, o <em>Servlet <\/em>precisa estar registrado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este arquivo \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7082877,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"app.xml","id":7082874,"corpo":"<p>app.xml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inf.xml","id":7082875,"corpo":"<p>inf.xml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servlet.xml","id":7082876,"corpo":"<p>servlet.xml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"web.xml","id":7082877,"corpo":"<p>web.xml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reg.xml","id":7082878,"corpo":"<p>reg.xml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"nome_clean":"Servlets","oab":false,"nome":"Servlets","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428770,"slug":"tecnologia-da-informacao-servlets"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as tabelas-verdade abaixo.$a$b$a AND $bFALSEFALSEFALSEFALSETRUETRUETRUEFALSETRUETRUETRUETRUEI$a$b$a AND $bFALSEFALSEFALSEFALSETRUEFALSETRUEFALSEFALSETRUETRUETRUEIIAs tabelas I e II correspondem, respectivamente, aos seguintes operadores l\u00f3gicos em PHP:","provas":[{"id":60698,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor","id":23808},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2014-funcab-programador-area-desenvolvedor-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PRODAM - Programador - \u00c1rea: Desenvolvedor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1843644,"hashId":"e4dead031765a93cdd288f4100265395","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 243px;\"><colgroup><col width=\"74\"><col width=\"74\"><col width=\"74\"><col width=\"68\"><col width=\"101\"><\/colgroup><\/table><\/div><p>Observe as tabelas-verdade abaixo.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 243px;\"><colgroup><col width=\"74\"><col width=\"68\"><col width=\"101\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">$a<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">$b<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">$a AND $b<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>I<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 243px;\"><colgroup><col width=\"74\"><col width=\"68\"><col width=\"101\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">$a<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">$b<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">$a AND $b<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">FALSE<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TRUE<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>II<\/p><p>As tabelas I e II correspondem, respectivamente, aos seguintes operadores l\u00f3gicos em PHP:<\/p>","resposta":7082901,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"and e xor.","id":7082899,"corpo":"<p>and e xor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"xor e and.","id":7082900,"corpo":"<p>xor e and.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or e and.","id":7082901,"corpo":"<p>or e and.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"xor e or.","id":7082902,"corpo":"<p>xor e or.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or e xor.","id":7082903,"corpo":"<p>or e xor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assessor de imprensa pactua com o rep\u00f3rter de um ve\u00edculo noticioso que uma informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dada off\u2010the\u2010records. A partir da afirmativa, assinale a a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 no acordo.","provas":[{"id":60780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1847169,"hashId":"f92f8a8c8fccd25165f982b8f7569b33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um assessor de imprensa pactua com o rep\u00f3rter de um ve\u00edculo noticioso que uma informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dada <em>off\u2010the\u2010records<\/em>. A partir da afirmativa, assinale a a\u00e7\u00e3o que <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> est\u00e1 no acordo.<\/p>","resposta":7098887,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o deve ser publicada sem a identifica\u00e7\u00e3o da fonte.","id":7098884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o deve ser publicada sem a identifica\u00e7\u00e3o da fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o deve ser publicada com a identifica\u00e7\u00e3o parcial da fonte.","id":7098885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o deve ser publicada com a identifica\u00e7\u00e3o parcial da fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser de ser publicada.","id":7098886,"corpo":"<p>A informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser de ser publicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o deve ser publicada e atribu\u00edda \u00e0 fonte.","id":7098887,"corpo":"<p>A informa\u00e7\u00e3o deve ser publicada e atribu\u00edda \u00e0 fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser gravada.","id":7098888,"corpo":"<p>A informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser gravada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo de m\u00e1xima suscetibilidade \u00e0 infec\u00e7\u00e3o cariog\u00eanica \u00e9 chamado de","provas":[{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1847177,"hashId":"98f0cddbf56499509c950fd4a878c09d","enunciado":"<p>O per\u00edodo de m\u00e1xima suscetibilidade \u00e0 infec\u00e7\u00e3o cariog\u00eanica \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":7098926,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"janela da coloniza\u00e7\u00e3o.","id":7098924,"corpo":"<p>janela da coloniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"janela da aquisi\u00e7\u00e3o.","id":7098925,"corpo":"<p>janela da aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"janela da infectividade.","id":7098926,"corpo":"<p>janela da infectividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"janela da suscetibilidade.","id":7098927,"corpo":"<p>janela da suscetibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"janela de risco.","id":7098928,"corpo":"<p>janela de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s abordagens preventivas contempor\u00e2neas empregadas no controle e preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas medidas consideradas como sendo medidas de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria verdadeira.","provas":[{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1847178,"hashId":"b8eadcdd3964e3ffa156186a646d389d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s abordagens preventivas contempor\u00e2neas empregadas no controle e preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas medidas consideradas como sendo medidas de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria verdadeira.<\/p>","resposta":7098929,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle dos n\u00edveis maternos de estreptococos do grupo mutans e controle dos contatos salivares frequentes entre m\u00e3e e filho.","id":7098929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle dos n\u00edveis maternos de estreptococos do grupo <em>mutans<\/em> e controle dos contatos salivares frequentes entre m\u00e3e e filho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle do consumo frequente de sacarose e fluorterapia.","id":7098930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle do consumo frequente de sacarose e fluorterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle do consumo frequente de sacarose e redu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da espessura da placa.","id":7098931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle do consumo frequente de sacarose e redu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica da espessura da placa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle dos contatos salivares frequentes entre m\u00e3e e filho e controle do consumo frequente de sacarose.","id":7098932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle dos contatos salivares frequentes entre m\u00e3e e filho e controle do consumo frequente de sacarose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle dos contatos salivares frequentes entre m\u00e3e e filho e fluorterapia.","id":7098933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle dos contatos salivares frequentes entre m\u00e3e e filho e fluorterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399309,"slug":"odontologia-prevencao-da-carie-dental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade adquiriu, em 01.03.2013, uma m\u00e1quina para usar em seus neg\u00f3cios, pelo valor de R$ 76.000,00. A entidade espera que a m\u00e1quina tenha vida \u00fatil econ\u00f4mica de 10 anos, mas s\u00f3 pretende utiliz\u00e1\u2010la por 7 anos. Neste primeiro momento, \u00e9 esperado que no final do 7\u00ba ano, a entidade consiga vend\u00ea\u2010la por R$ 8.000,00. No momento da compra, a entidade adquirente incorreu em gastos de 2.000 com frete at\u00e9 o estabelecimento e R$ 3.000,00 para instala\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina. Al\u00e9m disso, estima que, ap\u00f3s os 7 anos de uso, dever\u00e1 gastar R$ 4.000,00 (a valor presente) com remo\u00e7\u00e3o. A deprecia\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina no ano de 2013 foi de","provas":[{"id":60781,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1847501,"hashId":"097eba53aeacdc4249bca70706dcd55f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade adquiriu, em 01.03.2013, uma m\u00e1quina para usar em seus neg\u00f3cios, pelo valor de R$ 76.000,00. A entidade espera que a m\u00e1quina tenha vida \u00fatil econ\u00f4mica de 10 anos, mas s\u00f3 pretende utiliz\u00e1\u2010la por 7 anos. Neste primeiro momento, \u00e9 esperado que no final do 7\u00ba ano, a entidade consiga vend\u00ea\u2010la por R$ 8.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No momento da compra, a entidade adquirente incorreu em gastos de 2.000 com frete at\u00e9 o estabelecimento e R$ 3.000,00 para instala\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina. Al\u00e9m disso, estima que, ap\u00f3s os 7 anos de uso, dever\u00e1 gastar R$ 4.000,00 (a valor presente) com remo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A deprecia\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina no ano de 2013 foi de<\/p>","resposta":7100226,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 6.417,00.","id":7100223,"corpo":"<p>R$ 6.417,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 8.333,00.","id":7100224,"corpo":"<p>R$ 8.333,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 8.690,00.","id":7100225,"corpo":"<p>R$ 8.690,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 9.167,00.","id":7100226,"corpo":"<p>R$ 9.167,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 11.000,00.","id":7100227,"corpo":"<p>R$ 11.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o","pai":412485,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412496,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saldo do ativo total e do passivo total ser\u00e1, respectivamente:","provas":[{"id":62099,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2014-ifce-cefet-ce-contador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1899233,"hashId":"0166cb2f9dcfdb5a0f23d965434f6015","enunciado":"<p>O saldo do ativo total e do passivo total ser\u00e1, respectivamente:<\/p>","resposta":7322186,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 14.800,00 e R$ 4.700,00.","id":7322186,"corpo":"<p>R$ 14.800,00 e R$ 4.700,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 15.000,00 e R$ 4.700,00.","id":7322187,"corpo":"<p>R$ 15.000,00 e R$ 4.700,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 15.500,00 e R$ 4.800,00.","id":7322188,"corpo":"<p>R$ 15.500,00 e R$ 4.800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 15.700,00 e R$ 4.800,00.","id":7322189,"corpo":"<p>R$ 15.700,00 e R$ 4.800,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 21.400,00 e R$ 3.700,00.","id":7322190,"corpo":"<p>R$ 21.400,00 e R$ 3.700,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: as quest\u00f5es 23, 24, 25, 26,27 e 28 baseiam-se nos dados abaixo.O saldo das contas a seguir foi extra\u00eddo do balancete cont\u00e1bil da Madeireira Amor de Iracema LTDA:CONTASSALDOCaixaR$ 2.500,00Banco Conta MovimentoR$ 3.500,00ClientesR$ 1.500,00Estoques de MercadoriasR$ 1.000,00Im\u00f3veisR$ 1.000,00IPI a recolherR$ 200,00FornecedoresR$ 2.000,00Sal\u00e1rios a PagarR$ 1.000,00Tributos a RecolherR$ 1.500,00Capital SocialR$ 9.000,00Preju\u00edzos AcumuladosR$ 1.800,00M\u00e1quinas e EquipamentosR$ 500,00Despesa de VendasR$ 200,00Deprecia\u00e7\u00e3o AcumuladaR$ 500,00Marcas e PatentesR$ 1.000,00Reserva LegalR$ 1.000,00A\u00e7\u00f5es de ColigadasR$ 500,00Alugu\u00e9is AtivosR$ 100,00Despesa com Amortiza\u00e7\u00e3oR$ 200,00M\u00f3veis e Utens\u00edliosR$ 1.000,00A\u00e7\u00f5es em tesourariaR$ 200,00Capital a integralizarR$ 1.500,00VendasR$ 6.600,00Custos das Mercadorias VendidasR$ 3.200,00Ve\u00edculoR$ 3.000,00Reserva para conting\u00eanciasR$ 500,00Provis\u00e3o p\/ Devedores DuvidososR$ 200,00","id":475456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: as quest\u00f5es 23, 24, 25, 26,27 e 28 baseiam-se nos dados abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O saldo das contas a seguir foi extra\u00eddo do balancete cont\u00e1bil da Madeireira Amor de Iracema LTDA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 305px;\"><colgroup><col width=\"221\"><col width=\"84\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qmr5\"><td data-row=\"row-qmr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmr5\" data-cell=\"cell-n8wm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CONTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qmr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmr5\" data-cell=\"cell-f80p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>SALDO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ss9j\"><td data-row=\"row-ss9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ss9j\" data-cell=\"cell-ii43\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-ss9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ss9j\" data-cell=\"cell-0jjp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gmwb\"><td data-row=\"row-gmwb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gmwb\" data-cell=\"cell-98be\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Banco Conta Movimento<\/p><\/td><td data-row=\"row-gmwb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gmwb\" data-cell=\"cell-jbsi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qz77\"><td data-row=\"row-qz77\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qz77\" data-cell=\"cell-hc75\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-qz77\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qz77\" data-cell=\"cell-1x72\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3xu9\"><td data-row=\"row-3xu9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xu9\" data-cell=\"cell-pto4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xu9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xu9\" data-cell=\"cell-f0ku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-algz\"><td data-row=\"row-algz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-algz\" data-cell=\"cell-stfe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-algz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-algz\" data-cell=\"cell-dhee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u4kp\"><td data-row=\"row-u4kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u4kp\" data-cell=\"cell-mz20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IPI a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-u4kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u4kp\" data-cell=\"cell-ergx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aesk\"><td data-row=\"row-aesk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aesk\" data-cell=\"cell-c4ma\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-aesk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aesk\" data-cell=\"cell-mkw1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fs4o\"><td data-row=\"row-fs4o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fs4o\" data-cell=\"cell-urs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-fs4o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fs4o\" data-cell=\"cell-7xsb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-en0x\"><td data-row=\"row-en0x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-en0x\" data-cell=\"cell-yp2q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tributos a Recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-en0x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-en0x\" data-cell=\"cell-tv1e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4kyp\"><td data-row=\"row-4kyp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kyp\" data-cell=\"cell-oj45\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kyp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kyp\" data-cell=\"cell-l9un\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 9.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2iqk\"><td data-row=\"row-2iqk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2iqk\" data-cell=\"cell-ngq4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Preju\u00edzos Acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"row-2iqk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2iqk\" data-cell=\"cell-tf66\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rq56\"><td data-row=\"row-rq56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rq56\" data-cell=\"cell-p3vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1quinas e Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-rq56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rq56\" data-cell=\"cell-s83l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9uff\"><td data-row=\"row-9uff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uff\" data-cell=\"cell-qgnl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-9uff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uff\" data-cell=\"cell-ozfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zxfx\"><td data-row=\"row-zxfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxfx\" data-cell=\"cell-9nqj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-zxfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxfx\" data-cell=\"cell-gg8a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-25e9\"><td data-row=\"row-25e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25e9\" data-cell=\"cell-4ayp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Marcas e Patentes<\/p><\/td><td data-row=\"row-25e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25e9\" data-cell=\"cell-t6w9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lfwn\"><td data-row=\"row-lfwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfwn\" data-cell=\"cell-35eq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva Legal<\/p><\/td><td data-row=\"row-lfwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfwn\" data-cell=\"cell-r2yt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9kcm\"><td data-row=\"row-9kcm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9kcm\" data-cell=\"cell-prxx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es de Coligadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-9kcm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9kcm\" data-cell=\"cell-xbw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-stui\"><td data-row=\"row-stui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-stui\" data-cell=\"cell-7vlv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alugu\u00e9is Ativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-stui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-stui\" data-cell=\"cell-qp7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cw83\"><td data-row=\"row-cw83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cw83\" data-cell=\"cell-x23v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com Amortiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-cw83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cw83\" data-cell=\"cell-bk1b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d66s\"><td data-row=\"row-d66s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d66s\" data-cell=\"cell-2us3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00f3veis e Utens\u00edlios<\/p><\/td><td data-row=\"row-d66s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d66s\" data-cell=\"cell-476v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mb0y\"><td data-row=\"row-mb0y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb0y\" data-cell=\"cell-vzrd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es em tesouraria<\/p><\/td><td data-row=\"row-mb0y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb0y\" data-cell=\"cell-z5bx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-blyc\"><td data-row=\"row-blyc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blyc\" data-cell=\"cell-sfn5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital a integralizar<\/p><\/td><td data-row=\"row-blyc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blyc\" data-cell=\"cell-6asi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zhw1\"><td data-row=\"row-zhw1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhw1\" data-cell=\"cell-he3s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-zhw1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhw1\" data-cell=\"cell-r4os\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5xnw\"><td data-row=\"row-5xnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5xnw\" data-cell=\"cell-6ryn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos das Mercadorias Vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-5xnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5xnw\" data-cell=\"cell-cj5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uux9\"><td data-row=\"row-uux9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uux9\" data-cell=\"cell-da7y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ve\u00edculo<\/p><\/td><td data-row=\"row-uux9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uux9\" data-cell=\"cell-960g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9iyj\"><td data-row=\"row-9iyj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9iyj\" data-cell=\"cell-naag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva para conting\u00eancias<\/p><\/td><td data-row=\"row-9iyj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9iyj\" data-cell=\"cell-j5ed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fr94\"><td data-row=\"row-fr94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fr94\" data-cell=\"cell-pmpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o p\/ Devedores Duvidosos<\/p><\/td><td data-row=\"row-fr94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fr94\" data-cell=\"cell-7no2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saldo total do ativo n\u00e3o circulante \u00e9:","provas":[{"id":62099,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2014-ifce-cefet-ce-contador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1899234,"hashId":"e53564109409b774e824e99db0d14386","enunciado":"<p>O saldo total do ativo n\u00e3o circulante \u00e9:<\/p>","resposta":7322192,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7.000,00.","id":7322191,"corpo":"<p>R$ 7.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6.500,00.","id":7322192,"corpo":"<p>R$ 6.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 6.300,00.","id":7322193,"corpo":"<p>R$ 6.300,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 6.000,00.","id":7322194,"corpo":"<p>R$ 6.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 5.500,00.","id":7322195,"corpo":"<p>R$ 5.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: as quest\u00f5es 23, 24, 25, 26,27 e 28 baseiam-se nos dados abaixo.O saldo das contas a seguir foi extra\u00eddo do balancete cont\u00e1bil da Madeireira Amor de Iracema LTDA:CONTASSALDOCaixaR$ 2.500,00Banco Conta MovimentoR$ 3.500,00ClientesR$ 1.500,00Estoques de MercadoriasR$ 1.000,00Im\u00f3veisR$ 1.000,00IPI a recolherR$ 200,00FornecedoresR$ 2.000,00Sal\u00e1rios a PagarR$ 1.000,00Tributos a RecolherR$ 1.500,00Capital SocialR$ 9.000,00Preju\u00edzos AcumuladosR$ 1.800,00M\u00e1quinas e EquipamentosR$ 500,00Despesa de VendasR$ 200,00Deprecia\u00e7\u00e3o AcumuladaR$ 500,00Marcas e PatentesR$ 1.000,00Reserva LegalR$ 1.000,00A\u00e7\u00f5es de ColigadasR$ 500,00Alugu\u00e9is AtivosR$ 100,00Despesa com Amortiza\u00e7\u00e3oR$ 200,00M\u00f3veis e Utens\u00edliosR$ 1.000,00A\u00e7\u00f5es em tesourariaR$ 200,00Capital a integralizarR$ 1.500,00VendasR$ 6.600,00Custos das Mercadorias VendidasR$ 3.200,00Ve\u00edculoR$ 3.000,00Reserva para conting\u00eanciasR$ 500,00Provis\u00e3o p\/ Devedores DuvidososR$ 200,00","id":475456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: as quest\u00f5es 23, 24, 25, 26,27 e 28 baseiam-se nos dados abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O saldo das contas a seguir foi extra\u00eddo do balancete cont\u00e1bil da Madeireira Amor de Iracema LTDA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 305px;\"><colgroup><col width=\"221\"><col width=\"84\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qmr5\"><td data-row=\"row-qmr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmr5\" data-cell=\"cell-n8wm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CONTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qmr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmr5\" data-cell=\"cell-f80p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>SALDO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ss9j\"><td data-row=\"row-ss9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ss9j\" data-cell=\"cell-ii43\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-ss9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ss9j\" data-cell=\"cell-0jjp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gmwb\"><td data-row=\"row-gmwb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gmwb\" data-cell=\"cell-98be\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Banco Conta Movimento<\/p><\/td><td data-row=\"row-gmwb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gmwb\" data-cell=\"cell-jbsi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qz77\"><td data-row=\"row-qz77\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qz77\" data-cell=\"cell-hc75\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-qz77\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qz77\" data-cell=\"cell-1x72\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3xu9\"><td data-row=\"row-3xu9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xu9\" data-cell=\"cell-pto4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xu9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xu9\" data-cell=\"cell-f0ku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-algz\"><td data-row=\"row-algz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-algz\" data-cell=\"cell-stfe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-algz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-algz\" data-cell=\"cell-dhee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u4kp\"><td data-row=\"row-u4kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u4kp\" data-cell=\"cell-mz20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IPI a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-u4kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u4kp\" data-cell=\"cell-ergx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aesk\"><td data-row=\"row-aesk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aesk\" data-cell=\"cell-c4ma\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-aesk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aesk\" data-cell=\"cell-mkw1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fs4o\"><td data-row=\"row-fs4o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fs4o\" data-cell=\"cell-urs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-fs4o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fs4o\" data-cell=\"cell-7xsb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-en0x\"><td data-row=\"row-en0x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-en0x\" data-cell=\"cell-yp2q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tributos a Recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-en0x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-en0x\" data-cell=\"cell-tv1e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4kyp\"><td data-row=\"row-4kyp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kyp\" data-cell=\"cell-oj45\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kyp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kyp\" data-cell=\"cell-l9un\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 9.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2iqk\"><td data-row=\"row-2iqk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2iqk\" data-cell=\"cell-ngq4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Preju\u00edzos Acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"row-2iqk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2iqk\" data-cell=\"cell-tf66\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rq56\"><td data-row=\"row-rq56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rq56\" data-cell=\"cell-p3vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1quinas e Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-rq56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rq56\" data-cell=\"cell-s83l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9uff\"><td data-row=\"row-9uff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uff\" data-cell=\"cell-qgnl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-9uff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uff\" data-cell=\"cell-ozfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zxfx\"><td data-row=\"row-zxfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxfx\" data-cell=\"cell-9nqj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-zxfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxfx\" data-cell=\"cell-gg8a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-25e9\"><td data-row=\"row-25e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25e9\" data-cell=\"cell-4ayp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Marcas e Patentes<\/p><\/td><td data-row=\"row-25e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25e9\" data-cell=\"cell-t6w9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lfwn\"><td data-row=\"row-lfwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfwn\" data-cell=\"cell-35eq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva Legal<\/p><\/td><td data-row=\"row-lfwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfwn\" data-cell=\"cell-r2yt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9kcm\"><td data-row=\"row-9kcm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9kcm\" data-cell=\"cell-prxx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es de Coligadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-9kcm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9kcm\" data-cell=\"cell-xbw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-stui\"><td data-row=\"row-stui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-stui\" data-cell=\"cell-7vlv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alugu\u00e9is Ativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-stui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-stui\" data-cell=\"cell-qp7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cw83\"><td data-row=\"row-cw83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cw83\" data-cell=\"cell-x23v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com Amortiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-cw83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cw83\" data-cell=\"cell-bk1b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d66s\"><td data-row=\"row-d66s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d66s\" data-cell=\"cell-2us3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00f3veis e Utens\u00edlios<\/p><\/td><td data-row=\"row-d66s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d66s\" data-cell=\"cell-476v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mb0y\"><td data-row=\"row-mb0y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb0y\" data-cell=\"cell-vzrd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es em tesouraria<\/p><\/td><td data-row=\"row-mb0y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb0y\" data-cell=\"cell-z5bx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-blyc\"><td data-row=\"row-blyc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blyc\" data-cell=\"cell-sfn5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital a integralizar<\/p><\/td><td data-row=\"row-blyc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blyc\" data-cell=\"cell-6asi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zhw1\"><td data-row=\"row-zhw1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhw1\" data-cell=\"cell-he3s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-zhw1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhw1\" data-cell=\"cell-r4os\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5xnw\"><td data-row=\"row-5xnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5xnw\" data-cell=\"cell-6ryn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos das Mercadorias Vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-5xnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5xnw\" data-cell=\"cell-cj5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uux9\"><td data-row=\"row-uux9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uux9\" data-cell=\"cell-da7y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ve\u00edculo<\/p><\/td><td data-row=\"row-uux9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uux9\" data-cell=\"cell-960g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9iyj\"><td data-row=\"row-9iyj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9iyj\" data-cell=\"cell-naag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva para conting\u00eancias<\/p><\/td><td data-row=\"row-9iyj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9iyj\" data-cell=\"cell-j5ed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fr94\"><td data-row=\"row-fr94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fr94\" data-cell=\"cell-pmpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o p\/ Devedores Duvidosos<\/p><\/td><td data-row=\"row-fr94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fr94\" data-cell=\"cell-7no2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Liquidez Seca \u00e9:","provas":[{"id":62099,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2014-ifce-cefet-ce-contador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1899236,"hashId":"84112355d87dcc11918fe4fcea5b2816","enunciado":"<p>O \u00cdndice de Liquidez Seca \u00e9:<\/p>","resposta":7322204,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,70.","id":7322201,"corpo":"<p>1,70.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,65.","id":7322202,"corpo":"<p>1,65.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,60.","id":7322203,"corpo":"<p>1,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,55.","id":7322204,"corpo":"<p>1,55.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,50","id":7322205,"corpo":"<p>1,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: as quest\u00f5es 23, 24, 25, 26,27 e 28 baseiam-se nos dados abaixo.O saldo das contas a seguir foi extra\u00eddo do balancete cont\u00e1bil da Madeireira Amor de Iracema LTDA:CONTASSALDOCaixaR$ 2.500,00Banco Conta MovimentoR$ 3.500,00ClientesR$ 1.500,00Estoques de MercadoriasR$ 1.000,00Im\u00f3veisR$ 1.000,00IPI a recolherR$ 200,00FornecedoresR$ 2.000,00Sal\u00e1rios a PagarR$ 1.000,00Tributos a RecolherR$ 1.500,00Capital SocialR$ 9.000,00Preju\u00edzos AcumuladosR$ 1.800,00M\u00e1quinas e EquipamentosR$ 500,00Despesa de VendasR$ 200,00Deprecia\u00e7\u00e3o AcumuladaR$ 500,00Marcas e PatentesR$ 1.000,00Reserva LegalR$ 1.000,00A\u00e7\u00f5es de ColigadasR$ 500,00Alugu\u00e9is AtivosR$ 100,00Despesa com Amortiza\u00e7\u00e3oR$ 200,00M\u00f3veis e Utens\u00edliosR$ 1.000,00A\u00e7\u00f5es em tesourariaR$ 200,00Capital a integralizarR$ 1.500,00VendasR$ 6.600,00Custos das Mercadorias VendidasR$ 3.200,00Ve\u00edculoR$ 3.000,00Reserva para conting\u00eanciasR$ 500,00Provis\u00e3o p\/ Devedores DuvidososR$ 200,00","id":475456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: as quest\u00f5es 23, 24, 25, 26,27 e 28 baseiam-se nos dados abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O saldo das contas a seguir foi extra\u00eddo do balancete cont\u00e1bil da Madeireira Amor de Iracema LTDA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 305px;\"><colgroup><col width=\"221\"><col width=\"84\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qmr5\"><td data-row=\"row-qmr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmr5\" data-cell=\"cell-n8wm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CONTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qmr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmr5\" data-cell=\"cell-f80p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>SALDO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ss9j\"><td data-row=\"row-ss9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ss9j\" data-cell=\"cell-ii43\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-ss9j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ss9j\" data-cell=\"cell-0jjp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gmwb\"><td data-row=\"row-gmwb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gmwb\" data-cell=\"cell-98be\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Banco Conta Movimento<\/p><\/td><td data-row=\"row-gmwb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gmwb\" data-cell=\"cell-jbsi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qz77\"><td data-row=\"row-qz77\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qz77\" data-cell=\"cell-hc75\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-qz77\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qz77\" data-cell=\"cell-1x72\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3xu9\"><td data-row=\"row-3xu9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xu9\" data-cell=\"cell-pto4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xu9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xu9\" data-cell=\"cell-f0ku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-algz\"><td data-row=\"row-algz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-algz\" data-cell=\"cell-stfe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-algz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-algz\" data-cell=\"cell-dhee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u4kp\"><td data-row=\"row-u4kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u4kp\" data-cell=\"cell-mz20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IPI a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-u4kp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u4kp\" data-cell=\"cell-ergx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aesk\"><td data-row=\"row-aesk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aesk\" data-cell=\"cell-c4ma\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-aesk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aesk\" data-cell=\"cell-mkw1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fs4o\"><td data-row=\"row-fs4o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fs4o\" data-cell=\"cell-urs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-fs4o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fs4o\" data-cell=\"cell-7xsb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-en0x\"><td data-row=\"row-en0x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-en0x\" data-cell=\"cell-yp2q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tributos a Recolher<\/p><\/td><td data-row=\"row-en0x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-en0x\" data-cell=\"cell-tv1e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4kyp\"><td data-row=\"row-4kyp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kyp\" data-cell=\"cell-oj45\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kyp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kyp\" data-cell=\"cell-l9un\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 9.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2iqk\"><td data-row=\"row-2iqk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2iqk\" data-cell=\"cell-ngq4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Preju\u00edzos Acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"row-2iqk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2iqk\" data-cell=\"cell-tf66\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rq56\"><td data-row=\"row-rq56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rq56\" data-cell=\"cell-p3vx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1quinas e Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-rq56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rq56\" data-cell=\"cell-s83l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9uff\"><td data-row=\"row-9uff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uff\" data-cell=\"cell-qgnl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-9uff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9uff\" data-cell=\"cell-ozfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zxfx\"><td data-row=\"row-zxfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxfx\" data-cell=\"cell-9nqj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-zxfx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxfx\" data-cell=\"cell-gg8a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-25e9\"><td data-row=\"row-25e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25e9\" data-cell=\"cell-4ayp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Marcas e Patentes<\/p><\/td><td data-row=\"row-25e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-25e9\" data-cell=\"cell-t6w9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lfwn\"><td data-row=\"row-lfwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfwn\" data-cell=\"cell-35eq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva Legal<\/p><\/td><td data-row=\"row-lfwn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfwn\" data-cell=\"cell-r2yt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9kcm\"><td data-row=\"row-9kcm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9kcm\" data-cell=\"cell-prxx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es de Coligadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-9kcm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9kcm\" data-cell=\"cell-xbw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-stui\"><td data-row=\"row-stui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-stui\" data-cell=\"cell-7vlv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alugu\u00e9is Ativos<\/p><\/td><td data-row=\"row-stui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-stui\" data-cell=\"cell-qp7j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cw83\"><td data-row=\"row-cw83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cw83\" data-cell=\"cell-x23v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com Amortiza\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-cw83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cw83\" data-cell=\"cell-bk1b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-d66s\"><td data-row=\"row-d66s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d66s\" data-cell=\"cell-2us3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00f3veis e Utens\u00edlios<\/p><\/td><td data-row=\"row-d66s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d66s\" data-cell=\"cell-476v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mb0y\"><td data-row=\"row-mb0y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb0y\" data-cell=\"cell-vzrd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es em tesouraria<\/p><\/td><td data-row=\"row-mb0y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mb0y\" data-cell=\"cell-z5bx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-blyc\"><td data-row=\"row-blyc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blyc\" data-cell=\"cell-sfn5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital a integralizar<\/p><\/td><td data-row=\"row-blyc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blyc\" data-cell=\"cell-6asi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zhw1\"><td data-row=\"row-zhw1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhw1\" data-cell=\"cell-he3s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-zhw1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhw1\" data-cell=\"cell-r4os\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5xnw\"><td data-row=\"row-5xnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5xnw\" data-cell=\"cell-6ryn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos das Mercadorias Vendidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-5xnw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5xnw\" data-cell=\"cell-cj5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uux9\"><td data-row=\"row-uux9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uux9\" data-cell=\"cell-da7y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ve\u00edculo<\/p><\/td><td data-row=\"row-uux9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uux9\" data-cell=\"cell-960g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9iyj\"><td data-row=\"row-9iyj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9iyj\" data-cell=\"cell-naag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva para conting\u00eancias<\/p><\/td><td data-row=\"row-9iyj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9iyj\" data-cell=\"cell-j5ed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fr94\"><td data-row=\"row-fr94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fr94\" data-cell=\"cell-pmpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o p\/ Devedores Duvidosos<\/p><\/td><td data-row=\"row-fr94\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fr94\" data-cell=\"cell-7no2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 6.404\/76 e posteriores atualiza\u00e7\u00f5es, ao fim de cada exerc\u00edcio social, a diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, que dever\u00e3o exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da companhia e as muta\u00e7\u00f5es ocorridas no exerc\u00edcio:","provas":[{"id":62099,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2014-ifce-cefet-ce-contador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1899253,"hashId":"ab3cfb2b910a87aa303ef52beb2ea589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 6.404\/76 e posteriores atualiza\u00e7\u00f5es, ao fim de cada exerc\u00edcio social, a diretoria far\u00e1 elaborar, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia, as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, que dever\u00e3o exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da companhia e as muta\u00e7\u00f5es ocorridas no exerc\u00edcio:<\/p>","resposta":7322281,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o das origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; e, se companhia aberta, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","id":7322279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o das origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; e, se companhia aberta, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado e demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":7322280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado e demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa e, se companhia aberta, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","id":7322281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa e, se companhia aberta, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o das origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; e, se companhia fechada, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","id":7322282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio; demonstra\u00e7\u00e3o das origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; e, se companhia fechada, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado econ\u00f4mico; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; e, se companhia aberta, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","id":7322283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros ou preju\u00edzos acumulados; demonstra\u00e7\u00e3o do resultado econ\u00f4mico; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; e, se companhia aberta, demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1899253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico - NBCASP, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta com rela\u00e7\u00e3o ao conceito, objeto, objetivo, fun\u00e7\u00e3o social e campo de aplica\u00e7\u00e3o da contabilidade p\u00fablica.","provas":[{"id":62099,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2014-ifce-cefet-ce-contador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1899283,"hashId":"843bf1900cbe1d81078cca3b7e4cbe0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto nas Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico - NBCASP, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>incorreta <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o ao conceito, objeto, objetivo, fun\u00e7\u00e3o social e campo de aplica\u00e7\u00e3o da contabilidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":7322429,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o ramo da ci\u00eancia cont\u00e1bil que aplica, no processo gerador de informa\u00e7\u00f5es, os Princ\u00edpios de Contabilidade e as normas cont\u00e1beis direcionados ao controle patrimonial de entidades do setor p\u00fablico.","id":7322426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o ramo da ci\u00eancia cont\u00e1bil que aplica, no processo gerador de informa\u00e7\u00f5es, os Princ\u00edpios de Contabilidade e as normas cont\u00e1beis direcionados ao controle patrimonial de entidades do setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados alcan\u00e7ados e os aspectos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira e f\u00edsica do patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico e suas muta\u00e7\u00f5es, em apoio ao processo de tomada de decis\u00e3o; a adequada presta\u00e7\u00e3o de contas; e o necess\u00e1rio suporte para a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.","id":7322427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados alcan\u00e7ados e os aspectos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira e f\u00edsica do patrim\u00f4nio da entidade do setor p\u00fablico e suas muta\u00e7\u00f5es, em apoio ao processo de tomada de decis\u00e3o; a adequada presta\u00e7\u00e3o de contas; e o necess\u00e1rio suporte para a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objeto da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o patrim\u00f4nio p\u00fablico","id":7322428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u00e9 o patrim\u00f4nio p\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O campo de aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico abrange todas as entidades do setor p\u00fablico. Por\u00e9m, os servi\u00e7os sociais e os conselhos profissionais obedecem parcialmente \u00e0s normas e \u00e0s t\u00e9cnicas pr\u00f3prias da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico.","id":7322429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo de aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico abrange todas as entidades do setor p\u00fablico. Por\u00e9m, os servi\u00e7os sociais e os conselhos profissionais obedecem parcialmente \u00e0s normas e \u00e0s t\u00e9cnicas pr\u00f3prias da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o social da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico deve refletir, sistematicamente, o ciclo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para evidenciar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 tomada de decis\u00f5es, \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas e \u00e0 instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.","id":7322430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o social da Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico deve refletir, sistematicamente, o ciclo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para evidenciar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 tomada de decis\u00f5es, \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas e \u00e0 instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Objeto da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Objeto da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412055,"slug":"contabilidade-publica-objeto-da-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Objetivo da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Objetivo da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412056,"slug":"contabilidade-publica-objetivo-da-contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico foram modificadas visando melhorar a evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, facilitar o entendimento e convergir os padr\u00f5es internacionais. Al\u00e9m das altera\u00e7\u00f5es ocorridas na estrutura das demonstra\u00e7\u00f5es j\u00e1 existente, foram criadas duas novas demonstra\u00e7\u00f5es para o setor publico. Essas Demonstra\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":62099,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2014-ifce-cefet-ce-contador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1899330,"hashId":"eeeabc04559610f7abe676e7c72d408e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico foram modificadas visando melhorar a evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, facilitar o entendimento e convergir os padr\u00f5es internacionais. Al\u00e9m das altera\u00e7\u00f5es ocorridas na estrutura das demonstra\u00e7\u00f5es j\u00e1 existente, foram criadas duas novas demonstra\u00e7\u00f5es para o setor publico. Essas Demonstra\u00e7\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":7322661,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixas e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido","id":7322661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixas e Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado e Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixas","id":7322662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado e Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixas e Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","id":7322663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixas e Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico e Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixas","id":7322664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico e Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio Liquido e Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":7322665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio Liquido e Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405742,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-mutacoes-do-patrimonio-liquido"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Informata","id":24103}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ser executado o algoritmo mostrado na Figura 3, ser\u00e3o atribu\u00eddas \u00e0s vari\u00e1veis os seguintes conte\u00fados:\u25aa X \u2190 Falso\u25aa Y \u2190 Falso\u25aa T \u2190 Verdadeiro\u25aa K \u2190 1\u25aa P \u2190 2\u25aa W \u2190 3Nesse caso, pode-se afirmar que, ao final da execu\u00e7\u00e3o desse algoritmo, o somat\u00f3rio do conte\u00fado das vari\u00e1veis \"K\", \"P\" e \"W\" ser\u00e1 igual a um n\u00famero maior ou igual a: ","provas":[{"id":62791,"cargo":{"descricao":"Informata","id":24103},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2014-fundatec-informata-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Informata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1924990,"hashId":"23e8323d7e753765473f0c8f4981069a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser executado o algoritmo mostrado na Figura 3, ser\u00e3o atribu\u00eddas \u00e0s vari\u00e1veis os seguintes conte\u00fados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>\u25aa X <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Falso<\/p><p>\u25aa Y <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Falso<\/p><p>\u25aa T <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Verdadeiro<\/p><p>\u25aa K <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  1<\/p><p>\u25aa P <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25aa W <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, pode-se afirmar que, ao final da execu\u00e7\u00e3o desse algoritmo, o somat\u00f3rio do conte\u00fado das vari\u00e1veis \"K\", \"P\" e \"W\" ser\u00e1 igual a um n\u00famero maior ou igual a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7435984,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-6 e menor ou igual -4.","id":7435982,"corpo":"<p>-6 e menor ou igual -4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-3 e menor ou igual -1.","id":7435983,"corpo":"<p>-3 e menor ou igual -1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0 e menor ou igual 2.","id":7435984,"corpo":"<p>0 e menor ou igual 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e menor ou igual 5.","id":7435985,"corpo":"<p>3 e menor ou igual 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":7435986,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), abreviatura(s), acr\u00f4nimo(s), f\u00f3rmula(s), comando(s), instru\u00e7\u00e3o(\u00f5es), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e (3) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.A quest\u00e3o 23 baseia-se na Figura 3, que mostra um algoritmo, representado segundo o Diagrama de Chapin, onde algumas instru\u00e7\u00f5es foram suprimidas intencionalmente.Figura 3 - Diagrama de Chapin","id":478392,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), abreviatura(s), acr\u00f4nimo(s), f\u00f3rmula(s), comando(s), instru\u00e7\u00e3o(\u00f5es), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e (3) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o 23 baseia-se na Figura 3, que mostra um algoritmo, representado segundo o Diagrama de Chapin, onde algumas instru\u00e7\u00f5es foram suprimidas intencionalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62791\/grupo-questao\/478392-20210923221159000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 3 - Diagrama de Chapin<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Informata","id":24103}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Executando-se os programas em Java, da Figura 5(a), ser\u00e1 exibida a caixa de di\u00e1logo da Figura 5(b). Nesse caso, digitando-se o n\u00famero \"4\", no local apontado pela seta n\u00ba 3 (Figura 5(b)) e pressionando-se o bot\u00e3o \"OK\" (seta n\u00ba 4), pode-se afirmar que","provas":[{"id":62791,"cargo":{"descricao":"Informata","id":24103},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2014-fundatec-informata-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Informata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1925025,"hashId":"4cfde083d7e03c3b44c3f398876ec992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Executando-se os programas em Java, da Figura 5(a), ser\u00e1 exibida a caixa de di\u00e1logo da Figura 5(b). Nesse caso, digitando-se o n\u00famero \"4\", no local apontado pela seta n\u00ba 3 (Figura 5(b)) e pressionando-se o bot\u00e3o \"OK\" (seta n\u00ba 4), pode-se afirmar que<\/p>","resposta":7436160,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 mostrada a seguinte mensagem de erro: \"cannot find symbol variable AWT\".","id":7436157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 mostrada a seguinte mensagem de erro: \"<em>cannot find symbol variable AWT<\/em>\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 mostrada a seguinte mensagem de erro: \"invalid method declaration; return type required\".","id":7436158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 mostrada a seguinte mensagem de erro: \"i<em>nvalid method declaration; return type required\".<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao final da execu\u00e7\u00e3o desses programas, a vari\u00e1vel \"soma\" ter\u00e1 um conte\u00fado situado dentro do seguinte intervalo: 0 \u2264 soma \u2264 5.","id":7436159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao final da execu\u00e7\u00e3o desses programas, a vari\u00e1vel \"soma\" ter\u00e1 um conte\u00fado situado dentro do seguinte intervalo: 0 \u2264 soma \u2264 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao final da execu\u00e7\u00e3o desses programas, a vari\u00e1vel \"soma\" ter\u00e1 um conte\u00fado situado dentro do seguinte intervalo: 6 \u2264 soma \u2264 10.","id":7436160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao final da execu\u00e7\u00e3o desses programas, a vari\u00e1vel \"soma\" ter\u00e1 um conte\u00fado situado dentro do seguinte intervalo: 6 \u2264 soma \u2264 10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao final da execu\u00e7\u00e3o desses programas, a vari\u00e1vel \"soma\" ter\u00e1 um conte\u00fado situado dentro do seguinte intervalo: 11 \u2264 soma \u2264 15.","id":7436161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao final da execu\u00e7\u00e3o desses programas, a vari\u00e1vel \"soma\" ter\u00e1 um conte\u00fado situado dentro do seguinte intervalo: 11 \u2264 soma \u2264 15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), abreviatura(s), acr\u00f4nimo(s), f\u00f3rmula(s), comando(s), instru\u00e7\u00e3o(\u00f5es), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e (3) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.As quest\u00f5es 25 e 26 baseiam-se nas Figuras 5(a) e 5(b). A Figura 5(a) mostra dois programas em Java, no qual se inseriu, nos locais apontados pelas setas n\u00ba 1 e 2, ret\u00e2ngulos, de modo a ocultar o c\u00f3digo fonte existente nesses locais. A Figura 5(b) mostra uma caixa de di\u00e1logo que passou a ser exibida ao serem executados os programas da Figura 5(a).\u2190 1public class Teste {static long teste (int n) {if (n &lt; 2){ return n;}else {return teste (n-1) + teste (n - 2)}}public static void main(String[] args) {int op;\u2190 2op = Integer.parseInt(JOptionPane.showInputDialog(\"valor: \"));for (int i = 0; i &lt;= op ; i++) { soma = soma + Teste.teste(i) ;}JoptionPane.showMessageDialog(null,\"i : \" + soma) ;}}Figura 5(a) - Programas em JavaFigura 5(b) - Caixa de di\u00e1lgo","id":478396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), abreviatura(s), acr\u00f4nimo(s), f\u00f3rmula(s), comando(s), instru\u00e7\u00e3o(\u00f5es), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e (3) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 25 e 26 baseiam-se nas Figuras 5(a) e 5(b). A Figura 5(a) mostra dois programas em Java, no qual se inseriu, nos locais apontados pelas setas n\u00ba 1 e 2, ret\u00e2ngulos, de modo a ocultar o c\u00f3digo fonte existente nesses locais. A Figura 5(b) mostra uma caixa de di\u00e1logo que passou a ser exibida ao serem executados os programas da Figura 5(a).<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 362px;\"><colgroup><col width=\"362.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5vy4\"><td data-row=\"row-5vy4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5vy4\" data-cell=\"cell-4x4k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 1<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b3r9\"><td data-row=\"row-b3r9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">public class<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> Teste {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">static long <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">teste (<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">int<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> n) {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">if<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> (n &lt; 2){<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\"> return<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> n;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">else<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">return<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> teste (n-1) + teste (n - 2)<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">public static void<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"> main(<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">String<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">[] args) {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3r9\" data-cell=\"cell-epax\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">int <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">op;<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yny6\"><td data-row=\"row-yny6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yny6\" data-cell=\"cell-sc0s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\leftarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2190<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-53zs\"><td data-row=\"row-53zs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">op = <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">Integer<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">.parseInt<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">(<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">JOptionPane<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">.showInputDialog<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">(<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(153, 51, 255);\">\"valor: \"<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">));<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">for <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">(<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">int <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">i = 0; i &lt;= op ; i++) {<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\"> soma = soma + Teste.teste(i) ;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 71, 178);\">JoptionPane<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">.showMessageDialog(<\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">null<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">,<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 9em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\"i : \" + soma) ;<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53zs\" data-cell=\"cell-v9dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Figura 5(a) - Programas em Java<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62791\/grupo-questao\/478396-20210923231221000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><strong>Figura 5(b) - Caixa de di\u00e1lgo<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Informata","id":24103}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas sobre o diagrama da An\u00e1lise Essencial, mostrado na Figura 11: I. Esse diagrama faz parte do Modelo Comportamental e \u00e9 chamado de \"Diagrama de Fluxo de Dados de n\u00edvel 0 (zero)\". II. No diagrama da Figura 11, \"Clientes\", \"Fornecedores\", \"Contadores\" e \"Gerente do Projeto\" s\u00e3o chamados de \"Terminadores\" e caracterizam-se por serem produtores e\/ou consumidores de informa\u00e7\u00f5es. III. Na Figura 11, as setas com os dizeres \"Informa\u00e7\u00f5es e Resultados\", \"Requisitos\", \"Aprova\u00e7\u00f5es\", \"Entregas\", \"Propostas\", \"Requisi\u00e7\u00f5es\", \"Relat\u00f3rios Financeiros\" e \"Dados Financeiros\" s\u00e3o fluxos de di\u00e1logo, que representam um item de dado ou uma cole\u00e7\u00e3o de dados. Os fluxos de di\u00e1logo s\u00e3o detalhados no Dicion\u00e1rio de Dados. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":62791,"cargo":{"descricao":"Informata","id":24103},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2014-fundatec-informata-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Informata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1925089,"hashId":"7e5e147eb8c9a6fdacd2726c1f45aff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes assertivas sobre o diagrama da An\u00e1lise Essencial, mostrado na Figura 11: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esse diagrama faz parte do Modelo Comportamental e \u00e9 chamado de \"Diagrama de Fluxo de Dados de n\u00edvel 0 (zero)\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No diagrama da Figura 11, \"Clientes\", \"Fornecedores\", \"Contadores\" e \"Gerente do Projeto\" s\u00e3o chamados de \"Terminadores\" e caracterizam-se por serem produtores e\/ou consumidores de informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na Figura 11, as setas com os dizeres \"Informa\u00e7\u00f5es e Resultados\", \"Requisitos\", \"Aprova\u00e7\u00f5es\", \"Entregas\", \"Propostas\", \"Requisi\u00e7\u00f5es\", \"Relat\u00f3rios Financeiros\" e \"Dados Financeiros\" s\u00e3o fluxos de di\u00e1logo, que representam um item de dado ou uma cole\u00e7\u00e3o de dados. Os fluxos de di\u00e1logo s\u00e3o detalhados no Dicion\u00e1rio de Dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7436480,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7436477,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7436478,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7436479,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7436480,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7436481,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), abreviatura(s), acr\u00f4nimo(s), f\u00f3rmula(s), comando(s), instru\u00e7\u00e3o(\u00f5es), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e (3) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.A quest\u00e3o 37 baseia-se na Figura 11, que mostra um diagrama da An\u00e1lise Essencial.Figura 11 - Diagrama da An\u00e1lise Essencial","id":478405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), abreviatura(s), acr\u00f4nimo(s), f\u00f3rmula(s), comando(s), instru\u00e7\u00e3o(\u00f5es), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e (3) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o 37 baseia-se na Figura 11, que mostra um diagrama da An\u00e1lise Essencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62791\/grupo-questao\/478405-20210924004235000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 11 - Diagrama da An\u00e1lise Essencial<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Informata","id":24103}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pilha de protocolos TCP\/IP \u00e9 composta pelas seguintes camadas:","provas":[{"id":62791,"cargo":{"descricao":"Informata","id":24103},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Sul","sigla":"UERGS","id":1229,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uergs-rs-2014-fundatec-informata-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UERGS - Informata - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1925092,"hashId":"c7acd85a2fc16ab9d762e61da9c6d927","enunciado":"<p>A pilha de protocolos TCP\/IP \u00e9 composta pelas seguintes camadas:<\/p>","resposta":7436496,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsica, Enlace, Rede, Transporte, Sess\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":7436492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsica, Enlace, Rede, Transporte, Sess\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, MAC, LLC, Rede, Transporte, Sess\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":7436493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edsica, MAC, LLC, Rede, Transporte, Sess\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede, Transporte, Sess\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":7436494,"corpo":"<p>Rede, Transporte, Sess\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, Enlace, Rede, Internet, Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":7436495,"corpo":"<p>F\u00edsica, Enlace, Rede, Internet, Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rede, Internet, Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":7436496,"corpo":"<p>Rede, Internet, Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), abreviatura(s), acr\u00f4nimo(s), f\u00f3rmula(s), comando(s), instru\u00e7\u00e3o(\u00f5es), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e (3) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":478408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (2) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es existe(m) letra(s), abreviatura(s), acr\u00f4nimo(s), f\u00f3rmula(s), comando(s), instru\u00e7\u00e3o(\u00f5es), palavra(s) ou texto(s) que foram digitados entre aspas, apenas para destac\u00e1-los. Neste caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere tais aspas e atente somente para a(s) letra(s), palavra(s) ou texto(s) propriamente ditos; e (3) para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, normalmente disponibilizados antes das Figuras, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provas il\u00edcitas, assim entendidas as obtidas em viola\u00e7\u00e3o \u00e0s normas constitucionais ou legais, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":48222,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2014-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ MT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1462747,"hashId":"7d688ade40a345263f78b76287701711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provas il\u00edcitas, assim entendidas as obtidas em viola\u00e7\u00e3o \u00e0s normas constitucionais ou legais, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5430355,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doutrina e a jurisprud\u00eancia apenas rejeitam a teoria dos frutos da \u00e1rvore envenenada na decreta\u00e7\u00e3o da nulidade em raz\u00e3o de provas il\u00edcitas por deriva\u00e7\u00e3o.","id":5430354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doutrina e a jurisprud\u00eancia apenas rejeitam a teoria dos frutos da \u00e1rvore envenenada na decreta\u00e7\u00e3o da nulidade em raz\u00e3o de provas il\u00edcitas por deriva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preclusa a decis\u00e3o de desentranhamento da prova declarada inadmiss\u00edvel, esta ser\u00e1 inutilizada por decis\u00e3o judicial, facultado \u00e0s partes acompanhar o incidente.","id":5430355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preclusa a decis\u00e3o de desentranhamento da prova declarada inadmiss\u00edvel, esta ser\u00e1 inutilizada por decis\u00e3o judicial, facultado \u00e0s partes acompanhar o incidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por for\u00e7a de altera\u00e7\u00e3o legal recente, o juiz que conhecer do conte\u00fado da prova declarada inadmiss\u00edvel n\u00e3o poder\u00e1 proferir a senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o.","id":5430356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por for\u00e7a de altera\u00e7\u00e3o legal recente, o juiz que conhecer do conte\u00fado da prova declarada inadmiss\u00edvel n\u00e3o poder\u00e1 proferir a senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o inadmiss\u00edveis as provas derivadas das il\u00edcitas ainda que n\u00e3o evidenciado o nexo de causalidade entre umas e outras.","id":5430357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o inadmiss\u00edveis as provas derivadas das il\u00edcitas ainda que n\u00e3o evidenciado o nexo de causalidade entre umas e outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e3o admitidas em ju\u00edzo, salvo em caso de configurar confiss\u00e3o do acusado.","id":5430358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e3o admitidas em ju\u00edzo, salvo em caso de configurar confiss\u00e3o do acusado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","oab":false,"nome":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","pai":414429,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414430,"slug":"direito-processual-penal-provas-ilicitas-e-ilegitimas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1462747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s frustrada tentativa de invas\u00e3o ao mercadinho da regi\u00e3o onde mora, o invasor foi capturado no pr\u00f3prio local da infra\u00e7\u00e3o penal e detido. O condutor apresentou o preso \u00e0 autoridade competente que ent\u00e3o, ap\u00f3s as formalidades legais, lavrou o respectivo auto de pris\u00e3o em flagrante. Em rela\u00e7\u00e3o aos passos seguintes \u00e0 lavratura, assinale se s\u00e3o verdadeiras(V) ou falsas (F) as assertivas que seguem.( ) Tem a autoridade policial o prazo legal de 24 horas, contados da realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, para encaminhar o auto de pris\u00e3o em flagrante ao juiz competente obrigatoriamente acompanhado de c\u00f3pia integral para a Defensoria P\u00fablica.( ) Em at\u00e9 24 horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, deve ser entregue ao preso, mediante recibo, a nota de culpa.( ) Ao receber o auto de pris\u00e3o em flagrante deve o juiz : I- relaxar a pris\u00e3o ilegal; ou II- manter a pris\u00e3o em flagrante se presentes os requisitos para tanto; ou III- conceder a liberdade provis\u00f3ria.( ) Se o r\u00e9u se livrar solto, dever\u00e1 a autoridade policial encaminhar o auto \u00e0 autoridade judici\u00e1ria no prazo legal com a solicita\u00e7\u00e3o para que seja o preso posto em liberdade.( ) Na falta ou no impedimento do escriv\u00e3o, qualquer pessoa designada pela autoridade lavrar\u00e1 o auto, depois de prestado o compromisso legal.A sequ\u00eancia correta do preenchimento dos par\u00eanteses, de baixo para cima, \u00e9:","provas":[{"id":48222,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2014-fmp-concursos-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ MT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1462751,"hashId":"0c0374109b057ab5a6cf5552a02686c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s frustrada tentativa de invas\u00e3o ao mercadinho da regi\u00e3o onde mora, o invasor foi capturado no pr\u00f3prio local da infra\u00e7\u00e3o penal e detido. O condutor apresentou o preso \u00e0 autoridade competente que ent\u00e3o, ap\u00f3s as formalidades legais, lavrou o respectivo auto de pris\u00e3o em flagrante. Em rela\u00e7\u00e3o aos passos seguintes \u00e0 lavratura, assinale se s\u00e3o verdadeiras(V) ou falsas (F) as assertivas que seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem a autoridade policial o prazo legal de 24 horas, contados da realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, para encaminhar o auto de pris\u00e3o em flagrante ao juiz competente obrigatoriamente acompanhado de c\u00f3pia integral para a Defensoria P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em at\u00e9 24 horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, deve ser entregue ao preso, mediante recibo, a nota de culpa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao receber o auto de pris\u00e3o em flagrante deve o juiz : I- relaxar a pris\u00e3o ilegal; ou II- manter a pris\u00e3o em flagrante se presentes os requisitos para tanto; ou III- conceder a liberdade provis\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o r\u00e9u se livrar solto, dever\u00e1 a autoridade policial encaminhar o auto \u00e0 autoridade judici\u00e1ria no prazo legal com a solicita\u00e7\u00e3o para que seja o preso posto em liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na falta ou no impedimento do escriv\u00e3o, qualquer pessoa designada pela autoridade lavrar\u00e1 o auto, depois de prestado o compromisso legal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta do preenchimento dos par\u00eanteses, de baixo para cima, \u00e9:<\/p>","resposta":5430378,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-F-V-V.","id":5430374,"corpo":"<p>F-F-F-V-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-F-V-F.","id":5430375,"corpo":"<p>F-V-F-V-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-F-F-V.","id":5430376,"corpo":"<p>V-V-F-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-V-F-F.","id":5430377,"corpo":"<p>V-F-V-F-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-F-F-V-F.","id":5430378,"corpo":"<p>V-F-F-V-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/1462751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No navegador Firefox 30.0.1, quando aparece um \u00edcone de \u201cescudo\u201d ao acessar um site seguro significa que o navegador bloqueou algum tipo de conte\u00fado inseguro. Qual das alternativas listadas abaixo origina este tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":47193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2014-mprs-medico-area-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1435699,"hashId":"f69a3f4940b247afcfa64a6aafc683b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No navegador Firefox 30.0.1, quando aparece um \u00edcone de \u201cescudo\u201d <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47193\/questao\/1435699-20201208092728000000-0.png\">ao acessar um site seguro significa que o navegador bloqueou algum tipo de conte\u00fado inseguro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas listadas abaixo origina este tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5305643,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O navegador est\u00e1 sem acesso \u00e0 Internet, e a p\u00e1gina exibida est\u00e1 previamente armazenada no computador.","id":5305641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O navegador est\u00e1 sem acesso \u00e0 Internet, e a p\u00e1gina exibida est\u00e1 previamente armazenada no computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre que a p\u00e1gina acessada possui caixa de di\u00e1logo com solicita\u00e7\u00e3o de nome de usu\u00e1rio e senha.","id":5305642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que a p\u00e1gina acessada possui caixa de di\u00e1logo com solicita\u00e7\u00e3o de nome de usu\u00e1rio e senha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando uma p\u00e1gina possui conte\u00fado mesclado (p\u00e1gina acessada com o protocolo HTTPS e com parte do conte\u00fado transferido com o protocolo HTTP).","id":5305643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma p\u00e1gina possui conte\u00fado mesclado (p\u00e1gina acessada com o protocolo HTTPS e com parte do conte\u00fado transferido com o protocolo HTTP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O certificado do servidor da p\u00e1gina acessada com o protocolo HTTPS n\u00e3o pode ser verificado.","id":5305644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O certificado do servidor da p\u00e1gina acessada com o protocolo HTTPS n\u00e3o pode ser verificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acesso a uma p\u00e1gina em uma janela de navega\u00e7\u00e3o privativa.","id":5305645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso a uma p\u00e1gina em uma janela de navega\u00e7\u00e3o privativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/1435699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No editor de texto Microsoft Word 2010, existem op\u00e7\u00f5es para controlar onde s\u00e3o posicionadas as quebras de p\u00e1ginas autom\u00e1ticas. Para que a \u00faltima linha de um par\u00e1grafo n\u00e3o fique em uma p\u00e1gina separada das demais linhas do mesmo par\u00e1grafo, a op\u00e7\u00e3o que deve estar assinalada na Caixa de Di\u00e1logo Par\u00e1grafo em uma de suas diversas abas \u00e9","provas":[{"id":47193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2014-mprs-medico-area-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1435701,"hashId":"8c3284101bec7d44537404e018eb017c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No editor de texto <em>Microsoft Word <\/em>2010, existem op\u00e7\u00f5es para controlar onde s\u00e3o posicionadas as quebras de p\u00e1ginas autom\u00e1ticas. Para que a \u00faltima linha de um par\u00e1grafo n\u00e3o fique em uma p\u00e1gina separada das demais linhas do mesmo par\u00e1grafo, a op\u00e7\u00e3o que deve estar assinalada na Caixa de Di\u00e1logo Par\u00e1grafo em uma de suas diversas abas \u00e9<\/p>","resposta":5305652,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter com o pr\u00f3ximo.","id":5305651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter com o pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle de Linhas \u00d3rf\u00e3s\/Vi\u00favas.","id":5305652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle de Linhas \u00d3rf\u00e3s\/Vi\u00favas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quebrar p\u00e1ginas antes.","id":5305653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebrar p\u00e1ginas antes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o adicionar espa\u00e7os entre par\u00e1grafos do mesmo estilo.","id":5305654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o adicionar espa\u00e7os entre par\u00e1grafos do mesmo estilo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espelhar recuos entre linhas.","id":5305655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espelhar recuos entre linhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1435701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e0 crian\u00e7a na rede b\u00e1sica t\u00eam como principal objetivo","provas":[{"id":47197,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2014-mprs-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1435749,"hashId":"f3e1ae45b7c8e38e523eed5233e10f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e0 crian\u00e7a na rede b\u00e1sica t\u00eam como principal objetivo<\/p>","resposta":5305891,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acompanhamento do crescimento e do desenvolvimento.","id":5305891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acompanhamento do crescimento e do desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o manejo das doen\u00e7as diarreicas.","id":5305892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o manejo das doen\u00e7as diarreicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle das doen\u00e7as respirat\u00f3rias.","id":5305893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle das doen\u00e7as respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acompanhamento alimentar para o desmame.","id":5305894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acompanhamento alimentar para o desmame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o de acidentes.","id":5305895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o de acidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e Preven\u00e7\u00e3o de Agravos","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e Preven\u00e7\u00e3o de Agravos","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413323,"slug":"enfermagem-promocao-a-saude-e-prevencao-de-agravos"}],"slug":"enfermagem\/1435749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DSTs) est\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais frequentes no Brasil e em todo o mundo, sendo atualmente consideradas o principal fator facilitador da transmiss\u00e3o sexual do HIV. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es. 1. Tratar os pacientes com diagn\u00f3stico confirmado de DST procedendo \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica. 2. Disponibilizar testes anti-HIV e de s\u00edfilis. 3. Proceder ao registro e \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o do caso. 4. Coletar materiais para exames laboratoriais na primeira consulta. Quais delas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para o controle das DSTs?","provas":[{"id":47197,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2014-mprs-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1435789,"hashId":"207602f6006dd35e9979ef9a376fbec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis (DSTs) est\u00e3o entre os problemas de sa\u00fade p\u00fablica mais frequentes no Brasil e em todo o mundo, sendo atualmente consideradas o principal fator facilitador da transmiss\u00e3o sexual do HIV. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as seguintes a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Tratar os pacientes com diagn\u00f3stico confirmado de DST procedendo \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Disponibilizar testes anti-HIV e de s\u00edfilis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Proceder ao registro e \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o do caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Coletar materiais para exames laboratoriais na primeira consulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais delas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para o controle das DSTs?<\/p>","resposta":5306095,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 e 2.","id":5306091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 3 e 4.","id":5306092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 1, 2 e 3.","id":5306093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 2, 3 e 4.","id":5306094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":5306095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/1435789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome Nefr\u00f3tica \u00e9 caracterizada classicamente pela presen\u00e7a de edema progressivo que pode atingir o estado de anasarca. Trata-se de um agrupamento de achados cl\u00ednicos que inclui","provas":[{"id":47197,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2014-mprs-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1435796,"hashId":"f648b245f6361297dbec1fae1f8ac47a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome Nefr\u00f3tica \u00e9 caracterizada classicamente pela presen\u00e7a de edema progressivo que pode atingir o estado de anasarca. Trata-se de um agrupamento de achados cl\u00ednicos que inclui<\/p>","resposta":5306127,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hiperglicemia.","id":5306126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hiperglicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a protein\u00faria.","id":5306127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a protein\u00faria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o L\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":5306128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o L\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o s\u00fabito emagrecimento.","id":5306129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o s\u00fabito emagrecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sudorese.","id":5306130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sudorese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428420,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-renais"}],"slug":"enfermagem\/1435796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elevada frequ\u00eancia da ocorr\u00eancia de quedas em pessoas idosas e suas consequ\u00eancias fazem com que este evento se torne um desafio para os profissionais de sa\u00fade. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47197,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2014-mprs-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1435800,"hashId":"b09b02bc4a469e527f71f873c8bc2212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elevada frequ\u00eancia da ocorr\u00eancia de quedas em pessoas idosas e suas consequ\u00eancias fazem com que este evento se torne um desafio para os profissionais de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5306148,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os idosos doentes sofrem quedas.","id":5306146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os idosos doentes sofrem quedas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idosos com pouca mem\u00f3ria n\u00e3o sofrem quedas.","id":5306147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idosos com pouca mem\u00f3ria n\u00e3o sofrem quedas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As quedas podem comprometer a funcionalidade do idoso.","id":5306148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quedas podem comprometer a funcionalidade do idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idosos que sofrem quedas se recuperam rapidamente.","id":5306149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idosos que sofrem quedas se recuperam rapidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O evento queda n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a cogni\u00e7\u00e3o do idoso.","id":5306150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O evento queda n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a cogni\u00e7\u00e3o do idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Queda","oab":false,"nome":"Queda","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413306,"slug":"enfermagem-queda"}],"slug":"enfermagem\/1435800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa de sa\u00fade do idoso, o instrumento utilizado para avaliar o n\u00edvel intelectual ou dem\u00eancia denomina-se","provas":[{"id":47197,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2014-mprs-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1435806,"hashId":"a16fc98c265140b297feb04d09028103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa de sa\u00fade do idoso, o instrumento utilizado para avaliar o n\u00edvel intelectual ou dem\u00eancia denomina-se<\/p>","resposta":5306179,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escala de Katz.","id":5306176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala de Katz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exame f\u00edsico.","id":5306177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Zarit.","id":5306178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de Zarit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miniexame do estado mental.","id":5306179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miniexame do estado mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escala de Tinneti.","id":5306180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala de Tinneti.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dem\u00eancia","oab":false,"nome":"Dem\u00eancia","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413310,"slug":"enfermagem-demencia"}],"slug":"enfermagem\/1435806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil encontra-se entre os maiores consumidores de agrot\u00f3xicos do mundo. A partir da aplica\u00e7\u00e3o do agrot\u00f3xico, os seus princ\u00edpios ativos podem se distribuir nos diversos compartimentos ambientais. Para a redu\u00e7\u00e3o dos impactos negativos, uma orienta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a ser seguida \u00e9:","provas":[{"id":59924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-rj-rj-2014-cepeurj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEAP RJ - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1804981,"hashId":"92f4890daf1a37c57aa56643e580e0ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil encontra-se entre os maiores consumidores de agrot\u00f3xicos do mundo. A partir da aplica\u00e7\u00e3o do agrot\u00f3xico, os seus princ\u00edpios ativos podem se distribuir nos diversos compartimentos ambientais. Para a redu\u00e7\u00e3o dos impactos negativos, uma orienta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a ser seguida \u00e9:<\/p>","resposta":6908969,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajustar o equipamento visando formar uma nuvem de vapor de calda durante a aplica\u00e7\u00e3o do produto","id":6908968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajustar o equipamento visando formar uma nuvem de vapor de calda durante a aplica\u00e7\u00e3o do produto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar formula\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com a forma de aplica\u00e7\u00e3o e com o alvo","id":6908969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar formula\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com a forma de aplica\u00e7\u00e3o e com o alvo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar produtos e dosagens recomendados independentemente da composi\u00e7\u00e3o do solo","id":6908970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar produtos e dosagens recomendados independentemente da composi\u00e7\u00e3o do solo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procurar aplicar em condi\u00e7\u00f5es ambientais e clim\u00e1ticas \u00f3timas, tais como boa umidade do ar, temperaturas mais altas e ventos inferiores a 10 km\/h","id":6908971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procurar aplicar em condi\u00e7\u00f5es ambientais e clim\u00e1ticas \u00f3timas, tais como boa umidade do ar, temperaturas mais altas e ventos inferiores a 10 km\/h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar \u00e1gua com part\u00edculas em suspens\u00e3o para adsor\u00e7\u00e3o destas aos ingredientes ativos, formando coloides de maior di\u00e2metro","id":6908972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar \u00e1gua com part\u00edculas em suspens\u00e3o para adsor\u00e7\u00e3o destas aos ingredientes ativos, formando coloides de maior di\u00e2metro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma propriedade agr\u00edcola, ser\u00e1 implantada uma pastagem. Para corrigir a acidez do solo, ser\u00e1 utilizado o m\u00e9todo de \u201cSatura\u00e7\u00e3o de bases\u201d. Considere que, na an\u00e1lise de solo, a capacidade de troca de c\u00e1tions do solo a pH 7 (T) encontrada foi de 10 cmolc\/ dm3, que a soma de bases (V1) foi igual a 20% e que a pastagem a ser implantada \u00e9 a braqui\u00e1ria com satura\u00e7\u00e3o de bases (V2) igual a 40%. E, ainda, considerando o poder relativo de neutraliza\u00e7\u00e3o total igual a 100%, a necessidade de corretivo para instala\u00e7\u00e3o da pastagem nessa propriedade, em toneladas por hectare, \u00e9 de:","provas":[{"id":59924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-rj-rj-2014-cepeurj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEAP RJ - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1804982,"hashId":"226525e62e933068278e1127f95e3872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma propriedade agr\u00edcola, ser\u00e1 implantada uma pastagem. Para corrigir a acidez do solo, ser\u00e1 utilizado o m\u00e9todo de \u201cSatura\u00e7\u00e3o de bases\u201d. Considere que, na an\u00e1lise de solo, a capacidade de troca de c\u00e1tions do solo a pH 7 (T) encontrada foi de 10 cmolc\/ dm<sup>3<\/sup>, que a soma de bases (V1) foi igual a 20% e que a pastagem a ser implantada \u00e9 a braqui\u00e1ria com satura\u00e7\u00e3o de bases (V2) igual a 40%. E, ainda, considerando o poder relativo de neutraliza\u00e7\u00e3o total igual a 100%, a necessidade de corretivo para instala\u00e7\u00e3o da pastagem nessa propriedade, em toneladas por hectare, \u00e9 de:<\/p>","resposta":6908975,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,02","id":6908973,"corpo":"<p>0,02<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2","id":6908974,"corpo":"<p>0,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":6908975,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":6908976,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200","id":6908977,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o mais simples e mais usado \u00e9 a \u00e1gua aplicada por meio de bacias ou tabuleiros. Este m\u00e9todo denomina-se:","provas":[{"id":59924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-rj-rj-2014-cepeurj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEAP RJ - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1804985,"hashId":"9476a2319b221e683b8bb691b21c9358","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o mais simples e mais usado \u00e9 a \u00e1gua aplicada por meio de bacias ou tabuleiros. Este m\u00e9todo denomina-se:<\/p>","resposta":6908990,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o por faixa","id":6908988,"corpo":"<p>irriga\u00e7\u00e3o por faixa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento","id":6908989,"corpo":"<p>irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o por inunda\u00e7\u00e3o","id":6908990,"corpo":"<p>irriga\u00e7\u00e3o por inunda\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infiltra\u00e7\u00e3o","id":6908991,"corpo":"<p>infiltra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subirriga\u00e7\u00e3o","id":6908992,"corpo":"<p>subirriga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na regulagem de semeadoras adubadoras, uma das etapas \u00e9 determinar a quantidade de sementes a ser utilizada. Sabendo-se que a popula\u00e7\u00e3o desejada em um plantio de milho \u00e9 de 50.000 plantas por hectare, que o poder germinativo das sementes \u00e9 de 80% e a pureza destas de 90%, que o \u00edndice de sobreviv\u00eancia \u00e9 de 90% e que o enchimento do disco dosador \u00e9 de 70%, o n\u00famero aproximado de sementes por hectare \u00e9 de:","provas":[{"id":59924,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-rj-rj-2014-cepeurj-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - SEAP RJ - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1804989,"hashId":"e72f16add33f866d58ae52e601fd7dde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na regulagem de semeadoras adubadoras, uma das etapas \u00e9 determinar a quantidade de sementes a ser utilizada. Sabendo-se que a popula\u00e7\u00e3o desejada em um plantio de milho \u00e9 de 50.000 plantas por hectare, que o poder germinativo das sementes \u00e9 de 80% e a pureza destas de 90%, que o \u00edndice de sobreviv\u00eancia \u00e9 de 90% e que o enchimento do disco dosador \u00e9 de 70%, o n\u00famero aproximado de sementes por hectare \u00e9 de:<\/p>","resposta":6909012,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"69444","id":6909008,"corpo":"<p>69444<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"99206","id":6909009,"corpo":"<p>99206<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54012","id":6909010,"corpo":"<p>54012<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50625","id":6909011,"corpo":"<p>50625<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"77160","id":6909012,"corpo":"<p>77160<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crescente demanda do mercado consumidor por produtos de alta qualidade revela a necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias de conserva\u00e7\u00e3o que propiciem seguran\u00e7a microbiol\u00f3gica na produ\u00e7\u00e3o, aumentando a validade comercial, e que, ainda, proporcionem m\u00ednimas altera\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas, promovendo a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade nutricional e sensorial dos alimentos. Com base nas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":59636,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-nutricionista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1808192,"hashId":"9bef056007ee5f4bdf3800ef41982f8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crescente demanda do mercado consumidor por produtos de alta qualidade revela a necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias de conserva\u00e7\u00e3o que propiciem seguran\u00e7a microbiol\u00f3gica na produ\u00e7\u00e3o, aumentando a validade comercial, e que, ainda, proporcionem m\u00ednimas altera\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas, promovendo a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade nutricional e sensorial dos alimentos. Com base nas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6923142,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A irradia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta parcialmente utilizada no processamento de alimentos, com o objetivo de aumentar a seguran\u00e7a deles, por\u00e9m com significativa altera\u00e7\u00e3o no sabor, no valor nutritivo, na cor ou na textura.","id":6923139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A irradia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta parcialmente utilizada no processamento de alimentos, com o objetivo de aumentar a seguran\u00e7a deles, por\u00e9m com significativa altera\u00e7\u00e3o no sabor, no valor nutritivo, na cor ou na textura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de extrus\u00e3o envolve uma compress\u00e3o alimentar at\u00e9 se obter uma massa l\u00edquida, que depois passa por uma pequena abertura para aumentar a variedade de texturas, formas e cores obtidas do ingrediente alimentar original.","id":6923140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de extrus\u00e3o envolve uma compress\u00e3o alimentar at\u00e9 se obter uma massa l\u00edquida, que depois passa por uma pequena abertura para aumentar a variedade de texturas, formas e cores obtidas do ingrediente alimentar original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de solutos \u00e9 uma forma de controle de pH. O que ocorre quando se adiciona um soluto no alimento \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do pH do alimento pelo soluto, tornando o pH alcalino para a sua utiliza\u00e7\u00e3o por micro-organismos e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas.","id":6923141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adi\u00e7\u00e3o de solutos \u00e9 uma forma de controle de pH. O que ocorre quando se adiciona um soluto no alimento \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do pH do alimento pelo soluto, tornando o pH alcalino para a sua utiliza\u00e7\u00e3o por micro-organismos e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o antimicrobiana dos conservantes baseia-se em efeitos sobre um ou mais dos seguintes componentes\/atividades: DNA, membrana plasm\u00e1tica, parede celular, s\u00edntese proteica, atividade enzim\u00e1tica e transporte de nutrientes. ","id":6923142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o antimicrobiana dos conservantes baseia-se em efeitos sobre um ou mais dos seguintes componentes\/atividades: DNA, membrana plasm\u00e1tica, parede celular, s\u00edntese proteica, atividade enzim\u00e1tica e transporte de nutrientes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo em que a \u00e1gua \u00e9 eliminada por sublima\u00e7\u00e3o. Para isso, o alimento \u00e9 previamente congelado e caracteriza-se por submet\u00ea-lo a elevadas temperaturas, como em outros processos de secagem. O congelamento deve ser lento para que se formem microcristais de gelo, pois, do contr\u00e1rio, pode causar rompimento da membrana celular e consequente perda do l\u00edquido citoplasm\u00e1tico, atribuindo ao alimento aspecto de \u201cmurcho\u201d. ","id":6923143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo em que a \u00e1gua \u00e9 eliminada por sublima\u00e7\u00e3o. Para isso, o alimento \u00e9 previamente congelado e caracteriza-se por submet\u00ea-lo a elevadas temperaturas, como em outros processos de secagem. O congelamento deve ser lento para que se formem microcristais de gelo, pois, do contr\u00e1rio, pode causar rompimento da membrana celular e consequente perda do l\u00edquido citoplasm\u00e1tico, atribuindo ao alimento aspecto de \u201cmurcho\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Tecnologia de Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418125,"slug":"nutricao-tecnologia-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fases do planejamento escolar podem ser divididas em: o planejamento da escola, o planejamento curricular e o projeto ou plano de ensino. O planejamento curricular \u00e9 ","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808240,"hashId":"79e275cec7e6c18acd4d4fbb3fb6ac89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fases do planejamento escolar podem ser divididas em: o planejamento da escola, o planejamento curricular e o projeto ou plano de ensino. O planejamento curricular \u00e9 <\/p>","resposta":6923380,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o que chamamos de Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico ou projeto educativo, sendo este o plano integral da institui\u00e7\u00e3o e que \u00e9 composto de marco referencial, diagn\u00f3stico e programa\u00e7\u00e3o. Esse n\u00edvel envolve tanto a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica quanto a comunit\u00e1ria e administrativa da escola.","id":6923379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que chamamos de Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico ou projeto educativo, sendo este o plano integral da institui\u00e7\u00e3o e que \u00e9 composto de marco referencial, diagn\u00f3stico e programa\u00e7\u00e3o. Esse n\u00edvel envolve tanto a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica quanto a comunit\u00e1ria e administrativa da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a proposta geral das experi\u00eancias de aprendizagem que ser\u00e3o oferecidas pela escola incorporadas nos diversos componentes curriculares, podendo ter como refer\u00eancia os seguintes elementos: fundamentos da disciplina, \u00e1rea de estudo, desafios pedag\u00f3gicos, encaminhamento, proposta de conte\u00fados, processos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":6923380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proposta geral das experi\u00eancias de aprendizagem que ser\u00e3o oferecidas pela escola incorporadas nos diversos componentes curriculares, podendo ter como refer\u00eancia os seguintes elementos: fundamentos da disciplina, \u00e1rea de estudo, desafios pedag\u00f3gicos, encaminhamento, proposta de conte\u00fados, processos de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o planejamento mais pr\u00f3ximo da pr\u00e1tica do professor e da sala de aula. Diz respeito, mais restritamente, ao aspecto did\u00e1tico. Pode ser subdividido em projeto de curso e plano de aula.","id":6923381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o planejamento mais pr\u00f3ximo da pr\u00e1tica do professor e da sala de aula. Diz respeito, mais restritamente, ao aspecto did\u00e1tico. Pode ser subdividido em projeto de curso e plano de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o planejamento global da escola, que envolve o processo de reflex\u00e3o, de decis\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o. ","id":6923382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o planejamento global da escola, que envolve o processo de reflex\u00e3o, de decis\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o, o funcionamento e a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma ferramenta gerencial que auxilia a escola a realizar melhor o seu trabalho: focalizar sua energia, assegurar que sua equipe trabalhe para atingir os mesmos objetivos e avaliar e adequar sua dire\u00e7\u00e3o em resposta a um ambiente em constante mudan\u00e7a. \u00c9 considerado um processo de planejamento estrat\u00e9gico desenvolvido pela escola para a melhoria da qualidade do ensino e da aprendizagem. Esse plano define diretrizes, objetivos e metas estabelecidas pela Unidade escolar. ","id":6923383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ferramenta gerencial que auxilia a escola a realizar melhor o seu trabalho: focalizar sua energia, assegurar que sua equipe trabalhe para atingir os mesmos objetivos e avaliar e adequar sua dire\u00e7\u00e3o em resposta a um ambiente em constante mudan\u00e7a. \u00c9 considerado um processo de planejamento estrat\u00e9gico desenvolvido pela escola para a melhoria da qualidade do ensino e da aprendizagem. Esse plano define diretrizes, objetivos e metas estabelecidas pela Unidade escolar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"N\u00edveis e tipos de planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis e tipos de planejamento","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405586,"slug":"pedagogia-niveis-e-tipos-de-planejamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) prevista na Lei n.\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es e no CPC 26 \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque a alternativa, que indica as senten\u00e7as corretas. I \u2013 A Lei n.\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es e o CPC 26 determinam que o resultado dos investimentos avaliados pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial deve ser evidenciado na DRE no item outras receitas e\/ou despesas operacionais. II \u2013 O CPC 26 determina que as despesas e receitas financeiras devem ser evidenciadas como um dos itens da DRE enquanto que a Lei n.\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es disciplina que as despesas financeiras devem ser evidenciadas l\u00edquidas das receitas financeiras, no item outras despesas operacionais.III \u2013 As participa\u00e7\u00f5es a empregados, administradores e outras partes relacionadas devem ser discriminadas na DRE ap\u00f3s o reconhecimento da provis\u00e3o dos impostos sobre a renda e antes do lucro l\u00edquido, conforme disciplina a Lei n.\u00ba 6.404\/76. IV \u2013 O CPC 26 determina que seja evidenciado o resultado l\u00edquido das opera\u00e7\u00f5es em descontinuidade separadamente do resultado das opera\u00e7\u00f5es em continuidade, o que n\u00e3o \u00e9 exigido pela Lei n.\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es. V \u2013 O lucro operacional em uma DRE elaborada de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/76 corresponde ao mesmo valor do resultado antes das receitas e despesas financeiras de uma DRE elaborada de acordo com o CPC 26.","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813101,"hashId":"0729d122dffdbce3aa454981e166223f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) prevista na Lei n.\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es e no CPC 26 \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque a alternativa, que indica as senten\u00e7as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A Lei n.\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es e o CPC 26 determinam que o resultado dos investimentos avaliados pelo m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial deve ser evidenciado na DRE no item outras receitas e\/ou despesas operacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O CPC 26 determina que as despesas e receitas financeiras devem ser evidenciadas como um dos itens da DRE enquanto que a Lei n.\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es disciplina que as despesas financeiras devem ser evidenciadas l\u00edquidas das receitas financeiras, no item outras despesas operacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As participa\u00e7\u00f5es a empregados, administradores e outras partes relacionadas devem ser discriminadas na DRE ap\u00f3s o reconhecimento da provis\u00e3o dos impostos sobre a renda e antes do lucro l\u00edquido, conforme disciplina a Lei n.\u00ba 6.404\/76. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O CPC 26 determina que seja evidenciado o resultado l\u00edquido das opera\u00e7\u00f5es em descontinuidade separadamente do resultado das opera\u00e7\u00f5es em continuidade, o que n\u00e3o \u00e9 exigido pela Lei n.\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 O lucro operacional em uma DRE elaborada de acordo com a Lei n.\u00ba 6.404\/76 corresponde ao mesmo valor do resultado antes das receitas e despesas financeiras de uma DRE elaborada de acordo com o CPC 26.<\/p>","resposta":6945825,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6945823,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6945824,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6945825,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":6945826,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6945827,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar o teste de recuperabilidade de um ativo intang\u00edvel com vida \u00fatil indefinida \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813107,"hashId":"8c9ae411a9e94c4741e31f3c683e5952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar o teste de recuperabilidade de um ativo intang\u00edvel com vida \u00fatil indefinida \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":6945854,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer o valor recuper\u00e1vel, estimando-o por meio do valor justo l\u00edquido das despesas de venda do ativo.","id":6945853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer o valor recuper\u00e1vel, estimando-o por meio do valor justo l\u00edquido das despesas de venda do ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definir se o valor realiz\u00e1vel deve ser aquele do ativo individual ou se corresponde ao determinado para a unidade geradora de caixa.","id":6945854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir se o valor realiz\u00e1vel deve ser aquele do ativo individual ou se corresponde ao determinado para a unidade geradora de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comparar se o valor em uso desse ativo \u00e9 maior do que seu valor justo l\u00edquido das despesas de venda do ativo.","id":6945855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparar se o valor em uso desse ativo \u00e9 maior do que seu valor justo l\u00edquido das despesas de venda do ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar se o valor cont\u00e1bil do ativo excede a diferen\u00e7a entre o valor em uso e o valor recuper\u00e1vel.","id":6945856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se o valor cont\u00e1bil do ativo excede a diferen\u00e7a entre o valor em uso e o valor recuper\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considerar a revers\u00e3o da perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o reconhecida em per\u00edodos anteriores para o ativo como o valor recuper\u00e1vel.","id":6945857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar a revers\u00e3o da perda por desvaloriza\u00e7\u00e3o reconhecida em per\u00edodos anteriores para o ativo como o valor recuper\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","oab":false,"nome":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416771,"slug":"contabilidade-geral-teste-de-recuperabilidade-impairment"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total do Ativo Circulante \u00e9:","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813109,"hashId":"bf55b0fc159e8f3056b440d24f5aae31","enunciado":"<p>O total do Ativo Circulante \u00e9:<\/p>","resposta":6945867,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 24.300,00.","id":6945863,"corpo":"<p>R$ 24.300,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 25.000,00.","id":6945864,"corpo":"<p>R$ 25.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 27.000,00.","id":6945865,"corpo":"<p>R$ 27.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 27.200,00.","id":6945866,"corpo":"<p>R$ 27.200,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 27.600,00.","id":6945867,"corpo":"<p>R$ 27.600,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma entidade apresentou, em 31\/12\/2010, os seguintes saldos de contas. Com base nesses saldos, responda \u00e0s quest\u00f5es 36, 37 e 38, conforme determina o CPC 26 \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis.ContasR$Alugu\u00e9is a apropriar \u2013at\u00e9 dezembro 2011300,00Ve\u00edculos utilizados para a entrega de produtos8.000,00Clientes - Vencimento em mar\u00e7o de 20134.000,00Aplica\u00e7\u00f5es em T\u00edtulos de Renda Vari\u00e1vel com Liquidez Imediata2.600,00Participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria permanente em outras empresas1.000,00Estoque de mat\u00e9rias-primas5.000,00Capital Social40.000,00Im\u00f3veis de Uso26.000,00Financiamento banc\u00e1rio em 12 parcelas mensais iguais, primeira em 01\/201130.000,00A\u00e7\u00f5es em Tesouraria300,00Impostos a Pagar - Vencimento em janeiro de 20116.400,00A\u00e7\u00f5es de Outras Empresas - Para Negocia\u00e7\u00e3o400,00Bancos Conta Movimento6.000,00Perda na remensura\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es em t\u00edtulos de renda vari\u00e1vel900,00Participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em empresas coligadas14.000,00Caixa700,00Fornecedores19.000,00Clientes - Vencimento em mar\u00e7o de 201112.000,00Reserva Legal4.000,00Impostos a recuperar600,00Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada8.800,00Equipamentos utilizados na produ\u00e7\u00e3o18.000,00Im\u00f3veis para Alugar4.000,00Reserva de Capital2.200,00Clientes - Vencimento em mar\u00e7o de 20126.600,00","id":466117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade apresentou, em 31\/12\/2010, os seguintes saldos de contas. Com base nesses saldos, <strong>responda \u00e0s quest\u00f5es 36, 37 e 38<\/strong>, conforme determina o CPC 26 \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 425px;\"><colgroup><col width=\"325.00000762939453\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-o7mz\"><td data-row=\"row-o7mz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o7mz\" data-cell=\"cell-vopu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Contas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-o7mz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o7mz\" data-cell=\"cell-nnfu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ka70\"><td data-row=\"row-ka70\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ka70\" data-cell=\"cell-dzrn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alugu\u00e9is a apropriar \u2013at\u00e9 dezembro 2011<\/p><\/td><td data-row=\"row-ka70\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ka70\" data-cell=\"cell-1njy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rp90\"><td data-row=\"row-rp90\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rp90\" data-cell=\"cell-0unw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ve\u00edculos utilizados para a entrega de produtos<\/p><\/td><td data-row=\"row-rp90\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rp90\" data-cell=\"cell-uwi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uxsu\"><td data-row=\"row-uxsu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uxsu\" data-cell=\"cell-s39s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes - Vencimento em mar\u00e7o de 2013<\/p><\/td><td data-row=\"row-uxsu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uxsu\" data-cell=\"cell-qfsd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6blg\"><td data-row=\"row-6blg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6blg\" data-cell=\"cell-famt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aplica\u00e7\u00f5es em T\u00edtulos de Renda Vari\u00e1vel com Liquidez Imediata<\/p><\/td><td data-row=\"row-6blg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6blg\" data-cell=\"cell-zi36\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0iwe\"><td data-row=\"row-0iwe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0iwe\" data-cell=\"cell-wzjt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria permanente em outras empresas<\/p><\/td><td data-row=\"row-0iwe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0iwe\" data-cell=\"cell-z3kl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wcr9\"><td data-row=\"row-wcr9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcr9\" data-cell=\"cell-iv0g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoque de mat\u00e9rias-primas<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcr9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcr9\" data-cell=\"cell-ou35\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ssej\"><td data-row=\"row-ssej\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ssej\" data-cell=\"cell-rvt4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-ssej\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ssej\" data-cell=\"cell-8hmc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6mu1\"><td data-row=\"row-6mu1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6mu1\" data-cell=\"cell-bebn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Im\u00f3veis de Uso<\/p><\/td><td data-row=\"row-6mu1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6mu1\" data-cell=\"cell-h60o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">26.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3zpy\"><td data-row=\"row-3zpy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3zpy\" data-cell=\"cell-rjwf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Financiamento banc\u00e1rio em 12 parcelas mensais iguais, primeira em 01\/2011<\/p><\/td><td data-row=\"row-3zpy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3zpy\" data-cell=\"cell-v76q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4ov4\"><td data-row=\"row-4ov4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ov4\" data-cell=\"cell-emua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es em Tesouraria<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ov4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ov4\" data-cell=\"cell-5b56\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fstb\"><td data-row=\"row-fstb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fstb\" data-cell=\"cell-yqwy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a Pagar - Vencimento em janeiro de 2011<\/p><\/td><td data-row=\"row-fstb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fstb\" data-cell=\"cell-54p0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6.400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4xks\"><td data-row=\"row-4xks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xks\" data-cell=\"cell-rmv2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es de Outras Empresas - Para Negocia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-4xks\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4xks\" data-cell=\"cell-dcex\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-49j1\"><td data-row=\"row-49j1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-49j1\" data-cell=\"cell-h55l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos Conta Movimento<\/p><\/td><td data-row=\"row-49j1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-49j1\" data-cell=\"cell-5ptt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b1o0\"><td data-row=\"row-b1o0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1o0\" data-cell=\"cell-toml\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Perda na remensura\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es em t\u00edtulos de renda vari\u00e1vel<\/p><\/td><td data-row=\"row-b1o0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b1o0\" data-cell=\"cell-pfp8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">900,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-051f\"><td data-row=\"row-051f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-051f\" data-cell=\"cell-r8qt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em empresas coligadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-051f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-051f\" data-cell=\"cell-8lel\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5i7o\"><td data-row=\"row-5i7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5i7o\" data-cell=\"cell-jwb4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-5i7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5i7o\" data-cell=\"cell-cw1w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">700,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i1kw\"><td data-row=\"row-i1kw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1kw\" data-cell=\"cell-aw95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-i1kw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1kw\" data-cell=\"cell-9gh6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">19.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qf77\"><td data-row=\"row-qf77\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qf77\" data-cell=\"cell-hoa2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes - Vencimento em mar\u00e7o de 2011<\/p><\/td><td data-row=\"row-qf77\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qf77\" data-cell=\"cell-773f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uq7r\"><td data-row=\"row-uq7r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uq7r\" data-cell=\"cell-kqs5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva Legal<\/p><\/td><td data-row=\"row-uq7r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uq7r\" data-cell=\"cell-i3is\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-li9m\"><td data-row=\"row-li9m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-li9m\" data-cell=\"cell-gxkw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"row-li9m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-li9m\" data-cell=\"cell-c040\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3o13\"><td data-row=\"row-3o13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3o13\" data-cell=\"cell-xm86\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-3o13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3o13\" data-cell=\"cell-pcid\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">8.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-iohz\"><td data-row=\"row-iohz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iohz\" data-cell=\"cell-g6kj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Equipamentos utilizados na produ\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-iohz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iohz\" data-cell=\"cell-bavg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">18.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xz5e\"><td data-row=\"row-xz5e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xz5e\" data-cell=\"cell-83y4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Im\u00f3veis para Alugar<\/p><\/td><td data-row=\"row-xz5e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xz5e\" data-cell=\"cell-wls6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7orh\"><td data-row=\"row-7orh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7orh\" data-cell=\"cell-3bv1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"row-7orh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7orh\" data-cell=\"cell-uhg4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-11fi\"><td data-row=\"row-11fi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11fi\" data-cell=\"cell-n2uq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes - Vencimento em mar\u00e7o de 2012<\/p><\/td><td data-row=\"row-11fi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11fi\" data-cell=\"cell-m6tb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6.600,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial (MEP) \u00e9 adotado pela atual legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria para avaliar e contabilizar as aplica\u00e7\u00f5es em participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias em coligadas e controladas. Sobre a aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813116,"hashId":"688ba97772526f85af557b5c4b138e4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial (MEP) \u00e9 adotado pela atual legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria para avaliar e contabilizar as aplica\u00e7\u00f5es em participa\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias em coligadas e controladas. Sobre a aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6945901,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a no valor do investimento decorrente de lucro\/preju\u00edzo do per\u00edodo na investida deve ser reconhecida como ajuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":6945898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a no valor do investimento decorrente de lucro\/preju\u00edzo do per\u00edodo na investida deve ser reconhecida como ajuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As distribui\u00e7\u00f5es de dividendos recebidas da investida aumentam o valor cont\u00e1bil do investimento.","id":6945899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As distribui\u00e7\u00f5es de dividendos recebidas da investida aumentam o valor cont\u00e1bil do investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as decorrentes de outros resultados abrangentes na investida ser\u00e3o reconhecidas no resultado do per\u00edodo na investidora.","id":6945900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as decorrentes de outros resultados abrangentes na investida ser\u00e3o reconhecidas no resultado do per\u00edodo na investidora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a investida deixar de se qualificar como coligada, controlada ou empreendimento controlado em conjunto, o uso do m\u00e9todo de equival\u00eancia patrimonial deve ser descontinuado.","id":6945901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a investida deixar de se qualificar como coligada, controlada ou empreendimento controlado em conjunto, o uso do m\u00e9todo de equival\u00eancia patrimonial deve ser descontinuado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a aplica\u00e7\u00e3o do MEP, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da investidora devem ser modificadas para apresentar pr\u00e1ticas cont\u00e1beis uniformes, de acordo com as utilizadas pelo investidor.","id":6945902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a aplica\u00e7\u00e3o do MEP, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da investidora devem ser modificadas para apresentar pr\u00e1ticas cont\u00e1beis uniformes, de acordo com as utilizadas pelo investidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"},{"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416783,"slug":"contabilidade-geral-metodo-da-equivalencia-patrimonial-mep"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na abordagem da cultura corporal do movimento, \u00e9 correto afirmar que a utiliza\u00e7\u00e3o do jogo competitivo, nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica,","provas":[{"id":59638,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-profissional-de-educacao-fisica-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1808347,"hashId":"01bbf0ac22b2e7b53444e840d4e607b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na abordagem da cultura corporal do movimento, \u00e9 correto afirmar que a utiliza\u00e7\u00e3o do jogo competitivo, nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica,<\/p>","resposta":6923915,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser evitada ao m\u00e1ximo para n\u00e3o ter conflito e n\u00e3o estimular a competitividade dos alunos.","id":6923914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser evitada ao m\u00e1ximo para n\u00e3o ter conflito e n\u00e3o estimular a competitividade dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auxilia no desenvolvimento da capacidade de julgamento de justi\u00e7a e injusti\u00e7a.","id":6923915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxilia no desenvolvimento da capacidade de julgamento de justi\u00e7a e injusti\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser evitada para que os alunos aprendam a ser mais solid\u00e1rios.","id":6923916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser evitada para que os alunos aprendam a ser mais solid\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 muito positiva, para que os alunos tenham um bom desempenho na idade adulta no mercado de trabalho corporativo.","id":6923917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 muito positiva, para que os alunos tenham um bom desempenho na idade adulta no mercado de trabalho corporativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ter prioridade sobre o jogo cooperativo.","id":6923918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ter prioridade sobre o jogo cooperativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de estabilidade de encosta denominada talude infinito ou talude de extens\u00e3o ilimitada considera que a vertente apresenta as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":62073,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1894955,"hashId":"bd9699d0ef39191d6f9ae5f1c790af29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de estabilidade de encosta denominada talude infinito ou talude de extens\u00e3o ilimitada considera que a vertente apresenta as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":7302395,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00e3o superior a 45 graus, aus\u00eancia de n\u00edvel d'\u00e1gua e solo homog\u00eaneo com mesma espessura e peso espec\u00edfico.","id":7302393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclina\u00e7\u00e3o superior a 45 graus, aus\u00eancia de n\u00edvel d'\u00e1gua e solo homog\u00eaneo com mesma espessura e peso espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, aus\u00eancia de n\u00edvel d'\u00e1gua e solo homog\u00eaneo com mesma espessura e grau de satura\u00e7\u00e3o.","id":7302394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclina\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, aus\u00eancia de n\u00edvel d'\u00e1gua e solo homog\u00eaneo com mesma espessura e grau de satura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclina\u00e7\u00e3o constante, n\u00edvel d'\u00e1gua paralelo ao terreno e solo homog\u00eaneo com mesma espessura e peso espec\u00edfico.","id":7302395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclina\u00e7\u00e3o constante, n\u00edvel d'\u00e1gua paralelo ao terreno e solo homog\u00eaneo com mesma espessura e peso espec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edvel d'\u00e1gua junto \u00e0 superf\u00edcie do terreno, solos com qualquer permeabilidade, coes\u00e3o ou \u00e2ngulo de atrito.","id":7302396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel d'\u00e1gua junto \u00e0 superf\u00edcie do terreno, solos com qualquer permeabilidade, coes\u00e3o ou \u00e2ngulo de atrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer inclina\u00e7\u00e3o, n\u00edvel d'\u00e1gua junto \u00e0 superf\u00edcie do terreno, solos com qualquer porosidade, peso espec\u00edfico ou \u00e2ngulo de atrito.","id":7302397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer inclina\u00e7\u00e3o, n\u00edvel d'\u00e1gua junto \u00e0 superf\u00edcie do terreno, solos com qualquer porosidade, peso espec\u00edfico ou \u00e2ngulo de atrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"nome_clean":"Estabilidade de Taludes","oab":false,"nome":"Estabilidade de Taludes","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":428003,"slug":"engenharia-de-minas-estabilidade-de-taludes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de ensino e aprendizagem est\u00e1 associado \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais. \u00c9 na intera\u00e7\u00e3o social que conseguimos reorganizar o conhecimento e as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. No contexto de escolariza\u00e7\u00e3o existem muitas formas de intera\u00e7\u00f5es sociais. Assinale a alternativa que descreve um tipo de rela\u00e7\u00e3o que favorece o sucesso do processo de ensino e aprendizagem. ","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808220,"hashId":"fe9a6bcb118434f335280c8a6aee48e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de ensino e aprendizagem est\u00e1 associado \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais. \u00c9 na intera\u00e7\u00e3o social que conseguimos reorganizar o conhecimento e as fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. No contexto de escolariza\u00e7\u00e3o existem muitas formas de intera\u00e7\u00f5es sociais. Assinale a alternativa que descreve um tipo de rela\u00e7\u00e3o que favorece o sucesso do processo de ensino e aprendizagem. <\/p>","resposta":6923282,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino-aprendizagem \u00e9 uma atividade compartilhada; compete ao professor ensinar, ou seja, transmitir e socializar os saberes de sua disciplina e, aos alunos, assimilar e adquiri-los. A avalia\u00e7\u00e3o tem como finalidade verificar esta aprendizagem. ","id":6923279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino-aprendizagem \u00e9 uma atividade compartilhada; compete ao professor ensinar, ou seja, transmitir e socializar os saberes de sua disciplina e, aos alunos, assimilar e adquiri-los. A avalia\u00e7\u00e3o tem como finalidade verificar esta aprendizagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educar \u00e9 um ato da fala de algu\u00e9m que domina informa\u00e7\u00f5es e, por isso, tem a autoridade. Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 poder. N\u00e3o h\u00e1 como estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria de troca, pois s\u00e3o encontros de gera\u00e7\u00f5es diferentes, com informa\u00e7\u00f5es diferentes.","id":6923280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educar \u00e9 um ato da fala de algu\u00e9m que domina informa\u00e7\u00f5es e, por isso, tem a autoridade. Informa\u00e7\u00e3o \u00e9 poder. N\u00e3o h\u00e1 como estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria de troca, pois s\u00e3o encontros de gera\u00e7\u00f5es diferentes, com informa\u00e7\u00f5es diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na escola, a rela\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos \u00e9 marcada pela estrutura hier\u00e1rquica, na qual interv\u00e9m um elemento de autoridade ou de prest\u00edgio. Nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o, o indiv\u00edduo coagido deve atribuir valor \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es daquele reconhecido e institu\u00eddo como autoridade, mas a rec\u00edproca n\u00e3o \u00e9 verdadeira. ","id":6923281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escola, a rela\u00e7\u00e3o entre os indiv\u00edduos \u00e9 marcada pela estrutura hier\u00e1rquica, na qual interv\u00e9m um elemento de autoridade ou de prest\u00edgio. Nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o, o indiv\u00edduo coagido deve atribuir valor \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es daquele reconhecido e institu\u00eddo como autoridade, mas a rec\u00edproca n\u00e3o \u00e9 verdadeira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aceitar o outro, esta \u00e9 a quest\u00e3o. A afetividade est\u00e1 presente em todos os momentos ou etapas do trabalho pedag\u00f3gico desenvolvido pelo professor com o aluno. As condi\u00e7\u00f5es de ensino, incluindo a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno, devem ser pensadas e desenvolvidas levando-se em conta a diversidade dos aspectos envolvidos no processo, o outro como leg\u00edtimo. ","id":6923282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aceitar o outro, esta \u00e9 a quest\u00e3o. A afetividade est\u00e1 presente em todos os momentos ou etapas do trabalho pedag\u00f3gico desenvolvido pelo professor com o aluno. As condi\u00e7\u00f5es de ensino, incluindo a rela\u00e7\u00e3o professor-aluno, devem ser pensadas e desenvolvidas levando-se em conta a diversidade dos aspectos envolvidos no processo, o outro como leg\u00edtimo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na escola, a rela\u00e7\u00e3o com o outro implica a aceita\u00e7\u00e3o da hierarquia como leg\u00edtima na conviv\u00eancia. H\u00e1 necessidade de se estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o fundada na obedi\u00eancia, no controle da turma. Trata-se de rela\u00e7\u00f5es de poder. Em sala de aula, compete ao professor controlar e direcionar a rela\u00e7\u00e3o e impedir comportamentos desajustados que prejudicam e comprometem a aprendizagem. ","id":6923283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escola, a rela\u00e7\u00e3o com o outro implica a aceita\u00e7\u00e3o da hierarquia como leg\u00edtima na conviv\u00eancia. H\u00e1 necessidade de se estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o fundada na obedi\u00eancia, no controle da turma. Trata-se de rela\u00e7\u00f5es de poder. Em sala de aula, compete ao professor controlar e direcionar a rela\u00e7\u00e3o e impedir comportamentos desajustados que prejudicam e comprometem a aprendizagem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura, analise o texto e, em seguida, assinale a alternativa correta.Ao organizar um projeto, planeja-se o que se quer realizar, pois todo projeto \u00e9 sempre uma a\u00e7\u00e3o consciente voltada para a cria\u00e7\u00e3o de uma realidade futura. O projeto n\u00e3o se satisfaz, portanto, com o presente, busca alter\u00e1-lo. Projetar significa tentar quebrar um estado confort\u00e1vel a fim de se arriscar a atravessar um per\u00edodo de instabilidade e buscar uma nova estabilidade em fun\u00e7\u00e3o da promessa que cada projeto cont\u00e9m de estado melhor do que o do presente. \u00c9 correto afirmar que um Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, na perspectiva progressista, busca ","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808232,"hashId":"c3a09a2a09a60ff2082203a7630f3178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura, analise o texto e, em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59637\/questao\/1808232-20210720115424000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao organizar um projeto, planeja-se o que se quer realizar, pois todo projeto \u00e9 sempre uma a\u00e7\u00e3o consciente voltada para a cria\u00e7\u00e3o de uma realidade futura. O projeto n\u00e3o se satisfaz, portanto, com o presente, busca alter\u00e1-lo. Projetar significa tentar quebrar um estado confort\u00e1vel a fim de se arriscar a atravessar um per\u00edodo de instabilidade e buscar uma nova estabilidade em fun\u00e7\u00e3o da promessa que cada projeto cont\u00e9m de estado melhor do que o do presente. \u00c9 correto afirmar que um Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, na perspectiva progressista, busca <\/p>","resposta":6923343,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"construir a efici\u00eancia dos processos educacionais da institui\u00e7\u00e3o. \u00c9 um instrumento de gest\u00e3o que possibilita ao gestor escolar obter bons desempenhos educacionais, utilizando a menor quantidade de recursos poss\u00edveis, como tempo, m\u00e3o de obra e material.","id":6923339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir a efici\u00eancia dos processos educacionais da institui\u00e7\u00e3o. \u00c9 um instrumento de gest\u00e3o que possibilita ao gestor escolar obter bons desempenhos educacionais, utilizando a menor quantidade de recursos poss\u00edveis, como tempo, m\u00e3o de obra e material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adequar a institui\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros legais vigentes, atualiza\u00e7\u00e3o. ","id":6923340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequar a institui\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros legais vigentes, atualiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dotar a institui\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia, ou seja, que seja capaz de fazer aquilo que precisa ser feito para alcan\u00e7ar os objetivos centralmente estabelecidos e as metas tra\u00e7adas. ","id":6923341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dotar a institui\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia, ou seja, que seja capaz de fazer aquilo que precisa ser feito para alcan\u00e7ar os objetivos centralmente estabelecidos e as metas tra\u00e7adas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a efetividade do processo de ensino e aprendizagem j\u00e1 propostos pelo sistema educacional. Chega de fazer de conta que h\u00e1 ensino e que houve aprendizagem.","id":6923342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a efetividade do processo de ensino e aprendizagem j\u00e1 propostos pelo sistema educacional. Chega de fazer de conta que h\u00e1 ensino e que houve aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a supera\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o escolar. A realidade \u00e9 seu ponto de partida e a sua transforma\u00e7\u00e3o, o ponto de chegada.","id":6923343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a supera\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o escolar. A realidade \u00e9 seu ponto de partida e a sua transforma\u00e7\u00e3o, o ponto de chegada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta, ou seja, aquela que n\u00e3o explicita requisitos de uma escola de qualidade social. A escola de qualidade social adota como centralidade o di\u00e1logo, a colabora\u00e7\u00e3o, os sujeitos e as aprendizagens, o que pressup\u00f5e, sem d\u00favida, atendimento a requisitos, tais como,","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808267,"hashId":"55d2d27d8407992fb08c2e9ac908021e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>, ou seja, aquela que <strong>n\u00e3o <\/strong>explicita requisitos de uma escola de qualidade social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A escola de qualidade social adota como centralidade o di\u00e1logo, a colabora\u00e7\u00e3o, os sujeitos e as aprendizagens, o que pressup\u00f5e, sem d\u00favida, atendimento a requisitos, tais como,<\/p>","resposta":6923518,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revis\u00e3o das refer\u00eancias conceituais quanto aos diferentes espa\u00e7os e tempos educativos, abrangendo espa\u00e7os sociais na escola e fora dela; considera\u00e7\u00e3o sobre a inclus\u00e3o, a valoriza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e o atendimento \u00e0 pluralidade e \u00e0 diversidade cultural, resgatando e respeitando os direitos humanos, individuais e coletivos e as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de cada comunidade. ","id":6923514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revis\u00e3o das refer\u00eancias conceituais quanto aos diferentes espa\u00e7os e tempos educativos, abrangendo espa\u00e7os sociais na escola e fora dela; considera\u00e7\u00e3o sobre a inclus\u00e3o, a valoriza\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as e o atendimento \u00e0 pluralidade e \u00e0 diversidade cultural, resgatando e respeitando os direitos humanos, individuais e coletivos e as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de cada comunidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foco no Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, no gosto pela aprendizagem, e na avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens como instrumento de cont\u00ednua progress\u00e3o dos estudantes; inter-rela\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, do trabalho pedag\u00f3gico e da jornada de trabalho do professor, tendo como foco a aprendizagem do estudante. ","id":6923515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foco no Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, no gosto pela aprendizagem, e na avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens como instrumento de cont\u00ednua progress\u00e3o dos estudantes; inter-rela\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, do trabalho pedag\u00f3gico e da jornada de trabalho do professor, tendo como foco a aprendizagem do estudante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compatibilidade entre a proposta curricular e a infraestrutura entendida como espa\u00e7o formativo dotado de efetiva disponibilidade de tempos para a sua utiliza\u00e7\u00e3o e acessibilidade; integra\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, os estudantes, as fam\u00edlias, os agentes da comunidade interessados na educa\u00e7\u00e3o.","id":6923516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compatibilidade entre a proposta curricular e a infraestrutura entendida como espa\u00e7o formativo dotado de efetiva disponibilidade de tempos para a sua utiliza\u00e7\u00e3o e acessibilidade; integra\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, os estudantes, as fam\u00edlias, os agentes da comunidade interessados na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com programa de forma\u00e7\u00e3o continuada, crit\u00e9rios de acesso, perman\u00eancia, remunera\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com a jornada de trabalho definida no Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico; realiza\u00e7\u00e3o de parceria com \u00f3rg\u00e3os, tais como os de assist\u00eancia social, desenvolvimento e direitos humanos, cidadania, ci\u00eancia e tecnologia, esporte, turismo, cultura e arte, sa\u00fade, meio ambiente. ","id":6923517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com programa de forma\u00e7\u00e3o continuada, crit\u00e9rios de acesso, perman\u00eancia, remunera\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com a jornada de trabalho definida no Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico; realiza\u00e7\u00e3o de parceria com \u00f3rg\u00e3os, tais como os de assist\u00eancia social, desenvolvimento e direitos humanos, cidadania, ci\u00eancia e tecnologia, esporte, turismo, cultura e arte, sa\u00fade, meio ambiente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de um transparente sistema de avalia\u00e7\u00e3o, pois a escola que n\u00e3o reprova n\u00e3o \u00e9 uma escola de qualidade, o que exige r\u00edgido combate a todo processo escolar de n\u00e3o reprova\u00e7\u00e3o que, na verdade, significa n\u00e3o avalia\u00e7\u00e3o; incluir somente crian\u00e7as que tenham condi\u00e7\u00f5es de vivenciar a rotina escolar. \u00c9 o aluno, especial ou n\u00e3o, que deve se adaptar ao ambiente escolar e n\u00e3o a escola que deve se adequar para atender \u00e0s necessidades de cada um dos alunos. ","id":6923518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de um transparente sistema de avalia\u00e7\u00e3o, pois a escola que n\u00e3o reprova n\u00e3o \u00e9 uma escola de qualidade, o que exige r\u00edgido combate a todo processo escolar de n\u00e3o reprova\u00e7\u00e3o que, na verdade, significa n\u00e3o avalia\u00e7\u00e3o; incluir somente crian\u00e7as que tenham condi\u00e7\u00f5es de vivenciar a rotina escolar. \u00c9 o aluno, especial ou n\u00e3o, que deve se adaptar ao ambiente escolar e n\u00e3o a escola que deve se adequar para atender \u00e0s necessidades de cada um dos alunos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase a seguir: \u201c...constatou que a viol\u00eancia no pa\u00eds nos \u00faltimos dez anos matou 350 mil pessoas no per\u00edodo, mais do que as guerras do Timor Leste e de Kosovo juntas, e em menos tempo.\u201d; no texto, o segmento e em menos tempo:","provas":[{"id":60272,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceasa-campinas-sp-2014-shdias-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SHDIAS - CEASA Campinas - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823066,"hashId":"1562ea1f745b85b031b560701c0285af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a frase a seguir: \u201c...constatou que a viol\u00eancia no pa\u00eds nos \u00faltimos dez anos matou 350 mil pessoas no per\u00edodo, mais do que as guerras do Timor Leste e de Kosovo juntas, e em menos tempo.\u201d; no texto, o segmento e e<em>m menos tempo<\/em>:<\/p>","resposta":6992306,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mostra a intensidade exagerada da viol\u00eancia no pa\u00eds.","id":6992306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostra a intensidade exagerada da viol\u00eancia no pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 uma informa\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o do texto. ","id":6992307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 uma informa\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o do texto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica que as guerras citadas levaram menos de dez anos.","id":6992308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica que as guerras citadas levaram menos de dez anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contraria a argumenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do texto.","id":6992309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contraria a argumenta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"QUEST\u00c3O SOCIAL Apesar da urg\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade para exigir seguran\u00e7a de fato das autoridades, a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia exige mudan\u00e7a profunda no enfoque da administra\u00e7\u00e3o dos problemas sociais pelos governos federal, estadual e municipal. Uma pesquisa desenvolvida pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, no ano passado, pelo pesquisador Teixeira, constatou que a viol\u00eancia no pa\u00eds nos \u00faltimos dez anos matou 350 mil pessoas no per\u00edodo, mais do que as guerras do Timor Leste e de Kosovo juntas e em menos tempo. O custo dessa viol\u00eancia, segundo o BID (Banco Interamericano de Desenvolvimento), \u00e9 de US$ 84 bilh\u00f5es ao ano, ou 10,5% do PIB (Produto Interno Bruto). Em S\u00e3o Paulo, cujo PIB nominal foi de US$ 241,58 bilh\u00f5es em 1997, os custos da viol\u00eancia levantados em 1998 representam cerca de 3% do PIB, segundo dados da tese do soci\u00f3logo Rog\u00e9rio S\u00e9rgio de Lima. (Folha de S\u00e3o Paulo, domingo, 25 de fevereirode 2001) ","id":467014,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">QUEST\u00c3O SOCIAL <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Apesar da urg\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade para exigir seguran\u00e7a de fato das autoridades, a redu\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia exige mudan\u00e7a profunda no enfoque da administra\u00e7\u00e3o dos problemas sociais pelos governos federal, estadual e municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma pesquisa desenvolvida pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas, no ano passado, pelo pesquisador Teixeira, constatou que a viol\u00eancia no pa\u00eds nos \u00faltimos dez anos matou 350 mil pessoas no per\u00edodo, mais do que as guerras do Timor Leste e de Kosovo juntas e em menos tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O custo dessa viol\u00eancia, segundo o BID (Banco Interamericano de Desenvolvimento), \u00e9 de US$ 84 bilh\u00f5es ao ano, ou 10,5% do PIB (Produto Interno Bruto). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em S\u00e3o Paulo, cujo PIB nominal foi de US$ 241,58 bilh\u00f5es em 1997, os custos da viol\u00eancia levantados em 1998 representam cerca de 3% do PIB, segundo dados da tese do soci\u00f3logo Rog\u00e9rio S\u00e9rgio de Lima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Folha de S\u00e3o Paulo, domingo, 25 de fevereiro<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">de 2001) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo Acordo de Basileia III, emitido em 16 de Dezembro de 2010, exceto:","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813157,"hashId":"3513d104ff0ca8842160090d1c8faae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es estabelecidas pelo Acordo de Basileia III, emitido em 16 de Dezembro de 2010, exceto:<\/p>","resposta":6946103,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o do \u00edndice de endividamento, exigindo o m\u00ednimo efeito na estrutura de capital.","id":6946103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementa\u00e7\u00e3o do \u00edndice de endividamento, exigindo o m\u00ednimo efeito na estrutura de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do capital de forma mais rigorosa.","id":6946104,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o do capital de forma mais rigorosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia de uma quantidade m\u00ednima de liquidez para as institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":6946105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exig\u00eancia de uma quantidade m\u00ednima de liquidez para as institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de duas modalidades de capital para absor\u00e7\u00e3o de perdas, a primeira voltada a momentos de estresse e a segunda a modifica\u00e7\u00f5es no ambiente macroecon\u00f4mico.","id":6946106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria\u00e7\u00e3o de duas modalidades de capital para absor\u00e7\u00e3o de perdas, a primeira voltada a momentos de estresse e a segunda a modifica\u00e7\u00f5es no ambiente macroecon\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento nos n\u00edveis de transpar\u00eancia dos elementos da composi\u00e7\u00e3o do capital.","id":6946107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento nos n\u00edveis de transpar\u00eancia dos elementos da composi\u00e7\u00e3o do capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Principais Opera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Principais Opera\u00e7\u00f5es","pai":397757,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404945,"slug":"conhecimentos-bancarios-principais-operacoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Daniel tem 3 netos: um rec\u00e9m-nascido, uma crian\u00e7a e um adolescente. Seus nomes s\u00e3o Adriano, Bruno e Carlos. Sabe-se que um dos netos tem olhos verdes, o outro, olhos azuis e o outro, olhos castanhos. Sabemos que o mais novo tem olhos castanhos, o adolescente se chama Bruno, e Carlos tem olhos verdes, sendo assim, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":60272,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceasa-campinas-sp-2014-shdias-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SHDIAS - CEASA Campinas - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823170,"hashId":"17e8b3d3aabbceb7a0e07ff57a6796e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Daniel tem 3 netos: um rec\u00e9m-nascido, uma crian\u00e7a e um adolescente. Seus nomes s\u00e3o Adriano, Bruno e Carlos. Sabe-se que um dos netos tem olhos verdes, o outro, olhos azuis e o outro, olhos castanhos. Sabemos que o mais novo tem olhos castanhos, o adolescente se chama Bruno, e Carlos tem olhos verdes, sendo assim, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6992774,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adriano tem olhos castanhos.","id":6992774,"corpo":"<p>Adriano tem olhos castanhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bruno n\u00e3o tem olhos azuis.","id":6992775,"corpo":"<p>Bruno n\u00e3o tem olhos azuis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a n\u00e3o tem olhos verdes.","id":6992776,"corpo":"<p>A crian\u00e7a n\u00e3o tem olhos verdes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Carlos \u00e9 o rec\u00e9m-nascido.","id":6992777,"corpo":"<p> Carlos \u00e9 o rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de propor um programa de exerc\u00edcios para determinado indiv\u00edduo, \u00e9 necess\u00e1rio compreender suas necessidades e limita\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta a melhor op\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio, em um primeiro momento, para um indiv\u00edduo saud\u00e1vel, por\u00e9m sedent\u00e1rio, que deseje melhorar seu condicionamento cardiovascular.","provas":[{"id":59638,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-profissional-de-educacao-fisica-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1808353,"hashId":"faf7d02758090cda75e12c17e791a4d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de propor um programa de exerc\u00edcios para determinado indiv\u00edduo, \u00e9 necess\u00e1rio compreender suas necessidades e limita\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta a <strong>melhor <\/strong>op\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio, em um primeiro momento, para um indiv\u00edduo saud\u00e1vel, por\u00e9m sedent\u00e1rio, que deseje melhorar seu condicionamento cardiovascular.<\/p>","resposta":6923947,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios aer\u00f3bios, de 3 a 4 vezes por semana, por uma hora, em uma intensidade de 70% a 80% da capacidade funcional m\u00e1xima (medida a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca). ","id":6923944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios aer\u00f3bios, de 3 a 4 vezes por semana, por uma hora, em uma intensidade de 70% a 80% da capacidade funcional m\u00e1xima (medida a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios anaer\u00f3bios, de 4 a 5 vezes por semana, por uma hora, em uma intensidade de 40% a 60% da capacidade funcional m\u00e1xima (medida a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca).","id":6923945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios anaer\u00f3bios, de 4 a 5 vezes por semana, por uma hora, em uma intensidade de 40% a 60% da capacidade funcional m\u00e1xima (medida a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios aer\u00f3bios, de 3 a 4 vezes por dia, por meia hora, em uma intensidade de 40% a 60% da capacidade funcional m\u00e1xima (medida a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca).","id":6923946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios aer\u00f3bios, de 3 a 4 vezes por dia, por meia hora, em uma intensidade de 40% a 60% da capacidade funcional m\u00e1xima (medida a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios aer\u00f3bios, de 4 a 6 vezes por semana, por uma hora, em uma intensidade de 40% a 60% da capacidade funcional m\u00e1xima (medida a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca). ","id":6923947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios aer\u00f3bios, de 4 a 6 vezes por semana, por uma hora, em uma intensidade de 40% a 60% da capacidade funcional m\u00e1xima (medida a partir da frequ\u00eancia card\u00edaca). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios anaer\u00f3bios intercalados com exerc\u00edcios de for\u00e7a, de 5 a 7 vezes por semana. ","id":6923948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal para melhorar o condicionamento cardiovascular seria indicar exerc\u00edcios anaer\u00f3bios intercalados com exerc\u00edcios de for\u00e7a, de 5 a 7 vezes por semana. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despeito da NR-17, os assentos utilizados nos postos de trabalho devem atender a padroniza\u00e7\u00e3o dos seguintes requisitos m\u00ednimos de conforto, exceto:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813310,"hashId":"238e9b1b31ab93ef47d37485db575334","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despeito da NR-17, os assentos utilizados nos postos de trabalho devem atender a padroniza\u00e7\u00e3o dos seguintes requisitos m\u00ednimos de conforto, exceto:<\/p>","resposta":6946870,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altura ajust\u00e1vel \u00e0 estatura do trabalhador e \u00e0 natureza da fun\u00e7\u00e3o exercida;","id":6946868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altura ajust\u00e1vel \u00e0 estatura do trabalhador e \u00e0 natureza da fun\u00e7\u00e3o exercida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas de pouca ou nenhuma conforma\u00e7\u00e3o na base do assento;","id":6946869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas de pouca ou nenhuma conforma\u00e7\u00e3o na base do assento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Borda frontal e laterais retificadas;","id":6946870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Borda frontal e laterais retificadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encosto com forma levemente adaptada ao corpo para prote\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o lombar.","id":6946871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encosto com forma levemente adaptada ao corpo para prote\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o lombar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para as atividades em que os trabalhos devam ser realizados sentados, poder\u00e1 ser exigido suporte para os p\u00e9s, que se adapte ao comprimento da perna do trabalhador.","id":6946872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as atividades em que os trabalhos devam ser realizados sentados, poder\u00e1 ser exigido suporte para os p\u00e9s, que se adapte ao comprimento da perna do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Havendo necessidade de afastamento superior a 15 (quinze) dias, o trabalhador segurado dever\u00e1 se apresentar \u00e0 Per\u00edcia M\u00e9dica do INSS. Se for constatada ou reconhecida, pelo m\u00e9dico perito, a necessidade do afastamento, desencadear\u00e1:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813325,"hashId":"b69a58a20c86456509ce57c387dc05e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo necessidade de afastamento superior a 15 (quinze) dias, o trabalhador segurado dever\u00e1 se apresentar \u00e0 Per\u00edcia M\u00e9dica do INSS. Se for constatada ou reconhecida, pelo m\u00e9dico perito, a necessidade do afastamento, desencadear\u00e1:<\/p>","resposta":6946943,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o do benef\u00edcio aux\u00edlio-doen\u00e7a cujo valor corresponde a 91% do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.","id":6946943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o do benef\u00edcio aux\u00edlio-doen\u00e7a cujo valor corresponde a 91% do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o do benef\u00edcio aux\u00edlio-doen\u00e7a cujo valor corresponde a 96% do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.","id":6946944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o do benef\u00edcio aux\u00edlio-doen\u00e7a cujo valor corresponde a 96% do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pagamento do benef\u00edcio pelo INSS a partir do 20\u00b0 dia de afastamento.","id":6946945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento do benef\u00edcio pelo INSS a partir do 20\u00b0 dia de afastamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pagamento do benef\u00edcio pelo INSS a partir do 30\u00b0 dia de afastamento.","id":6946946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento do benef\u00edcio pelo INSS a partir do 30\u00b0 dia de afastamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pagamento do benef\u00edcio pelo empregador at\u00e9 90 dias de afastamento.","id":6946947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento do benef\u00edcio pelo empregador at\u00e9 90 dias de afastamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Delirium \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada por rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, com dist\u00farbio da orienta\u00e7\u00e3o e da aten\u00e7\u00e3o, associada ao comprometimento global das fun\u00e7\u00f5es cognitivas e tem sido encontrado entre os efeitos da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional, mais comumente, \u00e0s seguintes subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, exceto:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813334,"hashId":"d8427166a80f46724c0e75b73c6e1643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Delirium <\/em>\u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada por rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, com dist\u00farbio da orienta\u00e7\u00e3o e da aten\u00e7\u00e3o, associada ao comprometimento global das fun\u00e7\u00f5es cognitivas e tem sido encontrado entre os efeitos da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional, mais comumente, \u00e0s seguintes subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, exceto:<\/p>","resposta":6946992,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mon\u00f3xido de carbono","id":6946988,"corpo":"<p>Mon\u00f3xido de carbono<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sulfeto de carbono","id":6946989,"corpo":"<p>Sulfeto de carbono<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chumbo","id":6946990,"corpo":"<p>Chumbo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mangan\u00eas","id":6946991,"corpo":"<p>Mangan\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio","id":6946992,"corpo":"<p>Hidr\u00f3xido de pot\u00e1ssio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u2013 CVM \u00e9 respons\u00e1vel por regulamentar, desenvolver, controlar e fiscalizar o mercado de valores, portanto, tem a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813337,"hashId":"bb5e9750e6378f6848f874116060318a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u2013 CVM \u00e9 respons\u00e1vel por regulamentar, desenvolver, controlar e fiscalizar o mercado de valores, portanto, tem a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":6947003,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assegurar o funcionamento eficiente das bolsas de valores, do mercado de balc\u00e3o e das bolsas de mercadorias e futuros.","id":6947003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar o funcionamento eficiente das bolsas de valores, do mercado de balc\u00e3o e das bolsas de mercadorias e futuros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zelar pela liquidez e solv\u00eancia das institui\u00e7\u00f5es financeiras nacionais.","id":6947004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pela liquidez e solv\u00eancia das institui\u00e7\u00f5es financeiras nacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controlar o n\u00edvel de pre\u00e7os(Infla\u00e7\u00e3o).","id":6947005,"corpo":"<p>Controlar o n\u00edvel de pre\u00e7os(Infla\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscalizar o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":6947006,"corpo":"<p>Fiscalizar o funcionamento das institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o certas.","id":6947007,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercado de capitais","oab":false,"nome":"Mercado de capitais","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397752,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-capitais"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cheque \u00e9 uma ordem de pagamento \u00e0 vista. Portanto, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813339,"hashId":"604d5cb7fc02fc5ccb1ab250251cb4a7","enunciado":"<p>O cheque \u00e9 uma ordem de pagamento \u00e0 vista. Portanto, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":6947015,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele pode ser emitido nominativo, n\u00e3o-nominativo e ao portador.","id":6947013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele pode ser emitido nominativo, n\u00e3o-nominativo e ao portador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cheque cruzado tem que ser depositado em conta banc\u00e1ria.","id":6947014,"corpo":"<p>O cheque cruzado tem que ser depositado em conta banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cheque deve ser apresentado em 30 dias de sua emiss\u00e3o, quando na mesma pra\u00e7a; e em 90 dias, quando de outra pra\u00e7a.","id":6947015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cheque deve ser apresentado em 30 dias de sua emiss\u00e3o, quando na mesma pra\u00e7a; e em 90 dias, quando de outra pra\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de compensa\u00e7\u00e3o de cheques \u00e9 regulado pelo Banco do Brasil.","id":6947016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de compensa\u00e7\u00e3o de cheques \u00e9 regulado pelo Banco do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cheque pode ser transferido por endosso.","id":6947017,"corpo":"<p>O cheque pode ser transferido por endosso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Produtos e Servi\u00e7os Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Produtos e Servi\u00e7os Banc\u00e1rios","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397748,"slug":"conhecimentos-bancarios-produtos-e-servicos-bancarios"},{"nome_clean":"Conta Corrente","oab":false,"nome":"Conta Corrente","pai":429958,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397751,"slug":"conhecimentos-bancarios-conta-corrente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre trabalhadores noturnos quando existe o diagn\u00f3stico de um transtorno n\u00e3o-org\u00e2nico do ciclo vig\u00edlia-sono, s\u00e3o indicadas algumas condutas, exceto:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813343,"hashId":"427c5eafcd65b496fcedea50b83c01a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre trabalhadores noturnos quando existe o diagn\u00f3stico de um transtorno n\u00e3o-org\u00e2nico do ciclo vig\u00edlia-sono, s\u00e3o indicadas algumas condutas, exceto:<\/p>","resposta":6947034,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O in\u00edcio do sono diurno ap\u00f3s o trabalho noturno deve ser, na medida do poss\u00edvel, postergado.","id":6947033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do sono diurno ap\u00f3s o trabalho noturno deve ser, na medida do poss\u00edvel, postergado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de medicamentos indutores de sono deve ser utilizado.","id":6947034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de medicamentos indutores de sono deve ser utilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de medicamentos indutores de sono n\u00e3o \u00e9 recomendado.","id":6947035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de medicamentos indutores de sono n\u00e3o \u00e9 recomendado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto menor for o n\u00famero de horas entre o fim do sono e o in\u00edcio do trabalho, menor a chance de sonol\u00eancia durante o trabalho noturno.","id":6947036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto menor for o n\u00famero de horas entre o fim do sono e o in\u00edcio do trabalho, menor a chance de sonol\u00eancia durante o trabalho noturno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares devem ser encorajados. Entretanto, esses n\u00e3o devem ser realizados em hor\u00e1rios pr\u00f3ximos ao in\u00edcio do sono.","id":6947037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios f\u00edsicos regulares devem ser encorajados. Entretanto, esses n\u00e3o devem ser realizados em hor\u00e1rios pr\u00f3ximos ao in\u00edcio do sono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de eventos adversos no local de trabalho, as empresas devem ter um protocolo m\u00ednimo. Como resposta emergencial a um acidente de trabalho ocorrido, as empresas devem:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813344,"hashId":"3cc423f3facf490c2aff6afbe3fda89f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de eventos adversos no local de trabalho, as empresas devem ter um protocolo m\u00ednimo. Como resposta emergencial a um acidente de trabalho ocorrido, as empresas devem:<\/p>","resposta":6947038,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiramente, adotar a\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia previamente definidas e tornar a \u00e1rea segura.","id":6947038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente, adotar a\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia previamente definidas e tornar a \u00e1rea segura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emitir a comunica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho \u2013 CAT, antes de qualquer conduta.","id":6947039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitir a comunica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho \u2013 CAT, antes de qualquer conduta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relatar o evento adverso \u00e0 pessoa respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a e sa\u00fade (se houver) ou ao respons\u00e1vel pela \u00e1rea.","id":6947040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relatar o evento adverso \u00e0 pessoa respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a e sa\u00fade (se houver) ou ao respons\u00e1vel pela \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continua as atividades normalmente enquanto o respons\u00e1vel t\u00e9cnico realiza as condutas adequadas.","id":6947041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continua as atividades normalmente enquanto o respons\u00e1vel t\u00e9cnico realiza as condutas adequadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emitir a comunica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho \u2013 CAT, caso trate-se de um evento grave.","id":6947042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitir a comunica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho \u2013 CAT, caso trate-se de um evento grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incapacidade de coordenar movimentos volunt\u00e1rios, n\u00e3o-relacionada com defici\u00eancia motora acompanhado de disartria e observada em trabalhadores expostos ao mangan\u00eas e merc\u00fario, caracteriza um quadro cl\u00ednico de:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813353,"hashId":"6eeeffb525136cb5bb57062acc40c3c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade de coordenar movimentos volunt\u00e1rios, n\u00e3o-relacionada com defici\u00eancia motora acompanhado de disartria e observada em trabalhadores expostos ao mangan\u00eas e merc\u00fario, caracteriza um quadro cl\u00ednico de:<\/p>","resposta":6947085,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parkinsonismo","id":6947083,"corpo":"<p>Parkinsonismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia vascular","id":6947084,"corpo":"<p>Dem\u00eancia vascular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ataxia cerebelosa","id":6947085,"corpo":"<p>Ataxia cerebelosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ataxia de Friedreich","id":6947086,"corpo":"<p>Ataxia de Friedreich<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Korsakoff","id":6947087,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Korsakoff<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na EJA, \u00e9 necess\u00e1ria a flexibiliza\u00e7\u00e3o de tempos e espa\u00e7os para atender \u00e0 especificidade do educando jovem e adulto. A reflex\u00e3o pedag\u00f3gica, nessa modalidade educativa, tem especial relev\u00e2ncia a considera\u00e7\u00e3o de suas dimens\u00f5es social, \u00e9tica e pol\u00edtica. O ide\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o Popular \u00e9 refer\u00eancia importante na \u00e1rea. Hoje, a EJA caracteriza-se","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808284,"hashId":"3c64cd36099932bfbb2c0afcb55a38ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na EJA, \u00e9 necess\u00e1ria a flexibiliza\u00e7\u00e3o de tempos e espa\u00e7os para atender \u00e0 especificidade do educando jovem e adulto. A reflex\u00e3o pedag\u00f3gica, nessa modalidade educativa, tem especial relev\u00e2ncia a considera\u00e7\u00e3o de suas dimens\u00f5es social, \u00e9tica e pol\u00edtica. O ide\u00e1rio da Educa\u00e7\u00e3o Popular \u00e9 refer\u00eancia importante na \u00e1rea. Hoje, a EJA caracteriza-se<\/p>","resposta":6923602,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela Campanha Nacional de Massa por um Brasil alfabetizado. Essa campanha em curso visa \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o de todos e todas e uma capacita\u00e7\u00e3o profissional aligeirada.","id":6923599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela Campanha Nacional de Massa por um Brasil alfabetizado. Essa campanha em curso visa \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o de todos e todas e uma capacita\u00e7\u00e3o profissional aligeirada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por atender um adulto-crian\u00e7a, um jovem-crian\u00e7a e como crian\u00e7as eles vivem em um mundo de egocentrismo que n\u00e3o lhe permite ocupar planos em que as decis\u00f5es comuns t\u00eam de ser tomadas. ","id":6923600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por atender um adulto-crian\u00e7a, um jovem-crian\u00e7a e como crian\u00e7as eles vivem em um mundo de egocentrismo que n\u00e3o lhe permite ocupar planos em que as decis\u00f5es comuns t\u00eam de ser tomadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por atender sujeitos jovens e adultos que s\u00e3o sujeitos n\u00e3o produtivos, incapazes de resolver seus problemas e na verdade com a capacidade de aprender bem menos do que a das crian\u00e7as. ","id":6923601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por atender sujeitos jovens e adultos que s\u00e3o sujeitos n\u00e3o produtivos, incapazes de resolver seus problemas e na verdade com a capacidade de aprender bem menos do que a das crian\u00e7as. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00f3 pela diversidade do p\u00fablico que atende e dos contextos em que se realiza, como pela variedade dos modelos de organiza\u00e7\u00e3o dos programas.","id":6923602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00f3 pela diversidade do p\u00fablico que atende e dos contextos em que se realiza, como pela variedade dos modelos de organiza\u00e7\u00e3o dos programas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como modalidade de educa\u00e7\u00e3o que ensina para alunos adultos com grande experi\u00eancia de vida agr\u00e1ria, de trabalho com a terra e os animais. A experi\u00eancia destes alunos \u00e9 t\u00edpica do mundo agrafo, o que impossibilita a incorpora\u00e7\u00e3o da realidade do educando como conte\u00fado escolar. ","id":6923603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como modalidade de educa\u00e7\u00e3o que ensina para alunos adultos com grande experi\u00eancia de vida agr\u00e1ria, de trabalho com a terra e os animais. A experi\u00eancia destes alunos \u00e9 t\u00edpica do mundo agrafo, o que impossibilita a incorpora\u00e7\u00e3o da realidade do educando como conte\u00fado escolar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios que s\u00e3o exigidos na condu\u00e7\u00e3o de uma auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, conforme as Normas Brasileiras de Contabilidade, incluem: I Transpar\u00eancia; II Objetividade; III Confiabilidade; IV Compet\u00eancia e zelo profissional; V Integridade; e VI Utilidade e relev\u00e2ncia Est\u00e3o corretos os princ\u00edpios indicados nos itens:","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813187,"hashId":"1c1771702b78cba5bac45dcbcdd16cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios que s\u00e3o exigidos na condu\u00e7\u00e3o de uma auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, conforme as Normas Brasileiras de Contabilidade, incluem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Transpar\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Objetividade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Confiabilidade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV Compet\u00eancia e zelo profissional; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Integridade; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI Utilidade e relev\u00e2ncia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os princ\u00edpios indicados nos itens:<\/p>","resposta":6946256,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 correto.","id":6946253,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":6946254,"corpo":"<p>Os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I, II, III, IV est\u00e3o corretos.","id":6946255,"corpo":"<p>Os itens I, II, III, IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens II, III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":6946256,"corpo":"<p>Os itens II, III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6946257,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios \u00c9ticos do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios \u00c9ticos do Profissional de Contabilidade","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426964,"slug":"auditoria-principios-eticos-do-profissional-de-contabilidade"},{"nome_clean":"N\u00edveis das Normas de Auditoria da INTOSAI","oab":false,"nome":"N\u00edveis das Normas de Auditoria da INTOSAI","pai":427466,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427467,"slug":"auditoria-niveis-das-normas-de-auditoria-da-intosai"},{"nome_clean":"N\u00edvel I \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais da Estrutura","oab":false,"nome":"N\u00edvel I \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais da Estrutura","pai":427467,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427468,"slug":"auditoria-nivel-i-principios-fundamentais-da-estrutura"},{"nome_clean":"N\u00edvel III \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais de Auditoria","oab":false,"nome":"N\u00edvel III \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais de Auditoria","pai":427467,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427470,"slug":"auditoria-nivel-iii-principios-fundamentais-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o entre o tipo de opini\u00e3o do auditor e seu objetivo principal e depois marque a sequ\u00eancia correta:1. Opini\u00e3o Adversa2. Absten\u00e7\u00e3o de Opini\u00e3o.3. Opini\u00e3o com Ressalva4. Opini\u00e3o sem Ressalva( ) Emite a opini\u00e3o que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis expressam a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, financeira e patrimonial da entidade.( ) Expressa a opini\u00e3o de que h\u00e1 algum item na demonstra\u00e7\u00e3o financeira, que n\u00e3o representa a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico, financeira e patrimonial da entidade. ( ) Expressa a opini\u00e3o de que existem efeitos de eventos econ\u00f4micos expressos ou n\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, que comprometem a apresenta\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, financeira e patrimonial da entidade.( ) Emite opini\u00e3o que existem limita\u00e7\u00f5es na condu\u00e7\u00e3o do exame das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, o que impede de atestar que essas demonstra\u00e7\u00f5es evidenciam a real situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, financeira e patrimonial da entidade.","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813191,"hashId":"828115cc2ae7c3c14521fc626457a89c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o entre o tipo de opini\u00e3o do auditor e seu objetivo principal e depois marque a sequ\u00eancia correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Opini\u00e3o Adversa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Absten\u00e7\u00e3o de Opini\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Opini\u00e3o com Ressalva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Opini\u00e3o sem Ressalva<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Emite a opini\u00e3o que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis expressam a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, financeira e patrimonial da entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Expressa a opini\u00e3o de que h\u00e1 algum item na demonstra\u00e7\u00e3o financeira, que n\u00e3o representa a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico, financeira e patrimonial da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Expressa a opini\u00e3o de que existem efeitos de eventos econ\u00f4micos expressos ou n\u00e3o nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, que comprometem a apresenta\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, financeira e patrimonial da entidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Emite opini\u00e3o que existem limita\u00e7\u00f5es na condu\u00e7\u00e3o do exame das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, o que impede de atestar que essas demonstra\u00e7\u00f5es evidenciam a real situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, financeira e patrimonial da entidade.<\/p>","resposta":6946275,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":6946273,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4.","id":6946274,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2.","id":6946275,"corpo":"<p>4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":6946276,"corpo":"<p>4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":6946277,"corpo":"<p>4, 2, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427111,"slug":"auditoria-formacao-da-opiniao-e-emissao-do-relatorio-do-auditor-independente"},{"nome_clean":"Tipos de Relat\u00f3rio\/Opini\u00e3o do Auditor","oab":false,"nome":"Tipos de Relat\u00f3rio\/Opini\u00e3o do Auditor","pai":427111,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427112,"slug":"auditoria-tipos-de-relatorio-opiniao-do-auditor"},{"nome_clean":"Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio de Auditoria","oab":false,"nome":"Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio de Auditoria","pai":427335,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427359,"slug":"auditoria-emissao-do-relatorio-de-auditoria"},{"nome_clean":"Normas Relativas \u00e0 Opini\u00e3o do Auditor","oab":false,"nome":"Normas Relativas \u00e0 Opini\u00e3o do Auditor","pai":427359,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427360,"slug":"auditoria-normas-relativas-a-opiniao-do-auditor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Woods (2005), no cuidado de pacientes com marcapassos tempor\u00e1rios, algumas considera\u00e7\u00f5es adicionais s\u00e3o importantes. Como por exemplo, no cuidado dos fios epic\u00e1rdicos que saem pelo t\u00f3rax e, a n\u00e3o ser que estejam sendo usados para estimula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o geralmente enrolados e colocados num curativo de gaze at\u00e9 o uso necess\u00e1rio. O local de sa\u00edda deve ser limpo diariamente e os fios devem ser manipulados com cuidado para n\u00e3o pux\u00e1-los para fora. O terminal de metal exposto dos fios deve ser isolado pois previne","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890485,"hashId":"bb3e1a480d0cadc1f4f70ddf9c846a16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Woods (2005), no cuidado de pacientes com marcapassos tempor\u00e1rios, algumas considera\u00e7\u00f5es adicionais s\u00e3o importantes. Como por exemplo, no cuidado dos fios epic\u00e1rdicos que saem pelo t\u00f3rax e, a n\u00e3o ser que estejam sendo usados para estimula\u00e7\u00e3o, s\u00e3o geralmente enrolados e colocados num curativo de gaze at\u00e9 o uso necess\u00e1rio. O local de sa\u00edda deve ser limpo diariamente e os fios devem ser manipulados com cuidado para n\u00e3o pux\u00e1-los para fora. O terminal de metal exposto dos fios deve ser isolado pois previne<\/p>","resposta":7282505,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o deslocamento do eletrodo.","id":7282504,"corpo":"<p>o deslocamento do eletrodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arritmias card\u00edacas, principalmente FV (fibrila\u00e7\u00e3o ventricular).","id":7282505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arritmias card\u00edacas, principalmente FV (fibrila\u00e7\u00e3o ventricular).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o no local de inser\u00e7\u00e3o.","id":7282506,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o no local de inser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a possibilidade de perfura\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","id":7282507,"corpo":"<p>a possibilidade de perfura\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tamponamento card\u00edaco.","id":7282508,"corpo":"<p>o tamponamento card\u00edaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manual de Medidas de Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Relacionadas a Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (2013), cita medidas espec\u00edficas fortemente recomendadas para preven\u00e7\u00e3o de pneumonias hospitalares e da mortalidade relacionada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta para uma dessas medidas.","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890490,"hashId":"0c16ce59e5f42d70e0aa1e2d482de212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manual de Medidas de Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Relacionadas a Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (2013), cita medidas espec\u00edficas fortemente recomendadas para preven\u00e7\u00e3o de pneumonias hospitalares e da mortalidade relacionada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta para uma dessas medidas.<\/p>","resposta":7282530,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar higiene oral com clorexidina degermante.","id":7282527,"corpo":"<p>Realizar higiene oral com clorexidina degermante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter os pacientes com a cabeceira elevada a 60 \u00b0 .","id":7282528,"corpo":"<p>Manter os pacientes com a cabeceira elevada a 60 \u00b0 .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar aspira\u00e7\u00e3o supragl\u00f3tica.","id":7282529,"corpo":"<p>Realizar aspira\u00e7\u00e3o supragl\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar diariamente a seda\u00e7\u00e3o e diminuindo-a sempre que poss\u00edvel.","id":7282530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar diariamente a seda\u00e7\u00e3o e diminuindo-a sempre que poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar sonda nasog\u00e1strica.","id":7282531,"corpo":"<p>Utilizar sonda nasog\u00e1strica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Herlon (2008), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neutropenia febril, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890504,"hashId":"a5c6c343f46543355f305d426917e2b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Herlon (2008), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neutropenia febril, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7282600,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos crit\u00e9rios para definir a neutropenia febril \u00e9 o n\u00famero de neutr\u00f3filos &lt; ou = 1200\/mm3.","id":7282597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos crit\u00e9rios para definir a neutropenia febril \u00e9 o n\u00famero de neutr\u00f3filos &lt; ou = 1200\/mm3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio da antibioticoterapia em pacientes com neutropenia febril deve ocorrer somente ap\u00f3s a disponibiliza\u00e7\u00e3o do resultado das culturas.","id":7282598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio da antibioticoterapia em pacientes com neutropenia febril deve ocorrer somente ap\u00f3s a disponibiliza\u00e7\u00e3o do resultado das culturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento hematopo\u00e9ticos diminui a mortalidade em pacientes com neutropenia febril.","id":7282599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento hematopo\u00e9ticos diminui a mortalidade em pacientes com neutropenia febril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A antibioticoterapia emp\u00edrica iniciada imediatamente ap\u00f3s o primeiro pico febril \u00e9 indicada para o tratamento dos pacientes com neutropenia febril, com redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.","id":7282600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A antibioticoterapia emp\u00edrica iniciada imediatamente  ap\u00f3s o primeiro pico febril \u00e9 indicada para o tratamento dos pacientes com neutropenia febril, com redu\u00e7\u00e3o da mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dieta dos pacientes com estimulada, principalmente com casca.","id":7282601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dieta dos pacientes com estimulada, principalmente com casca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com fisiopatologia da Brunner (2011), no que se refere Doen\u00e7a de Crohn \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890506,"hashId":"1eb165e6a488e2cec98557d58a92bf77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com fisiopatologia da Brunner (2011), no que se refere Doen\u00e7a de Crohn \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7282608,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as les\u00f5es est\u00e3o em contato cont\u00ednuo entre si e n\u00e3o s\u00e3o separadas por tecido normal.","id":7282607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as les\u00f5es est\u00e3o em contato cont\u00ednuo entre si e n\u00e3o s\u00e3o separadas por tecido normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o subaguda e cr\u00f4nica do trato gastrointestinal que se estende atrav\u00e9s de todas as camadas.","id":7282608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o subaguda e cr\u00f4nica do trato gastrointestinal que se estende atrav\u00e9s de todas as camadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esse tipo de doen\u00e7a intestinal inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica afeta somente a mucosa superficial do c\u00f3lon e se caracteriza por m\u00faltiplas \u00falceras.","id":7282609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse tipo de doen\u00e7a intestinal inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica afeta somente a mucosa superficial do c\u00f3lon e se caracteriza por m\u00faltiplas \u00falceras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em geral o processo patol\u00f3gico come\u00e7a no reto e se espalha proximalmente para envolver todo o c\u00f3lon.","id":7282610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em geral o processo patol\u00f3gico come\u00e7a no reto e se espalha proximalmente para envolver todo o c\u00f3lon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nesse tipo de doen\u00e7a n\u00e3o ocorrem f\u00edstulas, fissuras e abscessos.","id":7282611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse tipo de doen\u00e7a n\u00e3o ocorrem f\u00edstulas, fissuras e abscessos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Potter (2009), a via prescrita para a administra\u00e7\u00e3o de um medicamento depende das suas propriedades e do efeito desejado, assim como das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e mentais do paciente. O profissional de enfermagem deve colaborar com o m\u00e9dico para determinar a melhor via de administra\u00e7\u00e3o do medicamento em um determinado paciente. Sendo assim, qual a vantagem para a escolha de uma administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via parenteral?","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890509,"hashId":"4ef001ec8ba9acc369e781ec760e51a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Potter (2009), a via prescrita para a administra\u00e7\u00e3o de um medicamento depende das suas propriedades e do efeito desejado, assim como das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e mentais do paciente. O profissional de enfermagem deve colaborar com o m\u00e9dico para determinar a melhor via de administra\u00e7\u00e3o do medicamento em um determinado paciente. Sendo assim, qual a vantagem para a escolha de uma administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via parenteral?<\/p>","resposta":7282624,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforto para o paciente.","id":7282621,"corpo":"<p>Conforto para o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facilidade na administra\u00e7\u00e3o.","id":7282622,"corpo":"<p>Facilidade na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frequentemente geram efeitos locais ou sist\u00eamicos.","id":7282623,"corpo":"<p>Frequentemente geram efeitos locais ou sist\u00eamicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessidade de terapia a longo prazo.","id":7282624,"corpo":"<p>Necessidade de terapia a longo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raramente causam ansiedade para o paciente.","id":7282625,"corpo":"<p>Raramente causam ansiedade para o paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/1890509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A embolia pulmonar refere-se \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar ou de um de seus ramos por um trombo(ou trombos) que se origina em algum lugar do sistema venoso ou do lado direito do cora\u00e7\u00e3o. De acordo com Brunner (2011), com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890552,"hashId":"35fcdd10c0858114623e132c63f97749","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A embolia pulmonar refere-se \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar ou de um de seus ramos por um trombo(ou trombos) que se origina em algum lugar do sistema venoso ou do lado direito do cora\u00e7\u00e3o. De acordo com Brunner (2011), com rela\u00e7\u00e3o a essa patologia \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7282824,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o D-d\u00edmero, produto da coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, pode ser utilizado para diagnosticar embolia pulmonar.","id":7282821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o D-d\u00edmero, produto da coagula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, pode ser utilizado para diagnosticar embolia pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a conduta menos efetiva para preven\u00e7\u00e3o da embolia pulmonar consiste em evitar a trombose venosa profunda.","id":7282822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conduta menos efetiva para preven\u00e7\u00e3o da embolia pulmonar consiste em evitar a trombose venosa profunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em pacientes com trombose venosa profunda, a dor do membro acometido em geral n\u00e3o \u00e9 aliviada com a eleva\u00e7\u00e3o.","id":7282823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em pacientes com trombose venosa profunda, a dor do membro acometido em geral n\u00e3o \u00e9 aliviada com a eleva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a terapia trombol\u00edtica pode ser empregada em embolia pulmonar maci\u00e7a acompanhada por hipotens\u00e3o e choque.","id":7282824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terapia trombol\u00edtica pode ser empregada em embolia pulmonar maci\u00e7a acompanhada por hipotens\u00e3o e choque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na embolia pulmonar os vasos sangu\u00edneos regionais sofrem vasodilata\u00e7\u00e3o na \u00e1rea afetada levando ao desequil\u00edbrio ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o.","id":7282825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na embolia pulmonar os vasos sangu\u00edneos regionais sofrem vasodilata\u00e7\u00e3o na \u00e1rea afetada levando ao desequil\u00edbrio ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tromboembolismo pulmonar","oab":false,"nome":"Tromboembolismo pulmonar","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413376,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-pulmonar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Porto (2012), caracteriza-se enoftalmia e diminui\u00e7\u00e3o da fenda p\u00e1lpebral les\u00e3o do simp\u00e1tico cervical a s\u00edndrome de","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890560,"hashId":"fa415c3d516f5bcd1d620d4141cd33f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Porto (2012), caracteriza-se enoftalmia e diminui\u00e7\u00e3o da fenda p\u00e1lpebral les\u00e3o do simp\u00e1tico cervical a s\u00edndrome de<\/p>","resposta":7282861,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brown-S\u00e9quard.","id":7282858,"corpo":"<p>Brown-S\u00e9quard.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laurence-Moon-Biedl.","id":7282859,"corpo":"<p>Laurence-Moon-Biedl.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kallman.","id":7282860,"corpo":"<p>Kallman.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Claude Bernard-Horner.","id":7282861,"corpo":"<p>Claude Bernard-Horner.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Noonan.","id":7282862,"corpo":"<p>Noonan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre cumprimentos e apresenta\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796476,"hashId":"4278f6f14dd7b3b3f66e5420ffe30e91","enunciado":"<p>Sobre cumprimentos e apresenta\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6868661,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio sempre ser\u00e1 apresentado ao patr\u00e3o, e nunca o patr\u00e3o ao funcion\u00e1rio.","id":6868660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio sempre ser\u00e1 apresentado ao patr\u00e3o, e nunca o patr\u00e3o ao funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso o t\u00e9cnico em secretariado tenha mais idade do que o seu superior, o que prevalecer\u00e1 ser\u00e1 a idade.","id":6868661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o t\u00e9cnico em secretariado tenha mais idade do que o seu superior, o que prevalecer\u00e1 ser\u00e1 a idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando se cumprimenta algu\u00e9m de n\u00edvel superior, sempre espere que ele estenda a m\u00e3o.","id":6868662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se cumprimenta algu\u00e9m de n\u00edvel superior, sempre espere que ele estenda a m\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O beijo na face ser\u00e1 permitido apenas entre pessoas \u00edntimas, mas, mesmo assim, nunca em local de trabalho.","id":6868663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O beijo na face ser\u00e1 permitido apenas entre pessoas \u00edntimas, mas, mesmo assim, nunca em local de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cumprimento verbal dever\u00e1 ser claro, sem qualquer intimidade, mesmo sendo amigo social do chefe.","id":6868664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento verbal dever\u00e1 ser claro, sem qualquer intimidade, mesmo sendo amigo social do chefe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402793,"slug":"secretariado-administracao-publica"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00edmbolos dos prefixos no Sistema Internacional de Unidades, quando utilizados no texto, devem se apresentar ligados aos s\u00edmbolos das unidades sem espa\u00e7o entre o s\u00edmbolo do prefixo e o s\u00edmbolo da unidade. A exemplo, a nota\u00e7\u00e3o daHz apresenta o s\u00edmbolo da (deca; fator 101) associado \u00e0 unidade Hz e, portanto, descreve a quantidade de 10 Hz. Assinale a alternativa em que o prefixo equivale ao fator 1012.","provas":[{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796480,"hashId":"61e978bac7bf7bdf9d7d66dbbdc076c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos dos prefixos no Sistema Internacional de Unidades, quando utilizados no texto, devem se apresentar ligados aos s\u00edmbolos das unidades sem espa\u00e7o entre o s\u00edmbolo do prefixo e o s\u00edmbolo da unidade. A exemplo, a nota\u00e7\u00e3o <em>daHz<\/em> apresenta o s\u00edmbolo <em>da<\/em> (deca; fator 10<sup>1<\/sup>) associado \u00e0 unidade <em>Hz <\/em>e, portanto, descreve a quantidade de 10 <em>Hz<\/em>. Assinale a alternativa em que o prefixo equivale ao fator 10<sup>12<\/sup>.<\/p>","resposta":6868678,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giga.","id":6868677,"corpo":"<p>Giga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tera.","id":6868678,"corpo":"<p>Tera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Peta.","id":6868679,"corpo":"<p>Peta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zetta.","id":6868680,"corpo":"<p>Zetta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mega.","id":6868681,"corpo":"<p>Mega.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados aspectos positivos da comunica\u00e7\u00e3o dentro da empresa, ou sinais verdes, aqueles que facilitam e mant\u00eam um bom relacionamento interpessoal. S\u00e3o exemplos de \u201csinal verde\u201d, EXCETO:","provas":[{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796488,"hashId":"76e1e440c52159c172443dfa4809f27a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados aspectos positivos da comunica\u00e7\u00e3o dentro da empresa, ou sinais verdes, aqueles que facilitam e mant\u00eam um bom relacionamento interpessoal. S\u00e3o exemplos de \u201csinal verde\u201d, EXCETO:<\/p>","resposta":6868718,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empatia.","id":6868716,"corpo":"<p>Empatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Discri\u00e7\u00e3o.","id":6868717,"corpo":"<p>Discri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muita familiaridade.","id":6868718,"corpo":"<p>Muita familiaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cordialidade natural.","id":6868719,"corpo":"<p>Cordialidade natural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de considera\u00e7\u00e3o.","id":6868720,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o de considera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alfabeto fon\u00e9tico internacional \u00e9 um importante instrumento de trabalho para o profissional de secretariado. Segundo esse alfabeto, qual das palavras a seguir N\u00c3O est\u00e1 corretamente associada?","provas":[{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796490,"hashId":"dc855c9b32c3b51a5592a6df0591c477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O alfabeto fon\u00e9tico internacional \u00e9 um importante instrumento de trabalho para o profissional de secretariado. Segundo esse alfabeto, qual das palavras a seguir N\u00c3O est\u00e1 corretamente associada?<\/p>","resposta":6868728,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K = Kilo.","id":6868726,"corpo":"<p>K = Kilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I = \u00cdndia.","id":6868727,"corpo":"<p>I = \u00cdndia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J = Jane.","id":6868728,"corpo":"<p>J = Jane.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y = Yankee.","id":6868729,"corpo":"<p>Y = Yankee.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R = Romeo.","id":6868730,"corpo":"<p>R = Romeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas. I. No sistema internacional de unidades (SI), n\u00famero de mols \u00e9 a grandeza f\u00edsica que tem mol como unidade. II. O mol \u00e9 definido pelo SI como a quantidade de mat\u00e9ria de um sistema contendo tantas entidades elementares quanto os \u00e1tomos que existem em 0,012 kg de 12C. III. 1 mol de entidades elementares est\u00e1 relacionado com 6,022 x 1023 unidades. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796496,"hashId":"d81f341c6e81189895031fc004f7f148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No sistema internacional de unidades (SI), n\u00famero de mols \u00e9 a grandeza f\u00edsica que tem mol como unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O mol \u00e9 definido pelo SI como a quantidade de mat\u00e9ria de um sistema contendo tantas entidades elementares quanto os \u00e1tomos que existem em 0,012 kg de <sup>12<\/sup>C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 1 mol de entidades elementares est\u00e1 relacionado com 6,022 x 10<sup>23<\/sup> unidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6868760,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6868756,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6868757,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6868758,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6868759,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6868760,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 grandeza de temperatura termodin\u00e2mica no sistema internacional de unidades (SI), analise. I. Os s\u00edmbolos de grandeza e dimens\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, T e \u0398. II. kelvin ou grau kelvin constitui sua unidade, sendo representada por \u00b0K. III. kelvin \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o 1\/273,16 da temperatura termodin\u00e2mica do ponto triplo da \u00e1gua. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796499,"hashId":"de7949c04fc364b53c863a07f11fcbdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 grandeza de temperatura termodin\u00e2mica no sistema internacional de unidades (SI), analise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os s\u00edmbolos de grandeza e dimens\u00e3o s\u00e3o, respectivamente, T e \u0398. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>kelvin <\/em>ou grau <em>kelvin <\/em>constitui sua unidade, sendo representada por \u00b0K. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>kelvin <\/em>\u00e9 a fra\u00e7\u00e3o 1\/273,16 da temperatura termodin\u00e2mica do ponto triplo da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6868774,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6868771,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6868772,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6868773,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6868774,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6868775,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo at\u00f4mico atual, os subn\u00edveis s\u00e3o subdivis\u00f5es dos n\u00edveis de energia ou camadas existentes nos \u00e1tomos. Um destes subn\u00edveis se encontra representado a seguir. Observe.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/sun.menloschool.org\/~dspence\/chemistry\/atomic\/orbitals.html.) Em um \u00e1tomo, qual \u00e9 a quantidade m\u00e1xima de el\u00e9trons que pode ocupar o subn\u00edvel representado na figura anterior?","provas":[{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796522,"hashId":"f3780b266712eaa54348b022f3f8582b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo at\u00f4mico atual, os subn\u00edveis s\u00e3o subdivis\u00f5es dos n\u00edveis de energia ou camadas existentes nos \u00e1tomos. Um destes subn\u00edveis se encontra representado a seguir. Observe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59606\/questao\/1796522-20210714085115000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/sun.menloschool.org\/~dspence\/chemistry\/atomic\/orbitals.html.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um \u00e1tomo, qual \u00e9 a quantidade m\u00e1xima de el\u00e9trons que pode ocupar o subn\u00edvel representado na figura anterior?<\/p>","resposta":6868877,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":6868875,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":6868876,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":6868877,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":6868878,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":6868879,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR n\u00ba 9.578\/86 \u2013 Terminologia sobre arquivos, o que \u00e9 proveni\u00eancia?","provas":[{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796524,"hashId":"c4b90c2b77a6ccfb4e1e57566385133c","enunciado":"<p>Segundo a NBR n\u00ba 9.578\/86 \u2013 Terminologia sobre arquivos, o que \u00e9 proveni\u00eancia?<\/p>","resposta":6868886,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nome dado \u00e0s subdivis\u00f5es de um fundo que reflete a natureza da sua composi\u00e7\u00e3o.","id":6868885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nome dado \u00e0s subdivis\u00f5es de um fundo que reflete a natureza da sua composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio pelo qual devem ser mantidos reunidos em um mesmo fundo os documentos provenientes de uma mesma fonte.","id":6868886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio pelo qual devem ser mantidos reunidos em um mesmo fundo os documentos provenientes de uma mesma fonte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instrumento de pesquisa em que as unidades de arquivo de um fundo ou de sua divis\u00e3o s\u00e3o pormenorizadamente identificadas e descritas.","id":6868887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de pesquisa em que as unidades de arquivo de um fundo ou de sua divis\u00e3o s\u00e3o pormenorizadamente identificadas e descritas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nome dos tipos de documentos de acordo com o aspecto de sua apresenta\u00e7\u00e3o nos diferentes suportes: textuais, audiovisuais, iconogr\u00e1ficos e cartogr\u00e1ficos.","id":6868888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nome dos tipos de documentos de acordo com o aspecto de sua apresenta\u00e7\u00e3o nos diferentes suportes: textuais, audiovisuais, iconogr\u00e1ficos e cartogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instrumento de destina\u00e7\u00e3o, aprovado por uma autoridade competente, que estabelece os prazos em que um documento deve permanecer em um arquivo corrente.","id":6868889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumento de destina\u00e7\u00e3o, aprovado por uma autoridade competente, que estabelece os prazos em que um documento deve permanecer em um arquivo corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear - CNEN","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear - CNEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399529,"slug":"legislacao-dos-orgaos-comissao-nacional-de-energia-nuclear-cnen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A gest\u00e3o do conhecimento requer que a pessoa tenha compromisso com a aprendizagem. ( ) Saber valorizar o conhecimento \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o relacionamento e a comunica\u00e7\u00e3o entre os colaboradores da empresa. ( ) A transfer\u00eancia de conhecimento entre colaboradores na empresa n\u00e3o \u00e9 interessante, tendo em vista a alta rotatividade que gera. ( ) Nas empresas, o aprendizado apenas \u00e9 adquirido praticando\u2010se, ou seja, na execu\u00e7\u00e3o de determinada tarefa. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796543,"hashId":"1a1400e79e2674dc5fbb0994b72200d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A gest\u00e3o do conhecimento requer que a pessoa tenha compromisso com a aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Saber valorizar o conhecimento \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o relacionamento e a comunica\u00e7\u00e3o entre os colaboradores da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A transfer\u00eancia de conhecimento entre colaboradores na empresa n\u00e3o \u00e9 interessante, tendo em vista a alta rotatividade que gera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas empresas, o aprendizado apenas \u00e9 adquirido praticando\u2010se, ou seja, na execu\u00e7\u00e3o de determinada tarefa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6868982,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":6868979,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":6868980,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":6868981,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":6868982,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":6868983,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas representa um fluxo de caixa que \u00e9 uma atividade de investimento?","provas":[{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796546,"hashId":"fcddb729db74ee8c0fc7020fa4c89a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas representa um fluxo de caixa que \u00e9 uma atividade de investimento?<\/p>","resposta":6868994,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adiantamentos de caixa e empr\u00e9stimos concedidos a terceiros.","id":6868994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adiantamentos de caixa e empr\u00e9stimos concedidos a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagamentos de caixa a fornecedores de mercadorias e servi\u00e7os.","id":6868995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamentos de caixa a fornecedores de mercadorias e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebimentos de caixa pela venda de mercadorias e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":6868996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimentos de caixa pela venda de mercadorias e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pagamentos de caixa a empregados e em conex\u00e3o com a rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia.","id":6868997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamentos de caixa a empregados e em conex\u00e3o com a rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recebimentos de caixa decorrentes de royalties, honor\u00e1rios, comiss\u00f5es e outras receitas.","id":6868998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimentos de caixa decorrentes de <em>royalties<\/em>, honor\u00e1rios, comiss\u00f5es e outras receitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cExecu\u00e7\u00e3o coletiva, movida contra um devedor \u2013 empres\u00e1rio ou sociedade empres\u00e1ria \u2013 for\u00e7ando\u2010o a vender seu patrim\u00f4nio para o partilhar proporcionalmente com os credores.\u201d Trata\u2010se de","provas":[{"id":59607,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado","id":24288},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-assistente-area-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Assistente - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Secretariado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:48:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796566,"hashId":"89eee762bb2e3ade1a85fcadfc9b50d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cExecu\u00e7\u00e3o coletiva, movida contra um devedor \u2013 empres\u00e1rio ou sociedade empres\u00e1ria \u2013 for\u00e7ando\u2010o a vender seu patrim\u00f4nio para o partilhar proporcionalmente com os credores.\u201d Trata\u2010se de<\/p>","resposta":6869092,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fal\u00eancia.","id":6869092,"corpo":"<p>fal\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"morat\u00f3ria.","id":6869093,"corpo":"<p>morat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insolv\u00eancia.","id":6869094,"corpo":"<p>insolv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concordata.","id":6869095,"corpo":"<p>concordata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responsabilidade tribut\u00e1ria.","id":6869096,"corpo":"<p>responsabilidade tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"},{"nome_clean":"Prefer\u00eancias e Privil\u00e9gios Credit\u00f3rios (Art. 955 ao 965)","oab":false,"nome":"Prefer\u00eancias e Privil\u00e9gios Credit\u00f3rios (Art. 955 ao 965)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424980,"slug":"direito-civil-preferencias-e-privilegios-creditorios-art-955-ao-965"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Insolv\u00eancia","oab":false,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o de Insolv\u00eancia","pai":424980,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424981,"slug":"direito-civil-declaracao-de-insolvencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das esp\u00e9cies qu\u00edmicas 40Ca2+, 40Ca, 35Cl1\u2013 , 59Co2+, 59Ni2+ e 65Zn, analise as afirmativas.I. Ca2+ \u00e9 isoeletr\u00f4nico de Cl1\u2013.II. Co2+ e Ni2+ s\u00e3o is\u00f3topos.III. Ni2+ e Zn s\u00e3o is\u00f3baros.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796588,"hashId":"61035e3cafddf8c37288d5e768601c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das esp\u00e9cies qu\u00edmicas <sup>40<\/sup>Ca<sup>2+<\/sup>,<sup> 40<\/sup>Ca, <sup>35<\/sup>Cl<sup>1\u2013<\/sup> ,<sup> 59<\/sup>Co<sup>2+<\/sup>, <sup>59<\/sup>Ni<sup>2+<\/sup> e<sub> <\/sub><sup>65<\/sup>Zn, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Ca<sup>2+<\/sup> \u00e9 isoeletr\u00f4nico de Cl<sup>1\u2013<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Co<sup>2+<\/sup> e Ni<sup>2+<\/sup> s\u00e3o is\u00f3topos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ni<sup>2+<\/sup> e Zn s\u00e3o is\u00f3baros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6869199,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6869199,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6869200,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6869201,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6869202,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6869203,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417258,"slug":"quimica-teoria-atomica-atomos-e-sua-estrutura-numero-atomico-numero-de-massa-isotopos-massa-atomica"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1796588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na figura a seguir, analise as afirmativas.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.portalvila.com.br\/)I. Um bloco de chumbo pode ser utilizado como isolante.II. A radia\u00e7\u00e3o 1, que sofre desvio de trajet\u00f3ria em virtude da placa carregada negativamente, \u00e9 constitu\u00edda por part\u00edculas \u03b2.III. A radia\u00e7\u00e3o 3, que sofre desvio de trajet\u00f3ria em virtude da placa carregada positivamente, \u00e9 constitu\u00edda por part\u00edculas \u03b1;IV. A radia\u00e7\u00e3o \u0263, representada por 2, n\u00e3o sofre influ\u00eancia do campo el\u00e9trico em sua trajet\u00f3ria.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796603,"hashId":"f4e89bcfd7312818114f2db9ce909480","enunciado":"<p>Com base na figura a seguir, analise as afirmativas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59606\/questao\/1796603-20210714091402000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em: <em>http:\/\/www.portalvila.com.br\/<\/em>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um bloco de chumbo pode ser utilizado como isolante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A radia\u00e7\u00e3o 1, que sofre desvio de trajet\u00f3ria em virtude da placa carregada negativamente, \u00e9 constitu\u00edda por part\u00edculas \u03b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A radia\u00e7\u00e3o 3, que sofre desvio de trajet\u00f3ria em virtude da placa carregada positivamente, \u00e9 constitu\u00edda por part\u00edculas \u03b1;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A radia\u00e7\u00e3o \u0263, representada por 2, n\u00e3o sofre influ\u00eancia do campo el\u00e9trico em sua trajet\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6869275,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6869273,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6869274,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6869275,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6869276,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6869277,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Radioatividade: Rea\u00e7\u00f5es de Fiss\u00e3o e Fus\u00e3o Nuclear, Desintegra\u00e7\u00e3o Radioativa e Radiois\u00f3topos","oab":false,"nome":"Radioatividade: Rea\u00e7\u00f5es de Fiss\u00e3o e Fus\u00e3o Nuclear, Desintegra\u00e7\u00e3o Radioativa e Radiois\u00f3topos","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417293,"slug":"quimica-radioatividade-reacoes-de-fissao-e-fusao-nuclear-desintegracao-radioativa-e-radioisotopos"},{"nome_clean":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","oab":false,"nome":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417345,"slug":"quimica-radioatividade-e-quimica-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o efeito produ\u00e7\u00e3o\/forma\u00e7\u00e3o de pares, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Constitui uma das formas de absor\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica de alta energia. ( ) Ocorre quando f\u00f3tons de energia superior passam perto de n\u00facleos de n\u00famero at\u00f4mico elevado, interagindo com o forte campo el\u00e9trico nuclear. ( ) O par formado cont\u00e9m el\u00e9tron\u2010part\u00edcula \u03b1. ( ) \u00c9 representado pela rea\u00e7\u00e3o: \u0263 6 e\u2013 + \u03b1 + energia cin\u00e9tica. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":59606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":22624},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796621,"hashId":"b98261105076e892bdf69bc07d24187c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o efeito produ\u00e7\u00e3o\/forma\u00e7\u00e3o de pares, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui uma das formas de absor\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica de alta energia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorre quando f\u00f3tons de energia superior passam perto de n\u00facleos de n\u00famero at\u00f4mico elevado, interagindo com o forte campo el\u00e9trico nuclear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O par formado cont\u00e9m el\u00e9tron\u2010part\u00edcula \u03b1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 representado pela rea\u00e7\u00e3o: \u0263 6 e<sup>\u2013<\/sup> + \u03b1 + energia cin\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6869363,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":6869363,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":6869364,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":6869365,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":6869366,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":6869367,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417258,"slug":"quimica-teoria-atomica-atomos-e-sua-estrutura-numero-atomico-numero-de-massa-isotopos-massa-atomica"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos detectores de radia\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas.I. \u00c9 um dispositivo que, colocado em um meio onde exista um campo de radia\u00e7\u00e3o, \u00e9 capaz de indicar a sua presen\u00e7a.II. Estabilidade refere\u2010se \u00e0 aptid\u00e3o do instrumento em conservar constante suas caracter\u00edsticas de medi\u00e7\u00e3o ao longo do tempo.III. Repetitividade refere\u2010se ao grau de concord\u00e2ncia dos resultados obtidos em diferentes condi\u00e7\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":59602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-dosimetria-externa","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796627,"hashId":"1cf9d52144e26bf3ece102aff147c5c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos detectores de radia\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 um dispositivo que, colocado em um meio onde exista um campo de radia\u00e7\u00e3o, \u00e9 capaz de indicar a sua presen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estabilidade refere\u2010se \u00e0 aptid\u00e3o do instrumento em conservar constante suas caracter\u00edsticas de medi\u00e7\u00e3o ao longo do tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Repetitividade refere\u2010se ao grau de concord\u00e2ncia dos resultados obtidos em diferentes condi\u00e7\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6869395,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6869393,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6869394,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6869395,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6869396,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6869397,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Nuclear","oab":false,"nome":"Engenharia Nuclear","pai":null,"assunto_raiz":399526,"materia":true,"id":399526,"slug":"engenharia-nuclear"},{"nome_clean":"Propriedades gerais de detectores de radia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propriedades gerais de detectores de radia\u00e7\u00e3o","pai":423347,"assunto_raiz":399526,"materia":false,"id":423350,"slug":"engenharia-nuclear-propriedades-gerais-de-detectores-de-radiacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medi\u00e7\u00f5es em radia\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I. Um detector de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00eddo, basicamente, por um elemento ou material sens\u00edvel \u00e0 radia\u00e7\u00e3o e um sistema que transforma esses efeitos em um valor relacionado a uma grandeza de medi\u00e7\u00e3o dessa radia\u00e7\u00e3o. II. A gera\u00e7\u00e3o de cargas el\u00e9tricas, luz ou calor e a sensibiliza\u00e7\u00e3o de pel\u00edculas fotogr\u00e1ficas representam alguns dos efeitos da intera\u00e7\u00e3o das radia\u00e7\u00f5es com o meio material e podem ser utilizados para medir ou indicar caracter\u00edsticas dessas radia\u00e7\u00f5es.III. A reprodutibilidade \u00e9 definida pelo grau de concord\u00e2ncia dos resultados obtidos sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o.IV. A manuten\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de an\u00e1lise, do procedimento experimental, do instrumento e das condi\u00e7\u00f5es ambientais representa algumas das condi\u00e7\u00f5es fundamentais para o estabelecimento das condi\u00e7\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":59602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-dosimetria-externa","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796631,"hashId":"5b71afd3d50956fd0ec0a8f69fabca31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as medi\u00e7\u00f5es em radia\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um detector de radia\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00eddo, basicamente, por um elemento ou material sens\u00edvel \u00e0 radia\u00e7\u00e3o e um sistema que transforma esses efeitos em um valor relacionado a uma grandeza de medi\u00e7\u00e3o dessa radia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A gera\u00e7\u00e3o de cargas el\u00e9tricas, luz ou calor e a sensibiliza\u00e7\u00e3o de pel\u00edculas fotogr\u00e1ficas representam alguns dos efeitos da intera\u00e7\u00e3o das radia\u00e7\u00f5es com o meio material e podem ser utilizados para medir ou indicar caracter\u00edsticas dessas radia\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A reprodutibilidade \u00e9 definida pelo grau de concord\u00e2ncia dos resultados obtidos sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A manuten\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de an\u00e1lise, do procedimento experimental, do instrumento e das condi\u00e7\u00f5es ambientais representa algumas das condi\u00e7\u00f5es fundamentais para o estabelecimento das condi\u00e7\u00f5es de medi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":6869416,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6869413,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6869414,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6869415,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6869416,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6869417,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Nuclear","oab":false,"nome":"Engenharia Nuclear","pai":null,"assunto_raiz":399526,"materia":true,"id":399526,"slug":"engenharia-nuclear"},{"nome_clean":"Detec\u00e7\u00e3o e Instrumenta\u00e7\u00e3o Nuclear","oab":false,"nome":"Detec\u00e7\u00e3o e Instrumenta\u00e7\u00e3o Nuclear","pai":399526,"assunto_raiz":399526,"materia":false,"id":423347,"slug":"engenharia-nuclear-deteccao-e-instrumentacao-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre monitor de radia\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F pra as falsas.( ) Detector constru\u00eddo e adaptado para radia\u00e7\u00f5es e finalidades espec\u00edficas deve apresentar, entre outras propriedades, linearidade, reprodutibilidade e repetitividade, baixa depend\u00eancia direcional, rotacional e fatores ambientais.( ) Dificilmente um monitor satisfaz a todas as propriedades regidas por normas IEC 731 ou ISO 4037\u20101.( ) Podem ser individuais, de \u00e1rea e ambientais.( ) Os individuais s\u00e3o constitu\u00eddos por esta\u00e7\u00f5es de monitora\u00e7\u00e3o contendo diversos dispositivos de detec\u00e7\u00e3o (filtros,detectores de tra\u00e7o, dos\u00edmetro termoluminescente e detectores ativos).A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":59602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa","id":24289},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnen-2014-idecan-tecnico-area-dosimetria-externa","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Dosimetria Externa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796645,"hashId":"68b13e5342de656fca9dbd35f4982913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre monitor de radia\u00e7\u00e3o, marque V para as afirmativas verdadeiras e F pra as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Detector constru\u00eddo e adaptado para radia\u00e7\u00f5es e finalidades espec\u00edficas deve apresentar, entre outras propriedades, linearidade, reprodutibilidade e repetitividade, baixa depend\u00eancia direcional, rotacional e fatores ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificilmente um monitor satisfaz a todas as propriedades regidas por normas IEC 731 ou ISO 4037\u20101.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Podem ser individuais, de \u00e1rea e ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os individuais s\u00e3o constitu\u00eddos por esta\u00e7\u00f5es de monitora\u00e7\u00e3o contendo diversos dispositivos de detec\u00e7\u00e3o (filtros,detectores de tra\u00e7o, dos\u00edmetro termoluminescente e detectores ativos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6869486,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":6869483,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":6869484,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":6869485,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":6869486,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":6869487,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Nuclear","oab":false,"nome":"Engenharia Nuclear","pai":null,"assunto_raiz":399526,"materia":true,"id":399526,"slug":"engenharia-nuclear"},{"nome_clean":"Propriedades gerais de detectores de radia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propriedades gerais de detectores de radia\u00e7\u00e3o","pai":423347,"assunto_raiz":399526,"materia":false,"id":423350,"slug":"engenharia-nuclear-propriedades-gerais-de-detectores-de-radiacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria","id":23416}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das compras no setor p\u00fablico, avalie as regras a seguir. I. Deve ser apresentada a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido, sem indica\u00e7\u00e3o da marca. II. Deve ser definida a unidade e as quantidades a serem adquiridas em fun\u00e7\u00e3o do consumo e da utiliza\u00e7\u00e3o prov\u00e1veis. III. Deve ser definida a condi\u00e7\u00e3o de guarda e armazenamento, de modo a n\u00e3o permitir a deteriora\u00e7\u00e3o do material. IV. Deve ser estabelecida a forma de pagamento, atendendo \u00e0s exig\u00eancias do modelo de registro de pre\u00e7os. Assinale: ","provas":[{"id":59588,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria","id":23416},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-auditor-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - Auditor - \u00c1rea: Auditoria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1802536,"hashId":"04bf9fd042534a4d8613dee1873014ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das<em> compras no setor p\u00fablico<\/em>, avalie as regras a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve ser apresentada a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido, sem indica\u00e7\u00e3o da marca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve ser definida a unidade e as quantidades a serem adquiridas em fun\u00e7\u00e3o do consumo e da utiliza\u00e7\u00e3o prov\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve ser definida a condi\u00e7\u00e3o de guarda e armazenamento, de modo a n\u00e3o permitir a deteriora\u00e7\u00e3o do material. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Deve ser estabelecida a forma de pagamento, atendendo  \u00e0s exig\u00eancias do modelo de registro de pre\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale: <\/p>","resposta":6897177,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas I e II estiverem corretas.","id":6897177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas II e IV estiverem corretas.","id":6897178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas III e IV estiverem corretas.","id":6897179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas I e IV estiverem corretas.","id":6897180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas I e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas II e IV estiverem corretas.","id":6897181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria","id":23416}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que explica corretamente a est\u00e1tica comparativa de aumento da oferta de moeda sobre a economia.","provas":[{"id":59588,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria","id":23416},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-auditor-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - Auditor - \u00c1rea: Auditoria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1802599,"hashId":"bbe331451d2b92d48610ed218866ab86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que explica corretamente a est\u00e1tica comparativa de aumento da oferta de moeda sobre a economia.<\/p>","resposta":6897493,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pre\u00e7os, que gera aumento da demanda por moeda, o que pressiona a taxa de juros e reduz a quantidade demandada de bens.","id":6897491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de pre\u00e7os, que gera aumento da demanda por moeda, o que pressiona a taxa de juros e reduz a quantidade demandada de bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma press\u00e3o sobre a demanda agregada, mas o efeito multiplicador dos gastos do governo amplia o deslocamento da demanda.","id":6897492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma press\u00e3o sobre a demanda agregada, mas o efeito multiplicador dos gastos do governo amplia o deslocamento da demanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros de equil\u00edbrio no mercado monet\u00e1rio, elevando a demanda por moeda e a quantidade demandada por bens e servi\u00e7os para um dado n\u00edvel de pre\u00e7os.","id":6897493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o da taxa de juros de equil\u00edbrio no mercado monet\u00e1rio, elevando a demanda por moeda e a quantidade demandada por bens e servi\u00e7os para um dado n\u00edvel de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o da taxa de juros, mas o aumento da oferta monet\u00e1ria pressiona a demanda por moeda, elevando o produto.","id":6897494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o da taxa de juros, mas o aumento da oferta monet\u00e1ria pressiona a demanda por moeda, elevando o produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na quantidade demandada de moeda, mas a oferta ampliada pressiona os juros e reduz a demanda agregada.","id":6897495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na quantidade demandada de moeda, mas a oferta ampliada pressiona os juros e reduz a demanda agregada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As armaduras usadas em concreto armado necessitam de uma camada de concreto chamada de cobrimento, estabelecido em projeto como crit\u00e9rio que visa \u00e0 durabilidade. A norma brasileira de projeto de estruturas de concreto estabelece, tamb\u00e9m, uma correspond\u00eancia entre classe de agressividade ambiental e os valores do cobrimento nominal, para uma toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o igual a 10 mm. Analise as afirmativas e assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":59697,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1798785,"hashId":"b22345c87c22577792449d6955d46f72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As armaduras usadas em concreto armado necessitam de uma camada de concreto chamada de cobrimento, estabelecido em projeto como crit\u00e9rio que visa \u00e0 durabilidade. A norma brasileira de projeto de estruturas de concreto estabelece, tamb\u00e9m, uma correspond\u00eancia entre classe de agressividade ambiental e os valores do cobrimento nominal, para uma toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o igual a 10 mm. Analise as afirmativas e assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":6879783,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os valores do cobrimento nominal podem, sob certas condi\u00e7\u00f5es, serem reduzidos em 15 mm.","id":6879781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores do cobrimento nominal podem, sob certas condi\u00e7\u00f5es, serem reduzidos em 15 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os valores do cobrimento nominal diminuem com o aumento da classe de agressividade ambiental.","id":6879782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores do cobrimento nominal diminuem com o aumento da classe de agressividade ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os valores do cobrimento nominal podem, sob certas condi\u00e7\u00f5es, serem reduzidos em 5 mm.","id":6879783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores do cobrimento nominal podem, sob certas condi\u00e7\u00f5es, serem reduzidos em 5 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cobrimento m\u00ednimo \u00e9 igual ao cobrimento nominal mais a toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o.","id":6879784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cobrimento m\u00ednimo \u00e9 igual ao cobrimento nominal mais a toler\u00e2ncia de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cobrimento nominal nunca pode ser menor que 20 mm para a toler\u00e2ncia de 10 mm.","id":6879785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cobrimento nominal nunca pode ser menor que 20 mm para a toler\u00e2ncia de 10 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Economia","id":23411}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que uma empresa de autom\u00f3veis decida montar sua linha de produ\u00e7\u00e3o em duas f\u00e1bricas, que apresentam as seguintes fun\u00e7\u00f5es custo:C(q1) = q1 2C(q2) = 2q2 em que, q1 e q2 s\u00e3o as quantidades produzidas na f\u00e1brica X e Y, respectivamente.Se a empresa decidir produzir 2 autom\u00f3veis, minimizando o custo de sua produ\u00e7\u00e3o obter\u00e1 o seguinte resultado:","provas":[{"id":59589,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Economia","id":23411},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1802642,"hashId":"1ec79838d052101efe7d02c1bc8c26ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que uma empresa de autom\u00f3veis decida montar sua linha de produ\u00e7\u00e3o em duas f\u00e1bricas, que apresentam as seguintes fun\u00e7\u00f5es custo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C(q<sub>1<\/sub>) = q<sub>1<\/sub> <sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\">C(q<sub>2<\/sub>) = 2q<sub>2 <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que, q<sub>1<\/sub> e q<sub>2<\/sub> s\u00e3o as quantidades produzidas na f\u00e1brica X e Y, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a empresa decidir produzir 2 autom\u00f3veis, minimizando o custo de sua produ\u00e7\u00e3o obter\u00e1 o seguinte resultado:<\/p>","resposta":6897689,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produzir\u00e1 1 autom\u00f3vel em cada planta e o custo total ser\u00e1 igual a 3.","id":6897689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir\u00e1 1 autom\u00f3vel em cada planta e o custo total ser\u00e1 igual a 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produzir\u00e1 2 autom\u00f3veis na f\u00e1brica X e o custo total ser\u00e1 igual a 4.","id":6897690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir\u00e1 2 autom\u00f3veis na f\u00e1brica X e o custo total ser\u00e1 igual a 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produzir\u00e1 os 2 autom\u00f3veis na f\u00e1brica Y e o custo total ser\u00e1 igual a 4.","id":6897691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir\u00e1 os 2 autom\u00f3veis na f\u00e1brica Y e o custo total ser\u00e1 igual a 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produzir\u00e1 1 autom\u00f3vel em cada planta e o custo total ser\u00e1 igual a 2.","id":6897692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir\u00e1 1 autom\u00f3vel em cada planta e o custo total ser\u00e1 igual a 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produzir\u00e1 0,5 autom\u00f3vel na f\u00e1brica X e 1,5 autom\u00f3vel na f\u00e1brica Y e o custo total ser\u00e1 igual a 3,25.","id":6897693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir\u00e1 0,5 autom\u00f3vel na f\u00e1brica X e 1,5 autom\u00f3vel na f\u00e1brica Y e o custo total ser\u00e1 igual a 3,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Custo de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Custo de Produ\u00e7\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-custo-de-producao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1802642","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para obter o valor da tens\u00e3o normal na face de uma viga devido a um determinado momento fletor, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer o valor deste esfor\u00e7o interno solicitante atuante numa determinada se\u00e7\u00e3o mais","provas":[{"id":59697,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1798787,"hashId":"9ad88f06f8fac7108f38b34e67c72cc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obter o valor da tens\u00e3o normal na face de uma viga devido a um determinado momento fletor, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer o valor deste esfor\u00e7o interno solicitante atuante numa determinada se\u00e7\u00e3o mais<\/p>","resposta":6879791,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a in\u00e9rcia da se\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia do centro de gravidade at\u00e9 a face considerada.","id":6879791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a in\u00e9rcia da se\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia do centro de gravidade at\u00e9 a face considerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a in\u00e9rcia da se\u00e7\u00e3o e o m\u00f3dulo de elasticidade do material.","id":6879792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a in\u00e9rcia da se\u00e7\u00e3o e o m\u00f3dulo de elasticidade do material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea total da se\u00e7\u00e3o, apenas.","id":6879793,"corpo":"<p>a \u00e1rea total da se\u00e7\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a in\u00e9rcia da se\u00e7\u00e3o e as coordenadas do centro de gravidade.","id":6879794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a in\u00e9rcia da se\u00e7\u00e3o e as coordenadas do centro de gravidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o centro de gravidade da se\u00e7\u00e3o considerada, apenas.","id":6879795,"corpo":"<p>o centro de gravidade da se\u00e7\u00e3o considerada, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}