{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13944,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa atua em um mercado competitivo no qual deve decidir se encerra as suas atividades no curto prazo ou n\u00e3o.O encerramento de suas atividades ocorre quando","provas":[{"id":60725,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 10:14:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1845923,"hashId":"a65feb0b516b4183742230c58e4f94c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa atua em um mercado competitivo no qual deve decidir se encerra as suas atividades no curto prazo ou n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O encerramento de suas atividades ocorre quando<\/p>","resposta":7093211,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os seus lucros s\u00e3o nulos, evitando, assim, preju\u00edzos crescentes.","id":7093210,"corpo":"<p>os seus lucros s\u00e3o nulos, evitando, assim, preju\u00edzos crescentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o seu custo marginal estiver abaixo do seu custo vari\u00e1vel m\u00e9dio.","id":7093211,"corpo":"<p>o seu custo marginal estiver abaixo do seu custo vari\u00e1vel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o seu custo m\u00e9dio superar o seu custo marginal.","id":7093212,"corpo":"<p>o seu custo m\u00e9dio superar o seu custo marginal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o seu custo fixo superar o seu custo marginal.","id":7093213,"corpo":"<p>o seu custo fixo superar o seu custo marginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pre\u00e7o do produto superar o custo vari\u00e1vel m\u00e9dio.","id":7093214,"corpo":"<p>o pre\u00e7o do produto superar o custo vari\u00e1vel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos no Curto Prazo","oab":false,"nome":"Custos no Curto Prazo","pai":403964,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412823,"slug":"economia-e-financas-custos-no-curto-prazo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","oab":false,"nome":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412825,"slug":"economia-e-financas-custos-medios-e-custo-marginal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos no Longo Prazo","oab":false,"nome":"Custos no Longo Prazo","pai":403964,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412827,"slug":"economia-e-financas-custos-no-longo-prazo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curva de Custo Marginal de Longo Prazo","oab":false,"nome":"Curva de Custo Marginal de Longo Prazo","pai":412827,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412829,"slug":"economia-e-financas-curva-de-custo-marginal-de-longo-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/1845923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144,"slug":"tecnico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},{"descricao":"F\u00edsico em Medicina","id":23855,"slug":"fisico-em-medicina"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento que acabaria por depor o presidente constitucional Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois\u201d. Pelas informa\u00e7\u00f5es contidas nesse par\u00e1grafo do texto, podemos inferir que","provas":[{"id":60725,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Economista - 2014"},{"id":60742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":60757,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-estatistico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Estat\u00edstico - 2014"},{"id":60758,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Assistente Social - 2014"},{"id":60759,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-biologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":60754,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Arquiteto - 2014"},{"id":60751,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Analista de Sistemas - 2014"},{"id":60780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144,"slug":"tecnico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"},{"id":60784,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Enfermeiro - 2014"},{"id":60781,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Contador - 2014"},{"id":60799,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"},{"id":60842,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Terapeuta Ocupacional - 2014"},{"id":60841,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Psic\u00f3logo - 2014"},{"id":60840,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Nutricionista - 2014"},{"id":60839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2014"},{"id":60838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-medico-especialista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - M\u00e9dico Especialista - 2014"},{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":60834,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico - 2014"},{"id":60783,"cargo":{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-epidemiologista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Epidemiologista - 2014"},{"id":60835,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico em Medicina","id":23855,"slug":"fisico-em-medicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisico-em-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - F\u00edsico em Medicina - 2014"},{"id":60744,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Engenheiro Eletricista - 2014"},{"id":70995,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 10:14:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1845726,"hashId":"a594ffa1c3775b5bf10070b1e68a7ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento que acabaria por depor o presidente constitucional Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelas informa\u00e7\u00f5es contidas nesse par\u00e1grafo do texto, podemos inferir que<\/p>","resposta":7092238,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Com\u00edcio da Central do Brasil foi o causador direto da deposi\u00e7\u00e3o do presidente.","id":7092236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Com\u00edcio da Central do Brasil foi o causador direto da deposi\u00e7\u00e3o do presidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o do Com\u00edcio deu in\u00edcio a uma conspira\u00e7\u00e3o subversiva.","id":7092237,"corpo":"<p>a realiza\u00e7\u00e3o do Com\u00edcio deu in\u00edcio a uma conspira\u00e7\u00e3o subversiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a deposi\u00e7\u00e3o do presidente Jo\u00e3o Goulart foi um ato contra as institui\u00e7\u00f5es.","id":7092238,"corpo":"<p>a deposi\u00e7\u00e3o do presidente Jo\u00e3o Goulart foi um ato contra as institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo entre o Com\u00edcio e a deposi\u00e7\u00e3o \u00e9 visto hoje como bastante longo.","id":7092239,"corpo":"<p>o tempo entre o Com\u00edcio e a deposi\u00e7\u00e3o \u00e9 visto hoje como bastante longo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Com\u00edcio foi organizado com a finalidade de acelerar a deposi\u00e7\u00e3o do presidente.","id":7092240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Com\u00edcio foi organizado com a finalidade de acelerar a deposi\u00e7\u00e3o do presidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acredite, progredimos sim\tFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento que acabaria por depor o presidente constitucional Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.\t\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos no terreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde que chegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos. \u00c9 um dado positivo em uma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atraso em tantas \u00e1reas como o Brasil.\tAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governo Goulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo a legaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o que era o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militar com o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.\tSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reforma agr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seus representantes no mundo pol\u00edtico.\tPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar dois decretos, ambos tomados como \u201ccomunizantes\u201d pelos seus advers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eram da Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.\tNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0 propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\tCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qual talvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas \u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podem ser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que se considere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.\tReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e a desapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governos que a esquerda considera de direita ou conservadores.\tContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e o Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 no campo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la. Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para que haja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todo modo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessa car\u00eancia.\tNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar, foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade, promover o impeachment de um presidente, ao contr\u00e1rio do ocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a de exercer o poder.\tVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1 tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira vez naquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira teve capada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.\tHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meio mon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.\tPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sido acompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que esse novo passo n\u00e3o leve 50 anos.(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)","id":469219,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Acredite, progredimos sim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento que acabaria por depor o presidente constitucional Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos no terreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde que chegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos. \u00c9 um dado positivo em uma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atraso em tantas \u00e1reas como o Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governo Goulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo a legaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o que era o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militar com o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reforma agr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seus representantes no mundo pol\u00edtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar dois decretos, ambos tomados como \u201c<em>comunizantes<\/em>\u201d pelos seus advers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eram da Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0 propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qual talvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas \u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podem ser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que se considere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e a desapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governos que a esquerda considera de direita ou conservadores.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e o Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 no campo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la. Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para que haja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todo modo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessa car\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar, foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade, promover o <em>impeachment <\/em>de um presidente, ao contr\u00e1rio do ocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a de exercer o poder.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1 tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira vez naquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira teve capada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meio mon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sido acompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que esse novo passo n\u00e3o leve 50 anos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1845726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo conhecido como Milagre Econ\u00f4mico (1968\u20101973) apresentou taxas de crescimento econ\u00f4mico muito altas, com valores acima de 10% ao ano.As principais fontes de crescimento est\u00e3o listadas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale\u2010a.","provas":[{"id":60725,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 10:14:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1846000,"hashId":"55a55aa3f41d8848bccd1d8251e2c20a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo conhecido como Milagre Econ\u00f4mico (1968\u20101973) apresentou taxas de crescimento econ\u00f4mico muito altas, com valores acima de 10% ao ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As principais fontes de crescimento est\u00e3o listadas a seguir, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale\u2010a.<\/p>","resposta":7093592,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior liberdade de atua\u00e7\u00e3o das empresas estatais, com eleva\u00e7\u00e3o do seu investimento.","id":7093590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior liberdade de atua\u00e7\u00e3o das empresas estatais, com eleva\u00e7\u00e3o do seu investimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crescimento do setor de constru\u00e7\u00e3o, impulsionado pela expans\u00e3o de cr\u00e9dito do SFH.","id":7093591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento do setor de constru\u00e7\u00e3o, impulsionado pela expans\u00e3o de cr\u00e9dito do SFH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es, devido ao financiamento externo destinado \u00e0 ind\u00fastria de consumo.","id":7093592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es, devido ao financiamento externo destinado \u00e0 ind\u00fastria de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O maior investimento p\u00fablico em infra\u2010estrutura, devido a financiamentos n\u00e3o inflacion\u00e1rios.","id":7093593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior investimento p\u00fablico em infra\u2010estrutura, devido a financiamentos n\u00e3o inflacion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o do cr\u00e9dito ao consumidor, o que gerou maior demanda por bens dur\u00e1veis","id":7093594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A expans\u00e3o do cr\u00e9dito ao consumidor, o que gerou maior demanda por bens dur\u00e1veis<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira a Partir do Regime Militar","oab":false,"nome":"Economia Brasileira a Partir do Regime Militar","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426866,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira-a-partir-do-regime-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"I PND - O \"Milagre Econ\u00f4mico\" (1968-1973)","oab":false,"nome":"I PND - O \"Milagre Econ\u00f4mico\" (1968-1973)","pai":426866,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426869,"slug":"economia-e-financas-i-pnd-o-milagre-economico-1968-1973"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao II PND, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) O plano seguiu a l\u00f3gica do ajustamento, pois acreditava\u2010se, na \u00e9poca, que a conten\u00e7\u00e3o da demanda interna evitaria que o choque externo se transformasse em infla\u00e7\u00e3o permanente. ( ) O foco do plano foi o crescimento da ind\u00fastria de bens dur\u00e1veis, o que agravou a desigualdade de renda no pa\u00eds, por ser um setor com alta concentra\u00e7\u00e3o de renda. ( ) O setor p\u00fablico focou no investimento do setor de insumos b\u00e1sicos o que geraria demanda e acabaria estimulando o setor privado a investir em bens de capital. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":60725,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 10:14:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1846003,"hashId":"b8f6f549949c1563c157f328efe10bd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao II PND, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O plano seguiu a l\u00f3gica do ajustamento, pois acreditava\u2010se, na \u00e9poca, que a conten\u00e7\u00e3o da demanda interna evitaria que o choque externo se transformasse em infla\u00e7\u00e3o permanente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O foco do plano foi o crescimento da ind\u00fastria de bens dur\u00e1veis, o que agravou a desigualdade de renda no pa\u00eds, por ser um setor com alta concentra\u00e7\u00e3o de renda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O setor p\u00fablico focou no investimento do setor de insumos b\u00e1sicos o que geraria demanda e acabaria estimulando o setor privado a investir em bens de capital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7093606,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e F.","id":7093605,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7093606,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7093607,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7093608,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7093609,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"II PND (1974-1979)","oab":false,"nome":"II PND (1974-1979)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404158,"slug":"economia-e-financas-ii-pnd-1974-1979"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144,"slug":"tecnico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},{"descricao":"F\u00edsico em Medicina","id":23855,"slug":"fisico-em-medicina"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 foi um marco na redefini\u00e7\u00e3o das prioridades da pol\u00edtica do Estado na \u00e1rea da Sa\u00fade P\u00fablica com a cria\u00e7\u00e3o do SUS.A esse respeito assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa( ) O texto constitucional demonstra claramente que a concep\u00e7\u00e3o do SUS estava baseada num modelo de sa\u00fade voltado para as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, procurando resgatar o compromisso do Estado para com o bem\u2010estar social.( ) O texto constitucional permite que as institui\u00e7\u00f5es privadas participem de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tendo prefer\u00eancia absoluta as entidades filantr\u00f3picas.( ) O texto constitucional estabelece que a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos os cidad\u00e3os, sendo dever do Estado garantir sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":60725,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Economista - 2014"},{"id":60742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":60757,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-estatistico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Estat\u00edstico - 2014"},{"id":60758,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Assistente Social - 2014"},{"id":60759,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-biologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":60754,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Arquiteto - 2014"},{"id":60751,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Analista de Sistemas - 2014"},{"id":60780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144,"slug":"tecnico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"},{"id":60784,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Enfermeiro - 2014"},{"id":60781,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Contador - 2014"},{"id":60799,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"},{"id":60842,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Terapeuta Ocupacional - 2014"},{"id":60841,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Psic\u00f3logo - 2014"},{"id":60840,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Nutricionista - 2014"},{"id":60839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2014"},{"id":60838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-medico-especialista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - M\u00e9dico Especialista - 2014"},{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":60834,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico - 2014"},{"id":60783,"cargo":{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-epidemiologista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Epidemiologista - 2014"},{"id":60835,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico em Medicina","id":23855,"slug":"fisico-em-medicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisico-em-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - F\u00edsico em Medicina - 2014"},{"id":60744,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Engenheiro Eletricista - 2014"},{"id":70995,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 10:14:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1845849,"hashId":"5e4a7920ac13141471b483b7a9da7854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 foi um marco na redefini\u00e7\u00e3o das prioridades da pol\u00edtica do Estado na \u00e1rea da Sa\u00fade P\u00fablica com a cria\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto constitucional demonstra claramente que a concep\u00e7\u00e3o do SUS estava baseada num modelo de sa\u00fade voltado para as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, procurando resgatar o compromisso do Estado para com o bem\u2010estar social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto constitucional permite que as institui\u00e7\u00f5es privadas participem de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tendo prefer\u00eancia absoluta as entidades filantr\u00f3picas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto constitucional estabelece que a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos os cidad\u00e3os, sendo dever do Estado garantir sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7092847,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7092845,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7092846,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7092847,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7092848,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7092849,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1845849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144,"slug":"tecnico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},{"descricao":"F\u00edsico em Medicina","id":23855,"slug":"fisico-em-medicina"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto come\u00e7a pela recorda\u00e7\u00e3o do com\u00edcio do ex\u2010presidente Jo\u00e3o Goulart.Essa recorda\u00e7\u00e3o tem a finalidade de","provas":[{"id":60725,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-economista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Economista - 2014"},{"id":60742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2203,"slug":"tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":60757,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-estatistico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Estat\u00edstico - 2014"},{"id":60758,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Assistente Social - 2014"},{"id":60759,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-biologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":60754,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Arquiteto - 2014"},{"id":60751,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Analista de Sistemas - 2014"},{"id":60780,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":2144,"slug":"tecnico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60750,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"},{"id":60784,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Enfermeiro - 2014"},{"id":60781,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Contador - 2014"},{"id":60799,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"},{"id":60842,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Terapeuta Ocupacional - 2014"},{"id":60841,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Psic\u00f3logo - 2014"},{"id":60840,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Nutricionista - 2014"},{"id":60839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2014"},{"id":60838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-medico-especialista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - M\u00e9dico Especialista - 2014"},{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":60834,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico - 2014"},{"id":60783,"cargo":{"descricao":"Epidemiologista","id":23840,"slug":"epidemiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-epidemiologista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Epidemiologista - 2014"},{"id":60835,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico em Medicina","id":23855,"slug":"fisico-em-medicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisico-em-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - F\u00edsico em Medicina - 2014"},{"id":60744,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Engenheiro Eletricista - 2014"},{"id":70995,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 10:14:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1845417,"hashId":"dc9f2a85745f840601a5e023e8d1fdd9","enunciado":"<p>O texto come\u00e7a pela recorda\u00e7\u00e3o do com\u00edcio do ex\u2010presidente Jo\u00e3o Goulart.<\/p><p><br><\/p><p>Essa recorda\u00e7\u00e3o tem a finalidade de<\/p>","resposta":7090792,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servir de ponto de refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o institucional do Brasil.","id":7090792,"corpo":"<p>servir de ponto de refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o institucional do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criticar nosso passado pol\u00edtico em fun\u00e7\u00e3o de um imenso atraso ideol\u00f3gico.","id":7090793,"corpo":"<p>criticar nosso passado pol\u00edtico em fun\u00e7\u00e3o de um imenso atraso ideol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostrar como esse ato pol\u00edtico teve import\u00e2ncia na nossa hist\u00f3ria pol\u00edtica.","id":7090794,"corpo":"<p>mostrar como esse ato pol\u00edtico teve import\u00e2ncia na nossa hist\u00f3ria pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicar a oposi\u00e7\u00e3o, ainda existente, entre reacion\u00e1rios e progressistas.","id":7090795,"corpo":"<p>indicar a oposi\u00e7\u00e3o, ainda existente, entre reacion\u00e1rios e progressistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atuar como ponto de compara\u00e7\u00e3o com o progresso na qualidade das institui\u00e7\u00f5es.","id":7090796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuar como ponto de compara\u00e7\u00e3o com o progresso na qualidade das institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acredite, progredimos sim\tFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento que acabaria por depor o presidente constitucional Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.\t\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos no terreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde que chegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos. \u00c9 um dado positivo em uma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atraso em tantas \u00e1reas como o Brasil.\tAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governo Goulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo a legaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o que era o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militar com o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.\tSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reforma agr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seus representantes no mundo pol\u00edtico.\tPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar dois decretos, ambos tomados como \u201ccomunizantes\u201d pelos seus advers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eram da Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.\tNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0 propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\tCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qual talvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas \u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podem ser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que se considere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.\tReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e a desapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governos que a esquerda considera de direita ou conservadores.\tContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e o Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 no campo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la. Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para que haja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todo modo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessa car\u00eancia.\tNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar, foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade, promover o impeachment de um presidente, ao contr\u00e1rio do ocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a de exercer o poder.\tVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1 tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira vez naquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira teve capada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.\tHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meio mon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.\tPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sido acompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que esse novo passo n\u00e3o leve 50 anos.(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)","id":469219,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Acredite, progredimos sim<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento que acabaria por depor o presidente constitucional Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos no terreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde que chegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos. \u00c9 um dado positivo em uma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atraso em tantas \u00e1reas como o Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governo Goulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo a legaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o que era o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militar com o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reforma agr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seus representantes no mundo pol\u00edtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar dois decretos, ambos tomados como \u201c<em>comunizantes<\/em>\u201d pelos seus advers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eram da Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0 propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qual talvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas \u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podem ser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que se considere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e a desapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governos que a esquerda considera de direita ou conservadores.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e o Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 no campo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la. Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para que haja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todo modo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessa car\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar, foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade, promover o <em>impeachment <\/em>de um presidente, ao contr\u00e1rio do ocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a de exercer o poder.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1 tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira vez naquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira teve capada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meio mon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sido acompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que esse novo passo n\u00e3o leve 50 anos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1845417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o dos Poderes\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":70591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:59:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153222,"hashId":"0238fa8b647ab1b2040cc66897c3082f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema \u201cOrganiza\u00e7\u00e3o dos Poderes\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8434787,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As medidas provis\u00f3rias ter\u00e3o sua vota\u00e7\u00e3o iniciada na C\u00e2mara dos Deputados.","id":8434787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas provis\u00f3rias ter\u00e3o sua vota\u00e7\u00e3o iniciada na C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As leis complementares ser\u00e3o aprovadas por maioria simples.","id":8434788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As leis complementares ser\u00e3o aprovadas por maioria simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o somente assegura aos Deputados a imunidade parlamentar material.","id":8434789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o somente assegura aos Deputados a imunidade parlamentar material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito podem determinar a busca e apreens\u00e3o domiciliar.","id":8434790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito podem determinar a busca e apreens\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei ordin\u00e1ria, de iniciativa do Supremo Tribunal Federal, dispor\u00e1 sobre o Estatuto da Magistratura.","id":8434791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei ordin\u00e1ria, de iniciativa do Supremo Tribunal Federal, dispor\u00e1 sobre o Estatuto da Magistratura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece como compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados legislar sobre:","provas":[{"id":70592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":70591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153214,"hashId":"0879319e1d5dfe99ad106fd765be6b0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece como compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados legislar sobre:<\/p>","resposta":8434763,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" desapropria\u00e7\u00e3o. ","id":8434759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desapropria\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguridade social. ","id":8434760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguridade social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito agr\u00e1rio.","id":8434761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito agr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00e2nsito e transporte.","id":8434762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00e2nsito e transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direito urban\u00edstico.","id":8434763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito urban\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, assinale a alternativa em que a Lei n\u00ba 9.504\/1996 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es) disciplina o prazo de entrega.","provas":[{"id":21024,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2014-iades-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IADES - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 16:57:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2140478,"hashId":"5daa9d419c9f0cafed4051603e3dd8ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, assinale a alternativa em que a Lei n<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(29, 28, 29);\">\u00ba<\/span> 9.504\/1996 (Lei das Elei\u00e7\u00f5es) disciplina o prazo de entrega.<\/p>","resposta":8381125,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 o trig\u00e9simo dia posterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.","id":8381125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o trig\u00e9simo dia posterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 o nonag\u00e9simo dia posterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.","id":8381126,"corpo":"<p>At\u00e9 o nonag\u00e9simo dia posterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"At\u00e9 o encerramento do ano em que realizada as elei\u00e7\u00f5es.","id":8381127,"corpo":"<p>At\u00e9 o encerramento do ano em que realizada as elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da apura\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.","id":8381128,"corpo":"<p>At\u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da apura\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"At\u00e9 um ano ap\u00f3s o encerramento das elei\u00e7\u00f5es.","id":8381129,"corpo":"<p>At\u00e9 um ano ap\u00f3s o encerramento das elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Arrecada\u00e7\u00e3o e da Aplica\u00e7\u00e3o de Recursos nas Campanhas Eleitorais","oab":true,"nome":"Da Arrecada\u00e7\u00e3o e da Aplica\u00e7\u00e3o de Recursos nas Campanhas Eleitorais","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404009,"slug":"direito-eleitoral-da-arrecadacao-e-da-aplicacao-de-recursos-nas-campanhas-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/2140478","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as condutas vedadas aos agentes p\u00fablicos em campanhas eleitorais, Lei n\u00ba 9.504\/1997, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21024,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2014-iades-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IADES - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 16:57:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2140480,"hashId":"69f0c857dc7f7af94723f37317c1e467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as condutas vedadas aos agentes p\u00fablicos em campanhas eleitorais, Lei n\u00ba 9.504\/1997, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8381139,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c8 proibida aos agentes p\u00fablicos, apenas servidores, a seguinte conduta: ceder em benef\u00edcio do candidato bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis.","id":8381135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c8 proibida aos agentes p\u00fablicos, apenas servidores, a seguinte conduta: ceder em benef\u00edcio do candidato bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c8 vedada a contrata\u00e7\u00e3o de shows art\u00edsticos pagos com recursos p\u00fablicos, nos seis meses que antecedem as elei\u00e7\u00f5es, na realiza\u00e7\u00e3o de inaugura\u00e7\u00f5es.","id":8381136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c8 vedada a contrata\u00e7\u00e3o de shows art\u00edsticos pagos com recursos p\u00fablicos, nos seis meses que antecedem as elei\u00e7\u00f5es, na realiza\u00e7\u00e3o de inaugura\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido aos candidatos a cargos do Poder Executivo participar, nos seis meses que precedem o pleito, de inaugura\u00e7\u00f5es de obras p\u00fablicas.","id":8381137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido aos candidatos a cargos do Poder Executivo participar, nos seis meses que precedem o pleito, de inaugura\u00e7\u00f5es de obras p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c8 proibido aos agentes p\u00fablicos nomear, contratar ou demitir, na circunscri\u00e7\u00e3o do pleito, nos seis meses que o antecederem e at\u00e9 a posse dos eleitos.","id":8381138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c8 proibido aos agentes p\u00fablicos nomear, contratar ou demitir, na circunscri\u00e7\u00e3o do pleito, nos seis meses que o antecederem e at\u00e9 a posse dos eleitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido aos agentes p\u00fablicos fazer ou permitir uso promocional em favor do candidato, partido pol\u00edtico ou coliga\u00e7\u00e3o, de distribui\u00e7\u00e3o gratuita de bens e servi\u00e7os de car\u00e1ter social custeados ou subvencionados pelo Poder P\u00fablico.","id":8381139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido aos agentes p\u00fablicos fazer ou permitir uso promocional em favor do candidato, partido pol\u00edtico ou coliga\u00e7\u00e3o, de distribui\u00e7\u00e3o gratuita de bens e servi\u00e7os de car\u00e1ter social custeados ou subvencionados pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condutas Vedadas a Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Condutas Vedadas a Agentes P\u00fablicos","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404015,"slug":"direito-eleitoral-condutas-vedadas-a-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24890,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal foi aprovada em 2000 pelo Congresso Nacional com finalidade de responsabilizar os atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o aos Or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e Munic\u00edpios. Os atos s\u00e3o cobrados em fun\u00e7\u00e3o dos gastos planejados e realizados no Or\u00e7amento, por exemplo, o limite de gastos com pessoal. Tendo em vista o exposto, analise as afirmativas: I - A LRF (L.C 101\/2000), em seu Cap\u00edtulo I, instituiu a disciplina fiscal para os tr\u00eas Poderes: Executivo, Legislativo, Judici\u00e1rio. II - Os objetivos de toda pol\u00edtica or\u00e7ament\u00e1ria, proposta pela LRF, s\u00e3o corrigir as falhas de mercado e as distor\u00e7\u00f5es, visando manter a estabilidade, melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de renda, e alocar os recursos com mais efici\u00eancia (Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Controle).III - A LRF, art.1\u00ba, estabelece ao legislador e \u00e0s normas de finan\u00e7as p\u00fablicas a responsabilidade fiscal sobre os atos administrativos e ainda, um amparo legal no Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VI da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":70012,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24890,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2014-ms-concursos-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 19:46:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2138764,"hashId":"ff84e40841cf94f9e9013304d71f3ce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal foi aprovada em 2000 pelo Congresso Nacional com finalidade de responsabilizar os atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em rela\u00e7\u00e3o aos Or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados e Munic\u00edpios. Os atos s\u00e3o cobrados em fun\u00e7\u00e3o dos gastos planejados e realizados no Or\u00e7amento, por exemplo, o limite de gastos com pessoal. Tendo em vista o exposto, analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A LRF (L.C 101\/2000), em seu Cap\u00edtulo I, instituiu a disciplina fiscal para os tr\u00eas Poderes: Executivo, Legislativo, Judici\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os objetivos de toda pol\u00edtica or\u00e7ament\u00e1ria, proposta pela LRF, s\u00e3o corrigir as falhas de mercado e as distor\u00e7\u00f5es, visando manter a estabilidade, melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de renda, e alocar os recursos com mais efici\u00eancia (Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Controle).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A LRF, art.1\u00ba, estabelece ao legislador e \u00e0s normas de finan\u00e7as p\u00fablicas a responsabilidade fiscal sobre os atos administrativos e ainda, um amparo legal no Cap\u00edtulo II do T\u00edtulo VI da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8373903,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8373900,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8373901,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, apenas.","id":8373902,"corpo":"<p>II, III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":8373903,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8373904,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios","pai":411939,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411941,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411943,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-objetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411944,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-abrangencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios","pai":424264,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424266,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424270,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-objetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424271,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-abrangencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955,"slug":"defensor-publico-de-entrancia-inicial"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"dpe-ce-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um franc\u00eas, nascido em 1987 e residente no Brasil desde os seus 12 anos de idade, quando a m\u00e3e foi enviada para o pa\u00eds, a servi\u00e7o da Rep\u00fablica francesa, requer a nacionalidade brasileira, pois pretende concorrer a mandato eletivo para uma vaga em \u00f3rg\u00e3o legislativo, nas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2018. Nessa hip\u00f3tese, consideradas as normas constitucionais atualmente vigentes na mat\u00e9ria, o interessado","provas":[{"id":22836,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial","id":11955,"slug":"defensor-publico-de-entrancia-inicial"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1","sigla":"DPE CE","id":275,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"dpe-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ce-ce-2014-fcc-defensor-publico-de-entrancia-inicial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE CE - Defensor P\u00fablico de Entr\u00e2ncia Inicial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-08 21:26:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":767178,"hashId":"6d5e64727a30e0808a0a2e93b609c22b","enunciado":"Um franc\u00eas, nascido em 1987 e residente no Brasil desde os seus 12 anos de idade, quando a m\u00e3e foi enviada para o pa\u00eds, a\r\nservi\u00e7o da Rep\u00fablica francesa, requer a nacionalidade brasileira, pois pretende concorrer a mandato eletivo para uma vaga em\r\n\u00f3rg\u00e3o legislativo, nas elei\u00e7\u00f5es gerais de 2018. Nessa hip\u00f3tese, consideradas as normas constitucionais atualmente vigentes na\r\nmat\u00e9ria, o interessado","resposta":2657321,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado brasileiro naturalizado e estar\u00e1 habilitado, em tese, a concorrer aos mandatos de Deputado Estadual, Deputado Federal ou Senador, embora jamais possa vir a ser Presidente da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado Federal.","id":2657319,"corpo":"ser\u00e1 considerado brasileiro naturalizado e estar\u00e1 habilitado, em tese, a concorrer aos mandatos de Deputado Estadual,\r\nDeputado Federal ou Senador, embora jamais possa vir a ser Presidente da C\u00e2mara dos Deputados ou do Senado\r\nFederal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado brasileiro nato, se houver nascido no Brasil, caso em que estar\u00e1 habilitado, em tese, a concorrer aos mandatos de Deputado Estadual ou Deputado Federal, podendo, inclusive, vir a ser Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":2657320,"corpo":"ser\u00e1 considerado brasileiro nato, se houver nascido no Brasil, caso em que estar\u00e1 habilitado, em tese, a concorrer aos\r\nmandatos de Deputado Estadual ou Deputado Federal, podendo, inclusive, vir a ser Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado brasileiro naturalizado, desde que n\u00e3o tenha sofrido nenhuma condena\u00e7\u00e3o penal, e estar\u00e1 habilitado, em tese, a concorrer aos mandatos de Deputado Estadual ou Deputado Federal, embora jamais possa vir a ser Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":2657321,"corpo":"ser\u00e1 considerado brasileiro naturalizado, desde que n\u00e3o tenha sofrido nenhuma condena\u00e7\u00e3o penal, e estar\u00e1 habilitado, em\r\ntese, a concorrer aos mandatos de Deputado Estadual ou Deputado Federal, embora jamais possa vir a ser Presidente da\r\nC\u00e2mara dos Deputados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 jamais obter a naturaliza\u00e7\u00e3o pretendida, na hip\u00f3tese de sua nacionalidade francesa ser reconhecida como origin\u00e1ria pela lei daquele pa\u00eds, caso em que n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a mandato eletivo algum no pleito de 2018.","id":2657322,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 jamais obter a naturaliza\u00e7\u00e3o pretendida, na hip\u00f3tese de sua nacionalidade francesa ser reconhecida como\r\norigin\u00e1ria pela lei daquele pa\u00eds, caso em que n\u00e3o poder\u00e1 concorrer a mandato eletivo algum no pleito de 2018.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o obter\u00e1 a naturaliza\u00e7\u00e3o, neste momento, por n\u00e3o preencher o requisito de tempo m\u00ednimo de resid\u00eancia ininterrupta no pa\u00eds para esse fim, embora possa reapresentar o pedido em 2017, de modo a habilitar-se a concorrer aos mandatos de Deputado Estadual ou Deputado Federal em 2018.","id":2657323,"corpo":"n\u00e3o obter\u00e1 a naturaliza\u00e7\u00e3o, neste momento, por n\u00e3o preencher o requisito de tempo m\u00ednimo de resid\u00eancia ininterrupta no\r\npa\u00eds para esse fim, embora possa reapresentar o pedido em 2017, de modo a habilitar-se a concorrer aos mandatos de\r\nDeputado Estadual ou Deputado Federal em 2018.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325807,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/767178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sentido original do texto seria mantido caso fosse inserida v\u00edrgula imediatamente antes do pronome \u201cque\u201d, em \u201cpegar barras de metal que vinham deslizando\u201d (l.10).","provas":[{"id":20925,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mdic-2014-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 11:13:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":703401,"hashId":"5803b5d0a1a8be90d8433cb366424126","enunciado":"O sentido original do texto seria mantido caso fosse inserida\r\nv\u00edrgula imediatamente antes do pronome \u201cque\u201d, em \u201cpegar\r\nbarras de metal que vinham deslizando\u201d (l.10).","resposta":2406051,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2406050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2406051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":314614,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20925\/10.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/703401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836,"slug":"agente-tecnico-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ssp-se-se"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O osso hioide n\u00e3o se articula com qualquer outro osso do corpo e encontra-se preso ao cr\u00e2nio pelo ligamento estilo-hi\u00f3ideo. Geralmente, a fratura de seu corno maior est\u00e1 relacionada a casos de morte asf\u00edxica por:","provas":[{"id":60870,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836,"slug":"agente-tecnico-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ssp-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-agente-tecnico-de-necropsia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Agente T\u00e9cnico de Necropsia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 12:15:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852546,"hashId":"59d2f1fd790a20c6d79baaf4cf9fa3c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O osso hioide n\u00e3o se articula com qualquer outro osso do corpo e encontra-se preso ao cr\u00e2nio pelo ligamento estilo-hi\u00f3ideo. Geralmente, a fratura de seu corno maior est\u00e1 relacionada a casos de morte asf\u00edxica por:<\/p>","resposta":7121979,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sufoca\u00e7\u00e3o direta.","id":7121976,"corpo":"<p>sufoca\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esganadura.","id":7121977,"corpo":"<p>esganadura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrangulamento.","id":7121978,"corpo":"<p>estrangulamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enforcamento.","id":7121979,"corpo":"<p>enforcamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soterramento.","id":7121980,"corpo":"<p>soterramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","oab":false,"nome":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","pai":429674,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429675,"slug":"medicina-legal-enforcamento-estrangulamento-e-esganadura"}],"slug":"medicina-legal\/1852546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23707,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":23311,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos","id":23710,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o \/ Contabilidade","id":23705,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o Finan\u00e7as","id":23706,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-financas"},{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas ERP - Benner - Recursos Humanos","id":23708,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-sistemas-erp-benner-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas ERP \u2013 Totvs Finan\u00e7as","id":23709,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-sistemas-erp-totvs-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana gastou 53\u200b da quinta parte de um ter\u00e7o de seu sal\u00e1rio. A fra\u00e7\u00e3o que representa a parte do sal\u00e1rio que sobrou para Ana \u00e9 igual a:","provas":[{"id":60480,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":23707,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2014-ibfc-analista-de-projetos-navais-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IBFC - AMAZUL - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":60466,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":23311,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2014-ibfc-analista-de-projetos-navais-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - AMAZUL - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2014"},{"id":60474,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos","id":23710,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2014-ibfc-analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IBFC - AMAZUL - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o Recursos Humanos - 2014"},{"id":60475,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o \/ Contabilidade","id":23705,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2014-ibfc-analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - AMAZUL - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o \/ Contabilidade - 2014"},{"id":60477,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o Finan\u00e7as","id":23706,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-financas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2014-ibfc-analista-de-projetos-navais-area-analista-de-administracao-financas","tipo":1,"nome":"IBFC - AMAZUL - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Administra\u00e7\u00e3o Finan\u00e7as - 2014"},{"id":60482,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas ERP - Benner - Recursos Humanos","id":23708,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-sistemas-erp-benner-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2014-ibfc-analista-de-projetos-navais-area-analista-de-sistemas-erp-benner-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IBFC - AMAZUL - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas ERP - Benner - Recursos Humanos - 2014"},{"id":60483,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Sistemas ERP \u2013 Totvs Finan\u00e7as","id":23709,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-sistemas-erp-totvs-financas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2014-ibfc-analista-de-projetos-navais-area-analista-de-sistemas-erp-totvs-financas","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 14:39:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1840983,"hashId":"a18388c17d52bc9f83c080a90f3c5839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana gastou <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> da quinta parte de um ter\u00e7o de seu sal\u00e1rio. A fra\u00e7\u00e3o que representa a parte do sal\u00e1rio que sobrou para Ana \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7069797,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2524\u200b","id":7069797,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{24}{25}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"753\u200b","id":7069798,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{75}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"151\u200b","id":7069799,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1514\u200b","id":7069800,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{14}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica","id":2332,"slug":"tecnico-em-gestao-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os atributos comuns do protocolo LDAP est\u00e1 o atributo para armazenamento do sobrenome do usu\u00e1rio. A sigla utilizada para este atributo \u00e9","provas":[{"id":21077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica","id":2332,"slug":"tecnico-em-gestao-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-gestao-de-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 15:13:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":706561,"hashId":"91f600bc51f332ac7429b4c50ca8e82d","enunciado":"Dentre os atributos comuns do protocolo LDAP est\u00e1 o atributo para armazenamento do sobrenome do usu\u00e1rio. A sigla utilizada\r\npara este atributo \u00e9","resposta":2418358,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"co","id":2418357,"corpo":"co","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sn","id":2418358,"corpo":"sn","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ln","id":2418359,"corpo":"ln","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"un","id":2418360,"corpo":"un","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ul","id":2418361,"corpo":"ul","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315257,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo LDAP","oab":false,"nome":"Protocolo LDAP","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429026,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolo-ldap"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/706561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel perceber que h\u00e1, no texto, v\u00e1rias refer\u00eancias a um interlocutor ou receptor. Desse modo, indique a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o evidencia essa caracter\u00edstica.","provas":[{"id":37366,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM PB - Soldado Combatente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 15:21:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1063509,"hashId":"69ca633d7ff213881fc7d507734579f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel perceber que h\u00e1, no texto, v\u00e1rias refer\u00eancias a um interlocutor ou receptor. Desse modo, indique a op\u00e7\u00e3o que <u>n\u00e3o<\/u> evidencia essa caracter\u00edstica.<\/p>","resposta":3729441,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"largue tudo de repente sob os olhares \u00e0 sua volta,\"","id":3729439,"corpo":"<p>\"largue tudo de repente sob os olhares \u00e0 sua volta,\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"fa\u00e7a os gestos mais calmos quanto os tais escribas mais severos\"","id":3729440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"fa\u00e7a os gestos mais calmos quanto os tais escribas mais severos\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"os que estiveram em casa ocupados na limpeza dos arm\u00e1rios\"","id":3729441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"os que estiveram em casa ocupados na limpeza dos arm\u00e1rios\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Mas n\u00e3o exagere na medida e suba sem demora ao quarto\"","id":3729442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Mas n\u00e3o exagere na medida e suba sem demora ao quarto\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A\u00ed pelas tr\u00eas da tarde(Raduan Nassar)\tNesta sala atulhada de mesas, m\u00e1quinas e pap\u00e9is, onde invej\u00e1veis escreventes dividiram entre si o bom-senso do mundo, aplicando-se em ideias claras apesar do ru\u00eddo e do morma\u00e7o, seguros ao se pronunciarem sobre problemas que afligem o homem moderno (esp\u00e9cie da qual voc\u00ea, milenarmente cansado, talvez se sinta um tanto exclu\u00eddo), largue tudo de repente sob os olhares \u00e0 sua volta, componha uma cara de louco quieto e perigoso, fa\u00e7a os gestos mais calmos quanto os tais escribas mais severos, d\u00ea um largo \u201cciao\u201d ao trabalho do dia, assim como quem se despede da vida, e surpreenda pouco mais tarde, com sua presen\u00e7a em hora t\u00e3o ins\u00f3lita, os que estiveram em casa ocupados na limpeza dos arm\u00e1rios, que voc\u00ea n\u00e3o sabia antes como era conduzida. Conv\u00e9m n\u00e3o responder aos olhares interrogativos, deixando crescer, por instantes, a intensa expectativa que se instala. Mas n\u00e3o exagere na medida e suba sem demora ao quarto, libertando a\u00ed os p\u00e9s das meias e dos sapatos, tirando a roupa do corpo como se retirasse a import\u00e2ncia das coisas, pondo-se enfim em vestes m\u00ednimas, quem sabe at\u00e9 em pelo, mas sem ferir o pudor (o seu pudor bem entendido), e aceitando ao mesmo tempo, como boa verdade provis\u00f3ria, toda mudan\u00e7a de comportamento. Feito um banhista incerto, assome depois com uma nudez no trampolim do patamar e avance dois passos como se fosse beirar um salto, silenciando de vez, embaixo, o surto abafado dos coment\u00e1rios. Nada de grandes lances. Des\u00e7a, sem pressa, degrau por degrau, sendo tolerante com o espanto (coitados!) dos pobres familiares, que cobrem a boca com a m\u00e3o enquanto se comprimem ao p\u00e9 da escada. Passe por eles calado, circule pela casa toda como se andasse numa praia deserta (mas sempre com a mesma cara de louco ainda n\u00e3o precipitado), e se achegue depois, com cuidado e ternura, junto \u00e0 rede languidamente envergada entre plantas Ia no terra\u00e7o. Largue-se nela como quem se larga na vida, e v\u00e1 fundo nesse mergulho: cerre as abas da rede sobre os olhos e, com um impulso do p\u00e9 (j\u00e1 n\u00e3o importa em que apoio), goze a fantasia de se sentir embalado pelo mundo.","id":380399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A\u00ed pelas tr\u00eas da tarde<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Raduan Nassar)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNesta sala atulhada de mesas, m\u00e1quinas e pap\u00e9is, onde invej\u00e1veis escreventes dividiram entre si o bom-senso do mundo, aplicando-se em ideias claras apesar do ru\u00eddo e do morma\u00e7o, seguros ao se pronunciarem sobre problemas que afligem o homem moderno (esp\u00e9cie da qual voc\u00ea, milenarmente cansado, talvez se sinta um tanto exclu\u00eddo), largue tudo de repente sob os olhares \u00e0 sua volta, componha uma cara de louco quieto e perigoso, fa\u00e7a os gestos mais calmos quanto os tais escribas mais severos, d\u00ea um largo \u201cciao\u201d ao trabalho do dia, assim como quem se despede da vida, e surpreenda pouco mais tarde, com sua presen\u00e7a em hora t\u00e3o ins\u00f3lita, os que estiveram em casa ocupados na limpeza dos arm\u00e1rios, que voc\u00ea n\u00e3o sabia antes como era conduzida. Conv\u00e9m n\u00e3o responder aos olhares interrogativos, deixando crescer, por instantes, a intensa expectativa que se instala. Mas n\u00e3o exagere na medida e suba sem demora ao quarto, libertando a\u00ed os p\u00e9s das meias e dos sapatos, tirando a roupa do corpo como se retirasse a import\u00e2ncia das coisas, pondo-se enfim em vestes m\u00ednimas, quem sabe at\u00e9 em pelo, mas sem ferir o pudor (o seu pudor bem entendido), e aceitando ao mesmo tempo, como boa verdade provis\u00f3ria, toda mudan\u00e7a de comportamento. Feito um banhista incerto, assome depois com uma nudez no trampolim do patamar e avance dois passos como se fosse beirar um salto, silenciando de vez, embaixo, o surto abafado dos coment\u00e1rios. Nada de grandes lances. Des\u00e7a, sem pressa, degrau por degrau, sendo tolerante com o espanto (coitados!) dos pobres familiares, que cobrem a boca com a m\u00e3o enquanto se comprimem ao p\u00e9 da escada. Passe por eles calado, circule pela casa toda como se andasse numa praia deserta (mas sempre com a mesma cara de louco ainda n\u00e3o precipitado), e se achegue depois, com cuidado e ternura, junto \u00e0 rede languidamente envergada entre plantas Ia no terra\u00e7o. Largue-se nela como quem se larga na vida, e v\u00e1 fundo nesse mergulho: cerre as abas da rede sobre os olhos e, com um impulso do p\u00e9 (j\u00e1 n\u00e3o importa em que apoio), goze a fantasia de se sentir embalado pelo mundo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.( ) Os \u00edndios Cariris se encontravam em maior n\u00famero que os tupis e ocupavam uma \u00e1rea que se estendia desde o planalto da Borborema at\u00e9 os limites do Cear\u00e1, Rio Grande do Norte e Pernambuco.( )Os \u00edndios Tabajaras - eram mais numerosos que os Potiguaras e ocupavam uma pequena regi\u00e3o nos limites do Rio Grande do Norte com a Para\u00edba.( ) Os \u00edndios Potiguaras na \u00e9poca da funda\u00e7\u00e3o da Para\u00edba, os Potiguaras formavam um grupo de aproximadamente 5 mil pessoas. A alian\u00e7a que firmaram com os portugueses foi de grande proveito para os \u00edndios quando da conquista da Para\u00edba e funda\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa.A sequ\u00eancia correta das assertivas \u00e9:","provas":[{"id":37366,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM PB - Soldado Combatente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 15:21:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1063551,"hashId":"950eaaa6d0a2f08591f0524d33d8784b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os \u00edndios Cariris se encontravam em maior n\u00famero que os tupis e ocupavam uma \u00e1rea que se estendia desde o planalto da Borborema at\u00e9 os limites do Cear\u00e1, Rio Grande do Norte e Pernambuco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Os \u00edndios Tabajaras - eram mais numerosos que os Potiguaras e ocupavam uma pequena regi\u00e3o nos limites do Rio Grande do Norte com a Para\u00edba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os \u00edndios Potiguaras na \u00e9poca da funda\u00e7\u00e3o da Para\u00edba, os Potiguaras formavam um grupo de aproximadamente 5 mil pessoas. A alian\u00e7a que firmaram com os portugueses foi de grande proveito para os \u00edndios quando da conquista da Para\u00edba e funda\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta das assertivas \u00e9:<\/p>","resposta":3729610,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - V.","id":3729607,"corpo":"<p>F - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - V.","id":3729608,"corpo":"<p>V - V - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - V.","id":3729609,"corpo":"<p>F - F - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F.","id":3729610,"corpo":"<p>V - F - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401202,"slug":"historia-pernambuco-pe"}],"slug":"historia\/1063551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Constitui crime de tortura constranger algu\u00e9m com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, causando-lhe sofrimento f\u00edsico ou mental:","provas":[{"id":37366,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM PB - Soldado Combatente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 15:21:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1063581,"hashId":"c57e771d7d124469e118f20b57dd0890","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u>. Constitui crime de tortura constranger algu\u00e9m com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, causando-lhe sofrimento f\u00edsico ou mental:<\/p>","resposta":3729730,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o fim de obter confiss\u00e3o da v\u00edtima ou de terceira pessoa.","id":3729727,"corpo":"<p>Com o fim de obter confiss\u00e3o da v\u00edtima ou de terceira pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para provocar a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o de natureza criminosa.","id":3729728,"corpo":"<p>Para provocar a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o de natureza criminosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o racial ou religiosa.","id":3729729,"corpo":"<p>Em raz\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o racial ou religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para obrigar ao pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o civil ex delicto.","id":3729730,"corpo":"<p>Para obrigar ao pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o civil <em>ex delicto.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/1063581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aexist\u00eancia de crime, sua apura\u00e7\u00e3o e o devido processo legal sofrem influ\u00eancia do texto constitucional. Sendo assim, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37366,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM PB - Soldado Combatente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 15:21:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1063561,"hashId":"afd29f9b8cbee2cf34165cdb15fbd741","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aexist\u00eancia de crime, sua apura\u00e7\u00e3o e o devido processo legal sofrem influ\u00eancia do texto constitucional. Sendo assim, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3729647,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","id":3729647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.","id":3729648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As provas il\u00edcitas s\u00e3o admiss\u00edveis no processo desde que sirvam para apurar a verdade.","id":3729649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As provas il\u00edcitas s\u00e3o admiss\u00edveis no processo desde que sirvam para apurar a verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O preso s\u00f3 ter\u00e1 direito \u00e0 assist\u00eancia da fam\u00edlia depois de responder objetivamente em interrogat\u00f3rio, garantido o acompanhamento por advogado.","id":3729650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preso s\u00f3 ter\u00e1 direito \u00e0 assist\u00eancia da fam\u00edlia depois de responder objetivamente em interrogat\u00f3rio, garantido o acompanhamento por advogado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/1063561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cDes\u00e7a, sem pressa, degrau por degrau, sendo tolerante com o espanto\u201d, al\u00e9m de um papel sint\u00e1tico a pontua\u00e7\u00e3o cumpre um efeito importante, pois:","provas":[{"id":37366,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM PB - Soldado Combatente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 15:21:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1063522,"hashId":"d61e4aa599757a58992ebb7a2e492eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cDes\u00e7a, sem pressa, degrau por degrau, sendo tolerante com o espanto\u201d, al\u00e9m de um papel sint\u00e1tico a pontua\u00e7\u00e3o cumpre um efeito importante, pois:<\/p>","resposta":3729493,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impede duplas interpreta\u00e7\u00f5es.","id":3729491,"corpo":"<p>impede duplas interpreta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isola o aposto.","id":3729492,"corpo":"<p>isola o aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7a a ideia de lentid\u00e3o.","id":3729493,"corpo":"<p>refor\u00e7a a ideia de lentid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indica uma enumera\u00e7\u00e3o de termos da mesma fun\u00e7\u00e3o.","id":3729494,"corpo":"<p>indica uma enumera\u00e7\u00e3o de termos da mesma fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A\u00ed pelas tr\u00eas da tarde(Raduan Nassar)\tNesta sala atulhada de mesas, m\u00e1quinas e pap\u00e9is, onde invej\u00e1veis escreventes dividiram entre si o bom-senso do mundo, aplicando-se em ideias claras apesar do ru\u00eddo e do morma\u00e7o, seguros ao se pronunciarem sobre problemas que afligem o homem moderno (esp\u00e9cie da qual voc\u00ea, milenarmente cansado, talvez se sinta um tanto exclu\u00eddo), largue tudo de repente sob os olhares \u00e0 sua volta, componha uma cara de louco quieto e perigoso, fa\u00e7a os gestos mais calmos quanto os tais escribas mais severos, d\u00ea um largo \u201cciao\u201d ao trabalho do dia, assim como quem se despede da vida, e surpreenda pouco mais tarde, com sua presen\u00e7a em hora t\u00e3o ins\u00f3lita, os que estiveram em casa ocupados na limpeza dos arm\u00e1rios, que voc\u00ea n\u00e3o sabia antes como era conduzida. Conv\u00e9m n\u00e3o responder aos olhares interrogativos, deixando crescer, por instantes, a intensa expectativa que se instala. Mas n\u00e3o exagere na medida e suba sem demora ao quarto, libertando a\u00ed os p\u00e9s das meias e dos sapatos, tirando a roupa do corpo como se retirasse a import\u00e2ncia das coisas, pondo-se enfim em vestes m\u00ednimas, quem sabe at\u00e9 em pelo, mas sem ferir o pudor (o seu pudor bem entendido), e aceitando ao mesmo tempo, como boa verdade provis\u00f3ria, toda mudan\u00e7a de comportamento. Feito um banhista incerto, assome depois com uma nudez no trampolim do patamar e avance dois passos como se fosse beirar um salto, silenciando de vez, embaixo, o surto abafado dos coment\u00e1rios. Nada de grandes lances. Des\u00e7a, sem pressa, degrau por degrau, sendo tolerante com o espanto (coitados!) dos pobres familiares, que cobrem a boca com a m\u00e3o enquanto se comprimem ao p\u00e9 da escada. Passe por eles calado, circule pela casa toda como se andasse numa praia deserta (mas sempre com a mesma cara de louco ainda n\u00e3o precipitado), e se achegue depois, com cuidado e ternura, junto \u00e0 rede languidamente envergada entre plantas Ia no terra\u00e7o. Largue-se nela como quem se larga na vida, e v\u00e1 fundo nesse mergulho: cerre as abas da rede sobre os olhos e, com um impulso do p\u00e9 (j\u00e1 n\u00e3o importa em que apoio), goze a fantasia de se sentir embalado pelo mundo.","id":380401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A\u00ed pelas tr\u00eas da tarde<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Raduan Nassar)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNesta sala atulhada de mesas, m\u00e1quinas e pap\u00e9is, onde invej\u00e1veis escreventes dividiram entre si o bom-senso do mundo, aplicando-se em ideias claras apesar do ru\u00eddo e do morma\u00e7o, seguros ao se pronunciarem sobre problemas que afligem o homem moderno (esp\u00e9cie da qual voc\u00ea, milenarmente cansado, talvez se sinta um tanto exclu\u00eddo), largue tudo de repente sob os olhares \u00e0 sua volta, componha uma cara de louco quieto e perigoso, fa\u00e7a os gestos mais calmos quanto os tais escribas mais severos, d\u00ea um largo \u201cciao\u201d ao trabalho do dia, assim como quem se despede da vida, e surpreenda pouco mais tarde, com sua presen\u00e7a em hora t\u00e3o ins\u00f3lita, os que estiveram em casa ocupados na limpeza dos arm\u00e1rios, que voc\u00ea n\u00e3o sabia antes como era conduzida. Conv\u00e9m n\u00e3o responder aos olhares interrogativos, deixando crescer, por instantes, a intensa expectativa que se instala. Mas n\u00e3o exagere na medida e suba sem demora ao quarto, libertando a\u00ed os p\u00e9s das meias e dos sapatos, tirando a roupa do corpo como se retirasse a import\u00e2ncia das coisas, pondo-se enfim em vestes m\u00ednimas, quem sabe at\u00e9 em pelo, mas sem ferir o pudor (o seu pudor bem entendido), e aceitando ao mesmo tempo, como boa verdade provis\u00f3ria, toda mudan\u00e7a de comportamento. Feito um banhista incerto, assome depois com uma nudez no trampolim do patamar e avance dois passos como se fosse beirar um salto, silenciando de vez, embaixo, o surto abafado dos coment\u00e1rios. Nada de grandes lances. Des\u00e7a, sem pressa, degrau por degrau, sendo tolerante com o espanto (coitados!) dos pobres familiares, que cobrem a boca com a m\u00e3o enquanto se comprimem ao p\u00e9 da escada. Passe por eles calado, circule pela casa toda como se andasse numa praia deserta (mas sempre com a mesma cara de louco ainda n\u00e3o precipitado), e se achegue depois, com cuidado e ternura, junto \u00e0 rede languidamente envergada entre plantas Ia no terra\u00e7o. Largue-se nela como quem se larga na vida, e v\u00e1 fundo nesse mergulho: cerre as abas da rede sobre os olhos e, com um impulso do p\u00e9 (j\u00e1 n\u00e3o importa em que apoio), goze a fantasia de se sentir embalado pelo mundo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Rios Litor\u00e2neos que fazem parte da hidrografia da Para\u00edba t\u00eam a seguinte caracter\u00edstica: ","provas":[{"id":37366,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM PB - Soldado Combatente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 15:21:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1063544,"hashId":"c0b0bf0db569fe448d592841602e8c23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Rios Litor\u00e2neos que fazem parte da hidrografia da Para\u00edba t\u00eam a seguinte caracter\u00edstica: <\/p>","resposta":3729581,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o rios que v\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o ao norte em busca de terras baixas.","id":3729579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o rios que v\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o ao norte em busca de terras baixas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O rio mais importante deste grupo \u00e9 o Rio Piranhas.","id":3729580,"corpo":"<p>O rio mais importante deste grupo \u00e9 o Rio Piranhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nascem na Serra da Borborema e v\u00e3o em busca do litoral para desaguar no Oceano Atl\u00e2ntico.","id":3729581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nascem na Serra da Borborema e v\u00e3o em busca do litoral para desaguar no Oceano Atl\u00e2ntico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rio do Peixe, Rio Pianc\u00f3 e o Espinhara, s\u00e3o afluentesdo Rio Para\u00edba.","id":3729582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rio do Peixe, Rio Pianc\u00f3 e o Espinhara, s\u00e3o afluentesdo Rio Para\u00edba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1063544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acentuado pelo mesmo motivo que o voc\u00e1bulo \u201cinvej\u00e1veis\u201d, tem-se a palavra: ","provas":[{"id":37366,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM PB - Soldado Combatente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 15:21:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1063523,"hashId":"cbb316601e102a3d9ccb1d414ce1566f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuado pelo mesmo motivo que o voc\u00e1bulo \u201cinvej\u00e1veis\u201d, tem-se a palavra: <\/p>","resposta":3729495,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"coment\u00e1rios\"","id":3729495,"corpo":"<p>\"coment\u00e1rios\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Conv\u00e9m\"","id":3729496,"corpo":"<p>\"Conv\u00e9m\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"exclu\u00eddo\"","id":3729497,"corpo":"<p>\"exclu\u00eddo\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"m\u00ednimas\"","id":3729498,"corpo":"<p>\"m\u00ednimas\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A\u00ed pelas tr\u00eas da tarde(Raduan Nassar)\tNesta sala atulhada de mesas, m\u00e1quinas e pap\u00e9is, onde invej\u00e1veis escreventes dividiram entre si o bom-senso do mundo, aplicando-se em ideias claras apesar do ru\u00eddo e do morma\u00e7o, seguros ao se pronunciarem sobre problemas que afligem o homem moderno (esp\u00e9cie da qual voc\u00ea, milenarmente cansado, talvez se sinta um tanto exclu\u00eddo), largue tudo de repente sob os olhares \u00e0 sua volta, componha uma cara de louco quieto e perigoso, fa\u00e7a os gestos mais calmos quanto os tais escribas mais severos, d\u00ea um largo \u201cciao\u201d ao trabalho do dia, assim como quem se despede da vida, e surpreenda pouco mais tarde, com sua presen\u00e7a em hora t\u00e3o ins\u00f3lita, os que estiveram em casa ocupados na limpeza dos arm\u00e1rios, que voc\u00ea n\u00e3o sabia antes como era conduzida. Conv\u00e9m n\u00e3o responder aos olhares interrogativos, deixando crescer, por instantes, a intensa expectativa que se instala. Mas n\u00e3o exagere na medida e suba sem demora ao quarto, libertando a\u00ed os p\u00e9s das meias e dos sapatos, tirando a roupa do corpo como se retirasse a import\u00e2ncia das coisas, pondo-se enfim em vestes m\u00ednimas, quem sabe at\u00e9 em pelo, mas sem ferir o pudor (o seu pudor bem entendido), e aceitando ao mesmo tempo, como boa verdade provis\u00f3ria, toda mudan\u00e7a de comportamento. Feito um banhista incerto, assome depois com uma nudez no trampolim do patamar e avance dois passos como se fosse beirar um salto, silenciando de vez, embaixo, o surto abafado dos coment\u00e1rios. Nada de grandes lances. Des\u00e7a, sem pressa, degrau por degrau, sendo tolerante com o espanto (coitados!) dos pobres familiares, que cobrem a boca com a m\u00e3o enquanto se comprimem ao p\u00e9 da escada. Passe por eles calado, circule pela casa toda como se andasse numa praia deserta (mas sempre com a mesma cara de louco ainda n\u00e3o precipitado), e se achegue depois, com cuidado e ternura, junto \u00e0 rede languidamente envergada entre plantas Ia no terra\u00e7o. Largue-se nela como quem se larga na vida, e v\u00e1 fundo nesse mergulho: cerre as abas da rede sobre os olhos e, com um impulso do p\u00e9 (j\u00e1 n\u00e3o importa em que apoio), goze a fantasia de se sentir embalado pelo mundo.","id":380401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A\u00ed pelas tr\u00eas da tarde<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Raduan Nassar)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNesta sala atulhada de mesas, m\u00e1quinas e pap\u00e9is, onde invej\u00e1veis escreventes dividiram entre si o bom-senso do mundo, aplicando-se em ideias claras apesar do ru\u00eddo e do morma\u00e7o, seguros ao se pronunciarem sobre problemas que afligem o homem moderno (esp\u00e9cie da qual voc\u00ea, milenarmente cansado, talvez se sinta um tanto exclu\u00eddo), largue tudo de repente sob os olhares \u00e0 sua volta, componha uma cara de louco quieto e perigoso, fa\u00e7a os gestos mais calmos quanto os tais escribas mais severos, d\u00ea um largo \u201cciao\u201d ao trabalho do dia, assim como quem se despede da vida, e surpreenda pouco mais tarde, com sua presen\u00e7a em hora t\u00e3o ins\u00f3lita, os que estiveram em casa ocupados na limpeza dos arm\u00e1rios, que voc\u00ea n\u00e3o sabia antes como era conduzida. Conv\u00e9m n\u00e3o responder aos olhares interrogativos, deixando crescer, por instantes, a intensa expectativa que se instala. Mas n\u00e3o exagere na medida e suba sem demora ao quarto, libertando a\u00ed os p\u00e9s das meias e dos sapatos, tirando a roupa do corpo como se retirasse a import\u00e2ncia das coisas, pondo-se enfim em vestes m\u00ednimas, quem sabe at\u00e9 em pelo, mas sem ferir o pudor (o seu pudor bem entendido), e aceitando ao mesmo tempo, como boa verdade provis\u00f3ria, toda mudan\u00e7a de comportamento. Feito um banhista incerto, assome depois com uma nudez no trampolim do patamar e avance dois passos como se fosse beirar um salto, silenciando de vez, embaixo, o surto abafado dos coment\u00e1rios. Nada de grandes lances. Des\u00e7a, sem pressa, degrau por degrau, sendo tolerante com o espanto (coitados!) dos pobres familiares, que cobrem a boca com a m\u00e3o enquanto se comprimem ao p\u00e9 da escada. Passe por eles calado, circule pela casa toda como se andasse numa praia deserta (mas sempre com a mesma cara de louco ainda n\u00e3o precipitado), e se achegue depois, com cuidado e ternura, junto \u00e0 rede languidamente envergada entre plantas Ia no terra\u00e7o. Largue-se nela como quem se larga na vida, e v\u00e1 fundo nesse mergulho: cerre as abas da rede sobre os olhos e, com um impulso do p\u00e9 (j\u00e1 n\u00e3o importa em que apoio), goze a fantasia de se sentir embalado pelo mundo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 12 a 16","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1063523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente o trecho a seguir. \u201cN\u00e3o constitui valor do policial militar, segundo o estatuto dos policiais militares do Estado da Para\u00edba:__________________ .\u201d","provas":[{"id":37366,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Para\u00edba","sigla":"PM PB","id":1251,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"IBFC - PM PB - Soldado Combatente - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 15:21:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1063573,"hashId":"0d04a183d2b5994be0bbac2225021d14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente o trecho a seguir. \u201cN\u00e3o constitui valor do policial militar, segundo o estatuto dos policiais militares do Estado da Para\u00edba:__________________ .\u201d<\/p>","resposta":3729695,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser justo e imparcial no julgamento dos atos e na aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito dos subordinados.","id":3729695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser justo e imparcial no julgamento dos atos e na aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito dos subordinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A f\u00e9 na elevada miss\u00e3o da Policia Militar.","id":3729696,"corpo":"<p>A f\u00e9 na elevada miss\u00e3o da Policia Militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sentimento de servir\u00e1 comunidade estadual, traduzido pela vontade inabal\u00e1vel de cumprir o dever policial militar e pelo integral devotamento \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ardem p\u00fablica, mesmo com o risco da pr\u00f3pria vida ","id":3729697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentimento de servir\u00e1 comunidade estadual, traduzido pela vontade inabal\u00e1vel de cumprir o dever policial militar e pelo integral devotamento \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ardem p\u00fablica, mesmo com o risco da pr\u00f3pria vida <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O civismo e o culto das tradi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. ","id":3729698,"corpo":"<p>O civismo e o culto das tradi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PB","pai":403369,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-pb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1063573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, poderia ser empregado o acento indicativo de crase no \u201ca\u201d, em \u201co acesso a qualquer velharia escrita\u201d (l.17).","provas":[{"id":21132,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cade-2014-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CADE - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":707851,"hashId":"fe161605dd31f91b19f1146d25cd73e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, poderia ser empregado o acento indicativo de crase no \u201ca\u201d, em \u201co acesso a qualquer velharia escrita\u201d (l.17).<\/p>","resposta":2423473,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2423472,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2423473,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ____ Ningu\u00e9m sabia, nem pretendia saber, por que ou comoLanebbia e seus associados se interessavam por um bando deman\u00edacos como n\u00f3s, gente estranha, supostamente inteligente,4 que passava horas lendo ou discutindo inutilidades. Gente,dizia-se, que brilharia no corpo docente de qualqueruniversidade; especialistas que qualquer editora contrataria por7 somas astron\u00f4micas (certos astros n\u00e3o s\u00e3o muito grandes). Eraum enigma tamb\u00e9m para n\u00f3s; mas, lamenta\u00e7\u00f5es \u00e0 parte,sab\u00edamos de nossa incompet\u00eancia, tamb\u00e9m astron\u00f4mica (alguns10 astros s\u00e3o bastante grandes), para lidar com contratos, chefes,prazos e, sobretudo, reivindica\u00e7\u00f5es salariais. T\u00ednhamos, al\u00e9mdisso, algumas doen\u00e7as comuns a todo o grupo, ou quase todo:13 a bibliomania mais cr\u00f4nica que se possa imaginar, uma paix\u00e3oneur\u00f3tico-deliquencial por textos antigos, que nos levavafrequentemente a visitas subservientes a p\u00e1rocos, conventos,16 igrejas e col\u00e9gios. Procur\u00e1vamos criar relacionamentos quefacilitassem o acesso a qualquer velharia escrita. Que poderiaestar esperando por n\u00f3s, por que n\u00e3o?, desde s\u00e9culos, ou19 d\u00e9cadas. Conhec\u00edamos arm\u00e1rios, s\u00f3t\u00e3os, por\u00f5es e cofres desacristias, bibliotecas, batist\u00e9rios ou cen\u00e1culos, bem melhor doque seus propriet\u00e1rios ou curadores. T\u00ednhamos achado22 preciosidades que muitos colecionadores cobi\u00e7ariam.Descobrir esses esconderijos era uma esp\u00e9cie de hobby nossonos fins de semana, quando sa\u00edamos atr\u00e1s de boa comida, bons25 vinhos e velhos escritos.Isaias Pessotti. Aqueles c\u00e3es malditos de Arquelau.Rio de Janeiro: Ed. 34, 1993, p. 11 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0s ideias do texto acima.","id":315481,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Ningu\u00e9m sabia, nem pretendia saber, por que ou como<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Lanebbia e seus associados se interessavam por um bando de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">man\u00edacos como n\u00f3s, gente estranha, supostamente inteligente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>que passava horas lendo ou discutindo inutilidades. Gente,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dizia-se, que brilharia no corpo docente de qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">universidade; especialistas que qualquer editora contrataria por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>somas astron\u00f4micas (certos astros n\u00e3o s\u00e3o muito grandes). Era<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">um enigma tamb\u00e9m para n\u00f3s; mas, lamenta\u00e7\u00f5es \u00e0 parte,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sab\u00edamos de nossa incompet\u00eancia, tamb\u00e9m astron\u00f4mica (alguns<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>astros s\u00e3o bastante grandes), para lidar com contratos, chefes,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">prazos e, sobretudo, reivindica\u00e7\u00f5es salariais. T\u00ednhamos, al\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">disso, algumas doen\u00e7as comuns a todo o grupo, ou quase todo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>a bibliomania mais cr\u00f4nica que se possa imaginar, uma paix\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">neur\u00f3tico-deliquencial por textos antigos, que nos levava<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">frequentemente a visitas subservientes a p\u00e1rocos, conventos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>igrejas e col\u00e9gios. Procur\u00e1vamos criar relacionamentos que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">facilitassem o acesso a qualquer velharia escrita. Que poderia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">estar esperando por n\u00f3s, por que n\u00e3o?, desde s\u00e9culos, ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>d\u00e9cadas. Conhec\u00edamos arm\u00e1rios, s\u00f3t\u00e3os, por\u00f5es e cofres de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sacristias, bibliotecas, batist\u00e9rios ou cen\u00e1culos, bem melhor do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que seus propriet\u00e1rios ou curadores. T\u00ednhamos achado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>preciosidades que muitos colecionadores cobi\u00e7ariam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Descobrir esses esconderijos era uma esp\u00e9cie de <em>hobby <\/em>nosso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nos fins de semana, quando sa\u00edamos atr\u00e1s de boa comida, bons<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>vinhos e velhos escritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isaias Pessotti. Aqueles c\u00e3es malditos de Arquelau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rio de Janeiro: Ed. 34, 1993, p. 11 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas e \u00e0s ideias do texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/707851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152,"slug":"tecnico-area-equipamentos-medico-odontologico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre concentradores, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":50869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":20152,"slug":"tecnico-area-equipamentos-medico-odontologico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uff"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-equipamentos-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Equipamentos M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 14:45:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1535254,"hashId":"2c57a7b2b69358b964b641d668a66407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre concentradores, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5741147,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 podem ser anal\u00f3gicos.","id":5741144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 podem ser anal\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuem entradas onde se ligam os LPCD\u2019s e sa\u00eddas que s\u00e3o ligadas aos ETD\u2019s.","id":5741145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem entradas onde se ligam os LPCD\u2019s e sa\u00eddas que s\u00e3o ligadas aos ETD\u2019s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma LPCD deve ser ligada \u00e0s entradas de um concentrador.","id":5741146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma LPCD deve ser ligada \u00e0s entradas de um concentrador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se um ETD est\u00e1 distante do concentrador, mesmo no mesmo pr\u00e9dio, deve-se utilizar um modem.","id":5741147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se um ETD est\u00e1 distante do concentrador, mesmo no mesmo pr\u00e9dio, deve-se utilizar um modem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se as dist\u00e2ncias entre os ETD\u2019s e o concentrador s\u00e3o pequenas, devem ser evitados modem\u2019s digitais, por serem mais caros.","id":5741148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se as dist\u00e2ncias entre os ETD\u2019s e o concentrador s\u00e3o pequenas, devem ser evitados modem\u2019s digitais, por serem mais caros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de rede","oab":false,"nome":"Equipamentos de rede","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399095,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-rede"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535254","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea total e o volume de um octaedro regular de 2 cm de aresta \u00e9:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:29:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095496,"hashId":"c33ded55c481ea3622a650d03daf12dd","enunciado":"<p>A \u00e1rea total e o volume de um octaedro regular de 2 cm de aresta \u00e9:<\/p>","resposta":8193035,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8193034,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68848\/item-questao\/8193034-20211217152636000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8193035,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68848\/item-questao\/8193035-20211217152636000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8193036,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68848\/item-questao\/8193036-20211217152636000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8193037,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68848\/item-questao\/8193037-20211217152636000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre an\u00e1lise combinat\u00f3ria:I - An\u00e1lise Combinat\u00f3ria \u00e9 um conjunto de procedimentos que possibilita a constru\u00e7\u00e3o de grupos diferentes formados por um n\u00famero finito de elementos de um conjunto sob certas circunst\u00e2ncias.II - Na maior parte das vezes, tomaremos conjuntos Z com m elementos e os grupos formados com elementos de Z ter\u00e3o p elementos, isto \u00e9, p ser\u00e1 a taxa do agrupamento, com p&lt;m.III - Arranjos, Permuta\u00e7\u00f5es ou Combina\u00e7\u00f5es, s\u00e3o os tr\u00eas tipos principais de agrupamentos, sendo que eles podem ser simples, com repeti\u00e7\u00e3o ou circulares. Apresentaremos alguns detalhes de tais agrupamentos.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:01:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2192088,"hashId":"642252edd0abaecff6d1c101dd1b24e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre an\u00e1lise combinat\u00f3ria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - An\u00e1lise Combinat\u00f3ria \u00e9 um conjunto de procedimentos que possibilita a constru\u00e7\u00e3o de grupos diferentes formados por um n\u00famero finito de elementos de um conjunto sob certas circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Na maior parte das vezes, tomaremos conjuntos Z com m elementos e os grupos formados com elementos de Z ter\u00e3o p elementos, isto \u00e9, p ser\u00e1 a taxa do agrupamento, com p&lt;m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Arranjos, Permuta\u00e7\u00f5es ou Combina\u00e7\u00f5es, s\u00e3o os tr\u00eas tipos principais de agrupamentos, sendo que eles podem ser simples, com repeti\u00e7\u00e3o ou circulares. Apresentaremos alguns detalhes de tais agrupamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8605518,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8605515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8605516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8605517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":8605518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/2192088","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raiz da equa\u00e7\u00e3o x2 - 3x -4 = 0 \u00e9:","provas":[{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 15:59:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2192080,"hashId":"f71e07df28f79250ef77f48b0ef7d9f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiz da equa\u00e7\u00e3o <em>x<\/em><sup><em>2<\/em><\/sup><em> - 3x -4 = 0 \u00e9<\/em>:<\/p>","resposta":8605483,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x' = 5 e x'' = -4","id":8605482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x' = 5 e x'' = -4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x' = 4 e x'' = -1","id":8605483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x' = 4 e x'' = -1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x' = 7 e x'' = 1","id":8605484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x' = 7 e x'' = 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" x' = 9 e x'' = 1","id":8605485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> x' = 9 e x'' = 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Definimos { : } como:","provas":[{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 15:59:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2192077,"hashId":"a8997fc9508f78779ac42dd04de16a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Definimos { : } como:<\/p>","resposta":8605470,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perten\u00e7a a conjunto.","id":8605468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perten\u00e7a a conjunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunto nulo. ","id":8605469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto nulo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nota\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o de conjuntos.","id":8605470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nota\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o de conjuntos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o te\u00f3rica de conjuntos.","id":8605471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uni\u00e3o te\u00f3rica de conjuntos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u03c0 equivale a aproximadamente:","provas":[{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:02:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2192093,"hashId":"a6112845eab6925eebdcd3f387d55775","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03c0 equivale a aproximadamente:<\/p>","resposta":8605539,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.12","id":8605537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.13","id":8605538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.13<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.14 ","id":8605539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.14 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.15","id":8605540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"log(61) \u00e9 igual a aproximadamente:","provas":[{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2192095,"hashId":"37beec1b5c574f47afff1d0d180cabfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">log(61) \u00e9 igual a aproximadamente:<\/p>","resposta":8605548,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.77 ","id":8605546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.77 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.78","id":8605547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.78<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.79","id":8605548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.79<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1.80","id":8605549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 1.80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Logaritmos","oab":false,"nome":"Logaritmos","pai":403851,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408787,"slug":"matematica-logaritmos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre a altura e a base de um ret\u00e2ngulo \u00e9 0,75. O per\u00edmetro desse ret\u00e2ngulo \u00e9 igual a 70 cm. Ent\u00e3o, a \u00e1rea desse ret\u00e2ngulo \u00e9:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 16:24:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095283,"hashId":"fb5136e7ca01a8c35fbcb1604d59137f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre a altura e a base de um ret\u00e2ngulo \u00e9 0,75. O per\u00edmetro desse ret\u00e2ngulo \u00e9 igual a 70 cm. Ent\u00e3o, a \u00e1rea desse ret\u00e2ngulo \u00e9:<\/p>","resposta":8192097,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400","id":8192096,"corpo":"<p>400<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300","id":8192097,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200","id":8192098,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100","id":8192099,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"LIS, 38 anos, \u00e9 um trabalhador em uma fazenda da serra catarinense. Ele exerce sua atividade no campo, lidando com gado. Vinha bem h\u00e1 cerca de quatro meses, quando apresentou paralisia facial perif\u00e9rica associada a \u201cdores nas juntas\u201d. Elas t\u00eam um car\u00e1ter migrat\u00f3rio e s\u00e3o acompanhadas por \u201cdes\u00e2nimo\u201d. Seu exame cl\u00ednico pouco exibe al\u00e9m de um eritema de forma circular no dorso. Com estas informa\u00e7\u00f5es, qual das seguintes op\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas deve ter prioridade na sua mente?","provas":[{"id":21674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Neurologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":731137,"hashId":"aab78bc6c7c4a821a9e8702987950261","enunciado":"<P>LIS, 38 anos, \u00e9 um trabalhador em uma fazenda da serra catarinense. Ele exerce sua atividade no campo, lidando com gado. Vinha bem h\u00e1 cerca de quatro meses, quando apresentou paralisia facial perif\u00e9rica associada a \u201cdores nas juntas\u201d. Elas t\u00eam um car\u00e1ter migrat\u00f3rio e s\u00e3o acompanhadas por \u201cdes\u00e2nimo\u201d. Seu exame cl\u00ednico pouco exibe al\u00e9m de um eritema de forma circular no dorso. <\/P>\r\n<P>Com estas informa\u00e7\u00f5es, qual das seguintes op\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas deve ter prioridade na sua mente?<\/P>","resposta":2502198,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esclerodermia","id":2502194,"corpo":"Esclerodermia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esclerose M\u00fatipla","id":2502195,"corpo":"Esclerose M\u00fatipla","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite Reumatoide","id":2502196,"corpo":"Artrite Reumatoide","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre Reum\u00e1tica de in\u00edcio tardio","id":2502197,"corpo":"Febre Reum\u00e1tica de in\u00edcio tardio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Lyme\/S\u00edndrome de Baggio-Yoshinari","id":2502198,"corpo":"Doen\u00e7a de Lyme\/S\u00edndrome de Baggio-Yoshinari","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320294,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/731137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de nove anos foi encaminhada ao servi\u00e7o de Neurologia por ter tido um ataque t\u00f4nico-cl\u00f4nico durante o sono. Aparentemente foi o primeiro epis\u00f3dio. Todavia, a m\u00e3e tem observado h\u00e1 alguns meses estranhas contra\u00e7\u00f5es na hemiface do seu filho, as quais se repetem com relativa frequ\u00eancia \u2013 no m\u00ednimo, um epis\u00f3dio por semana e sem qualquer justificativa para tal. Ele \u00e9 filho \u00fanico e sua HMP \u00e9 negativa, assim como de seus familiares; entretanto, h\u00e1 pouco contato com os mesmos. Seus pais trouxeram um EEG de bom padr\u00e3o feito recentemente, no qual pontas centrotemporais eram facilmente identificadas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, escolha uma das alternativas abaixo listadas como a melhor op\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":21674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologia","id":9208,"slug":"medico-neurologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Neurologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":731142,"hashId":"3742cbc4e7eb1f60aa4dbbbd005010c9","enunciado":"<P>Uma crian\u00e7a de nove anos foi encaminhada ao servi\u00e7o de Neurologia por ter tido um ataque t\u00f4nico-cl\u00f4nico durante o sono. Aparentemente foi o primeiro epis\u00f3dio. Todavia, a m\u00e3e tem observado h\u00e1 alguns meses estranhas contra\u00e7\u00f5es na hemiface do seu filho, as quais se repetem com relativa frequ\u00eancia \u2013 no m\u00ednimo, um epis\u00f3dio por semana e sem qualquer justificativa para tal. Ele \u00e9 filho \u00fanico e sua HMP \u00e9 negativa, assim como de seus familiares; entretanto, h\u00e1 pouco contato com os mesmos. Seus pais trouxeram um EEG de bom padr\u00e3o feito recentemente, no qual pontas centrotemporais eram facilmente identificadas. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, escolha uma das alternativas abaixo listadas como a melhor op\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/P>","resposta":2502219,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epilepsia Benigna da Inf\u00e2ncia","id":2502219,"corpo":"Epilepsia Benigna da Inf\u00e2ncia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epilepsia Parcial Complexa","id":2502220,"corpo":"Epilepsia Parcial Complexa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epilepsia Miocl\u00f4nica Juvenil","id":2502221,"corpo":"Epilepsia Miocl\u00f4nica Juvenil","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Lennox-Gastaut","id":2502222,"corpo":"S\u00edndrome de Lennox-Gastaut","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Dravet","id":2502223,"corpo":"S\u00edndrome de Dravet","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320294,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/731142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: .................................................. consiste em um acordo de vontades firmado por entidades p\u00fablicas de qualquer esp\u00e9cie, ou entre estas e organiza\u00e7\u00f5es particulares, para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse comum entre os part\u00edcipes, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":69503,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:38:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2117085,"hashId":"c3aa888bb85e885dfaacc61453ee6445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">.................................................. consiste em um acordo de vontades firmado por entidades p\u00fablicas de qualquer esp\u00e9cie, ou entre estas e organiza\u00e7\u00f5es particulares, para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse comum entre os part\u00edcipes, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":8277118,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ag\u00eancia","id":8277116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ag\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o","id":8277117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conv\u00eanio","id":8277118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conv\u00eanio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A teoria da ag\u00eancia","id":8277119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da ag\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contrato administrativo","id":8277120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato administrativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Conv\u00eanio","oab":true,"nome":"Conceito de Conv\u00eanio","pai":408185,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408208,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-convenio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":68565,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2014"},{"id":68665,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biomedico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Biom\u00e9dico - 2014"},{"id":68938,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":69138,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-nutricionista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:54:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1080470,"hashId":"d5fd0990d2d186d3d94422b7c72c361c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3806615,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme dados do IBGE, no per\u00edodo que vai do ano de 2000 ao ano de 2010, a popula\u00e7\u00e3o de idosos brasileiros cresceu 59%.","id":3806614,"corpo":"<p align=justify>Conforme dados do IBGE, no per\u00edodo que vai do\r\nano de 2000 ao ano de 2010, a popula\u00e7\u00e3o de idosos\r\nbrasileiros cresceu 59%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com os avan\u00e7os da medicina, segundo a geriatra C\u00e1ssia Maria Braga Stocco, a popula\u00e7\u00e3o de idosos cresceu, pois muitas doen\u00e7as passaram a ser cur\u00e1veis, fato que aumentou a expectativa de vida.","id":3806615,"corpo":"<p align=justify>Com os avan\u00e7os da medicina, segundo a geriatra\r\nC\u00e1ssia Maria Braga Stocco, a popula\u00e7\u00e3o de idosos\r\ncresceu, pois muitas doen\u00e7as passaram a ser\r\ncur\u00e1veis, fato que aumentou a expectativa de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a geriatra C\u00e1ssia Maria Braga Stocco, a medicina atual pode evitar, por meio de vacinas, as doen\u00e7as que levam \u00e0 morte.","id":3806616,"corpo":"<p align=justify>Segundo a geriatra C\u00e1ssia Maria Braga Stocco, a\r\nmedicina atual pode evitar, por meio de vacinas, as\r\ndoen\u00e7as que levam \u00e0 morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O caso do aposentado Jo\u00e3o Lopes contrap\u00f5e-se, de certo modo, \u00e0 opini\u00e3o da geriatra.","id":3806617,"corpo":"<p align=justify>O caso do aposentado Jo\u00e3o Lopes contrap\u00f5e-se, de\r\ncerto modo, \u00e0 opini\u00e3o da geriatra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O depoimento de Jo\u00e3o Lopes relaciona-se parcialmente com o t\u00edtulo do texto.","id":3806618,"corpo":"<p align=justify>O depoimento de Jo\u00e3o Lopes relaciona-se\r\nparcialmente com o t\u00edtulo do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 5 a 8.Avan\u00e7os na medicina garantem qualidade de vida aos idosos1 ____ Dados do Instituto Brasileiro de Geografia eEstat\u00edstica (IBGE) apontam que a popula\u00e7\u00e3o com mais de 60anos cresceu em Itapetininga (SP). Entre 2000 e 2010, o4 crescimento foi de 59%. O munic\u00edpio tem 16.366 idosos,sendo 7.245 homens e 9.121 mulheres.A geriatra C\u00e1ssia Maria Braga Stocco relaciona os7 avan\u00e7os da medicina ao crescimento dessa popula\u00e7\u00e3o.Segundo ela, muitas doen\u00e7as que matavam por falta detratamento hoje s\u00e3o cur\u00e1veis e isso aumenta a expectativa de10 vida. \u201cDoen\u00e7as como tuberculose, t\u00e9tano e difteria eramfatais. Hoje, a medicina tem como tratar essas doen\u00e7as eevitar algumas delas por meio de vacinas. Isso faz com que13 as pessoas vivam mais\u201d, comenta.O aposentado Jo\u00e3o Lopes comemora os resultadosque conseguiu depois de buscar ajuda m\u00e9dica. Ele conta que16 ficou sem enxergar por seis anos. Depois que operou a vis\u00e3o,a vida dele mudou completamente. \u201cAgora, por exemplo,consigo comer sozinho, tomar um cafezinho gostoso\u201d,19 brinca.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/sao-paulo\/itapetininga-regiao\/noticia\/2012\/11\/avancos-na-medicina-garantem-qualidade-de-vida-aosidosos.html&gt;. Acesso em: 5\/6\/2014, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":383044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 5 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Avan\u00e7os na medicina garantem qualidade de vida aos idosos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Dados do Instituto Brasileiro de Geografia e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estat\u00edstica (IBGE) apontam que a popula\u00e7\u00e3o com mais de 60<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">anos cresceu em Itapetininga (SP). Entre 2000 e 2010, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>crescimento foi de 59%. O munic\u00edpio tem 16.366 idosos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sendo 7.245 homens e 9.121 mulheres.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">A geriatra C\u00e1ssia Maria Braga Stocco relaciona os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>avan\u00e7os da medicina ao crescimento dessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo ela, muitas doen\u00e7as que matavam por falta de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tratamento hoje s\u00e3o cur\u00e1veis e isso aumenta a expectativa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>vida. \u201cDoen\u00e7as como tuberculose, t\u00e9tano e difteria eram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fatais. Hoje, a medicina tem como tratar essas doen\u00e7as e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">evitar algumas delas por meio de vacinas. Isso faz com que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>as pessoas vivam mais\u201d, comenta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">O aposentado Jo\u00e3o Lopes comemora os resultados<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que conseguiu depois de buscar ajuda m\u00e9dica. Ele conta que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>ficou sem enxergar por seis anos. Depois que operou a vis\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a vida dele mudou completamente. \u201cAgora, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">consigo comer sozinho, tomar um cafezinho gostoso\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>brinca.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/sao-paulo\/itapetininga-regiao\/noticia\/2012\/11\/avancos-na-medicina-garantem-qualidade-de-vida-aosidosos.html&gt;. Acesso em: 5\/6\/2014, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a norma-padr\u00e3o e o emprego dos pronomes e das conjun\u00e7\u00f5es no segundo par\u00e1grafo do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":68565,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2014"},{"id":68665,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biomedico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Biom\u00e9dico - 2014"},{"id":68938,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":69138,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-nutricionista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 14:54:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1080471,"hashId":"2c7d33afa6c21f5f8731140445fdf946","enunciado":"<p align=justify>Considerando a norma-padr\u00e3o e o emprego dos pronomes e\r\ndas conjun\u00e7\u00f5es no segundo par\u00e1grafo do texto, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3806623,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronome destacado em \u201cdessa popula\u00e7\u00e3o\u201d (linha 7) retoma um termo apresentado no par\u00e1grafo anterior, por isso deveria ser substitu\u00eddo por desta.","id":3806619,"corpo":"<p align=\"justify\">O pronome destacado em \u201c<u>dessa<\/u> popula\u00e7\u00e3o\u201d\r\n(linha 7) retoma um termo apresentado no\r\npar\u00e1grafo anterior, por isso deveria ser substitu\u00eddo\r\npor <strong>desta<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201cSegundo\u201d (linha 8) introduz ideia de compara\u00e7\u00e3o e poderia ser substitu\u00edda por De acordo com.","id":3806620,"corpo":"<p align=\"justify\">A conjun\u00e7\u00e3o \u201cSegundo\u201d (linha 8) introduz ideia de\r\ncompara\u00e7\u00e3o e poderia ser substitu\u00edda por <strong>De\r\nacordo com<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pronome \u201cela\u201d (linha 8) refere-se a \u201cpopula\u00e7\u00e3o\u201d (linha 7).","id":3806621,"corpo":"<p align=justify>O pronome \u201cela\u201d (linha 8) refere-se a \u201cpopula\u00e7\u00e3o\u201d\r\n(linha 7).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pelo menos uma das ocorr\u00eancias, a conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d cumpre o papel de relacionar ideias opostas.","id":3806622,"corpo":"<p align=justify>Em pelo menos uma das ocorr\u00eancias, a conjun\u00e7\u00e3o\r\n\u201ce\u201d cumpre o papel de relacionar ideias opostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cisso aumenta a expectativa de vida.\u201d (linhas 9 e 10), o pronome em destaque retoma a ideia contida no trecho \u201cmuitas doen\u00e7as que matavam por falta de tratamento hoje s\u00e3o cur\u00e1veis\u201d (linhas 8 e 9).","id":3806623,"corpo":"<p align=justify>Em \u201c<u>isso<\/u> aumenta a expectativa de vida.\u201d\r\n(linhas 9 e 10), o pronome em destaque retoma a\r\nideia contida no trecho \u201cmuitas doen\u00e7as que\r\nmatavam por falta de tratamento hoje s\u00e3o cur\u00e1veis\u201d\r\n(linhas 8 e 9).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 5 a 8.Avan\u00e7os na medicina garantem qualidade de vida aos idosos1 ____ Dados do Instituto Brasileiro de Geografia eEstat\u00edstica (IBGE) apontam que a popula\u00e7\u00e3o com mais de 60anos cresceu em Itapetininga (SP). Entre 2000 e 2010, o4 crescimento foi de 59%. O munic\u00edpio tem 16.366 idosos,sendo 7.245 homens e 9.121 mulheres.A geriatra C\u00e1ssia Maria Braga Stocco relaciona os7 avan\u00e7os da medicina ao crescimento dessa popula\u00e7\u00e3o.Segundo ela, muitas doen\u00e7as que matavam por falta detratamento hoje s\u00e3o cur\u00e1veis e isso aumenta a expectativa de10 vida. \u201cDoen\u00e7as como tuberculose, t\u00e9tano e difteria eramfatais. Hoje, a medicina tem como tratar essas doen\u00e7as eevitar algumas delas por meio de vacinas. Isso faz com que13 as pessoas vivam mais\u201d, comenta.O aposentado Jo\u00e3o Lopes comemora os resultadosque conseguiu depois de buscar ajuda m\u00e9dica. Ele conta que16 ficou sem enxergar por seis anos. Depois que operou a vis\u00e3o,a vida dele mudou completamente. \u201cAgora, por exemplo,consigo comer sozinho, tomar um cafezinho gostoso\u201d,19 brinca.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/sao-paulo\/itapetininga-regiao\/noticia\/2012\/11\/avancos-na-medicina-garantem-qualidade-de-vida-aosidosos.html&gt;. Acesso em: 5\/6\/2014, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":383044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 5 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Avan\u00e7os na medicina garantem qualidade de vida aos idosos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Dados do Instituto Brasileiro de Geografia e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estat\u00edstica (IBGE) apontam que a popula\u00e7\u00e3o com mais de 60<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">anos cresceu em Itapetininga (SP). Entre 2000 e 2010, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>crescimento foi de 59%. O munic\u00edpio tem 16.366 idosos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sendo 7.245 homens e 9.121 mulheres.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">A geriatra C\u00e1ssia Maria Braga Stocco relaciona os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>avan\u00e7os da medicina ao crescimento dessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo ela, muitas doen\u00e7as que matavam por falta de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tratamento hoje s\u00e3o cur\u00e1veis e isso aumenta a expectativa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>vida. \u201cDoen\u00e7as como tuberculose, t\u00e9tano e difteria eram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fatais. Hoje, a medicina tem como tratar essas doen\u00e7as e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">evitar algumas delas por meio de vacinas. Isso faz com que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>as pessoas vivam mais\u201d, comenta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">O aposentado Jo\u00e3o Lopes comemora os resultados<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que conseguiu depois de buscar ajuda m\u00e9dica. Ele conta que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>ficou sem enxergar por seis anos. Depois que operou a vis\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a vida dele mudou completamente. \u201cAgora, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">consigo comer sozinho, tomar um cafezinho gostoso\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>brinca.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/sao-paulo\/itapetininga-regiao\/noticia\/2012\/11\/avancos-na-medicina-garantem-qualidade-de-vida-aosidosos.html&gt;. Acesso em: 5\/6\/2014, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os backups s\u00e3o importantes, pois permitem","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":68565,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2014"},{"id":68665,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biomedico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Biom\u00e9dico - 2014"},{"id":68938,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":69138,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-nutricionista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 14:54:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1080487,"hashId":"9c2b13442f8c879a7bdfc5cfd6eeb1b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>backups <\/em>s\u00e3o importantes, pois permitem<\/p>","resposta":3806700,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criptografia (proteger os dados contra acessos indevidos); recupera\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es; identifica\u00e7\u00e3o de um ataque.","id":3806699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criptografia (proteger os dados contra acessos indevidos); recupera\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es; identifica\u00e7\u00e3o de um ataque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o de dados (para serem recuperados em situa\u00e7\u00f5es, tais como falha de disco); recupera\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es; arquivamento (armazenar dados que n\u00e3o s\u00e3o utilizados no dia a dia).","id":3806700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o de dados (para serem recuperados em situa\u00e7\u00f5es, tais como falha de disco); recupera\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es; arquivamento (armazenar dados que n\u00e3o s\u00e3o utilizados no dia a dia).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rastreamento das a\u00e7\u00f5es executadas por um usu\u00e1rio no computador; detec\u00e7\u00e3o do uso indevido do computador; arquivamento (armazenar dados que n\u00e3o s\u00e3o utilizados no dia a dia).","id":3806701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rastreamento das a\u00e7\u00f5es executadas por um usu\u00e1rio no computador; detec\u00e7\u00e3o do uso indevido do computador; arquivamento (armazenar dados que n\u00e3o s\u00e3o utilizados no dia a dia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o de dados (para serem recuperados em situa\u00e7\u00f5es, tais como falha de disco); impedimento de registro de dados desnecess\u00e1rios; detec\u00e7\u00e3o, anula\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos maliciosos.","id":3806702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o de dados (para serem recuperados em situa\u00e7\u00f5es, tais como falha de disco); impedimento de registro de dados desnecess\u00e1rios; detec\u00e7\u00e3o, anula\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos maliciosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bloqueio de sites conhecidos por apresentarem propagandas; recupera\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es; verifica\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades nos programas instalados.","id":3806703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bloqueio de <em>sites <\/em>conhecidos por apresentarem propagandas; recupera\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es; verifica\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades nos programas instalados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/1080487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os embri\u00f5es produzidos a partir das t\u00e9cnicas de fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro est\u00e3o sujeitos a defeitos gen\u00e9ticos que podem ser avaliados por meio do diagn\u00f3stico gen\u00e9tico pr\u00e9-implantacional. A avalia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica embrion\u00e1ria, por meio da t\u00e9cnica de hibridiza\u00e7\u00e3o in situ por fluoresc\u00eancia (FISH \u2013 fluorescent in situ hybridization), utiliza uma ou duas c\u00e9lulas embrion\u00e1rias (blast\u00f4meros) e sondas fluorescentes espec\u00edficas, e \u00e9 capaz de avaliar altera\u00e7\u00f5es cromoss\u00f4micas (num\u00e9ricas ou estruturais)","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1080514,"hashId":"dd8a375e5680b1223930d41dae785618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embri\u00f5es produzidos a partir das t\u00e9cnicas de fertiliza\u00e7\u00e3o <em>in vitro<\/em> est\u00e3o sujeitos a defeitos gen\u00e9ticos que podem ser avaliados por meio do diagn\u00f3stico gen\u00e9tico pr\u00e9-implantacional. A avalia\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica embrion\u00e1ria, por meio da t\u00e9cnica de hibridiza\u00e7\u00e3o <em>in situ<\/em> por fluoresc\u00eancia (FISH \u2013 <em>fluorescent in situ hybridization<\/em>), utiliza uma ou duas c\u00e9lulas embrion\u00e1rias (blast\u00f4meros) e sondas fluorescentes espec\u00edficas, e \u00e9 capaz de avaliar altera\u00e7\u00f5es cromoss\u00f4micas (num\u00e9ricas ou estruturais)<\/p>","resposta":3806835,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em todos os cromossomos.","id":3806834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em todos os cromossomos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos cromossomos mais frequentemente afetados.","id":3806835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos cromossomos mais frequentemente afetados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e g\u00eanicas em todos os cromossomos.","id":3806836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e g\u00eanicas em todos os cromossomos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e gen\u00e9ticas, tais como muta\u00e7\u00f5es, em todos os cromossomos.","id":3806837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e gen\u00e9ticas, tais como muta\u00e7\u00f5es, em todos os cromossomos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e gen\u00e9ticas, tais como muta\u00e7\u00f5es, nos cromossomos mais frequentemente afetados.","id":3806838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e gen\u00e9ticas, tais como muta\u00e7\u00f5es, nos cromossomos mais frequentemente afetados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1080514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 16 da Lei n\u00ba 8.080\/1990, \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS compete","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":68565,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2014"},{"id":68665,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biomedico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Biom\u00e9dico - 2014"},{"id":68938,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":69138,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-nutricionista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 14:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1080481,"hashId":"92f51f81268ecba76fd7463573320308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 16 da Lei n\u00ba 8.080\/1990, \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS compete<\/p>","resposta":3806673,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e gerir e executar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","id":3806669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade e gerir e executar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar da execu\u00e7\u00e3o, do controle e da avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho.","id":3806670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar da execu\u00e7\u00e3o, do controle e da avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es referentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos ambientes de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executar todos os servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":3806671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar todos os servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executar todos os servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":3806672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar todos os servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":3806673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1080481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os carboidratos s\u00e3o as biomol\u00e9culas de maior quantidade no mundo. Considerando que eles s\u00e3o divididos em tr\u00eas classes principais, monossacar\u00eddeos, oligossacar\u00eddeos e polissacar\u00eddeos, \u00e9 correto afirmar que constituem cada uma dessas classes, respectivamente,","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1080511,"hashId":"f50f6f241c12485b54a610331a1950ff","enunciado":"<p align=justify>Os carboidratos s\u00e3o as biomol\u00e9culas de maior quantidade no\r\nmundo. Considerando que eles s\u00e3o divididos em tr\u00eas classes\r\nprincipais, monossacar\u00eddeos, oligossacar\u00eddeos e polissacar\u00eddeos,\r\n\u00e9 correto afirmar que constituem cada uma dessas classes,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3806820,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a frutose, a lactose e a ribose.","id":3806819,"corpo":"<p align=justify>a frutose, a lactose e a ribose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dextrose, a sacarose e o glicog\u00eanio.","id":3806820,"corpo":"<p align=justify>a dextrose, a sacarose e o glicog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a glicose, a celulose e o amido.","id":3806821,"corpo":"<p align=justify>a glicose, a celulose e o amido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a galactose, a maltose e a manose.","id":3806822,"corpo":"<p align=justify>a galactose, a maltose e a manose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ribose, o amido e a quitina.","id":3806823,"corpo":"<p align=justify>a ribose, o amido e a quitina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/1080511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, os n\u00edveis do horm\u00f4nio antim\u00fclleriano (AMH) v\u00eam sendo utilizados como um marcador mais preciso da reserva ovariana para ciclos de fertiliza\u00e7\u00e3o in vitro. Acerca desse horm\u00f4nio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1080522,"hashId":"018660c6cc0d76e0e565b9e1cafe743b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, os n\u00edveis do horm\u00f4nio antim\u00fclleriano (AMH) v\u00eam sendo utilizados como um marcador mais preciso da reserva ovariana para ciclos de fertiliza\u00e7\u00e3o <em>in vitro<\/em>. Acerca desse horm\u00f4nio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3806877,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 expresso pelas c\u00e9lulas da granulosa de fol\u00edculos pr\u00e9-antrais e antrais. O tamanho da coorte de fol\u00edculos recrutados ciclicamente \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 coorte de fol\u00edculos primordiais remanescentes, ou seja, \u00e0 reserva ovariana.","id":3806874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 expresso pelas c\u00e9lulas da granulosa de fol\u00edculos pr\u00e9-antrais e antrais. O tamanho da coorte de fol\u00edculos recrutados ciclicamente \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 coorte de fol\u00edculos primordiais remanescentes, ou seja, \u00e0 reserva ovariana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 produzido nos ov\u00e1rios pelas c\u00e9lulas da teca de fol\u00edculos prim\u00e1rios, portanto, seus n\u00edveis s\u00e9ricos est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0 coorte de fol\u00edculos primordiais remanescentes, ou seja, \u00e0 reserva ovariana.","id":3806875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 produzido nos ov\u00e1rios pelas c\u00e9lulas da teca de fol\u00edculos prim\u00e1rios, portanto, seus n\u00edveis s\u00e9ricos est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0 coorte de fol\u00edculos primordiais remanescentes, ou seja, \u00e0 reserva ovariana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o do AMH \u00e9 crescente de acordo com o desenvolvimento folicular at\u00e9 a fase de fol\u00edculo ovulat\u00f3rio, portanto, \u00e9 utilizado como marcador de reserva ovariana.","id":3806876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o do AMH \u00e9 crescente de acordo com o desenvolvimento folicular at\u00e9 a fase de fol\u00edculo ovulat\u00f3rio, portanto, \u00e9 utilizado como marcador de reserva ovariana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um membro da fam\u00edlia do TGF-b e conhecido principalmente por sua a\u00e7\u00e3o na diferencia\u00e7\u00e3o sexual masculina.","id":3806877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um membro da fam\u00edlia do TGF-b e conhecido principalmente por sua a\u00e7\u00e3o na diferencia\u00e7\u00e3o sexual masculina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O AMH n\u00e3o est\u00e1 relacionado com a foliculog\u00eanese em mulheres.","id":3806878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O AMH n\u00e3o est\u00e1 relacionado com a foliculog\u00eanese em mulheres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":"biologia\/1080522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a ovula\u00e7\u00e3o, caso ocorra a implanta\u00e7\u00e3o embrion\u00e1ria, o fol\u00edculo ovulat\u00f3rio se mant\u00e9m ativo, contribuindo para a manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, assinale a alternativa que corretamente denomina e caracteriza essa fase do ciclo menstrual.","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1080530,"hashId":"5dc0de696be30dd25f29af4f517e4f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a ovula\u00e7\u00e3o, caso ocorra a implanta\u00e7\u00e3o embrion\u00e1ria, o fol\u00edculo ovulat\u00f3rio se mant\u00e9m ativo, contribuindo para a manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, assinale a alternativa que corretamente denomina e caracteriza essa fase do ciclo menstrual.<\/p>","resposta":3806923,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fase folicular do ciclo menstrual, na qual predomina a secre\u00e7\u00e3o de estr\u00f3geno (pelas c\u00e9lulas foliculares), que, por sua vez, regula a produ\u00e7\u00e3o de gonadotrofinas pela hip\u00f3fise pelo mecanismo de feedback negativo.","id":3806919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fase folicular do ciclo menstrual, na qual predomina a secre\u00e7\u00e3o de estr\u00f3geno (pelas c\u00e9lulas foliculares), que, por sua vez, regula a produ\u00e7\u00e3o de gonadotrofinas pela hip\u00f3fise pelo mecanismo de <em>feedback <\/em>negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fase ovulat\u00f3ria do ciclo menstrual, na qual o fol\u00edculo dominante tem como principal fun\u00e7\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o das gonadotrofinas, que promovem o desenvolvimento folicular.","id":3806920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fase ovulat\u00f3ria do ciclo menstrual, na qual o fol\u00edculo dominante tem como principal fun\u00e7\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o das gonadotrofinas, que promovem o desenvolvimento folicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fase l\u00fatea do ciclo menstrual, na qual predomina a secre\u00e7\u00e3o de estr\u00f3geno (pelas c\u00e9lulas foliculares), que, por sua vez, regula a produ\u00e7\u00e3o de gonadotrofinas pela hip\u00f3fise pelo mecanismo de feedback positivo.","id":3806921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fase l\u00fatea do ciclo menstrual, na qual predomina a secre\u00e7\u00e3o de estr\u00f3geno (pelas c\u00e9lulas foliculares), que, por sua vez, regula a produ\u00e7\u00e3o de gonadotrofinas pela hip\u00f3fise pelo mecanismo de <em>feedback <\/em>positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fase folicular do ciclo menstrual, na qual predomina a secre\u00e7\u00e3o de progesterona (pelas c\u00e9lulas foliculares), que \u00e9 fundamental para o estabelecimento e manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o.","id":3806922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fase folicular do ciclo menstrual, na qual predomina a secre\u00e7\u00e3o de progesterona (pelas c\u00e9lulas foliculares), que \u00e9 fundamental para o estabelecimento e manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fase l\u00fatea do ciclo menstrual, na qual predomina a secre\u00e7\u00e3o de progesterona (pelas c\u00e9lulas foliculares luteinizadas), que \u00e9 fundamental para o estabelecimento e a manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o.","id":3806923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fase l\u00fatea do ciclo menstrual, na qual predomina a secre\u00e7\u00e3o de progesterona (pelas c\u00e9lulas foliculares luteinizadas), que \u00e9 fundamental para o estabelecimento e a manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":"biologia\/1080530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo realizou uma tarefa em quatro etapas, gastando um total de 70 minutos. Na segunda etapa, ele gastou 5 minutos a menos do que na primeira e, na terceira, gastou um ter\u00e7o a menos do tempo que gastou na segunda. Para a quarta etapa, sobraram 9 minutos. O tempo gasto por ele na terceira etapa, em minutos, foi igual a","provas":[{"id":37607,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":68565,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":24735,"slug":"farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-farmaceutico-bioquimico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2014"},{"id":68665,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-biomedico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Biom\u00e9dico - 2014"},{"id":68938,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":69138,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-nutricionista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 14:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1080485,"hashId":"5fe9a8afb975905d0346ba8eb5d65129","enunciado":"<p align=justify>Paulo realizou uma tarefa em quatro etapas, gastando um total\r\nde 70 minutos. Na segunda etapa, ele gastou 5 minutos a\r\nmenos do que na primeira e, na terceira, gastou um ter\u00e7o a\r\nmenos do tempo que gastou na segunda. Para a quarta etapa,\r\nsobraram 9 minutos. O tempo gasto por ele na terceira etapa,\r\nem minutos, foi igual a<\/p>","resposta":3806692,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":3806689,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":3806690,"corpo":"<p align=justify>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.","id":3806691,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.","id":3806692,"corpo":"<p align=justify>14.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":3806693,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":"matematica\/1080485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69611,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emdur-pr-2014-funcab-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:33:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2122083,"hashId":"8da5915b0c47f0a55e5e057fec6277a6","enunciado":"<p>A respeito dos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8298184,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os pre\u00e7os de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o considerados taxas.","id":8298180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os pre\u00e7os de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o considerados taxas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo \u00e9 inconstitucional.","id":8298181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo \u00e9 inconstitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, o tratamento aos usu\u00e1rios admite distin\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.","id":8298182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, o tratamento aos usu\u00e1rios admite distin\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser prestados de forma indireta por delega\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o por outorga.","id":8298183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os p\u00fablicos podem ser prestados de forma indireta por delega\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o por outorga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode sofrer solu\u00e7\u00e3o de continuidade, salvo por motivos de ordem t\u00e9cnica ou inadimplemento. ","id":8298184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode sofrer solu\u00e7\u00e3o de continuidade, salvo por motivos de ordem t\u00e9cnica ou inadimplemento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do uso comum dos bens p\u00fablicos.","provas":[{"id":69611,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emdur-pr-2014-funcab-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:34:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2122091,"hashId":"df7d148dd49ab03a51b1dbc6d165d6b0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta a respeito do uso comum dos bens p\u00fablicos.<\/p>","resposta":8298218,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser gratuito ou retribu\u00eddo, conforme estabelecido por lei pela entidade a cuja administra\u00e7\u00e3o pertencem.","id":8298218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser gratuito ou retribu\u00eddo, conforme estabelecido por lei pela entidade a cuja administra\u00e7\u00e3o pertencem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser gratuito ou retribu\u00eddo, conforme estabelecido discricionariamente, por decreto, pela entidade a cuja administra\u00e7\u00e3o pertencem.","id":8298219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser gratuito ou retribu\u00eddo, conforme estabelecido discricionariamente, por decreto, pela entidade a cuja administra\u00e7\u00e3o pertencem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 gratuito, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8298220,"corpo":"<p>Ser\u00e1 gratuito, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00f3 poder\u00e1 ser retribu\u00eddo na hip\u00f3tese de desafeta\u00e7\u00e3o do referido bem.","id":8298221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00f3 poder\u00e1 ser retribu\u00eddo na hip\u00f3tese de desafeta\u00e7\u00e3o do referido bem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser gratuito ou retribu\u00eddo, conforme exista ou n\u00e3o investimento p\u00fablico ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos no local.","id":8298222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser gratuito ou retribu\u00eddo, conforme exista ou n\u00e3o investimento p\u00fablico ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos no local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens de Uso Comum do Povo","oab":true,"nome":"Bens de Uso Comum do Povo","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408467,"slug":"direito-administrativo-bens-de-uso-comum-do-povo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de normas gerais de licita\u00e7\u00e3o, s\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria:","provas":[{"id":69611,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emdur-pr-2014-funcab-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:33:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2122077,"hashId":"c7b58ce921bd7c327b6f33f200353d6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de normas gerais de licita\u00e7\u00e3o, s\u00e3o de observa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria:<\/p>","resposta":8298154,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas pelos administradores dos Poderes da Uni\u00e3o.","id":8298152,"corpo":"<p>apenas pelos administradores dos Poderes da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas pelos administradores dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal. ","id":8298153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas pelos administradores dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" pelos administradores dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":8298154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pelos administradores dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" apenas pelos administradores do Poder Executivo da Uni\u00e3o.","id":8298155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> apenas pelos administradores do Poder Executivo da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" apenas pelos administradores dos Poderes Executivos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.","id":8298156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> apenas pelos administradores dos Poderes Executivos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente de quinze anos foi trazido \u00e0 emerg\u00eancia por intensa dor de cabe\u00e7a associada a v\u00f4mitos. Ele estava consciente e apresentava febre moderada e cl\u00e1ssicos sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea. Um sopro card\u00edaco era evidente. HMF era negativa; por\u00e9m, sua HMP revelou diagn\u00f3stico de Febre Reum\u00e1tica aos dez anos de idade. N\u00e3o fazia nenhum tipo de profilaxia e h\u00e1 trinta dias iniciou um tratamento dent\u00e1rio. Qual, dentre as abaixo, \u00e9 a melhor alternativa diagn\u00f3stica?","provas":[{"id":21674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-neurologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Neurologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":731144,"hashId":"bbc17f6a37de80069ab51fdb8c1c3615","enunciado":"<P>Adolescente de quinze anos foi trazido \u00e0 emerg\u00eancia por intensa dor de cabe\u00e7a associada a v\u00f4mitos. Ele estava consciente e apresentava febre moderada e cl\u00e1ssicos sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea. Um sopro card\u00edaco era evidente. HMF era negativa; por\u00e9m, sua HMP revelou diagn\u00f3stico de Febre Reum\u00e1tica aos dez anos de idade. N\u00e3o fazia nenhum tipo de profilaxia e h\u00e1 trinta dias iniciou um tratamento dent\u00e1rio. <\/P>\r\n<P>Qual, dentre as abaixo, \u00e9 a melhor alternativa diagn\u00f3stica?<\/P>","resposta":2502232,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moyamoya","id":2502229,"corpo":"Moyamoya","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encefalite Herp\u00e9tica","id":2502230,"corpo":"Encefalite Herp\u00e9tica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ruptura de Mal Forma\u00e7\u00e3o A-V","id":2502231,"corpo":"Ruptura de Mal Forma\u00e7\u00e3o A-V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ruptura de aneurisma infeccioso","id":2502232,"corpo":"Ruptura de aneurisma infeccioso","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ruptura de aneurisma cong\u00eanito","id":2502233,"corpo":"Ruptura de aneurisma cong\u00eanito","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320294,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/731144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos b\u00e1sicos de licita\u00e7\u00e3o: menor pre\u00e7omelhor t\u00e9cnica melhor t\u00e9cnica e pre\u00e7o menor lance ou oferta Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69503,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:39:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2117230,"hashId":"9e9b7102afaab5475a31746849987847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tipos b\u00e1sicos de licita\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menor pre\u00e7o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhor t\u00e9cnica <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhor t\u00e9cnica e pre\u00e7o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menor lance ou oferta <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8277707,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8277705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8277706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8277707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8277708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8277709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: ................................................................................. ocorre quando, embora vi\u00e1vel a competi\u00e7\u00e3o, sua realiza\u00e7\u00e3o se mostra contr\u00e1ria ao interesse p\u00fablico. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":69503,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:39:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2117302,"hashId":"e1dcacf09bcffde3d47f18158faf3f1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">................................................................................. ocorre quando, embora vi\u00e1vel a competi\u00e7\u00e3o, sua realiza\u00e7\u00e3o se mostra contr\u00e1ria ao interesse p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>a lacuna do texto.<\/p>","resposta":8278013,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O leil\u00e3o","id":8278009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leil\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a","id":8278010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandado de seguran\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A baixa por aliena\u00e7\u00e3o ou doa\u00e7\u00e3o","id":8278011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A baixa por aliena\u00e7\u00e3o ou doa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis","id":8278012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incorpora\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dispensa de licita\u00e7\u00e3o","id":8278013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa de licita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei n\u00ba 8.666\/93, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69486,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:46:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2116368,"hashId":"229d08133fdba80cafe5f40f00d46613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei n\u00ba 8.666\/93, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":8273937,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas no local onde se situar a reparti\u00e7\u00e3o interessada.","id":8273934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas no local onde se situar a reparti\u00e7\u00e3o interessada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para fins da Lei n\u00ba 8.666\/93, consideram-se servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados as assessorias ou consultorias t\u00e9cnicas e auditorias financeiras ou tribut\u00e1rias.","id":8273935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins da Lei n\u00ba 8.666\/93, consideram-se servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados as assessorias ou consultorias t\u00e9cnicas e auditorias financeiras ou tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A modalidade licitat\u00f3ria convite \u00e9 utilizada nas contrata\u00e7\u00f5es de pequeno valor, sendo poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o convidados desde que manifestem seu interesse em at\u00e9 24 horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":8273936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade licitat\u00f3ria convite \u00e9 utilizada nas contrata\u00e7\u00f5es de pequeno valor, sendo poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o convidados desde que manifestem seu interesse em at\u00e9 24 horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modalidade licitat\u00f3ria tomada de pre\u00e7os \u00e9 utilizada nas contrata\u00e7\u00f5es de pequeno valor, sendo poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o convidados desde que manifestem seu interesse em at\u00e9 48 horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":8273937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade licitat\u00f3ria tomada de pre\u00e7os \u00e9 utilizada nas contrata\u00e7\u00f5es de pequeno valor, sendo poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o convidados desde que manifestem seu interesse em at\u00e9 48 horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As hip\u00f3teses em que a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel est\u00e3o previstas de forma taxativa no art. 24 da Lei n\u00ba 8.666\/93. Tais incisos podem ser divididos em raz\u00e3o do valor, da situa\u00e7\u00e3o, do objeto e da pessoa.","id":8273938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hip\u00f3teses em que a licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel est\u00e3o previstas de forma taxativa no art. 24 da Lei n\u00ba 8.666\/93. Tais incisos podem ser divididos em raz\u00e3o do valor, da situa\u00e7\u00e3o, do objeto e da pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 21","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":69486,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas","id":18019,"slug":"procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-procurador-do-ministerio-publico-junto-ao-tribunal-de-contas","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico Junto ao Tribunal de Contas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 14:45:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2116349,"hashId":"2ac18578a40178dce69699cf5d575266","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa<strong> incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":8273857,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a desapropria\u00e7\u00e3o desaparecem os \u00f4nus reais incidentes sobre o im\u00f3vel.","id":8273853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a desapropria\u00e7\u00e3o desaparecem os \u00f4nus reais incidentes sobre o im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 um ato il\u00edcito da administra\u00e7\u00e3o.","id":8273854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 um ato il\u00edcito da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 modalidade de interven\u00e7\u00e3o supressiva do Estado na propriedade.","id":8273855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 modalidade de interven\u00e7\u00e3o supressiva do Estado na propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o.","id":8273856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece a previs\u00e3o constitucional de desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade p\u00fablica, mediante indeniza\u00e7\u00e3o posterior, o que torna plenamente leg\u00edtima a desapropria\u00e7\u00e3o pelo Estado.","id":8273857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece a previs\u00e3o constitucional de desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade p\u00fablica, mediante indeniza\u00e7\u00e3o posterior, o que torna plenamente leg\u00edtima a desapropria\u00e7\u00e3o pelo Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 21","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2010 em portugu\u00eas \u00e9 poss\u00edvel localizar valores duplicados em um grupo de c\u00e9lulas selecionadas e aplicar uma formata\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a esses valores automaticamente. Para isso, basta selecionar o grupo de c\u00e9lulas desejado, clicar na guia _I_, em seguida, na op\u00e7\u00e3o _ll_ do grupo Estilo, posicionar o ponteiro do mouse na op\u00e7\u00e3o Real\u00e7ar Regras das C\u00e9lulas, clicar sobre a op\u00e7\u00e3o Valores Duplicados, selecionar a formata\u00e7\u00e3o desejada para os valores duplicados que forem encontrados nas c\u00e9lulas selecionadas e clicar no bot\u00e3o OK.As lacunas I e ll s\u00e3o preenchidas correta e, respectivamente, por:","provas":[{"id":85974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo - 2014"},{"id":85973,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 11:38:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502911,"hashId":"06f86ff0c37780cec9f0e78c9cee8457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel 2010 em portugu\u00eas \u00e9 poss\u00edvel localizar<em> <\/em>valores duplicados em um grupo de c\u00e9lulas selecionadas e aplicar uma formata\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a esses valores automaticamente. Para isso, basta selecionar o grupo de c\u00e9lulas desejado, clicar na guia _I_, em seguida, na op\u00e7\u00e3o _ll_ do grupo Estilo, posicionar o ponteiro do mouse na op\u00e7\u00e3o <em>Real\u00e7ar Regras das C\u00e9lulas<\/em>, clicar sobre a op\u00e7\u00e3o <em>Valores Duplicados<\/em>, selecionar a formata\u00e7\u00e3o desejada para os valores duplicados que forem encontrados nas c\u00e9lulas selecionadas e clicar no bot\u00e3o <em>OK.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas I e ll s\u00e3o preenchidas correta e, respectivamente, por:<\/p>","resposta":9951923,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados\/ Valida\u00e7\u00e3o de Dados. ","id":9951921,"corpo":"<p><em>Dados\/ Valida\u00e7\u00e3o de Dados. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial\/ Filtrar.","id":9951922,"corpo":"<p><em>P\u00e1gina Inicial\/ Filtrar.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial\/ Formata\u00e7\u00e3o Condicional. ","id":9951923,"corpo":"<p><em>P\u00e1gina Inicial\/ Formata\u00e7\u00e3o Condicional. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Localizar\/ Valida\u00e7\u00e3o de Dados. ","id":9951924,"corpo":"<p><em>Localizar\/ Valida\u00e7\u00e3o de Dados. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dados\/ Formata\u00e7\u00e3o Condicional. ","id":9951925,"corpo":"<p><em>Dados\/ Formata\u00e7\u00e3o Condicional. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. ","id":543893,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2502911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes senten\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao MS Excel 2003: I. A \u00e1rea de trabalho, quando \u00e9 salva para uma futura reutiliza\u00e7\u00e3o, possui uma extens\u00e3o XLW. Il. Cada pasta de trabalho pode conter v\u00e1rias planilhas que podem armazenar, al\u00e9m de c\u00e9lulas, outros tipos de informa\u00e7\u00e3o, como gr\u00e1ficos e m\u00f3dulos de macro. III. Utilizando a refer\u00eancia relativa em uma f\u00f3rmula, o Excel coloca o s\u00edmbolo de cifr\u00e3o ($) na frente de um elemento. \u00c9(S\u00e3o) verdadeira(s) apenas: ","provas":[{"id":69614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 11:56:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121807,"hashId":"fd7ee21c6347ae00c7adb987f49d7301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes senten\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao MS Excel 2003: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A \u00e1rea de trabalho, quando \u00e9 salva para uma futura reutiliza\u00e7\u00e3o, possui uma extens\u00e3o XLW. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Cada pasta de trabalho pode conter v\u00e1rias planilhas que podem armazenar, al\u00e9m de c\u00e9lulas, outros tipos de informa\u00e7\u00e3o, como gr\u00e1ficos e m\u00f3dulos de macro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Utilizando a refer\u00eancia relativa em uma f\u00f3rmula, o Excel coloca o s\u00edmbolo de cifr\u00e3o ($) na frente de um elemento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(S\u00e3o) verdadeira(s) apenas: <\/p>","resposta":8296856,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e ll ","id":8296856,"corpo":"<p>l e ll <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Il e lll ","id":8296857,"corpo":"<p>Il e lll <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I","id":8296858,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III","id":8296859,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II","id":8296860,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7, s\u00e3o elementos presentes na janela do Windows Explorer:","provas":[{"id":69611,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emdur-pr-2014-funcab-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 11:57:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2122042,"hashId":"29fe502a3c28a59520315e76f2b59a8d","enunciado":"<p>No Windows 7, s\u00e3o elementos presentes na janela do Windows Explorer:<\/p>","resposta":8297993,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barra de tarefas e \u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o.","id":8297989,"corpo":"<p>barra de tarefas e \u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o e barra de t\u00edtulo.","id":8297990,"corpo":"<p>\u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o e barra de t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"campo pesquisar e bot\u00e3o iniciar.","id":8297991,"corpo":"<p>campo pesquisar e bot\u00e3o iniciar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bot\u00e3o iniciar e barra de ferramentas.","id":8297992,"corpo":"<p>bot\u00e3o iniciar e barra de ferramentas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"barra de t\u00edtulo e barra de ferramentas.","id":8297993,"corpo":"<p>barra de t\u00edtulo e barra de ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583,"slug":"operador-de-estacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de \u00c1gua e Saneamento de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"EMASA","id":5319,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"emasa-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o op\u00e7\u00f5es de busca da ferramenta Localizar, do MS Powerpoint 2013 em portugu\u00eas: 1. Diferenciar mai\u00fasculas de min\u00fasculas. 2. Restringir os resultados da busca a somente palavras inteiras. 3. Utilizar express\u00f5es regulares Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69608,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583,"slug":"operador-de-estacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de \u00c1gua e Saneamento de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"EMASA","id":5319,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"emasa-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emasa-sc-2014-fepese-operador-de-estacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - EMASA - Operador de Esta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 11:59:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121078,"hashId":"0b3bc45404e409147bdd530a3b44a48e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o op\u00e7\u00f5es de busca da ferramenta <em>Localizar<\/em>, do MS Powerpoint 2013 em portugu\u00eas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Diferenciar mai\u00fasculas de min\u00fasculas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Restringir os resultados da busca a somente palavras inteiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Utilizar express\u00f5es regulares <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8293477,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1. ","id":8293476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8293477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8293478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8293479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8293480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Economia","id":24847,"slug":"analista-de-contas-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade","id":24848,"slug":"analista-de-contas-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o todas fun\u00e7\u00f5es financeiras v\u00e1lidas do aplicativo Calc (BrOffice.org \/ LibreOffice) vers\u00e3o 4.0.4.2 em portugu\u00eas: LUCRO TAXA.NOMINAL TAXA.EFETIVA VPL Assinale a alternativa que indica todos os itens corretos.","provas":[{"id":69487,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":69507,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Economia","id":24847,"slug":"analista-de-contas-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Economia - 2014"},{"id":69503,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":69505,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade","id":24848,"slug":"analista-de-contas-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:39:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2116509,"hashId":"cf5cfab931572687ba8f8c99f82efac8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o todas fun\u00e7\u00f5es financeiras v\u00e1lidas do aplicativo Calc (BrOffice.org \/ LibreOffice) vers\u00e3o 4.0.4.2 em portugu\u00eas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>LUCRO <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>TAXA.NOMINAL <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>TAXA.EFETIVA <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>VPL <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todos os itens <strong>corretos<\/strong>.<\/p>","resposta":8274612,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 2 e 4.","id":8274609,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos apenas os itens 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2 e 3.","id":8274610,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2 e 4.","id":8274611,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 3 e 4. ","id":8274612,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos apenas os itens 1, 3 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3 e 4.","id":8274613,"corpo":"<p>S\u00e3o corretos apenas os itens 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13804,"slug":"oficial-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cbm-pi-pi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o sobre a edi\u00e7\u00e3o de documentos do Microsoft Word 2010.1) Uma p\u00e1gina pode ter v\u00e1rias se\u00e7\u00f5es diferentes, cada uma delas com seus pr\u00f3prios cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s, orienta\u00e7\u00e3o, formata\u00e7\u00e3o e espa\u00e7amento, entre outras configura\u00e7\u00f5es.2) Os cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s de um documento n\u00e3o podem exibir n\u00fameros de p\u00e1gina.3) O Microsoft Word 2010 prov\u00ea a adi\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado do documento para impedir que ele seja exclu\u00eddo ou alterado.4) O Microsoft Word 2010 permite apenas o uso da senha admin para proteger todo o conte\u00fado do documento.5) Os dados de uma tabela no documento do Microsoft Word 2010 podem ser copiados para uma planilha do Microsoft Excel 2010.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":69140,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":13804,"slug":"oficial-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Piau\u00ed","sigla":"CBM PI","id":4709,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"cbm-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbm-pi-pi-2014-nucepe-uespi-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CBM PI - Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 12:43:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2104196,"hashId":"57b73f9f2f332351a18020f31d9245ea","enunciado":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o sobre a edi\u00e7\u00e3o de documentos do Microsoft Word 2010.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Uma p\u00e1gina pode ter v\u00e1rias se\u00e7\u00f5es diferentes, cada uma delas com seus pr\u00f3prios cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s, orienta\u00e7\u00e3o, formata\u00e7\u00e3o e espa\u00e7amento, entre outras configura\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Os cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s de um documento n\u00e3o podem exibir n\u00fameros de p\u00e1gina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) O Microsoft Word 2010 prov\u00ea a adi\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado do documento para impedir que ele seja exclu\u00eddo ou alterado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) O Microsoft Word 2010 permite apenas o uso da senha admin para proteger todo o conte\u00fado do documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Os dados de uma tabela no documento do Microsoft Word 2010 podem ser copiados para uma planilha do Microsoft Excel 2010.<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":8228642,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":8228641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":8228642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":8228643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4 e 5.","id":8228644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":8228645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2104196","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Niter\u00f3i - RJ","sigla":"PGM","id":3968,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"pgm-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Salvo as exce\u00e7\u00f5es legais, a sociedade simples \u00e9 aquela cujo objeto n\u00e3o \u00e9 atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio sujeito a registro obrigat\u00f3rio. No caso de sociedade, cujo objeto seja atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio rural, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44455,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Niter\u00f3i - RJ","sigla":"PGM","id":3968,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"pgm-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-2014-fgv-procurador","tipo":1,"nome":"FGV - PGM - Procurador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1342843,"hashId":"149b107eaeaa33f3c0686a4f2cb2cfb8","enunciado":"<p align=justify>Salvo as exce\u00e7\u00f5es legais, a sociedade simples \u00e9 aquela cujo objeto n\u00e3o \u00e9 atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio sujeito a registro obrigat\u00f3rio. No caso de sociedade, cujo objeto seja atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio rural, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4917007,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de sociedade empres\u00e1ria, devendo o ato constitutivo ser registrado na Junta Comercial do lugar da sede.","id":4917005,"corpo":"<p align=justify>trata-se de sociedade empres\u00e1ria, devendo o ato constitutivo ser registrado na Junta Comercial do lugar da sede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata-se de sociedade simples, podendo o ato constitutivo ser registrado no Registro de Pessoas Jur\u00eddicas ou na Junta Comercial.","id":4917006,"corpo":"<p align=justify>trata-se de sociedade simples, podendo o ato constitutivo ser registrado no Registro de Pessoas Jur\u00eddicas ou na Junta Comercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trata-se de sociedade simples, mas poder\u00e1 vir a ser uma sociedade empres\u00e1ria se o ato constitutivo for registrado na Junta Comercial.","id":4917007,"corpo":"<p align=justify>trata-se de sociedade simples, mas poder\u00e1 vir a ser uma sociedade empres\u00e1ria se o ato constitutivo for registrado na Junta Comercial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata-se de sociedade simples, exceto se for adotada a forma de cooperativa, quando ser\u00e1 empres\u00e1ria e o registro realizado na Junta Comercial.","id":4917008,"corpo":"<p align=justify>trata-se de sociedade simples, exceto se for adotada a forma de cooperativa, quando ser\u00e1 empres\u00e1ria e o registro realizado na Junta Comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trata-se de sociedade empres\u00e1ria, exceto se for adotada a forma de cooperativa, quando ser\u00e1 simples e o registro realizado no Registro de Pessoas Jur\u00eddicas.","id":4917009,"corpo":"<p align=justify>trata-se de sociedade empres\u00e1ria, exceto se for adotada a forma de cooperativa, quando ser\u00e1 simples e o registro realizado no Registro de Pessoas Jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Simples","oab":true,"nome":"Da Sociedade Simples","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406945,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-simples"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1342843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Niter\u00f3i - RJ","sigla":"PGM","id":3968,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"pgm-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trajano de Morais perdeu nota promiss\u00f3ria no valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais) que lhe foi endossada em branco pela sociedade empres\u00e1ria Duas Barras Com\u00e9rcio de Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Ltda. Tratando-se de t\u00edtulo cambial que est\u00e1 circulando ao portador, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":44455,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Niter\u00f3i - RJ","sigla":"PGM","id":3968,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"pgm-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-2014-fgv-procurador","tipo":1,"nome":"FGV - PGM - Procurador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1342844,"hashId":"d69e592bd2acad6abe2e8de9e70cbb5c","enunciado":"<p align=\"justify\">Trajano de Morais perdeu nota promiss\u00f3ria no valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais) que lhe foi endossada em branco pela sociedade empres\u00e1ria Duas Barras Com\u00e9rcio de Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Ltda. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tratando-se de t\u00edtulo cambial que est\u00e1 circulando ao portador, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4917014,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O endossante ficar\u00e1 desonerado se o t\u00edtulo n\u00e3o for entregue ao endossat\u00e1rio no prazo de 30 (trinta) dias da data do vencimento.","id":4917010,"corpo":"<p align=justify>O endossante ficar\u00e1 desonerado se o t\u00edtulo n\u00e3o for entregue ao endossat\u00e1rio no prazo de 30 (trinta) dias da data do vencimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O subscritor da nota promiss\u00f3ria ficar\u00e1 desonerado se provar que o t\u00edtulo foi desapossado do endossat\u00e1rio involuntariamente.","id":4917011,"corpo":"<p align=justify>O subscritor da nota promiss\u00f3ria ficar\u00e1 desonerado se provar que o t\u00edtulo foi desapossado do endossat\u00e1rio involuntariamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O portador do t\u00edtulo perdido poder\u00e1 exigir o pagamento de todos os coobrigados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do endossante em branco;","id":4917012,"corpo":"<p align=justify>O portador do t\u00edtulo perdido poder\u00e1 exigir o pagamento de todos os coobrigados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do endossante em branco;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O endossante n\u00e3o poder\u00e1 opor ao portador exce\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal, ou em nulidade de sua obriga\u00e7\u00e3o.","id":4917013,"corpo":"<p align=justify>O endossante n\u00e3o poder\u00e1 opor ao portador exce\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal, ou em nulidade de sua obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O endossat\u00e1rio poder\u00e1 obter novo t\u00edtulo em Ju\u00edzo, bem como impedir que seu valor seja pago a outrem.","id":4917014,"corpo":"<p align=justify>O endossat\u00e1rio poder\u00e1 obter novo t\u00edtulo em Ju\u00edzo, bem como impedir que seu valor seja pago a outrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1342844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o do texto, percebe-se que a tem\u00e1tica central gira em torno de uma oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9:","provas":[{"id":69319,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-psicologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Psic\u00f3logo - 2014"},{"id":69322,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-professor-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":69321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2109218,"hashId":"bcd169139c494463d620e2f36d844d7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na apresenta\u00e7\u00e3o do texto, percebe-se que a tem\u00e1tica central gira em torno de uma oposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9:<\/p>","resposta":8245864,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bom profissional versus super-homem.","id":8245863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bom profissional <em>versus<\/em> super-homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mercado versus indiv\u00edduo.","id":8245864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mercado <em>versus<\/em> indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhador ideal versus trabalhador real.","id":8245865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhador ideal <em>versus<\/em> trabalhador real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Livros versus manuais.","id":8245866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livros <em>versus<\/em> manuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dignidade versus mercadorias.","id":8245867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dignidade <em>versus<\/em> mercadorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 3 e 4: \u201cO MERCADO MANDA MESMO?Quem se dedicar hoje a ler todos os livros, manuais e artigos sobre o que \u00e9 ser um ''bom profissional'' certamente vai desistir de tentar qualquer emprego. Em primeiro lugar, as descri\u00e7\u00f5es que encontramos s\u00e3o sempre de ''super-homens'', que nunca t\u00eam estresse, n\u00e3o se cansam, s\u00e3o capazes de infinitas adapta\u00e7\u00f5es, nunca brigam com a fam\u00edlia... Ou seja, n\u00e3o \u00e9 descri\u00e7\u00e3o de gente. Em segundo lugar, o conjunto dessas f\u00f3rmulas \u00e9 francamente contradit\u00f3rio. O que uns dizem que \u00e9 bom outros acham que n\u00e3o. \u00c9 como se cada autor, cada consultor, cada articulista pegasse uma ideia, transformasse em regra e quisesse aplic\u00e1-la a todos os seres humanos, de qualquer sexo e de qualquer cultura. N\u00e3o \u00e9 preciso muita sociologia para perceber que esse emaranhado todo, ao pretender indicar o bom caminho para o profissional, desenha uma esp\u00e9cie de ''tipo ideal'' de trabalhador para as necessidades do mercado. E como o pr\u00f3prio mercado \u00e9 todo cheio de ambiguidades e necessidades que s\u00e3o contr\u00e1rias umas \u00e0s outras, o que sobra para n\u00f3s \u00e9 uma grande perplexidade. Ent\u00e3o que tal parar um pouco de pensar no mercado e pensar em voc\u00ea mesmo? Qual \u00e9 o ''algo a mais'' que voc\u00ea, com sua personalidade, suas aptid\u00f5es, seu jeito de ser, qual \u00e9 esse ''algo'' que voc\u00ea pode desenvolver? \u00c9 preciso saber que forma\u00e7\u00e3o \u00e9 a mais adequada para voc\u00ea, n\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o mais adequada para o mercado. As diferentes cartilhas, as diversas teorias, as f\u00f3rmulas m\u00e1gicas servem apenas para tentar conduzir todo mundo para o mesmo lugar. O desafio \u00e9 sair desse lugar e se tornar algu\u00e9m incomum, de acordo com seus desejos e interesses. Ent\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 apenas uma quest\u00e3o de ''empregabilidade'', como dizem, mas de vida. Pode at\u00e9 n\u00e3o parecer, mas n\u00f3s somos seres humanos, com dignidade. No mercado, h\u00e1 obviamente mercadorias, simplesmente com pre\u00e7o. E fazer o melhor por si mesmo, e n\u00e3o pelo mercado, \u00e9 algo que n\u00e3o tem pre\u00e7o.\u201d (FOLHA DE S\u00c3O PAULO - Especial: Empregos - texto adaptado)","id":499665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Texto para as quest\u00f5es 3 e 4: <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cO MERCADO MANDA MESMO?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quem se dedicar hoje a ler todos os livros, manuais e artigos sobre o que \u00e9 ser um ''bom profissional'' certamente vai desistir de tentar qualquer emprego. Em primeiro lugar, as descri\u00e7\u00f5es que encontramos s\u00e3o sempre de ''super-homens'', que nunca t\u00eam estresse, n\u00e3o se cansam, s\u00e3o capazes de infinitas adapta\u00e7\u00f5es, nunca brigam com a fam\u00edlia... Ou seja, n\u00e3o \u00e9 descri\u00e7\u00e3o de gente. Em segundo lugar, o conjunto dessas f\u00f3rmulas \u00e9 francamente contradit\u00f3rio. O que uns dizem que \u00e9 bom outros acham que n\u00e3o. \u00c9 como se cada autor, cada consultor, cada articulista pegasse uma ideia, transformasse em regra e quisesse aplic\u00e1-la a todos os seres humanos, de qualquer sexo e de qualquer cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 preciso muita sociologia para perceber que esse emaranhado todo, ao pretender indicar o bom caminho para o profissional, desenha uma esp\u00e9cie de ''tipo ideal'' de trabalhador para as necessidades do mercado. E como o pr\u00f3prio mercado \u00e9 todo cheio de ambiguidades e necessidades que s\u00e3o contr\u00e1rias umas \u00e0s outras, o que sobra para n\u00f3s \u00e9 uma grande perplexidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ent\u00e3o que tal parar um pouco de pensar no mercado e pensar em voc\u00ea mesmo? Qual \u00e9 o ''algo a mais'' que voc\u00ea, com sua personalidade, suas aptid\u00f5es, seu jeito de ser, qual \u00e9 esse ''algo'' que voc\u00ea pode desenvolver? \u00c9 preciso saber que forma\u00e7\u00e3o \u00e9 a mais adequada para voc\u00ea, n\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o mais adequada para o mercado. As diferentes cartilhas, as diversas teorias, as f\u00f3rmulas m\u00e1gicas servem apenas para tentar conduzir todo mundo para o mesmo lugar. O desafio \u00e9 sair desse lugar e se tornar algu\u00e9m incomum, de acordo com seus desejos e interesses. Ent\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 apenas uma quest\u00e3o de ''empregabilidade'', como dizem, mas de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pode at\u00e9 n\u00e3o parecer, mas n\u00f3s somos seres humanos, com dignidade. No mercado, h\u00e1 obviamente mercadorias, simplesmente com pre\u00e7o. E fazer o melhor por si mesmo, e n\u00e3o pelo mercado, \u00e9 algo que n\u00e3o tem pre\u00e7o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(FOLHA DE S\u00c3O PAULO - Especial: Empregos - texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe atentamente as palavras abaixo e indique qual alternativa se apresenta de acordo com as regras da Reforma Ortogr\u00e1fica.","provas":[{"id":69319,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-psicologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Psic\u00f3logo - 2014"},{"id":69322,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-professor-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":69321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2109237,"hashId":"43281ea1614ebd62ac207c6791e2b054","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe atentamente as palavras abaixo e indique qual alternativa se apresenta de acordo com as regras da Reforma Ortogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":8245955,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"europeia \u2013 ideia \u2013 enjoo","id":8245955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">europeia \u2013 ideia \u2013 enjoo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lingui\u00e7a \u2013 cr\u00eaem \u2013 voo","id":8245956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lingui\u00e7a \u2013 cr\u00eaem \u2013 voo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"far\u00f3is \u2013 cinq\u00fcenta \u2013 europ\u00e9ia","id":8245957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">far\u00f3is \u2013 cinq\u00fcenta \u2013 europ\u00e9ia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assembl\u00e9ia \u2013 id\u00e9ia \u2013 leem","id":8245958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assembl\u00e9ia \u2013 id\u00e9ia \u2013 leem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"her\u00f3i \u2013 her\u00f3ico \u2013 hero\u00edsmo","id":8245959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">her\u00f3i \u2013 her\u00f3ico \u2013 hero\u00edsmo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um classe com 81(oitenta e um) estudantes, na disciplina de Matem\u00e1tica, 2711\u200b ficaram em exame final. Desta forma, o n\u00famero de estudantes que est\u00e3o aprovados sem a necessidade de reprova\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":69319,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-psicologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Psic\u00f3logo - 2014"},{"id":69322,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-professor-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":69321,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Grandes","sigla":"","id":5311,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedras-grandes-sc-2014-faepesul-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Pedras Grandes - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2109308,"hashId":"737307c064183315736d0cd5a7d4dfe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um classe com 81(oitenta e um) estudantes, na disciplina de Matem\u00e1tica, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{11}{27}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ficaram em exame final. Desta forma, o n\u00famero de estudantes que est\u00e3o aprovados sem a necessidade de reprova\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8246290,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 estudantes.","id":8246287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 estudantes.","id":8246288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33 estudantes.","id":8246289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">33 estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48 estudantes.","id":8246290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">48 estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"56 estudantes.","id":8246291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">56 estudantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Base monet\u00e1ria indica o volume da oferta de dinheiro na economia e \u00e9 composta pelo papel moeda em circula\u00e7\u00e3o, pelas reservas banc\u00e1rias e pelo papel moeda em poder do p\u00fablico.","provas":[{"id":21131,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cade-2014-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CADE - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":707812,"hashId":"e6e799769e9ba097973a0ce76f2992be","enunciado":"Base monet\u00e1ria indica o volume da oferta de dinheiro na\r\neconomia e \u00e9 composta pelo papel moeda em circula\u00e7\u00e3o, pelas\r\nreservas banc\u00e1rias e pelo papel moeda em poder do p\u00fablico.","resposta":2423395,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2423394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2423395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria keynesiana, das pol\u00edticas fiscal e monet\u00e1ria e do mercado de trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":315469,"enunciado":"Acerca da teoria keynesiana, das pol\u00edticas fiscal e monet\u00e1ria e do\r\nmercado de trabalho, julgue os itens subsequentes.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moeda e Agregados Monet\u00e1rios","oab":false,"nome":"Moeda e Agregados Monet\u00e1rios","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403932,"slug":"economia-e-financas-moeda-e-agregados-monetarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria com C\u00e2mbio Flex\u00edvel e sem Mobilidade de Capital","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria com C\u00e2mbio Flex\u00edvel e sem Mobilidade de Capital","pai":403940,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413004,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria-com-cambio-flexivel-e-sem-mobilidade-de-capital"}],"slug":"economia-e-financas\/707812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Realizado o trespasse do estabelecimento, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":21645,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2014-fcc-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AP - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730226,"hashId":"bcd7725fd29b4e17774f6feb496347cc","enunciado":"Realizado o trespasse do estabelecimento, \u00e9 correto\r\nafirmar:","resposta":2497825,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome empresarial do titular do estabelecimento pode ser inclu\u00eddo na aliena\u00e7\u00e3o do estabelecimento.","id":2497824,"corpo":"O nome empresarial do titular do estabelecimento\r\npode ser inclu\u00eddo na aliena\u00e7\u00e3o do estabelecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o havendo autoriza\u00e7\u00e3o expressa, o alienante n\u00e3o pode fazer concorr\u00eancia ao adquirente, nos 5 anos subsequentes \u00e0 transfer\u00eancia.","id":2497825,"corpo":"N\u00e3o havendo autoriza\u00e7\u00e3o expressa, o alienante n\u00e3o\r\npode fazer concorr\u00eancia ao adquirente, nos 5 anos\r\nsubsequentes \u00e0 transfer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O adquirente n\u00e3o responde pelo pagamento dos d\u00e9bitos anteriores \u00e0 transfer\u00eancia que estejam regularmente contabilizados.","id":2497826,"corpo":"O adquirente n\u00e3o responde pelo pagamento dos d\u00e9bitos\r\nanteriores \u00e0 transfer\u00eancia que estejam regularmente\r\ncontabilizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia quanto a terceiros independe de averba\u00e7\u00e3o no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e de publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial.","id":2497827,"corpo":"A efic\u00e1cia quanto a terceiros independe de averba\u00e7\u00e3o\r\nno Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis e\r\nde publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O adquirente que continua a explora\u00e7\u00e3o do estabelecimento adquirido, n\u00e3o responde pelos tributos relativos ao estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a data do ato.","id":2497828,"corpo":"O adquirente que continua a explora\u00e7\u00e3o do estabelecimento\r\nadquirido, n\u00e3o responde pelos tributos relativos\r\nao estabelecimento adquirido, devidos at\u00e9 a\r\ndata do ato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320192,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/730226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para crian\u00e7as menores de dois anos de idade (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":69138,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-nutricionista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2103879,"hashId":"cc8aa34da3717399eb752f9a4bac188a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel para crian\u00e7as menores de dois anos de idade (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8227219,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alimentos complementares, especialmente preparados para a crian\u00e7a no in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o complementar, s\u00e3o chamados alimentos de transi\u00e7\u00e3o. A partir dos oito meses de idade, a crian\u00e7a j\u00e1 pode receber os alimentos da forma como s\u00e3o preparados para a fam\u00edlia. ","id":8227216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos complementares, especialmente preparados para a crian\u00e7a no in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o complementar, s\u00e3o chamados alimentos de transi\u00e7\u00e3o. A partir dos oito meses de idade, a crian\u00e7a j\u00e1 pode receber os alimentos da forma como s\u00e3o preparados para a fam\u00edlia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos complementares, \u00e9 importante que a crian\u00e7a receba \u00e1gua nos intervalos, exceto quando ela continua a mamar no peito.","id":8227217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos complementares, \u00e9 importante que a crian\u00e7a receba \u00e1gua nos intervalos, exceto quando ela continua a mamar no peito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir dos seis meses de idade, as necessidades nutricionais da crian\u00e7a j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais atendidas s\u00f3 com o leite materno. Portanto, a introdu\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es deve substituir as mamadas no peito em todos os hor\u00e1rios.","id":8227218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos seis meses de idade, as necessidades nutricionais da crian\u00e7a j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais atendidas s\u00f3 com o leite materno. Portanto, a introdu\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es deve substituir as mamadas no peito em todos os hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio da introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos, a quantidade que a crian\u00e7a ingere pode ser pequena. Ap\u00f3s a refei\u00e7\u00e3o, se a crian\u00e7a demonstrar sinais de fome, poder\u00e1 ser amamentada.","id":8227219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio da introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos, a quantidade que a crian\u00e7a ingere pode ser pequena. Ap\u00f3s a refei\u00e7\u00e3o, se a crian\u00e7a demonstrar sinais de fome, poder\u00e1 ser amamentada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do liquidificador e da peneira s\u00f3 est\u00e1 indicada no in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o complementar para os alimentos de transi\u00e7\u00e3o, a fim de estimular o ato da mastiga\u00e7\u00e3o. ","id":8227220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do liquidificador e da peneira s\u00f3 est\u00e1 indicada no in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o complementar para os alimentos de transi\u00e7\u00e3o, a fim de estimular o ato da mastiga\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/2103879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o, o fornecimento das refei\u00e7\u00f5es \u00e9 formalizado por interm\u00e9dio de contrato firmado entre a empresa benefici\u00e1ria e as concession\u00e1rias. Em qual modalidade a empresa benefici\u00e1ria contrata os servi\u00e7os de uma terceira, que utiliza as instala\u00e7\u00f5es da primeira para o preparo e a distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es? ","provas":[{"id":69138,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2014-iades-nutricionista","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2103900,"hashId":"a28c3e24166a3d0efdbcf61457776d0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o, o fornecimento das refei\u00e7\u00f5es \u00e9 formalizado por interm\u00e9dio de contrato firmado entre a empresa benefici\u00e1ria e as concession\u00e1rias. Em qual modalidade a empresa benefici\u00e1ria contrata os servi\u00e7os de uma terceira, que utiliza as instala\u00e7\u00f5es da primeira para o preparo e a distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es? <\/p>","resposta":8227315,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refei\u00e7\u00e3o conv\u00eanio. ","id":8227311,"corpo":"<p>Refei\u00e7\u00e3o conv\u00eanio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cesta de alimentos. ","id":8227312,"corpo":"<p>Cesta de alimentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o conv\u00eanio. ","id":8227313,"corpo":"<p>Alimenta\u00e7\u00e3o conv\u00eanio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refei\u00e7\u00e3o transportada. ","id":8227314,"corpo":"<p>Refei\u00e7\u00e3o transportada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de cozinha e refeit\u00f3rio. ","id":8227315,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o de cozinha e refeit\u00f3rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/2103900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de crime, sua apura\u00e7\u00e3o e o devido processo legal sofrem influ\u00eancia do texto constitucional. Sendo assim, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46604,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cbm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2014-ibfc-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM PB - Soldado Bombeiro Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:31:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1417838,"hashId":"f79aed0c58de3a3ef164b59fdf124825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de crime, sua apura\u00e7\u00e3o e o devido processo legal sofrem influ\u00eancia do texto constitucional. Sendo assim, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5228261,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","id":5228261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.","id":5228262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As provas il\u00edcitas s\u00e3o admiss\u00edveis no processo desde que sirvam para apurar a verdade.","id":5228263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As provas il\u00edcitas s\u00e3o admiss\u00edveis no processo desde que sirvam para apurar a verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O preso s\u00f3 ter\u00e1 direito \u00e0 assist\u00eancia da fam\u00edlia depois de responder objetivamente em interrogat\u00f3rio, garantido o acompanhamento por advogado.","id":5228264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preso s\u00f3 ter\u00e1 direito \u00e0 assist\u00eancia da fam\u00edlia depois de responder objetivamente em interrogat\u00f3rio, garantido o acompanhamento por advogado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1417838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50103,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-ibfc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:18:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1513122,"hashId":"5e0797c1aa6f533066f4a933b26c178d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5649442,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo estabelece a Lei 9.099\/95 (Lei do Juizado Especial Criminal), oferecida a den\u00fancia ou queixa, ser\u00e1 reduzida a termo, entregando-se c\u00f3pia ao acusado, que com ela ficar\u00e1 citado e imediatamente cientificado da designa\u00e7\u00e3o de dia e hora para a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, da qual tamb\u00e9m tomar\u00e3o ci\u00eancia o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o ofendido, o respons\u00e1vel civil e seus advogados.","id":5649442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo estabelece a Lei 9.099\/95 (Lei do Juizado Especial Criminal), oferecida a den\u00fancia ou queixa, ser\u00e1 reduzida a termo, entregando-se c\u00f3pia ao acusado, que com ela ficar\u00e1 citado e imediatamente cientificado da designa\u00e7\u00e3o de dia e hora para a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, da qual tamb\u00e9m tomar\u00e3o ci\u00eancia o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o ofendido, o respons\u00e1vel civil e seus advogados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo estabelece a Lei 9.099\/95 (Lei do Juizado Especial Criminal), as testemunhas arroladas ser\u00e3o intimadas por correspond\u00eancia, com aviso de recebimento pessoal ou, tratando-se de pessoa jur\u00eddica ou firma individual, mediante entrega ao encarregado da recep\u00e7\u00e3o, independentemente de sua identifica\u00e7\u00e3o, ou, sendo necess\u00e1rio, por oficial de justi\u00e7a, independentemente de mandado ou carta precat\u00f3ria, ou ainda por qualquer meio id\u00f4neo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":5649443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo estabelece a Lei 9.099\/95 (Lei do Juizado Especial Criminal), as testemunhas arroladas ser\u00e3o intimadas por correspond\u00eancia, com aviso de recebimento pessoal ou, tratando-se de pessoa jur\u00eddica ou firma individual, mediante entrega ao encarregado da recep\u00e7\u00e3o, independentemente de sua identifica\u00e7\u00e3o, ou, sendo necess\u00e1rio, por oficial de justi\u00e7a, independentemente de mandado ou carta precat\u00f3ria, ou ainda por qualquer meio id\u00f4neo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao processo, ao julgamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das causas c\u00edveis e criminais decorrentes da pr\u00e1tica de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher aplicar-se-\u00e3o as normas do C\u00f3digo de Processo Penal e da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao idoso que n\u00e3o conflitarem com o estabelecido na Lei 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha). O C\u00f3digo de Processo Civil n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicado nem mesmo de forma subsidi\u00e1ria.","id":5649444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao processo, ao julgamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das causas c\u00edveis e criminais decorrentes da pr\u00e1tica de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher aplicar-se-\u00e3o as normas do C\u00f3digo de Processo Penal e da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao idoso que n\u00e3o conflitarem com o estabelecido na Lei 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha). O C\u00f3digo de Processo Civil n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicado nem mesmo de forma subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o, nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, de penas de cesta b\u00e1sica ou outras de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, sendo admiss\u00edvel, entretanto, a substitui\u00e7\u00e3o de pena que implique o pagamento isolado de multa.","id":5649445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o, nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, de penas de cesta b\u00e1sica ou outras de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, sendo admiss\u00edvel, entretanto, a substitui\u00e7\u00e3o de pena que implique o pagamento isolado de multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 45","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","oab":true,"nome":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406711,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum-sumarissimo-lei-n-o-9-099-95"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos juizados especiais criminais (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia dos juizados especiais criminais (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","pai":406711,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415018,"slug":"direito-processual-penal-competencia-dos-juizados-especiais-criminais-lei-n-o-9-099-95"}],"slug":"direito-processual-penal\/1513122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-recife-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como regra geral, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 prev\u00ea que \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. Em casos excepcionais, o texto constitucional permite acumula\u00e7\u00e3o, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, como na hip\u00f3tese de dois cargos ou empregos privativos de profissionais:","provas":[{"id":60563,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 04:52:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1835990,"hashId":"e822518e010de8509272be121cf08398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra geral, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 prev\u00ea que \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos. Em casos excepcionais, o texto constitucional permite acumula\u00e7\u00e3o, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, como na hip\u00f3tese de dois cargos ou empregos privativos de profissionais:<\/p>","resposta":7047105,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da \u00e1rea t\u00e9cnica ou cient\u00edfica, com profiss\u00f5es regulamentadas;","id":7047104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da \u00e1rea t\u00e9cnica ou cient\u00edfica, com profiss\u00f5es regulamentadas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas;","id":7047105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de educa\u00e7\u00e3o, com profiss\u00f5es regulamentadas;","id":7047106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de educa\u00e7\u00e3o, com profiss\u00f5es regulamentadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de seguran\u00e7a p\u00fablica;","id":7047107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de seguran\u00e7a p\u00fablica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da \u00e1rea jur\u00eddica.","id":7047108,"corpo":"<p>da \u00e1rea jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1835990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913,"slug":"cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba. 1.171, de 22 de Junho de 1994, institui o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal. N\u00c3O \u00e9 considerado dever fundamental do servidor p\u00fablico Federal","provas":[{"id":52606,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913,"slug":"cefet-mg"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2014-cefet-mg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - CEFET MG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:39:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1589725,"hashId":"222922e23250e518abcf1baaea8f1ad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba. 1.171, de 22 de Junho de 1994, institui o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal. <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 considerado dever fundamental do servidor p\u00fablico Federal<\/p>","resposta":5964675,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico do qual seja titular.","id":5964674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico do qual seja titular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens de seus superiores e cumpri-las em sua integralidade, sem questionamento, mostrando atitude \u00e9tica no desempenho da sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5964675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prestar aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens de seus superiores e cumpri-las em sua integralidade, sem questionamento, mostrando atitude \u00e9tica no desempenho da sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento, procurando, prioritariamente, resolver situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias, principalmente na elimina\u00e7\u00e3o de filas de espera ou de qualquer outra esp\u00e9cie de atraso onde exer\u00e7a as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, objetivando assim evitar dano moral ao usu\u00e1rio.","id":5964676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer suas atribui\u00e7\u00f5es com rapidez, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento, procurando, prioritariamente, resolver situa\u00e7\u00f5es procrastinat\u00f3rias, principalmente na elimina\u00e7\u00e3o de filas de espera ou de qualquer outra esp\u00e9cie de atraso onde exer\u00e7a as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, objetivando assim evitar dano moral ao usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunicar imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, exigindo provid\u00eancias cab\u00edveis.","id":5964677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, exigindo provid\u00eancias cab\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.","id":5964678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1589725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei de parcelamento do solo, somente ser\u00e1 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definidas pelo plano diretor ou aprovadas por lei municipal. N\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo:","provas":[{"id":85973,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:05:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2501871,"hashId":"d01efa7cbc6967d40bb2fc1fd368ede2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei de parcelamento do solo, somente ser\u00e1 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definidas pelo plano diretor ou aprovadas por lei municipal. N\u00e3o ser\u00e1 permitido o parcelamento do solo:<\/p>","resposta":9947587,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em terrenos com declividade igual ou superior a 30% (trinta por cento).","id":9947585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em terrenos com declividade igual ou superior a 30% (trinta por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica ou naquelas onde a polui\u00e7\u00e3o impe\u00e7a condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias suport\u00e1veis.","id":9947586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica ou naquelas onde a polui\u00e7\u00e3o impe\u00e7a condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias suport\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em terrenos onde as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o aconselham a edifica\u00e7\u00e3o.","id":9947587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em terrenos onde as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o aconselham a edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em terrenos que tenham sido aterrados com material nocivo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.","id":9947588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em terrenos que tenham sido aterrados com material nocivo \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em terrenos alagadi\u00e7os e sujeitos a inunda\u00e7\u00f5es.","id":9947589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em terrenos alagadi\u00e7os e sujeitos a inunda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","oab":true,"nome":"Dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402828,"slug":"direito-urbanistico-dos-requisitos-urbanisticos-para-loteamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21525,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo","id":11492,"slug":"auditor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Auditor de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:35:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":724494,"hashId":"ed4469ff7e4b01e7e0d5d0f32807e8ec","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21525\/09.gif>","resposta":2480227,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2480226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2480227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jos\u00e9, Lu\u00eds e M\u00e1rio s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos nas fun\u00e7\u00f5es de auditor, analista e t\u00e9cnico, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Sabe-se que Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 analista, que o t\u00e9cnico ser\u00e1 o primeiro dos tr\u00eas a se aposentar e que o analista se aposentar\u00e1 antes de M\u00e1rio. Todo ano os tr\u00eas tiram um m\u00eas de f\u00e9rias e, no ano passado, no mesmo m\u00eas que Jos\u00e9 saiu de f\u00e9rias, ou Lu\u00eds ou M\u00e1rio tamb\u00e9m saiu. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":318877,"enunciado":"Jos\u00e9, Lu\u00eds e M\u00e1rio s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos nas fun\u00e7\u00f5es\r\nde auditor, analista e t\u00e9cnico, n\u00e3o necessariamente nessa ordem.\r\nSabe-se que Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 analista, que o t\u00e9cnico ser\u00e1 o primeiro dos\r\ntr\u00eas a se aposentar e que o analista se aposentar\u00e1 antes de M\u00e1rio.\r\nTodo ano os tr\u00eas tiram um m\u00eas de f\u00e9rias e, no ano passado, no\r\nmesmo m\u00eas que Jos\u00e9 saiu de f\u00e9rias, ou Lu\u00eds ou M\u00e1rio tamb\u00e9m saiu.<\/p>\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/724494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59848,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2014-esaf-assistente-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:45:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1803259,"hashId":"962f81ff72ce688cdeefb27c8325c500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6900705,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u00c9tica tem origem latina, e significa bom costume.","id":6900704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <em>\u00c9tica <\/em>tem origem latina, e significa bom costume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o bem comum.","id":6900705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o bem comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o corresponde a uma atitude cidad\u00e3 a cobran\u00e7a de nota fiscal, quando se adquire determinado bem.","id":6900706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o corresponde a uma atitude cidad\u00e3 a cobran\u00e7a de nota fiscal, quando se adquire determinado bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fatos e atos verificados na conduta do dia-a-dia na vida privada do servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.","id":6900707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatos e atos verificados na conduta do dia-a-dia na vida privada do servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre as principais caracter\u00edsticas da moral, est\u00e1 a de que n\u00e3o \u00e9 temporal, n\u00e3o se modificando ao longo do tempo.","id":6900708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as principais caracter\u00edsticas da moral, est\u00e1 a de que n\u00e3o \u00e9 temporal, n\u00e3o se modificando ao longo do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma ausculta pulmonar foram detectados sons de estalido descont\u00ednuos ouvidos no final da inspira\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a denomina\u00e7\u00e3o desses sons.","provas":[{"id":60784,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1847209,"hashId":"59e12cce111669137cebc2280c9d54eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma ausculta pulmonar foram detectados sons de estalido descont\u00ednuos ouvidos no final da inspira\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a denomina\u00e7\u00e3o desses sons.<\/p>","resposta":7099088,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrito pleural","id":7099084,"corpo":"<p>Atrito pleural<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sibilos musicais","id":7099085,"corpo":"<p>Sibilos musicais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estertores rudes","id":7099086,"corpo":"<p>Estertores rudes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roncos","id":7099087,"corpo":"<p>Roncos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estertores finos","id":7099088,"corpo":"<p>Estertores finos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1847209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar...\u201d.Sobre as ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo sublinhado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60837,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1849122,"hashId":"fccedb90f9fcf896cce3877e2591c509","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201c\u00c9 bom olhar <u>para <\/u>tr\u00e1s <u>para<\/u> verificar...\u201d.<\/em><\/p><p><br><\/p><p>Sobre as ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo sublinhado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7107543,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas ocorr\u00eancias mostram o mesmo valor sem\u00e2ntico.","id":7107539,"corpo":"<p>As duas ocorr\u00eancias mostram o mesmo valor sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira ocorr\u00eancia tem valor de finalidade.","id":7107540,"corpo":"<p>A primeira ocorr\u00eancia tem valor de finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A segunda ocorr\u00eancia tem sentido de dire\u00e7\u00e3o.","id":7107541,"corpo":"<p>A segunda ocorr\u00eancia tem sentido de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira ocorr\u00eancia equivale a \u201csobre\u201d.","id":7107542,"corpo":"<p>A primeira ocorr\u00eancia equivale a \u201c<em>sobre<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A segunda ocorr\u00eancia equivale a \u201ca fim de\u201d.","id":7107543,"corpo":"<p>A segunda ocorr\u00eancia equivale a <em>\u201ca fim de\u201d.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acredite, progredimos sim asdFaz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento que acabaria por depor o presidente constitucional Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.asd\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos no terreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde que chegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos.\u00c9 um dado positivo em uma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atraso em tantas \u00e1reas como o Brasil.asdAjuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governo Goulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo a legaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o que era o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militar com o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.asdSe fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reforma agr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seus representantes no mundo pol\u00edtico.asdPara completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar dois decretos, ambos tomados como \u201ccomunizantes\u201d pelos seus advers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eram da Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.asdNa vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0 propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.asdCinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qual talvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas \u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podem ser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que se considere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.asdReforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e a desapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governos que a esquerda considera de direita ou conservadores.asdContinua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e o Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 no campo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la. Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para que haja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todo modo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessa car\u00eancia.asdNos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar, foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade, promover o impeachment de um presidente, ao contr\u00e1rio do ocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a de exercer o poder.asdVotei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1 tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira vez naquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira teve capada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.asdHoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meio mon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.asdPena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sido acompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que esse novo passo n\u00e3o leve 50 anos.(Clovis Rossi, Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)","id":469575,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Acredite, progredimos sim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Faz hoje exatos 50 anos do chamado Com\u00edcio da Central do Brasil, que funcionou como acelerador para a conspira\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento que acabaria por depor o presidente constitucional Jo\u00e3o Belchior Marques Goulart, apenas 18 dias depois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>\u00c9 bom olhar para tr\u00e1s para verificar que, pelo menos no terreno institucional, o pa\u00eds progrediu bastante desde que chegou ao fim o ciclo militar, h\u00e1 29 anos.\u00c9 um dado positivo em uma na\u00e7\u00e3o com t\u00e3o formid\u00e1vel cole\u00e7\u00e3o de problemas e atraso em tantas \u00e1reas como o Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Ajuda\u2010mem\u00f3ria: o com\u00edcio foi organizado pelo governo Goulart. Havia uma profus\u00e3o de bandeiras vermelhas pedindo a legaliza\u00e7\u00e3o do ainda banido Partido Comunista Brasileiro, o que era o mesmo que acenar para o conservadorismo civil e militar com o pano vermelho com que se ati\u00e7a o touro na arena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Se fosse pouco, havia tamb\u00e9m faixas cobrando a reforma agr\u00e1ria, an\u00e1tema para os poderosos latifundi\u00e1rios e seus representantes no mundo pol\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Para completar, Jango aproveitou o com\u00edcio para assinar dois decretos, ambos tomados como <em>\u201ccomunizantes\u201d<\/em> pelos seus advers\u00e1rios: o que desapropriava refinarias que ainda n\u00e3o eram da Petrobr\u00e1s e o que declarava de utilidade p\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o terras rurais subutilizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Na vis\u00e3o dos conspiradores, eram dois claros atentados \u00e0 propriedade privada e, como tais, provas adicionais de que o governo preparava a comuniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Cinquenta anos depois, \u00e9 um tremendo progresso, do qual talvez nem nos damos conta, o fato de que bandeiras vermelhas \u2013 ou azuis ou amarelas ou verdes ou brancas ou pretas \u2013 podem ser tranquilamente exibidas em atos p\u00fablicos sem que se considere estar amea\u00e7ada a ordem estabelecida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Reforma agr\u00e1ria deixou de ser um an\u00e1tema, e a desapropria\u00e7\u00e3o de terras ociosas \u00e9 comum mesmo em governos que a esquerda considera de direita ou conservadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Continua, \u00e9 verdade, a batalha ideol\u00f3gica entre ruralistas e o Movimento dos Trabalhadores Sem Terra, mas ela se d\u00e1 no campo das ideias, sem que se chame a tropa para resolv\u00ea\u2010la. Pena que ainda continuemos primitivos o suficiente para que haja mortes no campo (al\u00e9m de trabalho escravo), mas, de todo modo, ningu\u00e9m pensa em chamar o Ex\u00e9rcito por causa dessa car\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Nos quase 30 anos transcorridos desde o fim do ciclo militar, foi poss\u00edvel, dentro da mais absoluta ordem e legalidade, promover o <em>impeachment<\/em> de um presidente, ao contr\u00e1rio do ocorrido em 1964, ano em que Jango foi impedido \u00e0 for\u00e7a de exercer o poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Votei pela primeira vez para presidente em 1989, quando j\u00e1 tinha 46 anos. Meus filhos tamb\u00e9m votaram pela primeira vez naquela ocasi\u00e3o, o que significa que uma gera\u00e7\u00e3o inteira teve capada parte essencial de sua cidadania durante tempo demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Hoje, votar para presidente \u00e9 t\u00e3o rotineiro que ficou at\u00e9 meio mon\u00f3tono. Democracia \u00e9 assim mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Pena que esse avan\u00e7o institucional ineg\u00e1vel n\u00e3o tenha sido acompanhado por qualidade das institui\u00e7\u00f5es. Espero que esse novo passo n\u00e3o leve 50 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Clovis Rossi,<\/strong> Folha de S\u00e3o Paulo, 13\/03\/2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1849122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira entrevista psicol\u00f3gica permite a avalia\u00e7\u00e3o de aspectos importantes do entrevistado.A esse respeito, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60841,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Psic\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1849233,"hashId":"8a769ff50ab9cd1881a40f66820b0e0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira entrevista psicol\u00f3gica permite a avalia\u00e7\u00e3o de aspectos importantes do entrevistado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7108098,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O profissional, ao realizar a primeira entrevista, deve buscar uma atitude o mais neutra poss\u00edvel, n\u00e3o se preocupando se poder\u00e1 ser interpretado como frio ou pouco sens\u00edvel.","id":7108094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional, ao realizar a primeira entrevista, deve buscar uma atitude o mais neutra poss\u00edvel, n\u00e3o se preocupando se poder\u00e1 ser interpretado como frio ou pouco sens\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de express\u00f5es calorosas, mostrando apoio a comportamentos e\/ou atitudes tomadas pelo entrevistado, auxilia o desenvolvimento da entrevista.","id":7108095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de express\u00f5es calorosas, mostrando apoio a comportamentos e\/ou atitudes tomadas pelo entrevistado, auxilia o desenvolvimento da entrevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O profissional, no caso do relato de conte\u00fados especialmente dram\u00e1ticos, deve expressar rea\u00e7\u00f5es emocionais semelhantes.","id":7108096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional, no caso do relato de conte\u00fados especialmente dram\u00e1ticos, deve expressar rea\u00e7\u00f5es emocionais semelhantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional deve realizar anota\u00e7\u00f5es durante todo o processo da entrevista, pois d\u00e1 maior seguran\u00e7a ao paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de lembrar de suas quest\u00f5es posteriormente.","id":7108097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional deve realizar anota\u00e7\u00f5es durante todo o processo da entrevista, pois d\u00e1 maior seguran\u00e7a ao paciente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de lembrar de suas quest\u00f5es posteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O entrevistador deve saber o momento adequado para fazer cortes na fala do entrevistado, de modo que respeite os limites previstos para uma primeira entrevista.","id":7108098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O entrevistador deve saber o momento adequado para fazer cortes na fala do entrevistado, de modo que respeite os limites previstos para uma primeira entrevista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":"psicologia\/1849233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia fisioterap\u00eautica domiciliar, analise as afirmativas a seguir. I. Pode ser definida como um conjunto de a\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas hospitalares que podem ser realizadas na resid\u00eancia do paciente. II. Este tipo de assist\u00eancia \u00e9 inadequado, pois n\u00e3o tem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o todo o aparato necess\u00e1rio para atender minimamente \u00e0 terap\u00eautica dos pacientes. III. Esta forma de tratar permite uma maior integra\u00e7\u00e3o entre a equipe, o cuidador e a fam\u00edlia, beneficiando sobremaneira os pacientes. Assinale:","provas":[{"id":60836,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1849716,"hashId":"cebd87ce20f8a4753bcb679534ef133e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em><u>assist\u00eancia fisioterap\u00eautica domiciliar<\/u><\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pode ser definida como um conjunto de a\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas hospitalares que podem ser realizadas na resid\u00eancia do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Este tipo de assist\u00eancia \u00e9 inadequado, pois n\u00e3o tem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o todo o aparato necess\u00e1rio para atender minimamente \u00e0 terap\u00eautica dos pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Esta forma de tratar permite uma maior integra\u00e7\u00e3o entre a equipe, o cuidador e a fam\u00edlia, beneficiando sobremaneira os pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7110383,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7110381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7110382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7110383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7110384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7110385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"}],"slug":"fisioterapia\/1849716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9todo de Cred\u00e9 \u00e9 uma profilaxia realizada no rec\u00e9m\u2010nascido com o objetivo de prevenir a","provas":[{"id":61317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ses-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1866393,"hashId":"1a59abad33616babd70f13258e28bdb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9todo de Cred\u00e9 \u00e9 uma profilaxia realizada no rec\u00e9m\u2010nascido com o objetivo de prevenir a<\/p>","resposta":7181938,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cegueira neonatal.","id":7181935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cegueira neonatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola cong\u00eanita.","id":7181936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rub\u00e9ola cong\u00eanita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuntivite qu\u00edmica.","id":7181937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntivite qu\u00edmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oftalmia neonatal.","id":7181938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oftalmia neonatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o do HPV.","id":7181939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00e3o do HPV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1866393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa empresa, todos os seus clientes aderiram a apenas um dos seus dois planos, Alfa ou Beta. O total de clientes \u00e9 de 1.260, dos quais apenas 15% s\u00e3o do Plano Beta. Se x clientes do plano Beta deixarem a empresa, apenas 10% dos clientes que nela permanecerem estar\u00e3o no plano Beta.O valor de x \u00e9 um m\u00faltiplo de","provas":[{"id":20918,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2014-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":703084,"hashId":"ef1d25c6b33665c2d5c54708879bcede","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa empresa, todos os seus clientes aderiram a apenas um dos seus dois planos, Alfa ou Beta. O total de clientes \u00e9 de 1.260, dos quais apenas 15% s\u00e3o do Plano Beta. Se x clientes do plano Beta deixarem a empresa, apenas 10% dos clientes que nela permanecerem estar\u00e3o no plano Beta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor de <strong>x <\/strong>\u00e9 um m\u00faltiplo de<\/p>","resposta":2404858,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":2404854,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8","id":2404855,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13","id":2404856,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11","id":2404857,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":2404858,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/703084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma caixa h\u00e1 cart\u00f5es. Em cada um dos cart\u00f5es est\u00e1 escrito um m\u00faltiplo de 4 compreendido entre 22 e 82. N\u00e3o h\u00e1 dois cart\u00f5es com o mesmo n\u00famero escrito, e a quantidade de cart\u00f5es \u00e9 a maior poss\u00edvel. Se forem retirados dessa caixa todos os cart\u00f5es nos quais est\u00e1 escrito um m\u00faltiplo de 6 menor que 60, quantos cart\u00f5es restar\u00e3o na caixa?","provas":[{"id":20918,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2014-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":703086,"hashId":"1464ae85b7ea235e9d64b9909fe38b6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma caixa h\u00e1 cart\u00f5es. Em cada um dos cart\u00f5es est\u00e1 escrito um m\u00faltiplo de 4 compreendido entre 22 e 82. N\u00e3o h\u00e1 dois cart\u00f5es com o mesmo n\u00famero escrito, e a quantidade de cart\u00f5es \u00e9 a maior poss\u00edvel. Se forem retirados dessa caixa todos os cart\u00f5es nos quais est\u00e1 escrito um m\u00faltiplo de 6 menor que 60, quantos cart\u00f5es restar\u00e3o na caixa?<\/p>","resposta":2404864,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":2404864,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11","id":2404865,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":2404866,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":2404867,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":2404868,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/703086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503,"slug":"tecnico-em-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reengenharia de Processos \u00e9 a reformula\u00e7\u00e3o da maneira como uma empresa executa tarefas e busca cumprir suas metas. N\u00c3O faz parte do redesenho de processos:","provas":[{"id":21076,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503,"slug":"tecnico-em-gestao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2014-fcc-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":706541,"hashId":"0cd006a9de8aa9dd4a02aa9e1124e995","enunciado":"A Reengenharia de Processos \u00e9 a reformula\u00e7\u00e3o da maneira\r\ncomo uma empresa executa tarefas e busca cumprir\r\nsuas metas. N\u00c3O faz parte do redesenho de processos:","resposta":2418261,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o do processo.","id":2418257,"corpo":"implementa\u00e7\u00e3o do processo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o do processo problem\u00e1tico.","id":2418258,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o do processo problem\u00e1tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levantamento detalhado do processo.","id":2418259,"corpo":"levantamento detalhado do processo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise cr\u00edtica do processo.","id":2418260,"corpo":"an\u00e1lise cr\u00edtica do processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"balanceamento da linha de produ\u00e7\u00e3o.","id":2418261,"corpo":"balanceamento da linha de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315254,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reengenharia","oab":false,"nome":"Reengenharia","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425622,"slug":"administracao-geral-reengenharia"}],"slug":"administracao-geral\/706541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fases evolutivas dos modelos de gest\u00e3o de pessoas considere: I. A busca pela efetividade de pessoal, por meio de um elo entre o perfil dos colaboradores atuais e a vis\u00e3o de futuro da organiza\u00e7\u00e3o, caracteriza a Admi nistra\u00e7\u00e3o de Pessoal. II. A motiva\u00e7\u00e3o e a lideran\u00e7a constituem aspectos cruciais na fase do modelo Gest\u00e3o do Comportamento Humano. III. Os processos de pagamento, bem como atendimento aos aspectos formais da rela\u00e7\u00e3o contratual, representam a Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica de RH AERH. IV. O Modelo de Gest\u00e3o por Compet\u00eancias representa a constru\u00e7\u00e3o de formas de gest\u00e3o mais org\u00e2nicas. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":21108,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 19","id":1163,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-19"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-19-2014-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 19 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":707379,"hashId":"0eadd35eb82d5267e60d5216a0fca7a8","enunciado":"Sobre as fases evolutivas dos modelos de gest\u00e3o de pessoas\r\nconsidere:\r\nI. A busca pela efetividade de pessoal, por meio de\r\num elo entre o perfil dos colaboradores atuais e a\r\nvis\u00e3o de futuro da organiza\u00e7\u00e3o, caracteriza a Admi nistra\u00e7\u00e3o\r\nde Pessoal.\r\nII. A motiva\u00e7\u00e3o e a lideran\u00e7a constituem aspectos cruciais\r\nna fase do modelo Gest\u00e3o do Comportamento\r\nHumano.\r\nIII. Os processos de pagamento, bem como atendimento\r\naos aspectos formais da rela\u00e7\u00e3o contratual,\r\nrepresentam a Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica de RH AERH.\r\nIV. O Modelo de Gest\u00e3o por Compet\u00eancias representa\r\na constru\u00e7\u00e3o de formas de gest\u00e3o mais org\u00e2nicas.\r\nEst\u00e1 correto o que consta em","resposta":2422121,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2422118,"corpo":"II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2422119,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2422120,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":2422121,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2422122,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315367,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/707379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para manter a concis\u00e3o do texto oficial, deve-se evitar o emprego de express\u00f5es como Vimos por meio desta e Tenho a honra de informar que.","provas":[{"id":21132,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica","sigla":"CADE","id":3142,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cade"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cade-2014-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CADE - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":707864,"hashId":"303c637a45d14c9b5cbab708d1b86f91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para manter a concis\u00e3o do texto oficial, deve-se evitar o emprego de express\u00f5es como <strong>Vimos por meio desta e Tenho a honra de informar que<\/strong>.<\/p>","resposta":2423498,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2423498,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2423499,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do disposto no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica a respeito da reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens seguintes.","id":315483,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do disposto no <strong>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/strong> a respeito da reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concis\u00e3o","oab":false,"nome":"Concis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411127,"slug":"redacao-oficial-concisao"}],"slug":"redacao-oficial\/707864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador","id":11437,"slug":"auditor-do-estado-area-controlador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"CGE MA","id":3134,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cge-ma-ma"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a a\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que prioriza a promo\u00e7\u00e3o da cidadania, com base nos meios eletr\u00f4nicos.","provas":[{"id":21309,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador","id":11437,"slug":"auditor-do-estado-area-controlador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"CGE MA","id":3134,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"cge-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cge-ma-ma-2014-fgv-auditor-do-estado-area-controlador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE MA - Auditor do Estado - \u00c1rea Controlador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":714711,"hashId":"2f07a1378cb8e43ff1b0dd65e1d9cb40","enunciado":"Assinale a alternativa que indica a a\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nque prioriza a promo\u00e7\u00e3o da cidadania, com base nos meios\r\neletr\u00f4nicos.","resposta":2449726,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Burocratiza as formas de comunica\u00e7\u00e3o com a sociedade em geral.","id":2449722,"corpo":"Burocratiza as formas de comunica\u00e7\u00e3o com a sociedade em\r\ngeral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduz a efic\u00e1cia da gest\u00e3o p\u00fablica.","id":2449723,"corpo":"Reduz a efic\u00e1cia da gest\u00e3o p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impacta a governan\u00e7a de forma negativa.","id":2449724,"corpo":"Impacta a governan\u00e7a de forma negativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumenta custos e reduz a efici\u00eancia administrativa.","id":2449725,"corpo":"Aumenta custos e reduz a efici\u00eancia administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promove o accountability governamental.","id":2449726,"corpo":"Promove o accountability governamental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316735,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/714711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443,"slug":"analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 taxa decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico pass\u00edvel de ser validamente cobrada:","provas":[{"id":21345,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443,"slug":"analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa-area-direito-tributario","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa - 2014"},{"id":21346,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443,"slug":"analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa-area-direito-financeiro","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa - 2014"},{"id":21347,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443,"slug":"analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa-area-cidadania","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":715756,"hashId":"12a1e3fccf56f2522cf71fe0ac2e6ee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 taxa decorrente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico pass\u00edvel de ser validamente cobrada:<\/p>","resposta":2454078,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ped\u00e1gio cobrado por Concession\u00e1rios de rodovias, no regime da Lei de Concess\u00f5es (Lei no 8.987\/1995).","id":2454077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ped\u00e1gio cobrado por Concession\u00e1rios de rodovias, no regime da Lei de Concess\u00f5es (Lei no 8.987\/1995).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custas processuais.","id":2454078,"corpo":"<p>custas processuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos.","id":2454079,"corpo":"<p>taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o e funcionamento de estabelecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o de an\u00fancios.","id":2454080,"corpo":"<p>taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o de an\u00fancios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"taxa de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica cobrada dos mun\u00edcipes em geral de determinado Munic\u00edpio.","id":2454081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taxa de pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica cobrada dos mun\u00edcipes em geral de determinado Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/715756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme jurisprud\u00eancia assente do STF, o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia descaracteriza a tipicidade penal em seu car\u00e1ter material.","provas":[{"id":21446,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":719517,"hashId":"e2315b45eeda202cd5b9a3b944e9cdd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme jurisprud\u00eancia assente do STF, o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia descaracteriza a tipicidade penal em seu car\u00e1ter material.<\/p>","resposta":2465353,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2465353,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2465354,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a no\u00e7\u00f5es gerais aplicadas no \u00e2mbito do direito penal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":317715,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a no\u00e7\u00f5es gerais aplicadas no \u00e2mbito do direito penal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 120 a 125","ordem":120},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","oab":true,"nome":"S\u00famulas e entendimentos jurisprudenciais sobre Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406350,"slug":"direito-penal-sumulas-e-entendimentos-jurisprudenciais-sobre-direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/719517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na compara\u00e7\u00e3o entre as duas economias, verifica-se que a economia B possui vantagem absoluta na produ\u00e7\u00e3o de tecidos.","provas":[{"id":21466,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":720838,"hashId":"3ee3d8838c1f006da7aa1521eb84d930","enunciado":"Na compara\u00e7\u00e3o entre as duas economias, verifica-se que a\r\neconomia B possui vantagem absoluta na produ\u00e7\u00e3o de tecidos.","resposta":2469105,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta os coeficientes t\u00e9cnicos de horas de trabalho da m\u00e3o de obra na produ\u00e7\u00e3o de uma unidade de alimento e de uma unidade de tecido em duas economias, identificadas como A e B. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":318016,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21466\/5.gif><\/P>\r\n<P>A tabela acima apresenta os coeficientes t\u00e9cnicos de horas de trabalho da m\u00e3o de obra na produ\u00e7\u00e3o de uma unidade de alimento e de uma unidade de tecido em duas economias, identificadas como A e B. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Administrativa no contexto das Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Reforma Administrativa no contexto das Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":404202,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413188,"slug":"economia-e-financas-reforma-administrativa-no-contexto-das-financas-publicas"}],"slug":"economia-e-financas\/720838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443,"slug":"analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ano bissexto \u00e9 aquele em que acrescentamos 1 dia no m\u00eas de fevereiro, perfazendo no ano um total de 366 dias. S\u00e3o anos bissextos os m\u00faltiplos de 4, exceto os que tamb\u00e9m s\u00e3o m\u00faltiplos de 100 e simultaneamente n\u00e3o s\u00e3o m\u00faltiplos de 400. De acordo com essa defini\u00e7\u00e3o, de 2014 at\u00e9 o ano 3000 teremos um total de anos bissextos igual a","provas":[{"id":21491,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443,"slug":"analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa - 2014"},{"id":21503,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa","id":11443,"slug":"analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ale-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-especialidade-consultoria-legislativa-area-desenvolvimento-economico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - Especialidade: Consultoria Legislativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":722173,"hashId":"b7b9b85212fe21bda86bae238620d4ff","enunciado":"Ano bissexto \u00e9 aquele em que acrescentamos 1 dia no\r\nm\u00eas de fevereiro, perfazendo no ano um total de 366 dias.\r\nS\u00e3o anos bissextos os m\u00faltiplos de 4, exceto os que\r\ntamb\u00e9m s\u00e3o m\u00faltiplos de 100 e simultaneamente n\u00e3o s\u00e3o\r\nm\u00faltiplos de 400. De acordo com essa defini\u00e7\u00e3o, de 2014\r\nat\u00e9 o ano 3000 teremos um total de anos bissextos igual a","resposta":2473366,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"245.","id":2473365,"corpo":"245.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"239.","id":2473366,"corpo":"239.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"244.","id":2473367,"corpo":"244.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"238.","id":2473368,"corpo":"238.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"249.","id":2473369,"corpo":"249.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318339,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/722173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Educacional","id":8508,"slug":"analista-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo central da educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o para a vida e para a conviv\u00eancia. No ensino superior, o exerc\u00edcio cotidiano dos direitos humanos dever\u00e1 orientar, prioritariamente, o planejamento educacional da \u00e1rea de humanidades.","provas":[{"id":21505,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional","id":8508,"slug":"analista-educacional"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista Educacional - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":723294,"hashId":"fca702d2b85ac195b1facdc4f8e32ad9","enunciado":"O objetivo central da educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos \u00e9 a\r\nforma\u00e7\u00e3o para a vida e para a conviv\u00eancia. No ensino superior,\r\no exerc\u00edcio cotidiano dos direitos humanos dever\u00e1 orientar,\r\nprioritariamente, o planejamento educacional da \u00e1rea de\r\nhumanidades.","resposta":2476640,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2476639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2476640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 90 a 92, acerca das Diretrizes Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos.","id":318618,"enunciado":"Julgue os itens de 90 a 92, acerca das Diretrizes Nacionais para\r\nEduca\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/723294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estancamento da Rodada de Doha, ao p\u00f4r em quest\u00e3o a efetividade da normativa multilateral, teve como consequ\u00eancia direta a perda de relev\u00e2ncia do \u00d3rg\u00e3o de Solu\u00e7\u00e3o de Controv\u00e9rsias da OMC.","provas":[{"id":21533,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xviii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":724884,"hashId":"87563ea2b929460f72fad797b4bec701","enunciado":"O estancamento da Rodada de Doha, ao p\u00f4r em quest\u00e3o a\r\nefetividade da normativa multilateral, teve como consequ\u00eancia\r\ndireta a perda de relev\u00e2ncia do \u00d3rg\u00e3o de Solu\u00e7\u00e3o de\r\nControv\u00e9rsias da OMC.","resposta":2481007,"anulada":false,"rotulo":187,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os desafios que ora enfrenta a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) em sua condi\u00e7\u00e3o de pilar do sistema multilateral de com\u00e9rcio, julgue os itens de 186 a 188.","id":318994,"enunciado":"Considerando os desafios que ora enfrenta a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial\r\ndo Com\u00e9rcio (OMC) em sua condi\u00e7\u00e3o de pilar do sistema\r\nmultilateral de com\u00e9rcio, julgue os itens de 186 a 188.","rotulo":186,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 186 a 188","ordem":186},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401212,"slug":"comercio-internacional-organizacao-mundial-do-comercio-omc"}],"slug":"comercio-internacional\/724884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crise das economias da zona do euro resultou da conjun\u00e7\u00e3o entre, de um lado o alto endividamento p\u00fablico de pa\u00edses como Gr\u00e9cia, Irlanda, Espanha e Portugal e as dificuldades de parte das institui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o Europeia e dos governos dos seus pa\u00edses-membros de atuar de forma coordenada frente a tal endividamento, e de outro, as dificuldades de parte de governos e empresas de pa\u00edses endividados em refinanciarem suas d\u00edvidas, resultando, dentre outros, na desvaloriza\u00e7\u00e3o daquela moeda frente ao d\u00f3lar.","provas":[{"id":21533,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xviii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-27 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":724899,"hashId":"b452e0e00355bb098993c859ced79ca3","enunciado":"A crise das economias da zona do euro resultou da conjun\u00e7\u00e3o\r\nentre, de um lado o alto endividamento p\u00fablico de pa\u00edses como\r\nGr\u00e9cia, Irlanda, Espanha e Portugal e as dificuldades de parte\r\ndas institui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o Europeia e dos governos dos seus\r\npa\u00edses-membros de atuar de forma coordenada frente a tal\r\nendividamento, e de outro, as dificuldades de parte de\r\ngovernos e empresas de pa\u00edses endividados em refinanciarem\r\nsuas d\u00edvidas, resultando, dentre outros, na desvaloriza\u00e7\u00e3o\r\ndaquela moeda frente ao d\u00f3lar.","resposta":2481036,"anulada":false,"rotulo":202,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2481037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a evolu\u00e7\u00e3o da economia internacional e seus impactos sobre os pa\u00edses emergentes a partir da crise econ\u00f4mica de 2008, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":318997,"enunciado":"Considerando a evolu\u00e7\u00e3o da economia internacional e seus\r\nimpactos sobre os pa\u00edses emergentes a partir da crise econ\u00f4mica de\r\n2008, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":197,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 197 a 202","ordem":197},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404207,"slug":"economia-e-financas-alienacao-de-patrimonio"}],"slug":"economia-e-financas\/724899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":11467,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c2ngela recebeu, inadvertidamente, algumas notas falsas de R$ 50,00 (cinquenta reais) e n\u00e3o se recorda mais de quem as obteve. As notas em quest\u00e3o foram recusadas em diversas oportunidades em estabelecimentos comerciais que dispunham de equipamento apropriado \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da autenticidade de papel-moeda. Mesmo assim, e sentindo-se injusti\u00e7ada por ter recebido as notas falsas em quest\u00e3o de boa-f\u00e9, como se verdadeiras fossem, continuou a repass\u00e1-las em outros estabelecimentos. Acerca de sua conduta, pode-se afirmar que \u00c2ngela:","provas":[{"id":21459,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":11467,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2014-fgv-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":729807,"hashId":"c3422685dc90e644aebe501f01fa6122","enunciado":"<P>\u00c2ngela recebeu, inadvertidamente, algumas notas falsas de R$ 50,00 (cinquenta reais) e n\u00e3o se recorda mais de quem as obteve. As notas em quest\u00e3o foram recusadas em diversas oportunidades em estabelecimentos comerciais que dispunham de equipamento apropriado \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da autenticidade de papel-moeda. Mesmo assim, e sentindo-se injusti\u00e7ada por ter recebido as notas falsas em quest\u00e3o de boa-f\u00e9, como se verdadeiras fossem, continuou a repass\u00e1-las em outros estabelecimentos. <\/P>\r\n<P>Acerca de sua conduta, pode-se afirmar que \u00c2ngela:<\/P>","resposta":2495731,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou crime algum, pois recebeu as notas em quest\u00e3o de boa-f\u00e9.","id":2495729,"corpo":"n\u00e3o praticou crime algum, pois recebeu as notas em quest\u00e3o de boa-f\u00e9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"praticou o crime de moeda falsa, a ser punido com a mesma pena prevista para a falsifica\u00e7\u00e3o da moeda falsa.","id":2495730,"corpo":"praticou o crime de moeda falsa, a ser punido com a mesma pena prevista para a falsifica\u00e7\u00e3o da moeda falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"praticou forma privilegiada do crime de moeda falsa, pois repassou as notas sabendo serem falsas.","id":2495731,"corpo":"praticou forma privilegiada do crime de moeda falsa, pois repassou as notas sabendo serem falsas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticou o crime de estelionato, uma vez que n\u00e3o realizou a falsifica\u00e7\u00e3o das notas em quest\u00e3o, tendo apenas as restitu\u00eddo \u00e0 circula\u00e7\u00e3o.","id":2495732,"corpo":"praticou o crime de estelionato, uma vez que n\u00e3o realizou a falsifica\u00e7\u00e3o das notas em quest\u00e3o, tendo apenas as restitu\u00eddo \u00e0 circula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou crime algum, pois n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o legal de reconhecer a falsidade de papel-moeda.","id":2495733,"corpo":"n\u00e3o praticou crime algum, pois n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o legal de reconhecer a falsidade de papel-moeda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320143,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 44","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moeda Falsa","oab":true,"nome":"Moeda Falsa","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406411,"slug":"direito-penal-moeda-falsa"}],"slug":"direito-penal\/729807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa reuni\u00e3o da equipe de assistentes sociais, colocou-se em pauta a necessidade de reformula\u00e7\u00e3o dos documentos de coleta de informa\u00e7\u00f5es sobre os usu\u00e1rios e suas fam\u00edlias, considerando a aus\u00eancia de alguns quesitos como cor\/ra\u00e7a, religi\u00e3o e op\u00e7\u00e3o sexual. De acordo com os princ\u00edpios fundamentais do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Assistentes Sociais de 1993, a decis\u00e3o correta deve ser:","provas":[{"id":37850,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 17:59:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1090193,"hashId":"99cce47ded7e8691565d5066c89ca579","enunciado":"<p align=justify>Numa reuni\u00e3o da equipe de assistentes sociais, colocou-se em\r\npauta a necessidade de reformula\u00e7\u00e3o dos documentos de coleta\r\nde informa\u00e7\u00f5es sobre os usu\u00e1rios e suas fam\u00edlias, considerando a\r\naus\u00eancia de alguns quesitos como cor\/ra\u00e7a, religi\u00e3o e op\u00e7\u00e3o\r\nsexual. De acordo com os princ\u00edpios fundamentais do C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica dos Assistentes Sociais de 1993, a decis\u00e3o correta deve ser:<\/p>","resposta":3848280,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incluir as informa\u00e7\u00f5es, considerando a fun\u00e7\u00e3o socioeducativa do assistente social no que tange \u00e0 interven\u00e7\u00e3o nas condutas indesej\u00e1veis;","id":3848278,"corpo":"<p align=justify>incluir as informa\u00e7\u00f5es, considerando a fun\u00e7\u00e3o socioeducativa\r\ndo assistente social no que tange \u00e0 interven\u00e7\u00e3o nas condutas\r\nindesej\u00e1veis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incluir as informa\u00e7\u00f5es, alegando que isso constituiria invas\u00e3o de privacidade e fere o direito individual;","id":3848279,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o incluir as informa\u00e7\u00f5es, alegando que isso constituiria\r\ninvas\u00e3o de privacidade e fere o direito individual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incluir as informa\u00e7\u00f5es, tendo em vista a necessidade de tornar vis\u00edveis e interferir nas condi\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o de classe, g\u00eanero, ra\u00e7a, sexualidade e outras;","id":3848280,"corpo":"<p align=justify>incluir as informa\u00e7\u00f5es, tendo em vista a necessidade de\r\ntornar vis\u00edveis e interferir nas condi\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o de\r\nclasse, g\u00eanero, ra\u00e7a, sexualidade e outras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o incluir as informa\u00e7\u00f5es, na medida em que estas n\u00e3o constituem mat\u00e9ria de interven\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social;","id":3848281,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o incluir as informa\u00e7\u00f5es, na medida em que estas n\u00e3o\r\nconstituem mat\u00e9ria de interven\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incluir as informa\u00e7\u00f5es sobretudo devido \u00e0 necessidade de confec\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e pareceres sociais mais eficientes junto aos \u00f3rg\u00e3os competentes.","id":3848282,"corpo":"<p align=justify>incluir as informa\u00e7\u00f5es sobretudo devido \u00e0 necessidade de\r\nconfec\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e pareceres sociais mais eficientes\r\njunto aos \u00f3rg\u00e3os competentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 55","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1090193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do processo de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":69611,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emdur-pr-2014-funcab-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 09:27:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2122066,"hashId":"9c4ffd5d25f5740d8ae2772cadf5a975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito do processo de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":8298104,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica-se a regra do prazo em qu\u00e1druplo para contestar e em dobro para recorrer, em favor da Fazenda P\u00fablica ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8298101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se a regra do prazo em qu\u00e1druplo para contestar e em dobro para recorrer, em favor da Fazenda P\u00fablica ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeita-se ao prazo prescricional geral de 10 anos a contar da publica\u00e7\u00e3o do ato normativo impugnado.","id":8298102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeita-se ao prazo prescricional geral de 10 anos a contar da publica\u00e7\u00e3o do ato normativo impugnado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o proferida est\u00e1 sujeita \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, nas hip\u00f3teses enunciadas pelo C\u00f3digo de Processo Civil.","id":8298103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o proferida est\u00e1 sujeita \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, nas hip\u00f3teses enunciadas pelo C\u00f3digo de Processo Civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o j\u00e1 proposta.","id":8298104,"corpo":"<p>\u00c9 vedada a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o j\u00e1 proposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N\u00e3o se admite interven\u00e7\u00e3o de terceiros, salvo na forma de chamamento ao processo.","id":8298105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o se admite interven\u00e7\u00e3o de terceiros, salvo na forma de chamamento ao processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Pessoas com Habilita\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o","id":11607,"slug":"analista-de-gestao-de-pessoas-com-habilitacao-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O l\u00edder ajuda o grupo a alcan\u00e7ar objetivos e funciona como uma retaguarda, na qual o grupo se apoia. A respeito do l\u00edder orientado para metas ou resultados, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":21886,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Pessoas com Habilita\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o","id":11607,"slug":"analista-de-gestao-de-pessoas-com-habilitacao-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-analista-de-gestao-de-pessoas-com-habilitacao-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o de Pessoas com Habilita\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 09:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":735839,"hashId":"f1a5d32ff2c973405e91a80f6344143e","enunciado":"O l\u00edder ajuda o grupo a alcan\u00e7ar objetivos e funciona como uma\r\nretaguarda, na qual o grupo se apoia.\r\nA respeito do l\u00edder orientado para metas ou resultados, assinale a\r\nafirmativa correta.","resposta":2521854,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encoraja a discuss\u00e3o em grupos, pede sugest\u00f5es e utiliza ideias dos subordinados","id":2521853,"corpo":"Encoraja a discuss\u00e3o em grupos, pede sugest\u00f5es e utiliza\r\nideias dos subordinados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mostra confian\u00e7a nos subordinados e os ajuda na aprendizagem para melhorar o desempenho.","id":2521854,"corpo":"Mostra confian\u00e7a nos subordinados e os ajuda na\r\naprendizagem para melhorar o desempenho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclui, em seu comportamento, planejamento, estabelecimento de objetivos e padr\u00f5es de comportamento.","id":2521855,"corpo":"Inclui, em seu comportamento, planejamento,\r\nestabelecimento de objetivos e padr\u00f5es de comportamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preocupa-se com os assuntos, o bem-estar e a necessidade das pessoas.","id":2521856,"corpo":"Preocupa-se com os assuntos, o bem-estar e a necessidade\r\ndas pessoas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 focado apenas na sua ascens\u00e3o profissional por meio da centraliza\u00e7\u00e3o das atividades.","id":2521857,"corpo":"Est\u00e1 focado apenas na sua ascens\u00e3o profissional por meio da\r\ncentraliza\u00e7\u00e3o das atividades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321054,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagens de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Abordagens de Lideran\u00e7a","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425466,"slug":"administracao-geral-abordagens-de-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria dos Tra\u00e7os de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Teoria dos Tra\u00e7os de Lideran\u00e7a","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425467,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-tracos-de-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/735839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tratados e conven\u00e7\u00f5es sobre Direitos Humanos no Brasil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50095,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2014-ibfc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ PR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 10:54:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512992,"hashId":"a8da5e5a980aae45072dc0b1b6cfe0ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre tratados e conven\u00e7\u00f5es sobre Direitos Humanos no Brasil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5648895,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata e se incorporam ao Direito Interno a partir do momento em que forem celebrados e firmados pelo Presidente da Rep\u00fablica ou seu representante.","id":5648893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata e se incorporam ao Direito Interno a partir do momento em que forem celebrados e firmados pelo Presidente da Rep\u00fablica ou seu representante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eles est\u00e3o sujeitos ao controle interno de constitucionalidade e por isso n\u00e3o podem estabelecer direitos e garantias n\u00e3o previstos nos incisos do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5648894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles est\u00e3o sujeitos ao controle interno de constitucionalidade e por isso n\u00e3o podem estabelecer direitos e garantias n\u00e3o previstos nos incisos do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s serem referendados pelo Congresso Nacional, eles s\u00e3o incorporados ao Direito Interno, por meio de decreto-legislativo, assumindo o status de emenda constitucional.","id":5648895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s serem referendados pelo Congresso Nacional, eles s\u00e3o incorporados ao Direito Interno, por meio de decreto-legislativo, assumindo o <em>status <\/em>de emenda constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s serem referendados pelo Congresso Nacional, eles s\u00e3o incorporados ao Direito Interno por meio de decreto de ratifica\u00e7\u00e3o e promulga\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, assumindo o status de lei ordin\u00e1ria.","id":5648896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s serem referendados pelo Congresso Nacional, eles s\u00e3o incorporados ao Direito Interno por meio de decreto de ratifica\u00e7\u00e3o e promulga\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica, assumindo o status de lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","oab":true,"nome":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407127,"slug":"direitos-humanos-incorporacao-de-tratados-internacionais-de-direitos-humanos-no-direito-brasileiro-ec-n-o-45"}],"slug":"direitos-humanos\/1512992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"HC UFPE","id":1237,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufpe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cNo Brasil, no entanto, o conceito de liberdade de imprensa tornou-se extraordinariamente el\u00e1stico, fugindo completamente dos princ\u00edpios que o originaram.\u201d (5\u00ba\u00a7), o termo destacado s\u00f3 N\u00c3O pode ser substitu\u00eddo, sem afetar o sentido originalmente proposto, por ","provas":[{"id":83671,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"HC UFPE","id":1237,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufpe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufpe-2014-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - HC UFPE - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2441132,"hashId":"340b08031ee9a272ed50e4a5620404ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\u201cNo Brasil, no entanto, o conceito de liberdade de imprensa tornou-se extraordinariamente <u>el\u00e1stico<\/u>, fugindo completamente dos princ\u00edpios que o originaram.\u201d <\/em>(5\u00ba\u00a7), o termo destacado s\u00f3 N\u00c3O pode ser substitu\u00eddo, sem afetar o sentido originalmente proposto, por <\/p>","resposta":9681612,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vago. ","id":9681608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vago. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00factil. ","id":9681609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00factil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexato. ","id":9681610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impreciso. ","id":9681611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impreciso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"herm\u00e9tico. ","id":9681612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">herm\u00e9tico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Liberdade de imprensa e liberdade de opini\u00e3o H\u00e1 muita dificuldade conceitual, especialmente no Judici\u00e1rio, para entender o papel dos grupos de m\u00eddia e de conceitos como liberdade de imprensa, liberdade de opini\u00e3o e direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Tratam como se fossem conceitos similares. Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e liberdade de express\u00e3o s\u00e3o direitos dos cidad\u00e3os, cl\u00e1usulas p\u00e9treas da Constitui\u00e7\u00e3o. Liberdade de imprensa \u00e9 um direito acess\u00f3rio das empresas jornal\u00edsticas. Por acess\u00f3rio significa que s\u00f3 se justifica se utilizado para o cumprimento correto da important\u00edssima miss\u00e3o constitucional que lhe foi conferida. No Brasil, no entanto, o conceito de liberdade de imprensa tornou-se extraordinariamente el\u00e1stico, fugindo completamente dos princ\u00edpios que o originaram. E h\u00e1 enorme resist\u00eancia do Judici\u00e1rio em discutir o tema. \u00c9 tabu. Os grupos de m\u00eddia trabalham com jornalismo, entretenimento e marketing. E t\u00eam interesses comerciais pr\u00f3prios de uma empresa privada. Jogaram todas as atividades de m\u00eddia debaixo da prote\u00e7\u00e3o da liberdade de imprensa, mesmo as n\u00e3o jornal\u00edsticas, tornando-as imunes a qualquer forma de controle seja de costumes seja da mera classifica\u00e7\u00e3o indicativa. Anos atr\u00e1s, uma procuradora da Rep\u00fablica intimou a Rede Globo devido a conceitos incorretos sobre educa\u00e7\u00e3o inclusiva propagados em uma novela. Foi alvo de artigos desmoralizadores do colunista Arthur Xex\u00e9o \u2013 \u201cacusando-a\u201d de pretender interferir no roteiro, ferindo a liberdade de express\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o proposta contra o apresentador Gugu, por ocasi\u00e3o da falsa reportagem sobre o PCC, rendeu reportagem desmoralizadora da revista Veja contra os proponentes da a\u00e7\u00e3o, em nome da liberdade de express\u00e3o. A mera tentativa do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a de definir uma classifica\u00e7\u00e3o et\u00e1ria indicativa para programas de televis\u00e3o foi torpedeada pela rede Globo, sob a acusa\u00e7\u00e3o de interfer\u00eancia na liberdade de express\u00e3o. Em todos os casos, a Justi\u00e7a derrubou as a\u00e7\u00f5es em nome da liberdade de imprensa. Quando o conceito de liberdade de imprensa foi desenvolvido \u2013 no bojo da cria\u00e7\u00e3o do modelo de democracia norte-americano \u2013 o pilar central era o da m\u00eddia descentralizada, exprimindo a posi\u00e7\u00e3o de grupos diversificados, permitindo que dessa atoarda nascessem consensos e representa\u00e7\u00f5es. As r\u00e1dios comunit\u00e1rias eram a express\u00e3o mais aut\u00eantica desse papel democratizante da m\u00eddia, assim como as m\u00eddias regionais. Hoje as r\u00e1dios comunit\u00e1rias s\u00e3o criminalizadas. E as concess\u00f5es p\u00fablicas tornaram-se moeda de troca com grupos pol\u00edticos, com coron\u00e9is eletr\u00f4nicos, que a tratam como propriedade privada. \u00c9 inacredit\u00e1vel a naturalidade com que se aceita o aluguel de hor\u00e1rios para grupos religiosos, ou a venda das concess\u00f5es para outros grupos, como se fossem propriedade privada e n\u00e3o um ativo p\u00fablico. Tudo isso decorre da enorme concentra\u00e7\u00e3o do setor, respons\u00e1vel por in\u00fameras distor\u00e7\u00f5es. Houve perda de representatividade da m\u00eddia regional, esmagamento das diferen\u00e7as culturais, ideol\u00f3gicas. Da\u00ed o movimento, em muitos pa\u00edses, por um marco regulat\u00f3rio que de maneira alguma interfira na liberdade de express\u00e3o. Mas que permita a desconcentra\u00e7\u00e3o de mercado, promovendo o florescimento de novos grupos de m\u00eddia que tragam a diversifica\u00e7\u00e3o e a pluralidade para o setor. Enfim, instituir a verdadeira economia de mercado no setor. (Luis Nassif. Dispon\u00edvel em: http:\/\/jornalggn.com.br\/noticia\/liberdade-de-imprensa-e-liberdade-de-opiniao.)","id":536851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Liberdade de imprensa e liberdade de opini\u00e3o<\/u> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 muita dificuldade conceitual, especialmente no Judici\u00e1rio, para entender o papel dos grupos de m\u00eddia e de conceitos como liberdade de imprensa, liberdade de opini\u00e3o e direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tratam como se fossem conceitos similares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e liberdade de express\u00e3o s\u00e3o direitos dos cidad\u00e3os, cl\u00e1usulas p\u00e9treas da Constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Liberdade de imprensa \u00e9 um direito acess\u00f3rio das empresas jornal\u00edsticas. Por acess\u00f3rio significa que s\u00f3 se justifica se utilizado para o cumprimento correto da important\u00edssima miss\u00e3o constitucional que lhe foi conferida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No Brasil, no entanto, o conceito de liberdade de imprensa tornou-se extraordinariamente el\u00e1stico, fugindo completamente dos princ\u00edpios que o originaram. E h\u00e1 enorme resist\u00eancia do Judici\u00e1rio em discutir o tema. \u00c9 tabu. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os grupos de m\u00eddia trabalham com jornalismo, entretenimento e <em>marketing<\/em>. E t\u00eam interesses comerciais pr\u00f3prios de uma empresa privada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Jogaram todas as atividades de m\u00eddia debaixo da prote\u00e7\u00e3o da liberdade de imprensa, mesmo as n\u00e3o jornal\u00edsticas, tornando-as imunes a qualquer forma de controle seja de costumes seja da mera classifica\u00e7\u00e3o indicativa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Anos atr\u00e1s, uma procuradora da Rep\u00fablica intimou a Rede Globo devido a conceitos incorretos sobre educa\u00e7\u00e3o inclusiva propagados em uma novela. Foi alvo de artigos desmoralizadores do colunista Arthur Xex\u00e9o \u2013 \u201cacusando-a\u201d de pretender interferir no roteiro, ferindo a liberdade de express\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A a\u00e7\u00e3o proposta contra o apresentador Gugu, por ocasi\u00e3o da falsa reportagem sobre o PCC, rendeu reportagem desmoralizadora da revista Veja contra os proponentes da a\u00e7\u00e3o, em nome da liberdade de express\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A mera tentativa do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a de definir uma classifica\u00e7\u00e3o et\u00e1ria indicativa para programas de televis\u00e3o foi torpedeada pela rede Globo, sob a acusa\u00e7\u00e3o de interfer\u00eancia na liberdade de express\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em todos os casos, a Justi\u00e7a derrubou as a\u00e7\u00f5es em nome da liberdade de imprensa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando o conceito de liberdade de imprensa foi desenvolvido \u2013 no bojo da cria\u00e7\u00e3o do modelo de democracia norte-americano \u2013 o pilar central era o da m\u00eddia descentralizada, exprimindo a posi\u00e7\u00e3o de grupos diversificados, permitindo que dessa atoarda nascessem consensos e representa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As r\u00e1dios comunit\u00e1rias eram a express\u00e3o mais aut\u00eantica desse papel democratizante da m\u00eddia, assim como as m\u00eddias regionais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hoje as r\u00e1dios comunit\u00e1rias s\u00e3o criminalizadas. E as concess\u00f5es p\u00fablicas tornaram-se moeda de troca com grupos pol\u00edticos, com coron\u00e9is eletr\u00f4nicos, que a tratam como propriedade privada. \u00c9 inacredit\u00e1vel a naturalidade com que se aceita o aluguel de hor\u00e1rios para grupos religiosos, ou a venda das concess\u00f5es para outros grupos, como se fossem propriedade privada e n\u00e3o um ativo p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo isso decorre da enorme concentra\u00e7\u00e3o do setor, respons\u00e1vel por in\u00fameras distor\u00e7\u00f5es. Houve perda de representatividade da m\u00eddia regional, esmagamento das diferen\u00e7as culturais, ideol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Da\u00ed o movimento, em muitos pa\u00edses, por um marco regulat\u00f3rio que de maneira alguma interfira na liberdade de express\u00e3o. Mas que permita a desconcentra\u00e7\u00e3o de mercado, promovendo o florescimento de novos grupos de m\u00eddia que tragam a diversifica\u00e7\u00e3o e a pluralidade para o setor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enfim, instituir a verdadeira economia de mercado no setor. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Luis Nassif. Dispon\u00edvel em: http:\/\/jornalggn.com.br\/noticia\/liberdade-de-imprensa-e-liberdade-de-opiniao.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2441132","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece como compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados legislar sobre: ","provas":[{"id":69614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 08:22:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121818,"hashId":"6a96ba0d0cb3fb6b2478d7e5e2d3a10f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece como compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados legislar sobre: <\/p>","resposta":8296911,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito urban\u00edstico. ","id":8296911,"corpo":"<p>direito urban\u00edstico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00e2nsito e transporte. ","id":8296912,"corpo":"<p>tr\u00e2nsito e transporte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguridade social. ","id":8296913,"corpo":"<p>seguridade social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito agr\u00e1rio. ","id":8296914,"corpo":"<p>direito agr\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o. ","id":8296915,"corpo":"<p>desapropria\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}