{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13987,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se egresso para efeitos da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal o liberado definitivo, pelo prazo de um ano a contar da sa\u00edda do estabelecimento no qual estava recolhido, e o que estiver cumprindo livramento condicional, durante o per\u00edodo da prova.","provas":[{"id":53020,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-mpsc-promotor-de-justica-substituto-2","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:11:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1604796,"hashId":"991517f6595801bf91f14da477301c31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se egresso para efeitos da Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal o liberado definitivo, pelo prazo de um ano a contar da sa\u00edda do estabelecimento no qual estava recolhido, e o que estiver cumprindo livramento condicional, durante o per\u00edodo da prova.<\/p>","resposta":6025883,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6025883,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6025884,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 150","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411008,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-assistencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia ao Egresso (Art. 25 a 27)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia ao Egresso (Art. 25 a 27)","pai":411008,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411016,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-assistencia-ao-egresso-art-25-a-27"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/1604796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896,"slug":"prosperity"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"ameas-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da altera\u00e7\u00e3o da Lei no 9.394, pela presidente Dilma ROUSSEFF, a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ficou organizada da seguinte forma:","provas":[{"id":21105,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Alvorada do Sul","sigla":"AMEAS","id":3148,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"ameas-pr"},"banca":{"nome":"Prosperity","descricao":"Prosperity","sigla":"","oab":false,"id":896,"slug":"prosperity"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ameas-pr-2014-prosperity-monitor","tipo":1,"nome":"Prosperity - AMEAS - Monitor - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:27:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":707227,"hashId":"7c287b2c00cf07fb70d79862cd32c728","enunciado":"A partir da altera\u00e7\u00e3o da Lei no 9.394, pela\r\npresidente Dilma ROUSSEFF, a educa\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica ficou organizada da seguinte forma:","resposta":2421395,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-escola, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio","id":2421395,"corpo":"Pr\u00e9-escola, ensino fundamental,\r\nensino m\u00e9dio","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio","id":2421396,"corpo":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino\r\nfundamental, ensino m\u00e9dio","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-escola, ensino fundamental, ensino t\u00e9cnico","id":2421397,"corpo":"Pr\u00e9-escola, ensino fundamental,\r\nensino t\u00e9cnico","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ensino fundamental, ensino m\u00e9dio, ensino superior","id":2421398,"corpo":"Ensino fundamental, ensino m\u00e9dio,\r\nensino superior","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315338,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/707227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a direitos pol\u00edticos dispostos na CF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":730367,"hashId":"4de0eb288938dfbcc60b210f8c41c8a4","enunciado":"No que se refere a direitos pol\u00edticos dispostos na CF, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2498530,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ser eleito vereador \u00e9 preciso ter, no m\u00ednimo, 21 anos de idade.","id":2498529,"corpo":"Para ser eleito vereador \u00e9 preciso ter, no m\u00ednimo, 21 anos de\r\nidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos.","id":2498530,"corpo":"\u00c9 vedada a cassa\u00e7\u00e3o de direitos pol\u00edticos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os brasileiros naturalizados podem votar, mas n\u00e3o podem concorrer a cargo eletivo.","id":2498531,"corpo":"Os brasileiros naturalizados podem votar, mas n\u00e3o podem\r\nconcorrer a cargo eletivo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para todos os brasileiros naturalizados.","id":2498532,"corpo":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para todos\r\nos brasileiros naturalizados.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os militares federais n\u00e3o s\u00e3o alist\u00e1veis.","id":2498533,"corpo":"Os militares federais n\u00e3o s\u00e3o alist\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320206,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/730367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No treinamento com crian\u00e7as os trabalhos que podem evitar que a musculatura perca sua elasticidade, impedindo uma restri\u00e7\u00e3o dos movimentos, s\u00e3o:","provas":[{"id":55427,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Farias Brito - CE","sigla":"Prefeitura de Farias Brito","id":4616,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-farias-brito-ce-2014-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Farias Brito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1670659,"hashId":"34900c6e53bdab145d054f244db30d2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No treinamento com crian\u00e7as os trabalhos que podem evitar que a musculatura perca sua elasticidade, impedindo uma restri\u00e7\u00e3o dos movimentos, s\u00e3o:<\/strong><\/p>","resposta":6303359,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhos de Muscula\u00e7\u00e3o.","id":6303356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos de Muscula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trabalhos de For\u00e7a.","id":6303357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos de For\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trabalhos de Pot\u00eancia.","id":6303358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos de Pot\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trabalhos de flexibilidade.","id":6303359,"corpo":"<p>Trabalhos de flexibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1670659","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura A representa uma situa\u00e7\u00e3o de desbalanceamento est\u00e1tico, visto que pode ser corrigido por meio do procedimento denominado balanceamento em um plano.","provas":[{"id":23187,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica-investigacao-de-materiais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:40:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":779225,"hashId":"2ac40c288958f102c4498651787b8546","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura A representa uma situa\u00e7\u00e3o de desbalanceamento est\u00e1tico, visto que pode ser corrigido por meio do procedimento denominado balanceamento em um plano.<\/p>","resposta":2698660,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2698660,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2698661,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as figuras A e B acima representam duas situa\u00e7\u00f5es de desbalanceamento de um rotor, julgue os itens que se seguem.","id":328320,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/23187\/grupo-questao\/328320-20230118091022000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as figuras A e B acima representam duas situa\u00e7\u00f5es de desbalanceamento de um rotor, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 79 a 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/779225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos de fabrica\u00e7\u00e3o mec\u00e2nicas s\u00e3o utilizados pelo homem desde o in\u00edcio de sua exist\u00eancia, ou seja, a partir do momento em que os homens das cavernas criaram suas armas para ca\u00e7a, ferramentas e utens\u00edlios. Com o passar do tempo as t\u00e9cnicas foram sendo aprimoradas. O torneamento \u00e9 um tipo de processo de fabrica\u00e7\u00e3o, no qual o torno convencional apresenta tr\u00eas movimentos para fabrica\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. Os movimentos s\u00e3o:","provas":[{"id":59709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-fundepes-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 17:51:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1829968,"hashId":"e581fc4bb401517e195ffcab32fe91ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de fabrica\u00e7\u00e3o mec\u00e2nicas s\u00e3o utilizados pelo homem desde o in\u00edcio de sua exist\u00eancia, ou seja, a partir do momento em que os homens das cavernas criaram suas armas para ca\u00e7a, ferramentas e utens\u00edlios. Com o passar do tempo as t\u00e9cnicas foram sendo aprimoradas. O torneamento \u00e9 um tipo de processo de fabrica\u00e7\u00e3o, no qual o torno convencional apresenta tr\u00eas movimentos para fabrica\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as. Os movimentos s\u00e3o:<\/p>","resposta":7019776,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de avan\u00e7o, de vertical e de horizontal.","id":7019773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de avan\u00e7o, de vertical e de horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de penetra\u00e7\u00e3o, longitudinal e obl\u00edquo.","id":7019774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de penetra\u00e7\u00e3o, longitudinal e obl\u00edquo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de vertical, horizontal e de penetra\u00e7\u00e3o. ","id":7019775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vertical, horizontal e de penetra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de Corte, de avan\u00e7o e de penetra\u00e7\u00e3o. ","id":7019776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Corte, de avan\u00e7o e de penetra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de Corte, de obl\u00edquo e vertical.","id":7019777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Corte, de obl\u00edquo e vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Torneamento","oab":false,"nome":"Torneamento","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427791,"slug":"engenharia-mecanica-torneamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O torno mec\u00e2nico \u00e9 uma m\u00e1quina-ferramenta utilizada para executar opera\u00e7\u00f5es de usinagem cil\u00edndrica e outras opera\u00e7\u00f5es com adapta\u00e7\u00f5es relativamente simples. A principal caracter\u00edstica do torno \u00e9 o movimento rotativo cont\u00ednuo realizado pelo eixo-\u00e1rvore, conjugado com o movimento de avan\u00e7o da ferramenta de corte. Qual a alternativa que apresenta somente acess\u00f3rios de tornos mec\u00e2nicos?","provas":[{"id":59709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-fundepes-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 17:57:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1829971,"hashId":"d58bd8ba9bce78023f6b7a222b5ca201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O torno mec\u00e2nico \u00e9 uma m\u00e1quina-ferramenta utilizada para executar opera\u00e7\u00f5es de usinagem cil\u00edndrica e outras opera\u00e7\u00f5es com adapta\u00e7\u00f5es relativamente simples. A principal caracter\u00edstica do torno \u00e9 o movimento rotativo cont\u00ednuo realizado pelo eixo-\u00e1rvore, conjugado com o movimento de avan\u00e7o da ferramenta de corte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a alternativa que apresenta somente acess\u00f3rios de tornos mec\u00e2nicos?<\/p>","resposta":7019790,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Broca, rebolo e martelete.","id":7019788,"corpo":"<p>Broca, rebolo e martelete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Parafusadeira, torqu\u00edmetro e grampeador.","id":7019789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parafusadeira, torqu\u00edmetro e grampeador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Placa de 3 castanhas, luneta fixa e bucha c\u00f4nica. ","id":7019790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Placa de 3 castanhas, luneta fixa e bucha c\u00f4nica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Bucha c\u00f4nica, martelete e mordente.","id":7019791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Bucha c\u00f4nica, martelete e mordente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Politriz, chave combinada e cinta compressora.","id":7019792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Politriz, chave combinada e cinta compressora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Torneamento","oab":false,"nome":"Torneamento","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427791,"slug":"engenharia-mecanica-torneamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia","id":23850,"slug":"analista-socioeducador-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O antibi\u00f3tico de primeira escolha para o tratamento da gengivite necrosante \u00e9:","provas":[{"id":60828,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia","id":23850,"slug":"analista-socioeducador-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 21:13:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2363618,"hashId":"bf81cf6cd2ab4a4b4742a2af729a6638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O antibi\u00f3tico de primeira escolha para o tratamento da gengivite necrosante \u00e9:<\/p>","resposta":9349764,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vancomicina.","id":9349763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vancomicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"metronidazol. ","id":9349764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metronidazol. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rifampicina.","id":9349765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rifampicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gentamicina.","id":9349766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gentamicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia","id":23850,"slug":"analista-socioeducador-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos princ\u00edpios de exodontia n\u00e3o complicada, marque a resposta certa.","provas":[{"id":60828,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia","id":23850,"slug":"analista-socioeducador-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 21:14:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2363651,"hashId":"205ce7840e3473d52b00e4a239aa6303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos princ\u00edpios de exodontia n\u00e3o complicada, marque a resposta certa.<\/p>","resposta":9349918,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extra\u00e7\u00f5es simples dispensam o exame radiogr\u00e1fico.","id":9349916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extra\u00e7\u00f5es simples dispensam o exame radiogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A luxa\u00e7\u00e3o com o f\u00f3rceps deve preceder o uso da alavanca.","id":9349917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A luxa\u00e7\u00e3o com o f\u00f3rceps deve preceder o uso da alavanca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O f\u00f3rceps deve ser posicionado o mais apicalmente poss\u00edvel.","id":9349918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O f\u00f3rceps deve ser posicionado o mais apicalmente poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O principal papel do f\u00f3rceps \u00e9 remover o dente e n\u00e3o expandir o osso.","id":9349919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal papel do f\u00f3rceps \u00e9 remover o dente e n\u00e3o expandir o osso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia","id":23850,"slug":"analista-socioeducador-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instru\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias exodontias simples, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":60828,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia","id":23850,"slug":"analista-socioeducador-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 21:14:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2363647,"hashId":"6478c8b6e54301cca1abf49a51eb6fcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instru\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias exodontias simples, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":9349901,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem o intuito de eximir o profissional de qualquer responsabilidade quanto ao resultado da cirurgia.","id":9349898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem o intuito de eximir o profissional de qualquer responsabilidade quanto ao resultado da cirurgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O primeiro cuidado a ser observado pelo paciente para conter hemorragia \u00e9 mastigar um rolo de gaze por 30 minutos.","id":9349899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro cuidado a ser observado pelo paciente para conter hemorragia \u00e9 mastigar um rolo de gaze por 30 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A linguagem deve ser t\u00e9cnica para todos os pacientes.","id":9349900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem deve ser t\u00e9cnica para todos os pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devem ser fornecidas por escrito e oralmente.","id":9349901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser fornecidas por escrito e oralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9 e P\u00f3s-operat\u00f3ria e Orienta\u00e7\u00f5es","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417701,"slug":"odontologia-avaliacao-pre-e-pos-operatoria-e-orientacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia","id":23850,"slug":"analista-socioeducador-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representam manifesta\u00e7\u00f5es bucais desenvolvidas por um indiv\u00edduo que sofreu exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ao merc\u00fario: ","provas":[{"id":60828,"cargo":{"descricao":"Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia","id":23850,"slug":"analista-socioeducador-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2014-funcab-analista-socioeducador-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SECAD - Analista Socioeducador - \u00c1rea: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 21:14:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2363665,"hashId":"69c03a020f31c40f53c4e3a15b0630a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Representam manifesta\u00e7\u00f5es bucais desenvolvidas por um indiv\u00edduo que sofreu exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ao merc\u00fario: <\/p>","resposta":9349981,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gengivoestomatite, osteomielite e gosto met\u00e1lico.","id":9349981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gengivoestomatite, osteomielite e gosto met\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abras\u00e3o localizada, pneumatocele e l\u00e1bio inferior edemaciado.","id":9349982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abras\u00e3o localizada, pneumatocele e l\u00e1bio inferior edemaciado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"xerostomia, gengivite e osteomielite.","id":9349983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">xerostomia, gengivite e osteomielite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"xerostomia, dentes enegrecidos e osteoclerose.","id":9349984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">xerostomia, dentes enegrecidos e osteoclerose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 65","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto I, nas express\u00f5es \u201cservi\u00e7o de branco\u201d (l. 3) e \u201cmesmo sendo negras\u201d (l. 5), o uso das aspas visa a ","provas":[{"id":21867,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"bb-2014-cesgranrio-enfermeiro-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Enfermeiro do Trabalho - 2014"},{"id":21957,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"bb-2014-cesgranrio-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"},{"id":21955,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"bb-2014-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-28 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":734880,"hashId":"30462b092c54a9c1c5073d16c92bf6f8","enunciado":"No Texto I, nas express\u00f5es \u201cservi\u00e7o de branco\u201d (l. 3) e\r\n\u201cmesmo sendo negras\u201d (l. 5), o uso das aspas visa a ","resposta":2518783,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destacar palavras que assumem um sentido fora do comum no contexto.","id":2518779,"corpo":"destacar palavras que assumem um sentido fora do\r\ncomum no contexto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assinalar o car\u00e1ter simb\u00f3lico com que tais termos s\u00e3o socialmente usados.","id":2518780,"corpo":"assinalar o car\u00e1ter simb\u00f3lico com que tais termos s\u00e3o\r\nsocialmente usados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desmitificar a posi\u00e7\u00e3o subalterna relegada ao negro na sociedade.","id":2518781,"corpo":"desmitificar a posi\u00e7\u00e3o subalterna relegada ao negro\r\nna sociedade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promover os tipos de servi\u00e7o desempenhados por muitos negros.","id":2518782,"corpo":"promover os tipos de servi\u00e7o desempenhados por\r\nmuitos negros.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exemplificar a inconsci\u00eancia dos negros frente \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o social.","id":2518783,"corpo":"exemplificar a inconsci\u00eancia dos negros frente \u00e0 sua\r\ncondi\u00e7\u00e3o social.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320851,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21867\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/734880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"HSPA+ 21\/42, WiMAX, and LTE are considered by many as fast technologies.","provas":[{"id":22392,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22393,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2014"},{"id":22394,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"},{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"},{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":22414,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":22415,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos - 2014"},{"id":22416,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2014"},{"id":33787,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":33788,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":33789,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 12:01:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":753414,"hashId":"d14c55435307afc79ed0889e5ff284d9","enunciado":"HSPA+ 21\/42, WiMAX, and LTE are considered by many as\r\nfast technologies.","resposta":2596976,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2596976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2596977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, judge the following items.","id":323793,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22392\/5.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/753414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In line 18, \u201cunreel\u201d indicates a type of optical fiber.","provas":[{"id":22392,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22393,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2014"},{"id":22394,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"},{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"},{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":22414,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":22415,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos - 2014"},{"id":22416,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2014"},{"id":33787,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":33788,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":33789,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 12:08:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":753416,"hashId":"a92d3c83439c13fbba25801b5b672ab3","enunciado":"In line 18, \u201cunreel\u201d indicates a type of optical fiber.","resposta":2596981,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2596980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2596981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, judge the following items.","id":323794,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22392\/6.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/753416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"rely on differences of air density.","provas":[{"id":22392,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22393,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2014"},{"id":22394,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"},{"id":22403,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital","id":11765,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-midia-digital","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00eddia Digital - 2014"},{"id":22404,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade","id":11766,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contabilidade - 2014"},{"id":22405,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":22414,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":22415,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos - 2014"},{"id":22416,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2014"},{"id":33787,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":33788,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2014"},{"id":33789,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos","id":11767,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anatel"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-metodos-quantitativos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea M\u00e9todos Quantitativos - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 12:17:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":753421,"hashId":"c9c3de68ff8f7b18b0070121cec4578a","enunciado":"rely on differences of air density.","resposta":2596990,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2596990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2596991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text, air cables","id":323795,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22392\/6.gif><\/P>\r\n<P>According to the text, air cables<\/P>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/753421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689,"slug":"policia-militar-area-tecnologo-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a charge. A frase \u2013 As mentes superiores dominam as inferiores\u2026 \u2013 est\u00e1 corretamente reescrita, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, em:","provas":[{"id":36785,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689,"slug":"policia-militar-area-tecnologo-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2014-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1066929,"hashId":"d1f297d74908cff0136f9507bfebe9aa","enunciado":"<p>Considere a charge. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36785\/36.gif\"><\/p><p>A frase \u2013 As mentes superiores dominam as inferiores\u2026\r\n\u2013 est\u00e1 corretamente reescrita, de acordo com a norma-padr\u00e3o\r\nda l\u00edngua portuguesa, em:<\/p>","resposta":3745232,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mentes inferiores tendem a ser domin\u00e1vel pelas superiores\u2026","id":3745230,"corpo":"As mentes inferiores tendem a ser domin\u00e1vel pelas superiores\u2026","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As mentes inferiores s\u00e3o propensas de ser dominadas pelas superiores\u2026","id":3745231,"corpo":"As mentes inferiores s\u00e3o propensas de ser dominadas\r\npelas superiores\u2026","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As mentes inferiores deixam-se dominar pelas superiores\u2026","id":3745232,"corpo":"<p align=justify>As mentes inferiores deixam-se dominar pelas superiores\u2026<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" As mentes superiores exercem dom\u00ednio \u00e0s inferiores\u2026","id":3745233,"corpo":" As mentes superiores exercem dom\u00ednio \u00e0s inferiores\u2026","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Domina-se, pelas mentes superiores, aquelas que s\u00e3o inferiores\u2026","id":3745234,"corpo":"Domina-se, pelas mentes superiores, aquelas que s\u00e3o\r\ninferiores\u2026","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380928,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1066929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-cedro-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de \u00e9tica e a sua mais correta interpreta\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":55467,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cedro - CE","sigla":"Prefeitura de Cedro","id":4617,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-cedro-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cedro-ce-2014-cev-urca-merendeira-so-foi-localizado-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-os-recursos","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Cedro - Merendeira - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:19:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1677477,"hashId":"36ca7cd60b877ad515efb634b307a70d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre o conceito de \u00e9tica e a sua mais correta interpreta\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:<\/strong><\/p>","resposta":6331385,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica \u00e9 a parte da ci\u00eancia que estuda o comportamento dos pol\u00edticos e as suas atitudes.","id":6331383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica \u00e9 a parte da ci\u00eancia que estuda o comportamento dos pol\u00edticos e as suas atitudes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u00e9tica se confunde com a lei, por isso todos devemos ser \u00e9ticos para evitar a aplica\u00e7\u00e3o das penas previstas para aqueles que se desviam do comportamento tido como \u00e9tico.","id":6331384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica se confunde com a lei, por isso todos devemos ser \u00e9ticos para evitar a aplica\u00e7\u00e3o das penas previstas para aqueles que se desviam do comportamento tido como \u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9tica \u00e9 a parte da filosofia dedicada aos estudos dos valores morais e princ\u00edpios ideais do comportamento humano.","id":6331385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica \u00e9 a parte da filosofia dedicada aos estudos dos valores morais e princ\u00edpios ideais do comportamento humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos devemos nos comportar de acordo com as normas estabelecidas pelo C\u00f3digo de \u00c9tica e Cidadania, aprovado por lei, sob pena de sermos tidos por anti\u00e9ticos.","id":6331386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos devemos nos comportar de acordo com as normas estabelecidas pelo C\u00f3digo de \u00c9tica e Cidadania, aprovado por lei, sob pena de sermos tidos por anti\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/1677477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cumprir sete dias de pena de reclus\u00e3o que ainda restavam, a foragida Marta foi recapturada \u00e0s dezenove horas de domingo. O respectivo mandado de pris\u00e3o, depois de formalizado seu cumprimento, foi juntado aos autos do processo de execu\u00e7\u00e3o penal logo no dia imediato \u00e0 pris\u00e3o. Precisamente, Marta dever\u00e1 em princ\u00edpio ser solta","provas":[{"id":37875,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2014-fcc-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PA - Promotor de Justi\u00e7a - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1091297,"hashId":"b396eb304a2e41712dada23542d86dbd","enunciado":"<p align=justify>Para cumprir sete dias de pena de reclus\u00e3o que ainda restavam,\r\na foragida Marta foi recapturada \u00e0s dezenove horas\r\nde domingo. O respectivo mandado de pris\u00e3o, depois\r\nde formalizado seu cumprimento, foi juntado aos autos do\r\nprocesso de execu\u00e7\u00e3o penal logo no dia imediato \u00e0 pris\u00e3o.\r\nPrecisamente, Marta dever\u00e1 em princ\u00edpio ser solta<\/p>","resposta":3853621,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na ter\u00e7a-feira, da semana imediata","id":3853617,"corpo":"<p align=justify>na ter\u00e7a-feira, da semana imediata<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na segunda-feira, da semana imediata.","id":3853618,"corpo":"<p align=justify>na segunda-feira, da semana imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no domingo, da semana imediata.","id":3853619,"corpo":"<p align=justify>no domingo, da semana imediata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no domingo \u00e0 noite, da semana imediata.","id":3853620,"corpo":"<p align=justify>no domingo \u00e0 noite, da semana imediata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no s\u00e1bado imediato.","id":3853621,"corpo":"<p align=justify>no s\u00e1bado imediato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas Privativas de Liberdade","oab":true,"nome":"Das Penas Privativas de Liberdade","pai":406467,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411049,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-das-penas-privativas-de-liberdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 105 a 109)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 105 a 109)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411050,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-disposicoes-gerais-art-105-a-109"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o das Penas em Esp\u00e9cie","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406467,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-execucao-das-penas-em-especie"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/1091297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoridade competente do \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o tem a prerrogativa discricion\u00e1ria de instaurar processo administrativo para apurar a infra\u00e7\u00e3o cometida pelo servidor.","provas":[{"id":21554,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os","id":11500,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-servicos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:25:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726270,"hashId":"79312f5d0e9fcc50e6e6a85279ea1f30","enunciado":"A autoridade competente do \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o tem a\r\nprerrogativa discricion\u00e1ria de instaurar processo administrativo\r\npara apurar a infra\u00e7\u00e3o cometida pelo servidor.","resposta":2484004,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2484003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2484004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um servidor p\u00fablico fiscal de obras do DF, no intuito de prejudicar o governo, tenha determinado o embargo de uma obra de canaliza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais, sem que houvesse nenhuma irregularidade. Em raz\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o, houve atraso na conclus\u00e3o da obra, o que causou muitos preju\u00edzos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":319370,"enunciado":"Suponha que um servidor p\u00fablico fiscal de obras do DF, no intuito\r\nde prejudicar o governo, tenha determinado o embargo de uma obra\r\nde canaliza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais, sem que houvesse nenhuma\r\nirregularidade. Em raz\u00e3o da paralisa\u00e7\u00e3o, houve atraso na conclus\u00e3o\r\nda obra, o que causou muitos preju\u00edzos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Com base\r\nnessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/726270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais - MPMG","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682,"slug":"mpmg"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP) foi introduzido em nosso ordenamento jur\u00eddico pela Emenda Constitucional n.\u00b0 45, de 8 de dezembro de 2004. Analise as seguintes assertivas sobre sua composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es: I. O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 composto por quatorze membros nomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a escolha pela maioria absoluta do Congresso Nacional, para mandato de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o. II. O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 presidido pelo Procurador-Geral da Rep\u00fablica, e o Presidente do Conselho Federal da Ordem dos Advogados oficiar\u00e1 junto ao Conselho. Ill. Ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico compete rever, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, os processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos Estados julgados h\u00e1 menos de um ano. IV. Entre os seus integrantes, est\u00e3o tr\u00eas membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico dos Estados e tr\u00eas ju\u00edzes, dois indicados pelo Supremo Tribunal Federal e outro pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a. Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":37895,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais - MPMG","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682,"slug":"mpmg"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2014-mpmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092078,"hashId":"27f89481bcb16b39ceae26a59d500cfe","enunciado":"<p align=\"justify\">O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP) foi introduzido em nosso\r\nordenamento jur\u00eddico pela Emenda Constitucional n.\u00b0 45, de 8 de dezembro de 2004.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAnalise as seguintes assertivas sobre sua composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 composto por quatorze membros\r\nnomeados pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a escolha pela\r\nmaioria absoluta do Congresso Nacional, para mandato de dois anos, admitida\r\numa recondu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 presidido pelo Procurador-Geral da\r\nRep\u00fablica, e o Presidente do Conselho Federal da Ordem dos Advogados\r\noficiar\u00e1 junto ao Conselho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ill. Ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico compete rever, de of\u00edcio ou\r\nmediante provoca\u00e7\u00e3o, os processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico da Uni\u00e3o ou dos Estados julgados h\u00e1 menos de um ano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Entre os seus integrantes, est\u00e3o tr\u00eas membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico dos\r\nEstados e tr\u00eas ju\u00edzes, dois indicados pelo Supremo Tribunal Federal e outro pelo\r\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3857532,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":3857530,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III; ","id":3857531,"corpo":"<p align=justify>I e III; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV;","id":3857532,"corpo":"<p align=justify>I e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3857533,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 80 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE MG","pai":395450,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394803,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1092078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerada a norma padr\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":49653,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2014-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1499994,"hashId":"f98411e63b9a571b02e6a9d07be4f94e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerada a norma padr\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5593219,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra animal (linha 4) est\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o de hipon\u00edmia com a palavra \"macaca\" (linha 3).","id":5593216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <em>animal <\/em>(linha 4) est\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o de hipon\u00edmia com a palavra \"macaca\" (linha 3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A grafia de autorretrato respeita o Acordo Ortogr\u00e1fico aprovado em 1990, que determina tamb\u00e9m, por exemplo, a elimina\u00e7\u00e3o do acento em \"p\u00f4de\" (3a pessoa do singular do pret\u00e9rito perfeito do indicativo) e em \"p\u00f4r\" (verbo).","id":5593217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grafia de <em>autorretrato <\/em>respeita o Acordo Ortogr\u00e1fico aprovado em 1990, que determina tamb\u00e9m, por exemplo, a elimina\u00e7\u00e3o do acento em \"p\u00f4de\" (3<sup>a<\/sup> pessoa do singular do pret\u00e9rito perfeito do indicativo) e em \"p\u00f4r\" (verbo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O verbo querer, empregado no texto (linha 21), tamb\u00e9m est\u00e1 adequadamente flexionado e grafado na frase \"Sem que ele quizesse, acabou provocando acalorada discuss\u00e3o\".","id":5593218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo <em>querer<\/em>, empregado no texto (linha 21), tamb\u00e9m est\u00e1 adequadamente flexionado e grafado na frase \"Sem que ele quizesse, acabou provocando acalorada discuss\u00e3o\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O radical grego presente em autorretrato (linha 2) est\u00e1 presente tamb\u00e9m em \"aut\u00f3grafo\" e \"autonomia\".","id":5593219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O radical grego presente em <em>autorretrato <\/em>(linha 2) est\u00e1 presente tamb\u00e9m em \"aut\u00f3grafo\" e \"autonomia\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O sufixo presente em questi\u00fancula (linha 13) intensifica a natureza grandiosa e desafiadora das quest\u00f5es que o autor n\u00e3o deseja discutir.","id":5593220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sufixo presente em <em>questi\u00fancula<\/em> (linha 13) intensifica a natureza grandiosa e desafiadora das quest\u00f5es que o autor n\u00e3o deseja discutir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5, considere o texto abaixo, de H\u00e9lio Schwartsman.Fotos, macacos e deuses1 S\u00c3O PAULO \u2212 Segundo a Wikipedia, o direito au-toral do autorretrato, o \"selfie\" para usar o termo damoda, que uma macaca fez com o equipamento quefurtara de um fot\u00f3grafo pertence ao animal. A dis-5 cuss\u00e3o surgiu porque David Slater, o dono da m\u00e1quina,pedira aos editores da enciclop\u00e9dia que retirassem aimagem por viola\u00e7\u00e3o de direitos autorais.Como piada, a argumenta\u00e7\u00e3o da Wikipedia fun-ciona bem. Receio, por\u00e9m, que essa linha de racioc\u00ednio10 deixe uma fronteira jur\u00eddica desguarnecida. Se os di-reitos pertencem \u00e0 macaca, por que instrumento legalela os cedeu \u00e0 enciclop\u00e9dia?\tN\u00e3o s\u00e3o, entretanto, questi\u00fanculas jur\u00eddicas queeu gostaria de discutir aqui, mas sim a no\u00e7\u00e3o de auto-15 ria. Obviamente ela transcende \u00e0 propriedade do equi- pamento. Se a foto n\u00e3o tivesse sido tirada por uma ma-caca, mas por um outro fot\u00f3grafo com a m\u00e1quina deSlater, ningu\u00e9m hesitaria em creditar a imagem a esseoutro profissional.20 S\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples. Imaginemos agora queSlater est\u00e1 andando pela trilha e, sem querer, deixaseu aparelho cair no ch\u00e3o, de modo que o disparador \u00e9acionado. Como que por milagre, a m\u00e1quina registrauma imagem maravilhosa, que ganha in\u00fameros pr\u00ea-25 mios. Neste caso, atribuir a foto a Slater n\u00e3o viola nos-sa intui\u00e7\u00e3o de autoria, ainda que o epis\u00f3dio possa serdescrito como uma obra do acaso e n\u00e3o o resultado deuma a\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.\tA quest\u00e3o pr\u00e1tica aqui \u00e9 saber se o \"selfie\" da30 macaca est\u00e1 mais para o caso do fot\u00f3grafo que usa am\u00e1quina de outro profissional ou para o golpe de sorte.E \u00e9 aqui que as coisas v\u00e3o ficando complicadas. Faz\u00ea-loimplica n\u00e3o s\u00f3 decidir quanta consci\u00eancia devemos atri-buir \u00e0 s\u00edmia mas tamb\u00e9m at\u00e9 que ponto estamos dispos-31 tos a admitir que nossas vidas s\u00e3o determinadas peloaleat\u00f3rio. E humanos, por raz\u00f5es evolutivas, temosverdadeira alergia ao fortuito. N\u00e3o foi por outro motivoque inventamos tantos pante\u00f5es de deuses.(Folha de S.Paulo, A2 opini\u00e3o, 09\/08\/2014)","id":430365,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 5, considere o texto abaixo, de H\u00e9lio Schwartsman.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Fotos, macacos e deuses<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>1 S\u00c3O PAULO \u2212 Segundo a Wikipedia, o direito au-<\/em><\/p><p><em>toral do autorretrato, o \"selfie\" para usar o termo da<\/em><\/p><p><em>moda, que uma macaca fez com o equipamento que<\/em><\/p><p><em>furtara de um fot\u00f3grafo pertence ao animal. A dis-<\/em><\/p><p>5 <em>cuss\u00e3o surgiu porque David Slater, o dono da m\u00e1quina,<\/em><\/p><p><em>pedira aos editores da enciclop\u00e9dia que retirassem a<\/em><\/p><p><em>imagem por viola\u00e7\u00e3o de direitos autorais.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>Como piada, a argumenta\u00e7\u00e3o da Wikipedia fun-<\/em><\/p><p><em>ciona bem. Receio, por\u00e9m, que essa linha de racioc\u00ednio<\/em><\/p><p>10 <em>deixe uma fronteira jur\u00eddica desguarnecida. Se os di-<\/em><\/p><p><em>reitos pertencem \u00e0 macaca, por que instrumento legal<\/em><\/p><p><em>ela os cedeu \u00e0 enciclop\u00e9dia?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<em>N\u00e3o s\u00e3o, entretanto, questi\u00fanculas jur\u00eddicas que<\/em><\/p><p><em>eu gostaria de discutir aqui, mas sim a no\u00e7\u00e3o de auto-<\/em><\/p><p><em>15 ria. Obviamente ela transcende \u00e0 propriedade do equi-<\/em><\/p><p> <em>pamento. Se a foto n\u00e3o tivesse sido tirada por uma ma-<\/em><\/p><p><em>caca, mas por um outro fot\u00f3grafo com a m\u00e1quina de<\/em><\/p><p><em>Slater, ningu\u00e9m hesitaria em creditar a imagem a esse<\/em><\/p><p><em>outro profissional.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">20 <em> S\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples. Imaginemos agora que<\/em><\/p><p><em>Slater est\u00e1 andando pela trilha e, sem querer, deixa<\/em><\/p><p><em>seu aparelho cair no ch\u00e3o, de modo que o disparador \u00e9<\/em><\/p><p><em>acionado. Como que por milagre, a m\u00e1quina registra<\/em><\/p><p><em>uma imagem maravilhosa, que ganha in\u00fameros pr\u00ea-<\/em><\/p><p><em>25 mios. Neste caso, atribuir a foto a Slater n\u00e3o viola nos-<\/em><\/p><p><em>sa intui\u00e7\u00e3o de autoria, ainda que o epis\u00f3dio possa ser<\/em><\/p><p><em>descrito como uma obra do acaso e n\u00e3o o resultado de<\/em><\/p><p><em>uma a\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<em>A quest\u00e3o pr\u00e1tica aqui \u00e9 saber se o \"selfie\" da<\/em><\/p><p><em>30 macaca est\u00e1 mais para o caso do fot\u00f3grafo que usa a<\/em><\/p><p><em>m\u00e1quina de outro profissional ou para o golpe de sorte.<\/em><\/p><p><em>E \u00e9 aqui que as coisas v\u00e3o ficando complicadas. Faz\u00ea-lo<\/em><\/p><p><em>implica n\u00e3o s\u00f3 decidir quanta consci\u00eancia devemos atri-<\/em><\/p><p><em>buir \u00e0 s\u00edmia mas tamb\u00e9m at\u00e9 que ponto estamos dispos-<\/em><\/p><p><em>31 tos a admitir que nossas vidas s\u00e3o determinadas pelo<\/em><\/p><p><em>aleat\u00f3rio. E humanos, por raz\u00f5es evolutivas, temos<\/em><\/p><p><em>verdadeira alergia ao fortuito. N\u00e3o foi por outro motivo<\/em><\/p><p><em>que inventamos tantos pante\u00f5es de deuses.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de S.Paulo, A2 opini\u00e3o, 09\/08\/2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1499994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a pesquisa realizada pela Proteste,","provas":[{"id":46482,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-escrivao-de-policia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:40:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1413679,"hashId":"58d8aa76c64a6dd9e77995863a33a916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a pesquisa realizada pela Proteste,<\/p>","resposta":5208599,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma parte dos consumidores brasileiros demonstra preocupar- se com quest\u00f5es ambientais.","id":5208599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma parte dos consumidores brasileiros demonstra preocupar- se com quest\u00f5es ambientais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consumidores brasileiros t\u00eam gastado 5% de sua renda com produtos ecologicamente corretos.","id":5208600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumidores brasileiros t\u00eam gastado 5% de sua renda com produtos ecologicamente corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o custo dos produtos ecol\u00f3gicos tem aumentado de maneira gradativa no Brasil.","id":5208601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo dos produtos ecol\u00f3gicos tem aumentado de maneira gradativa no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero de brasileiros que consideram o impacto ambiental do produto que consomem \u00e9 irris\u00f3rio.","id":5208602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de brasileiros que consideram o impacto ambiental do produto que consomem \u00e9 irris\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a totalidade dos consumidores brasileiros recusa-se a comprar produtos que agridem o meio ambiente.","id":5208603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a totalidade dos consumidores brasileiros recusa-se a comprar produtos que agridem o meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.\tOs produtos ecol\u00f3gicos est\u00e3o dominando as prateleiras do com\u00e9rcio. Mesmo com tantas op\u00e7\u00f5es, ainda h\u00e1 resist\u00eancia na hora da compra. Isso acontece porque o custo de tais itens \u00e9 sempre mais elevado, em compara\u00e7\u00e3o com o das mercadorias tradicionais.\tCom os temas ambientais cada vez mais em pauta, \u00e9 normal que a consci\u00eancia ecol\u00f3gica tenha aumentado entre os brasileiros. Se por um lado o consumidor deseja investir em produtos menos agressivos ao meio ambiente, por outro ele n\u00e3o est\u00e1 disposto a pagar mais de cinco por cento acima do valor normal. \u00c9 o que mostra uma pesquisa realizada pela Proteste \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Consumidores.\tA an\u00e1lise foi feita a partir de um levantamento realizado em 2012. De acordo com a Proteste, quase metade dos entrevistados afirmaram que deixaram de comprar produtos devido \u00e0s m\u00e1s condutas ambientais da companhia.\tDos entrevistados, 72% disseram que, na \u00faltima compra, levaram em considera\u00e7\u00e3o o comportamento da empresa, em especial, sua atitude em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Ainda assim, 60% afirmam que raramente ou nunca t\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre o impacto ambiental do produto ou do comportamento da empresa. J\u00e1 81% das pessoas acreditam que o r\u00f3tulo de sustentabilidade e responsabilidade social \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia de marketing das empresas.(Ciclo vivo, 16.05.2013, http:\/\/zip.net\/brl0k1. Adaptado)","id":421409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tOs produtos ecol\u00f3gicos est\u00e3o dominando as prateleiras do com\u00e9rcio. Mesmo com tantas op\u00e7\u00f5es, ainda h\u00e1 resist\u00eancia na hora da compra. <strong>Isso <\/strong>acontece porque o custo de tais itens \u00e9 sempre mais elevado, em compara\u00e7\u00e3o com o das mercadorias tradicionais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom os temas ambientais cada vez mais em pauta, \u00e9 normal que a consci\u00eancia ecol\u00f3gica tenha aumentado entre os brasileiros. Se por um lado o consumidor deseja investir em produtos menos agressivos ao meio ambiente, por outro ele n\u00e3o est\u00e1 disposto a pagar mais de cinco por cento acima do valor normal. \u00c9 o que mostra uma pesquisa realizada pela Proteste \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Consumidores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA an\u00e1lise foi feita a partir de um levantamento realizado em 2012. De acordo com a Proteste, quase metade dos entrevistados afirmaram que deixaram de comprar produtos devido \u00e0s m\u00e1s condutas ambientais da companhia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDos entrevistados, 72% disseram que, na \u00faltima compra, levaram em considera\u00e7\u00e3o o comportamento da empresa, em especial, sua atitude em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Ainda assim, 60% afirmam que raramente ou nunca t\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre o impacto ambiental do produto ou do comportamento da empresa. J\u00e1 81% das pessoas acreditam que o r\u00f3tulo de sustentabilidade e responsabilidade social \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia de <em>marketing<\/em> das empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ciclo vivo, 16.05.2013, http:\/\/zip.net\/brl0k1. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1413679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Heran\u00e7a vacante consiste em um acervo de bens, administrado por um curador, sob fiscaliza\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria, at\u00e9 que se habilitem os herdeiros, incertos ou desconhecidos, ou se declare por senten\u00e7a que a transmita ao patrim\u00f4nio do Estado.","provas":[{"id":53020,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-mpsc-promotor-de-justica-substituto-2","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:23:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1604894,"hashId":"76429a34c8d568caf052db3fe98ef62c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a vacante consiste em um acervo de bens, administrado por um curador, sob fiscaliza\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria, at\u00e9 que se habilitem os herdeiros, incertos ou desconhecidos, ou se declare por senten\u00e7a que a transmita ao patrim\u00f4nio do Estado.<\/p>","resposta":6026250,"anulada":false,"rotulo":162,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6026249,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6026250,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 151 a 200","ordem":151},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Heran\u00e7a Vacante","oab":false,"nome":"Heran\u00e7a Vacante","pai":406174,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416317,"slug":"direito-civil-heranca-vacante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Heran\u00e7a","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406170,"slug":"direito-civil-heranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jac\u00eancia e Vac\u00e2ncia","oab":true,"nome":"Jac\u00eancia e Vac\u00e2ncia","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406174,"slug":"direito-civil-jacencia-e-vacancia"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1604894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho interdisciplinar \u00e9 adotado como processo de trabalho no \u00e2mbito do SUAS, a partir da compreens\u00e3o de que o principal objeto de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social \u2013 as vulnerabilidades e riscos sociais \u2013 s\u00e3o complexos e multifacetados, exigindo respostas diversificadas alcan\u00e7adas por meio de a\u00e7\u00f5es contextualizadas e para as quais concorrem contribui\u00e7\u00f5es constru\u00eddas coletivamente.Sobre esta tem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":21660,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":730688,"hashId":"edc6f571fb08837b181289cb4b836970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho interdisciplinar \u00e9 adotado como processo de trabalho no \u00e2mbito do SUAS, a partir da compreens\u00e3o de que o principal objeto de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social \u2013 as vulnerabilidades e riscos sociais \u2013 s\u00e3o complexos e multifacetados, exigindo respostas diversificadas alcan\u00e7adas por meio de a\u00e7\u00f5es contextualizadas e para as quais concorrem contribui\u00e7\u00f5es constru\u00eddas coletivamente.<\/p><p><br><\/p><p>Sobre esta tem\u00e1tica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":2499957,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os profissionais da psicologia devem adotar o atendimento psicoterap\u00eautico no CRAS, intervindo de forma a utilizar seus recursos t\u00e9cnicos e te\u00f3ricos.","id":2499954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais da psicologia devem adotar o atendimento psicoterap\u00eautico no CRAS, intervindo de forma a utilizar seus recursos t\u00e9cnicos e te\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O trabalho em equipe pode negligenciar a defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades individuais e compet\u00eancias, identificando pap\u00e9is e atribui\u00e7\u00f5es dentro da equipe interdisciplinar.","id":2499955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em equipe pode negligenciar a defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades individuais e compet\u00eancias, identificando pap\u00e9is e atribui\u00e7\u00f5es dentro da equipe interdisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trabalho interdisciplinar exige que uma equipe multiprofissional supere a abordagem marxista, segundo a qual o trabalho de profissionais de diferentes \u00e1reas \u00e9 enfocado como uma atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e independente.","id":2499956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho interdisciplinar exige que uma equipe multiprofissional supere a abordagem marxista, segundo a qual o trabalho de profissionais de diferentes \u00e1reas \u00e9 enfocado como uma atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e independente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A interdisciplinariedade \u00e9 um processo de trabalho rec\u00edproco, que proporciona um enriquecimento m\u00fatuo de diferentes saberes, que elege uma plataforma de trabalho conjunta, por meio da escolha de princ\u00edpios e conceitos comuns.","id":2499957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdisciplinariedade \u00e9 um processo de trabalho rec\u00edproco, que proporciona um enriquecimento m\u00fatuo de diferentes saberes, que elege uma plataforma de trabalho conjunta, por meio da escolha de princ\u00edpios e conceitos comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo interdisciplinar organiza e dinamiza a a\u00e7\u00e3o cotidiana da equipe de trabalho, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o trabalho de uma coordena\u00e7\u00e3o, onde a pr\u00f3pria equipe organiza suas linhas de a\u00e7\u00e3o.","id":2499958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo interdisciplinar organiza e dinamiza a a\u00e7\u00e3o cotidiana da equipe de trabalho, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o trabalho de uma coordena\u00e7\u00e3o, onde a pr\u00f3pria equipe organiza suas linhas de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/730688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na capta\u00e7\u00e3o de recursos para realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es ativas vinculadas, \u00e9 vedada a presta\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de garantia pela institui\u00e7\u00e3o financeira contratante, postergando-se todos os pagamentos ao credor, inclusive a t\u00edtulo de encargos ou amortiza\u00e7\u00e3o, em caso de inadimplemento da opera\u00e7\u00e3o ativa \u00e0 qual se vincula a capta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21570,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-vii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:23:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727222,"hashId":"fd012b8c5cb4c7c1c47d5808da4b4b0d","enunciado":"Na capta\u00e7\u00e3o de recursos para realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es ativas\r\nvinculadas, \u00e9 vedada a presta\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de garantia\r\npela institui\u00e7\u00e3o financeira contratante, postergando-se todos os\r\npagamentos ao credor, inclusive a t\u00edtulo de encargos ou\r\namortiza\u00e7\u00e3o, em caso de inadimplemento da opera\u00e7\u00e3o ativa \u00e0\r\nqual se vincula a capta\u00e7\u00e3o.","resposta":2486288,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2486288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2486289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ativas e passivas das institui\u00e7\u00f5es financeiras, julgue os itens que se seguem.","id":319628,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ativas e passivas das institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras, julgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias Ativas","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias Ativas","pai":397748,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397749,"slug":"conhecimentos-bancarios-operacoes-bancarias-ativas"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/727222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37325,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saeb-ba-2014-ibfc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"IBFC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":1061940,"hashId":"f64f7c74ca3139bdb1c466a6e62db4e6","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37325\/66.gif\">","resposta":3723781,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48%","id":3723780,"corpo":"48%","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"65%","id":3723781,"corpo":"65%","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26%","id":3723782,"corpo":"26%","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13%","id":3723783,"corpo":"13%","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"32,5%","id":3723784,"corpo":"32,5%","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380091,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1061940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de compras, atualmente, \u00e9 vista como parte do processo de log\u00edstica das empresas e, por isso, compete \u00e0 \u00e1rea de compras o cuidado com os n\u00edveis de estoque da empresa. Com rela\u00e7\u00e3o a essa preocupa\u00e7\u00e3o com os n\u00edveis de estoque, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Altos n\u00edveis de estoque significam poucos problemas com a produ\u00e7\u00e3o. ( ) Baixos n\u00edveis de estoque acarretam um custo exagerado para sua manuten\u00e7\u00e3o. ( ) Baixos n\u00edveis de estoque podem fazer com que a empresa trabalhe num limiar arriscado. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":21884,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-28 11:20:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":735756,"hashId":"b006e6ca91b1d7e86178f8a175d61947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de compras, atualmente, \u00e9 vista como parte do processo de log\u00edstica das empresas e, por isso, compete \u00e0 \u00e1rea de compras o cuidado com os n\u00edveis de estoque da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Com rela\u00e7\u00e3o a essa preocupa\u00e7\u00e3o com os n\u00edveis de estoque, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Altos n\u00edveis de estoque significam poucos problemas com a produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Baixos n\u00edveis de estoque acarretam um custo exagerado para sua manuten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Baixos n\u00edveis de estoque podem fazer com que a empresa trabalhe num limiar arriscado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2521464,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":2521464,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":2521465,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":2521466,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":2521467,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":2521468,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/735756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cA Olimp\u00edada \u00e9 uma oportunidade de ouro PARA DESENCADEAR UMA SERIE DE MUDAN\u00c7AS NA CIDADE, DA INFRAESTRUTURA AO COMPORTAMENTO DO CIDAD\u00c3O.\u201d, o trecho destacado expressa a seguinte ideia: ","provas":[{"id":69614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121792,"hashId":"29b35e13c98021ecc667a15e3c82db57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cA Olimp\u00edada \u00e9 uma oportunidade de ouro PARA DESENCADEAR UMA SERIE DE MUDAN\u00c7AS NA CIDADE, DA INFRAESTRUTURA AO COMPORTAMENTO DO CIDAD\u00c3O.\u201d, o trecho destacado expressa a seguinte ideia: <\/p>","resposta":8296815,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o. ","id":8296811,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causa. ","id":8296812,"corpo":"<p>causa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o. ","id":8296813,"corpo":"<p>concess\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia. ","id":8296814,"corpo":"<p>consequ\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"finalidade. ","id":8296815,"corpo":"<p>finalidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. Longo caminho ___Refer\u00eancia em acessibilidade nos Jogos de Londres, a brit\u00e2nica Emily Yates se viu numa via-cr\u00facis, com sua cadeira de rodas durante a passagem pelo Rio, no m\u00eas passado. Para sair dos hot\u00e9is onde se hospedou, invariavelmente contou com a ajuda de funcion\u00e1rios, que colocavam uma rampa nos degraus de entrada e ainda a auxiliavam na descida. Pegar t\u00e1xi foi outra dificuldade frequente. Em geral, os motoristas recusavam a corrida porque o porta-malas do ve\u00edculo era ocupado com o tanque de g\u00e1s e n\u00e3o havia espa\u00e7o para carregar a cadeira de rodas. Na avalia\u00e7\u00e3o de Emily, que est\u00e1 escrevendo um guia de turismo acess\u00edvel sobre o Rio com vistas ao ciclo ol\u00edmpico de 2016, ainda h\u00e1 muito por fazer nesse terreno. \u201cA cidade tem muito a melhorar em acessibilidade. Mesmo quando h\u00e1 rampas, elas s\u00e3o terr\u00edveis\u201d, afirma ela, para depois atenuar: \u201cMas \u00e9 impressionante a amabilidade do carioca, sempre com um sorriso oferecendo ajuda. N\u00e3o fiquei desamparada em nenhuma situa\u00e7\u00e3o\u201d. ___Parapl\u00e9gica desde a inf\u00e2ncia em decorr\u00eancia de um problema no c\u00e9rebro, Emily ganhou notoriedade ao se tornar volunt\u00e1ria na Paralimp\u00edada de Londres. Inicialmente, sua ideia era disputar o torneio de basquete, mas n\u00e3o foi convocada para a sele\u00e7\u00e3o e decidiu participar da competi\u00e7\u00e3o de outra forma. Acabou virando uma porta-voz sobre o tema da acessibilidade. Para seu espanto, o presidente do Comit\u00ea Organizador londrino, Sebastian Coe, citou em seu discurso na cerim\u00f4nia de encerramento um di\u00e1logo que teve com Emily, ressaltando que o torneio serviu para \u201cdissipar a nuvem de limita\u00e7\u00e3o\u201d das pessoas com necessidades especiais. A refer\u00eancia a encorajou a procur\u00e1-lo semanas mais tarde com a ideia de escrever um guia de turismo com \u00eanfase na acessibilidade para quem vem \u00e0 competi\u00e7\u00e3o de 2016, que deve trazer ao Rio mais de 4 000 atletas paral\u00edmpicos, boa parte deles com problemas de locomo\u00e7\u00e3o. Coe aprovou a ideia e viabilizou patrocinadores para o projeto, que j\u00e1 tem garantida a publica\u00e7\u00e3o em e-book na Inglaterra pela tradicional Rough Guide. O objetivo agora \u00e9 conseguir financiadores para editar o livro em papel e traduzi-lo para outras l\u00ednguas, entre elas o portugu\u00eas. ___Na primeira etapa da tarefa, em dezembro, Emily fez uma visita de vinte dias ao Rio e p\u00f4de avaliar determinados lugares. Al\u00e9m das praias, criticou a falta de infraestrutura para o cadeirante no Aeroporto Santos Dumont e no Trem do Corcovado. Em contrapartida, elogiou os acessos ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. [...] ___A Olimp\u00edada \u00e9 uma oportunidade de ouro para desencadear uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na cidade, da infraestrutura ao comportamento do cidad\u00e3o. Assim ocorreu na capital inglesa, que revitalizou uma \u00e1rea urbana degradada e incrementou seu transporte p\u00fablico, entre outras benfeitorias. \u201cLondres melhorou muito depois da Paralimp\u00edada. Hoje entro e saio sozinha de qualquer esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4\u201d, diz Emily. [...] Ela planeja voltar depois da Copa do Mundo para dar sequ\u00eancia a sua pesquisa e checar se houve algum avan\u00e7o. \u201c\u00c9 uma pena que seja preciso uma estrangeira vir aqui apontar os problemas para que algo seja feito\u201d, diz. \u201cMas \u00e9 melhor do que nada acontecer\u201d. (Felipe Carneiro. in VEJA Rio, 15\/01\/2014) ","id":501456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Longo caminho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Refer\u00eancia em acessibilidade nos Jogos de Londres, a brit\u00e2nica Emily Yates se viu numa via-cr\u00facis, com sua cadeira de rodas durante a passagem pelo Rio, no m\u00eas passado. Para sair dos hot\u00e9is onde se hospedou, invariavelmente contou com a ajuda de funcion\u00e1rios, que colocavam uma rampa nos degraus de entrada e ainda a auxiliavam na descida. Pegar t\u00e1xi foi outra dificuldade frequente. Em geral, os motoristas recusavam a corrida porque o porta-malas do ve\u00edculo era ocupado com o tanque de g\u00e1s e n\u00e3o havia espa\u00e7o para carregar a cadeira de rodas. Na avalia\u00e7\u00e3o de Emily, que est\u00e1 escrevendo um guia de turismo acess\u00edvel sobre o Rio com vistas ao ciclo ol\u00edmpico de 2016, ainda h\u00e1 muito por fazer nesse terreno. \u201cA cidade tem muito a melhorar em acessibilidade. Mesmo quando h\u00e1 rampas, elas s\u00e3o terr\u00edveis\u201d, afirma ela, para depois atenuar: \u201cMas \u00e9 impressionante a amabilidade do carioca, sempre com um sorriso oferecendo ajuda. N\u00e3o fiquei desamparada em nenhuma situa\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Parapl\u00e9gica desde a inf\u00e2ncia em decorr\u00eancia de um problema no c\u00e9rebro, Emily ganhou notoriedade ao se tornar volunt\u00e1ria na Paralimp\u00edada de Londres. Inicialmente, sua ideia era disputar o torneio de basquete, mas n\u00e3o foi convocada para a sele\u00e7\u00e3o e decidiu participar da competi\u00e7\u00e3o de outra forma. Acabou virando uma porta-voz sobre o tema da acessibilidade. Para seu espanto, o presidente do Comit\u00ea Organizador londrino, Sebastian Coe, citou em seu discurso na cerim\u00f4nia de encerramento um di\u00e1logo que teve com Emily, ressaltando que o torneio serviu para \u201cdissipar a nuvem de limita\u00e7\u00e3o\u201d das pessoas com necessidades especiais. A refer\u00eancia a encorajou a procur\u00e1-lo semanas mais tarde com a ideia de escrever um guia de turismo com \u00eanfase na acessibilidade para quem vem \u00e0 competi\u00e7\u00e3o de 2016, que deve trazer ao Rio mais de 4 000 atletas paral\u00edmpicos, boa parte deles com problemas de locomo\u00e7\u00e3o. Coe aprovou a ideia e viabilizou patrocinadores para o projeto, que j\u00e1 tem garantida a publica\u00e7\u00e3o em e-book na Inglaterra pela tradicional Rough Guide. O objetivo agora \u00e9 conseguir financiadores para editar o livro em papel e traduzi-lo para outras l\u00ednguas, entre elas o portugu\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na primeira etapa da tarefa, em dezembro, Emily fez uma visita de vinte dias ao Rio e p\u00f4de avaliar determinados lugares. Al\u00e9m das praias, criticou a falta de infraestrutura para o cadeirante no Aeroporto Santos Dumont e no Trem do Corcovado. Em contrapartida, elogiou os acessos ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A Olimp\u00edada \u00e9 uma oportunidade de ouro para desencadear uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na cidade, da infraestrutura ao comportamento do cidad\u00e3o. Assim ocorreu na capital inglesa, que revitalizou uma \u00e1rea urbana degradada e incrementou seu transporte p\u00fablico, entre outras benfeitorias. \u201cLondres melhorou muito depois da Paralimp\u00edada. Hoje entro e saio sozinha de qualquer esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4\u201d, diz Emily. [...] Ela planeja voltar depois da Copa do Mundo para dar sequ\u00eancia a sua pesquisa e checar se houve algum avan\u00e7o. \u201c\u00c9 uma pena que seja preciso uma estrangeira vir aqui apontar os problemas para que algo seja feito\u201d, diz. \u201cMas \u00e9 melhor do que nada acontecer\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Felipe Carneiro. in VEJA Rio, 15\/01\/2014) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais finais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais finais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409423,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-finais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es completa correta e respectivamente as lacunas da frase abaixo?_____ cidades que s\u00e3o preparadas para dar _____ pessoas portadoras de necessidades especiais _____ independ\u00eancia necess\u00e1ria para que se sintam livres.","provas":[{"id":69614,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121799,"hashId":"f19a75d0346ce98e7070ce81004c2319","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es completa correta e respectivamente as lacunas da frase abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">_____ cidades que s\u00e3o preparadas para dar _____ pessoas portadoras de necessidades especiais _____ independ\u00eancia necess\u00e1ria para que se sintam livres.<\/p>","resposta":8296832,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 - as - \u00e0","id":8296831,"corpo":"<p>\u00c0 - as - \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 - \u00e0s - a","id":8296832,"corpo":"<p>H\u00e1 - \u00e0s - a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A - as - \u00e0","id":8296833,"corpo":"<p>A - as - \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 - as - \u00e0","id":8296834,"corpo":"<p>H\u00e1 - as - \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A - \u00e0s - a","id":8296835,"corpo":"<p>A - \u00e0s - a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. Longo caminho ___Refer\u00eancia em acessibilidade nos Jogos de Londres, a brit\u00e2nica Emily Yates se viu numa via-cr\u00facis, com sua cadeira de rodas durante a passagem pelo Rio, no m\u00eas passado. Para sair dos hot\u00e9is onde se hospedou, invariavelmente contou com a ajuda de funcion\u00e1rios, que colocavam uma rampa nos degraus de entrada e ainda a auxiliavam na descida. Pegar t\u00e1xi foi outra dificuldade frequente. Em geral, os motoristas recusavam a corrida porque o porta-malas do ve\u00edculo era ocupado com o tanque de g\u00e1s e n\u00e3o havia espa\u00e7o para carregar a cadeira de rodas. Na avalia\u00e7\u00e3o de Emily, que est\u00e1 escrevendo um guia de turismo acess\u00edvel sobre o Rio com vistas ao ciclo ol\u00edmpico de 2016, ainda h\u00e1 muito por fazer nesse terreno. \u201cA cidade tem muito a melhorar em acessibilidade. Mesmo quando h\u00e1 rampas, elas s\u00e3o terr\u00edveis\u201d, afirma ela, para depois atenuar: \u201cMas \u00e9 impressionante a amabilidade do carioca, sempre com um sorriso oferecendo ajuda. N\u00e3o fiquei desamparada em nenhuma situa\u00e7\u00e3o\u201d. ___Parapl\u00e9gica desde a inf\u00e2ncia em decorr\u00eancia de um problema no c\u00e9rebro, Emily ganhou notoriedade ao se tornar volunt\u00e1ria na Paralimp\u00edada de Londres. Inicialmente, sua ideia era disputar o torneio de basquete, mas n\u00e3o foi convocada para a sele\u00e7\u00e3o e decidiu participar da competi\u00e7\u00e3o de outra forma. Acabou virando uma porta-voz sobre o tema da acessibilidade. Para seu espanto, o presidente do Comit\u00ea Organizador londrino, Sebastian Coe, citou em seu discurso na cerim\u00f4nia de encerramento um di\u00e1logo que teve com Emily, ressaltando que o torneio serviu para \u201cdissipar a nuvem de limita\u00e7\u00e3o\u201d das pessoas com necessidades especiais. A refer\u00eancia a encorajou a procur\u00e1-lo semanas mais tarde com a ideia de escrever um guia de turismo com \u00eanfase na acessibilidade para quem vem \u00e0 competi\u00e7\u00e3o de 2016, que deve trazer ao Rio mais de 4 000 atletas paral\u00edmpicos, boa parte deles com problemas de locomo\u00e7\u00e3o. Coe aprovou a ideia e viabilizou patrocinadores para o projeto, que j\u00e1 tem garantida a publica\u00e7\u00e3o em e-book na Inglaterra pela tradicional Rough Guide. O objetivo agora \u00e9 conseguir financiadores para editar o livro em papel e traduzi-lo para outras l\u00ednguas, entre elas o portugu\u00eas. ___Na primeira etapa da tarefa, em dezembro, Emily fez uma visita de vinte dias ao Rio e p\u00f4de avaliar determinados lugares. Al\u00e9m das praias, criticou a falta de infraestrutura para o cadeirante no Aeroporto Santos Dumont e no Trem do Corcovado. Em contrapartida, elogiou os acessos ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. [...] ___A Olimp\u00edada \u00e9 uma oportunidade de ouro para desencadear uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na cidade, da infraestrutura ao comportamento do cidad\u00e3o. Assim ocorreu na capital inglesa, que revitalizou uma \u00e1rea urbana degradada e incrementou seu transporte p\u00fablico, entre outras benfeitorias. \u201cLondres melhorou muito depois da Paralimp\u00edada. Hoje entro e saio sozinha de qualquer esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4\u201d, diz Emily. [...] Ela planeja voltar depois da Copa do Mundo para dar sequ\u00eancia a sua pesquisa e checar se houve algum avan\u00e7o. \u201c\u00c9 uma pena que seja preciso uma estrangeira vir aqui apontar os problemas para que algo seja feito\u201d, diz. \u201cMas \u00e9 melhor do que nada acontecer\u201d. (Felipe Carneiro. in VEJA Rio, 15\/01\/2014) ","id":501456,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Longo caminho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Refer\u00eancia em acessibilidade nos Jogos de Londres, a brit\u00e2nica Emily Yates se viu numa via-cr\u00facis, com sua cadeira de rodas durante a passagem pelo Rio, no m\u00eas passado. Para sair dos hot\u00e9is onde se hospedou, invariavelmente contou com a ajuda de funcion\u00e1rios, que colocavam uma rampa nos degraus de entrada e ainda a auxiliavam na descida. Pegar t\u00e1xi foi outra dificuldade frequente. Em geral, os motoristas recusavam a corrida porque o porta-malas do ve\u00edculo era ocupado com o tanque de g\u00e1s e n\u00e3o havia espa\u00e7o para carregar a cadeira de rodas. Na avalia\u00e7\u00e3o de Emily, que est\u00e1 escrevendo um guia de turismo acess\u00edvel sobre o Rio com vistas ao ciclo ol\u00edmpico de 2016, ainda h\u00e1 muito por fazer nesse terreno. \u201cA cidade tem muito a melhorar em acessibilidade. Mesmo quando h\u00e1 rampas, elas s\u00e3o terr\u00edveis\u201d, afirma ela, para depois atenuar: \u201cMas \u00e9 impressionante a amabilidade do carioca, sempre com um sorriso oferecendo ajuda. N\u00e3o fiquei desamparada em nenhuma situa\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Parapl\u00e9gica desde a inf\u00e2ncia em decorr\u00eancia de um problema no c\u00e9rebro, Emily ganhou notoriedade ao se tornar volunt\u00e1ria na Paralimp\u00edada de Londres. Inicialmente, sua ideia era disputar o torneio de basquete, mas n\u00e3o foi convocada para a sele\u00e7\u00e3o e decidiu participar da competi\u00e7\u00e3o de outra forma. Acabou virando uma porta-voz sobre o tema da acessibilidade. Para seu espanto, o presidente do Comit\u00ea Organizador londrino, Sebastian Coe, citou em seu discurso na cerim\u00f4nia de encerramento um di\u00e1logo que teve com Emily, ressaltando que o torneio serviu para \u201cdissipar a nuvem de limita\u00e7\u00e3o\u201d das pessoas com necessidades especiais. A refer\u00eancia a encorajou a procur\u00e1-lo semanas mais tarde com a ideia de escrever um guia de turismo com \u00eanfase na acessibilidade para quem vem \u00e0 competi\u00e7\u00e3o de 2016, que deve trazer ao Rio mais de 4 000 atletas paral\u00edmpicos, boa parte deles com problemas de locomo\u00e7\u00e3o. Coe aprovou a ideia e viabilizou patrocinadores para o projeto, que j\u00e1 tem garantida a publica\u00e7\u00e3o em e-book na Inglaterra pela tradicional Rough Guide. O objetivo agora \u00e9 conseguir financiadores para editar o livro em papel e traduzi-lo para outras l\u00ednguas, entre elas o portugu\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na primeira etapa da tarefa, em dezembro, Emily fez uma visita de vinte dias ao Rio e p\u00f4de avaliar determinados lugares. Al\u00e9m das praias, criticou a falta de infraestrutura para o cadeirante no Aeroporto Santos Dumont e no Trem do Corcovado. Em contrapartida, elogiou os acessos ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A Olimp\u00edada \u00e9 uma oportunidade de ouro para desencadear uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na cidade, da infraestrutura ao comportamento do cidad\u00e3o. Assim ocorreu na capital inglesa, que revitalizou uma \u00e1rea urbana degradada e incrementou seu transporte p\u00fablico, entre outras benfeitorias. \u201cLondres melhorou muito depois da Paralimp\u00edada. Hoje entro e saio sozinha de qualquer esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4\u201d, diz Emily. [...] Ela planeja voltar depois da Copa do Mundo para dar sequ\u00eancia a sua pesquisa e checar se houve algum avan\u00e7o. \u201c\u00c9 uma pena que seja preciso uma estrangeira vir aqui apontar os problemas para que algo seja feito\u201d, diz. \u201cMas \u00e9 melhor do que nada acontecer\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Felipe Carneiro. in VEJA Rio, 15\/01\/2014) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cESTE quadro \u00e9 concreto ou abstrato?\u201d (\u00a7 1) o pronome em destaque tem valor: ","provas":[{"id":69611,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"emdur-pr-2014-funcab-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2122006,"hashId":"3cc7b2d476f7c1493da97a4131584c1b","enunciado":"<p>Na frase \u201cESTE quadro \u00e9 concreto ou abstrato?\u201d (\u00a7 1) o pronome em destaque tem valor: <\/p>","resposta":8297823,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prepositivo.","id":8297819,"corpo":"<p>prepositivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conjuntivo. ","id":8297820,"corpo":"<p>conjuntivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adverbial.","id":8297821,"corpo":"<p>adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" anaf\u00f3rico. ","id":8297822,"corpo":"<p> anaf\u00f3rico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" cataf\u00f3rico.","id":8297823,"corpo":"<p> cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Irm\u00e3os\t\u2013 Mas agora vamos brincar de outra coisa. Quero saber se o senhor \u00e9 inteligente. Este quadro \u00e9 concreto ou abstrato?\t\u2013 Abstrato.\t\u2013 Pois o senhor \u00e9 burro. \u00c9 concreto: fui eu que pintei, e pintei nele meus sentimentos e meus sentimentos s\u00e3o concretos.\t\u2013 \u00c9, mas voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 todo concreto.\t\u2013 Sou, sim!\t\u2013 N\u00e3o \u00e9! Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 todo concreto, porque seu medo n\u00e3o \u00e9 concreto. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 completamente concreto, s\u00f3 um pouco.\t\u2013 Eu sou um g\u00eanio e acho que tudo \u00e9 concreto.\t\u2013 Ah, eu n\u00e3o sabia que o senhor \u00e9 um pintor famoso.\t\u2013 Sou. Meu nome \u00e9 Bergman. Maur\u00edcio Bergman, sou sueco e sou um g\u00eanio. Nota-se pela minha fisionomia. Olhe: eu sofro! Agora quero saber se o senhor entende de pintura. Aquele quadro \u00e9 concreto?\t\u2013 \u00c9, porque v\u00ea-se logo que \u00e9 um mapa, pelas linhas.\t\u2013 Ah, \u00e9\u00e9\u00e9? e aquele?\t\u2013 Abstrato.\t\u2013 Errado! Ent\u00e3o aquele tamb\u00e9m tinha que ser concreto porque tamb\u00e9m tem linhas.\t\u2013 Vou explicar ao senhor o que \u00e9 concreto, \u00e9...\t\u2013 ... est\u00e1 errado.\t\u2013 Por qu\u00ea?\t\u2013 Porque eu n\u00e3o entendo. Quando eu n\u00e3o entendo, \u00e9 porque voc\u00ea est\u00e1 errado. E agora quero saber: isto \u00e9 compreto?\t\u2013 O senhor quer dizer concreto.\t\u2013 N\u00e3o, \u00e9 compreto mesmo. \u00c9 porque sou um g\u00eanio e todo g\u00eanio tem que pelo menos inventar uma coisa. Eu inventei a palavra compreto. M\u00fasica \u00e9 compreta?\t\u2013 Acho que \u00e9, porque a gente ouve, sentepelos ouvidos.\t\u2013 Ah, mas o senhor n\u00e3o pode desenhar!\t\u2013 O senhor acha que teto \u00e9 concreto?\t\u2013 \u00c9.\t\u2013 Mas se eu virasse essa parede e botasse ela na posi\u00e7\u00e3o do teto, ela ia ficar uma parede-teto e essa parede-teto ia ser concreto?\t\u2013 Acho que talvez. Fantasma \u00e9 concreto?\t\u2013 Qual? o de len\u00e7\u00f3is?\t\u2013 N\u00e3o, o que existe.\t\u2013 Bem... Bem, seria supostamente concreto.\t\u2013 M\u00e3e \u00e9 concreto ou abstrato?\t\u2013 Concreto, \u00e9 claro, que burrice.\tNo quarto ao lado, a m\u00e3e parou de coser, ficou com as m\u00e3os im\u00f3veis no colo, inclinando um cora\u00e7\u00e3o que batia todo concreto.(LISPECTOR, Clarice. Para n\u00e3o esquecer. Rio de Janeiro:Rocco, 1999.)","id":501488,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Irm\u00e3os<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Mas agora vamos brincar de outra coisa. Quero saber se o senhor \u00e9 inteligente. Este quadro \u00e9 concreto ou abstrato?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Abstrato.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Pois o senhor \u00e9 burro. \u00c9 concreto: fui eu que pintei, e pintei nele meus sentimentos e meus sentimentos s\u00e3o concretos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 \u00c9, mas voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 todo concreto.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Sou, sim!<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 N\u00e3o \u00e9! Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 todo concreto, porque seu medo n\u00e3o \u00e9 concreto. Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 completamente concreto, s\u00f3 um pouco.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Eu sou um g\u00eanio e acho que tudo \u00e9 concreto.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Ah, eu n\u00e3o sabia que o senhor \u00e9 um pintor famoso.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Sou. Meu nome \u00e9 Bergman. Maur\u00edcio Bergman, sou sueco e sou um g\u00eanio. Nota-se pela minha fisionomia. Olhe: eu sofro! Agora quero saber se o senhor entende de pintura. Aquele quadro \u00e9 concreto?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 \u00c9, porque v\u00ea-se logo que \u00e9 um mapa, pelas linhas.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Ah, \u00e9\u00e9\u00e9? e aquele?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Abstrato.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Errado! Ent\u00e3o aquele tamb\u00e9m tinha que ser concreto porque tamb\u00e9m tem linhas.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Vou explicar ao senhor o que \u00e9 concreto, \u00e9...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 ... est\u00e1 errado.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Por qu\u00ea?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Porque eu n\u00e3o entendo. Quando eu n\u00e3o entendo, \u00e9 porque voc\u00ea est\u00e1 errado. E agora quero saber: isto \u00e9 compreto?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 O senhor quer dizer concreto.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 N\u00e3o, \u00e9 compreto mesmo. \u00c9 porque sou um g\u00eanio e todo g\u00eanio tem que pelo menos inventar uma coisa. Eu inventei a palavra compreto. M\u00fasica \u00e9 compreta?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Acho que \u00e9, porque a gente ouve, sente<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">pelos ouvidos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Ah, mas o senhor n\u00e3o pode desenhar!<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 O senhor acha que teto \u00e9 concreto?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 \u00c9.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Mas se eu virasse essa parede e botasse ela na posi\u00e7\u00e3o do teto, ela ia ficar uma parede-teto e essa parede-teto ia ser concreto?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Acho que talvez. Fantasma \u00e9 concreto?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Qual? o de len\u00e7\u00f3is?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 N\u00e3o, o que existe.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Bem... Bem, seria supostamente concreto.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 M\u00e3e \u00e9 concreto ou abstrato?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2013 Concreto, \u00e9 claro, que burrice.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No quarto ao lado, a m\u00e3e parou de coser, ficou com as m\u00e3os im\u00f3veis no colo, inclinando um cora\u00e7\u00e3o que batia todo concreto.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">(LISPECTOR, Clarice. <\/span><em style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para n\u00e3o esquecer<\/em><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">. Rio de Janeiro:<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rocco, 1999.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1fora","oab":false,"nome":"Cat\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419238,"slug":"lingua-portuguesa-catafora"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583,"slug":"operador-de-estacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de \u00c1gua e Saneamento de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"EMASA","id":5319,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"emasa-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo: 1. Marcelo ainda n\u00e3o estava adaptado.............................. condi\u00e7\u00f5es da nova empresa. 2. O senador chegou .................................... Recife pela manh\u00e3. 3. N\u00e3o podemos deixar nossas crian\u00e7as ........................ merc\u00ea de escolas sem condi\u00e7\u00f5es de higiene. 4. ............................ v\u00e9speras de completar 90 anos, meu av\u00f4 ainda anda de motocicleta! 5. Jo\u00e3o fala sem parar, n\u00e3o d\u00e1 vez ................................ ningu\u00e9m. Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as lacunas das frases.","provas":[{"id":69608,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583,"slug":"operador-de-estacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de \u00c1gua e Saneamento de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"EMASA","id":5319,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"emasa-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emasa-sc-2014-fepese-operador-de-estacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - EMASA - Operador de Esta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:02:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121049,"hashId":"da80d434b4cd6eb6b87953072d4a5912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Marcelo ainda n\u00e3o estava adaptado.............................. condi\u00e7\u00f5es da nova empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O senador chegou .................................... Recife pela manh\u00e3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. N\u00e3o podemos deixar nossas crian\u00e7as ........................ merc\u00ea de escolas sem condi\u00e7\u00f5es de higiene. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. ............................ v\u00e9speras de completar 90 anos, meu av\u00f4 ainda anda de motocicleta! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Jo\u00e3o fala sem parar, n\u00e3o d\u00e1 vez ................................ ningu\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>correta <\/strong>e sequencialmente as lacunas das frases.<\/p>","resposta":8293340,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as \/ a \/ a \/ As \/ \u00e0","id":8293338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \/ a \/ a \/ As \/ \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as \/ a \/ \u00e0 \/ As \/ a","id":8293339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \/ a \/ \u00e0 \/ As \/ a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0s \/ a \/ \u00e0 \/ \u00c0s \/ a ","id":8293340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s \/ a \/ \u00e0 \/ \u00c0s \/ a <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s \/ a \/ \u00e0 \/ \u00c0s \/ \u00e0","id":8293341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s \/ a \/ \u00e0 \/ \u00c0s \/ \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0s \/ \u00e0 \/ a \/ \u00c0s \/ \u00e0","id":8293342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s \/ \u00e0 \/ a \/ \u00c0s \/ \u00e0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583,"slug":"operador-de-estacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de \u00c1gua e Saneamento de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"EMASA","id":5319,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"emasa-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as frases abaixo. 1. Havia milhares de crian\u00e7as esperando pelos artistas. 2. No m\u00eas passado, haviam muitos descontos nas lojas. 3. Faziam algumas horas que ele te esperava. Assinale a alternativa em que todas est\u00e3o corretas de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":69608,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583,"slug":"operador-de-estacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de \u00c1gua e Saneamento de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"EMASA","id":5319,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"emasa-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emasa-sc-2014-fepese-operador-de-estacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - EMASA - Operador de Esta\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:02:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121053,"hashId":"d97665b61158da18f388d71d175e7466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as frases abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Havia milhares de crian\u00e7as esperando pelos artistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. No m\u00eas passado, haviam muitos descontos nas lojas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Faziam algumas horas que ele te esperava. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas est\u00e3o <strong>corretas <\/strong>de acordo com a norma culta.<\/p>","resposta":8293357,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a frase 1.","id":8293357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a frase 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a frase 3.","id":8293358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a frase 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 1 e 2.","id":8293359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as frases 1 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 1 e 3.","id":8293360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as frases 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as frases 2 e 3.","id":8293361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as frases 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419255,"slug":"lingua-portuguesa-correcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete o texto com as palavras a seguir:Portugal, dois, limites, percorreu, Am\u00e9rica, conhecer, expedi\u00e7\u00e3o, espanhola, geografia\u201cA __________ de Martim Afonso de Sousa saiu de Lisboa, capital de __________, em dezembro de 1530. Por quase __________ anos __________ o litoral brasileiro para __________ melhor a sua __________ e determinar os __________ entre as terras da __________ portuguesa e as da Am\u00e9rica __________.A sequ\u00eancia correta para completar o texto \u00e9:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:31:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095093,"hashId":"397d3fb259e6f97ea221a3fd22e0152a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete o texto com as palavras a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portugal, dois, limites, percorreu, Am\u00e9rica, conhecer, expedi\u00e7\u00e3o, espanhola, geografia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA __________ de Martim Afonso de Sousa saiu de Lisboa, capital de __________, em dezembro de 1530. Por quase __________ anos __________ o litoral brasileiro para __________ melhor a sua __________ e determinar os __________ entre as terras da __________ portuguesa e as da Am\u00e9rica __________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta para completar o texto \u00e9:<\/p>","resposta":8191219,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o, Portugal, dois, percorreu, conhecer, geografia, limites, Am\u00e9rica, espanhola.","id":8191219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedi\u00e7\u00e3o, Portugal, dois, percorreu, conhecer, geografia, limites, Am\u00e9rica, espanhola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"geografia, Am\u00e9rica, percorreu, limites, conhecer, espanhola, dois, geografia, Portugal.","id":8191220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geografia, Am\u00e9rica, percorreu, limites, conhecer, espanhola, dois, geografia, Portugal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conhecer, espanhola, dois, percorreu, Portugal, geografia, Am\u00e9rica, expedi\u00e7\u00e3o, limites.","id":8191221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecer, espanhola, dois, percorreu, Portugal, geografia, Am\u00e9rica, expedi\u00e7\u00e3o, limites.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"geografia, espanhola, dois, expedi\u00e7\u00e3o, conhecer, Portugal, limites, Am\u00e9rica, percorreu.","id":8191222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geografia, espanhola, dois, expedi\u00e7\u00e3o, conhecer, Portugal, limites, Am\u00e9rica, percorreu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095093","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sujeito \u00e9 reflexivo em:","provas":[{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2098192,"hashId":"5a23c16d6af0a848280b5cb785cb2b93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito \u00e9 reflexivo em:<\/p>","resposta":8204735,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pol\u00edtico queimou-se ao anunciar aos quatro ventos a pris\u00e3o do colega.","id":8204735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pol\u00edtico queimou-se ao anunciar aos quatro ventos a pris\u00e3o do colega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pe\u00e7a foi encenada v\u00e1rias vezes, naquela semana de estreia.","id":8204736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pe\u00e7a foi encenada v\u00e1rias vezes, naquela semana de estreia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O show da dupla sertaneja foi amplamente anunciado pela r\u00e1dio local.","id":8204737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O show da dupla sertaneja foi amplamente anunciado pela r\u00e1dio local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedi-lhe emprestado o livro discutido pelas pessoas, na reuni\u00e3o sobre Literatura Brasileira. ","id":8204738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedi-lhe emprestado o livro discutido pelas pessoas, na reuni\u00e3o sobre Literatura Brasileira. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz reflexiva","oab":false,"nome":"Voz reflexiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409194,"slug":"lingua-portuguesa-voz-reflexiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24890,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPara os demais, a maioria esmagadora dos adultos de hoje, ditadura \u00e9 mais um clich\u00ea a se somar a tantos outros da nossa hist\u00f3ria oficial.\u201d Por que, para a maioria dos adultos, a ditadura \u00e9 um clich\u00ea, de acordo com as ideias do autor? ","provas":[{"id":70007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2014-ms-concursos-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":70012,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24890,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2014-ms-concursos-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:57:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2138762,"hashId":"1cd6f1a92e72867d76d7c4f2412da10a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara os demais, a maioria esmagadora dos adultos de hoje, ditadura \u00e9 mais um <u>clich\u00ea<\/u> a se somar a tantos outros da nossa hist\u00f3ria oficial.\u201d Por que, para a maioria dos adultos, a ditadura \u00e9 um clich\u00ea, de acordo com as ideias do autor? <\/p>","resposta":8373890,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque \u00e9 repetida com frequ\u00eancia, por\u00e9m de forma gen\u00e9rica, previs\u00edvel e constantemente vazia do real significado. ","id":8373890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque \u00e9 repetida com frequ\u00eancia, por\u00e9m de forma gen\u00e9rica, previs\u00edvel e constantemente vazia do real significado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Porque cada um a concebe de uma forma diferenciada do outro.","id":8373891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque cada um a concebe de uma forma diferenciada do outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Porque os adultos aprenderam na escola, de forma minuciosa, o regime imposto pelos militares.","id":8373892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque os adultos aprenderam na escola, de forma minuciosa, o regime imposto pelos militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Porque nunca se confirmou a repress\u00e3o pol\u00edtica, j\u00e1 que a popula\u00e7\u00e3o tem uma mem\u00f3ria amb\u00edgua.","id":8373893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque nunca se confirmou a repress\u00e3o pol\u00edtica, j\u00e1 que a popula\u00e7\u00e3o tem uma mem\u00f3ria amb\u00edgua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Porque a ditadura \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o e por isso incerta.","id":8373894,"corpo":"<p>Porque a ditadura \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o e por isso incerta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas seis(6) quest\u00f5es.CINZAS LEMBRAN\u00c7AS Contar as hist\u00f3rias das v\u00edtimas e de suas fam\u00edlias \u00e9 a melhor forma de fazer com que ditadura deixe de ser uma abstra\u00e7\u00e3o Para muitos jovens, ditadura \u00e9 uma express\u00e3o gen\u00e9rica, quase uma abstra\u00e7\u00e3o. Apenas uma minoria de sobreviventes, dos nascidos at\u00e9 o in\u00edcio dos anos 1960, guarda na mem\u00f3ria a viv\u00eancia daquele tempo. Para os demais, a maioria esmagadora dos adultos de hoje, ditadura \u00e9 mais um clich\u00ea a se somar a tantos outros da nossa hist\u00f3ria oficial.\tPois eu vou contar resumidamente como me lembro do regime militar. Foi um tempo mais de tons de cinza do que de branco e preto, embora houvesse uma clara divis\u00e3o de campos, de um lado os opressores, de outro suas v\u00edtimas e os que resistiam de diferentes formas.\tDigo tons de cinza porque a censura nunca foi sist\u00eamica e a repress\u00e3o mais dura era localizada. Os militares n\u00e3o tiveram sequer a coragem de se assumir como os ditadores que foram. Havia espa\u00e7os para pessoas resistirem. Especialmente nos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, alguns deles, pode-se dizer, mais c\u00famplices da ditadura do que as v\u00edtimas que hoje pretendem ter sido.\tForam tempos de tons de cinza tamb\u00e9m porque n\u00e3o havia clareza entre n\u00f3s, que lut\u00e1vamos pela liberdade: jornalistas, estudantes, lideran\u00e7as pol\u00edticas e religiosas, ativistas e intelectuais. Hoje h\u00e1 consenso de que os que pegaram em armas contra a ditadura eram uma minoria relativamente isolada. Por isso, no Brasil, a repress\u00e3o mais cruel n\u00e3o atingiu dimens\u00f5es genocidas, como no Chile e na Argentina. E talvez por isso, hoje, a sociedade brasileira tem da ditadura uma mem\u00f3ria amb\u00edgua e complacente e n\u00e3o se sente por ela traumatizada.\tMas houve tamb\u00e9m aqui uma repress\u00e3o de massa, menos vis\u00edvel, quase silenciosa, que afetou quase 60 mil pessoas: oficiais e subalternos expelidos das For\u00e7as Armadas, professores e estudantes cassados, funcion\u00e1rios p\u00fablicos e de estatais perseguidos, sindicalistas postos em listas negras, cantores e compositores exilados. Nossas universidades e o pr\u00f3prio pensamento nacional nunca se recuperaram do expurgo de quase duas centenas de nossos maiores cientistas.\tSobre a repress\u00e3o mais dura \u00e9 preciso dizer que seus m\u00e9todos equipararam-se aos dos mais nefandos sistemas de repress\u00e3o da hist\u00f3ria. A tortura f\u00edsica era procedimento-padr\u00e3o. Os estupros, frequentes. Pais foram assassinados na frente de filhos. Outros foram sequestrados e mortos, e seus corpos esquartejados e desaparecidos. N\u00e3o poucos presos pol\u00edticos foram levados \u00e0 loucura e ao suic\u00eddio.\tAlgumas dessas hist\u00f3rias dizem mais sobre a ditadura do que qualquer explica\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica \u2013 relato muita delas em meu livro de contos Voc\u00ea Vai Voltar Pra Mim e Outros Contos, publicado pela Cosacnaify. Contar as hist\u00f3rias dessas v\u00edtimas e de suas fam\u00edlias talvez seja a melhor forma de fazer com que a ditadura deixe de ser uma abstra\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a dos brasileiros que n\u00e3o viveram aqueles tempos.KUCINSKI, B. Carta na Escola, Edi\u00e7\u00e3o n\u00b0 85. Dispon\u00edvel em:http:\/\/www.cartanaescola.com.br\/single\/show\/330. Acesso em 12 mai 2014.","id":503445,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s pr\u00f3ximas seis(6) quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CINZAS LEMBRAN\u00c7AS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Contar as hist\u00f3rias das v\u00edtimas e de suas fam\u00edlias \u00e9 a melhor forma de fazer com que ditadura deixe de ser uma abstra\u00e7\u00e3o <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara muitos jovens, ditadura \u00e9 uma express\u00e3o gen\u00e9rica, quase uma abstra\u00e7\u00e3o. Apenas uma minoria de sobreviventes, dos nascidos at\u00e9 o in\u00edcio dos anos 1960, guarda na mem\u00f3ria a viv\u00eancia daquele tempo. Para os demais, a maioria esmagadora dos adultos de hoje, ditadura \u00e9 mais um clich\u00ea a se somar a tantos outros da nossa hist\u00f3ria oficial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPois eu vou contar resumidamente como me lembro do regime militar. Foi um tempo mais de tons de cinza do que de branco e preto, embora houvesse uma clara divis\u00e3o de campos, de um lado os opressores, de outro suas v\u00edtimas e os que resistiam de diferentes formas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDigo tons de cinza porque a censura nunca foi sist\u00eamica e a repress\u00e3o mais dura era localizada. Os militares n\u00e3o tiveram sequer a coragem de se assumir como os ditadores que foram. Havia espa\u00e7os para pessoas resistirem. Especialmente nos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa, alguns deles, pode-se dizer, mais c\u00famplices da ditadura do que as v\u00edtimas que hoje pretendem ter sido.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tForam tempos de tons de cinza tamb\u00e9m porque n\u00e3o havia clareza entre n\u00f3s, que lut\u00e1vamos pela liberdade: jornalistas, estudantes, lideran\u00e7as pol\u00edticas e religiosas, ativistas e intelectuais. Hoje h\u00e1 consenso de que os que pegaram em armas contra a ditadura eram uma minoria relativamente isolada. Por isso, no Brasil, a repress\u00e3o mais cruel n\u00e3o atingiu dimens\u00f5es genocidas, como no Chile e na Argentina. E talvez por isso, hoje, a sociedade brasileira tem da ditadura uma mem\u00f3ria amb\u00edgua e complacente e n\u00e3o se sente por ela traumatizada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas houve tamb\u00e9m aqui uma repress\u00e3o de massa, menos vis\u00edvel, quase silenciosa, que afetou quase 60 mil pessoas: oficiais e subalternos expelidos das For\u00e7as Armadas, professores e estudantes cassados, funcion\u00e1rios p\u00fablicos e de estatais perseguidos, sindicalistas postos em listas negras, cantores e compositores exilados. Nossas universidades e o pr\u00f3prio pensamento nacional nunca se recuperaram do expurgo de quase duas centenas de nossos maiores cientistas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSobre a repress\u00e3o mais dura \u00e9 preciso dizer que seus m\u00e9todos equipararam-se aos dos mais nefandos sistemas de repress\u00e3o da hist\u00f3ria. A tortura f\u00edsica era procedimento-padr\u00e3o. Os estupros, frequentes. Pais foram assassinados na frente de filhos. Outros foram sequestrados e mortos, e seus corpos esquartejados e desaparecidos. N\u00e3o poucos presos pol\u00edticos foram levados \u00e0 loucura e ao suic\u00eddio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlgumas dessas hist\u00f3rias dizem mais sobre a ditadura do que qualquer explica\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica \u2013 relato muita delas em meu livro de contos <em>Voc\u00ea Vai Voltar Pra Mim<\/em> <em>e Outros Contos<\/em>, publicado pela Cosacnaify. Contar as hist\u00f3rias dessas v\u00edtimas e de suas fam\u00edlias talvez seja a melhor forma de fazer com que a ditadura deixe de ser uma abstra\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a dos brasileiros que n\u00e3o viveram aqueles tempos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">KUCINSKI, B. <em>Carta na Escola<\/em>, Edi\u00e7\u00e3o n\u00b0 85. Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.cartanaescola.com.br\/single\/show\/330. Acesso em 12 mai 2014.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \"brio\", em destaque na segunda estrofe do texto I, poderia ser substitu\u00edda, sem significativa altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","provas":[{"id":85972,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-oficial-area-atividades-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:53:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502167,"hashId":"8f746a91dd865b786361926d0a7b1a09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"brio\", em destaque na segunda estrofe do texto I, poderia ser substitu\u00edda, sem significativa altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:<\/p>","resposta":9948701,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"virtuosidade.","id":9948701,"corpo":"<p>virtuosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9948702,"corpo":"<p>Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a.","id":9948703,"corpo":"<p>indiferen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"passividade.","id":9948704,"corpo":"<p>passividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anedonia.","id":9948705,"corpo":"<p>anedonia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 9 a 15 referem-se aos dois textos a seguir.-Texto I- Tributo a Una\u00ed -Em meados do s\u00e9culo dezenoveDesbravadores lutaram por aquiDe aldeia transformou-se em povoadoDe povoado em distrito de Una\u00ed-Una\u00ed nome ind\u00edgena Rio PretoNo s\u00e9culo vinte se emancipouBrava gente de luta e respeito;A nossa terra com brio conquistou-Plantamos amor e dedica\u00e7\u00e3oUna\u00ed a express\u00e3o mineiraCarregamos-te no cora\u00e7\u00e3oE no peito a nossa bandeira-Salve esse povo humilde e hospitaleiroNossa cidade, o nosso existirNo cora\u00e7\u00e3o do noroeste mineiroCom muito orgulho, somos filhos de ti Una\u00edCom muito orgulho, somos filhos de ti Una\u00ed-Temos serras altas e frondosas,Terras f\u00e9rteis e muito produtivasCachoeiras belas e formosas,Verdes matas e plantas nativas-Nesse peda\u00e7o de ch\u00e3o brasileiroEncontra-se um povo felizO nosso orgulho de ser mineiroHonrar a p\u00e1tria e o nosso pa\u00eds-Brasil, Minas Gerais, Una\u00edSentimento de paz e de amorVamos todos unidos construirUm futuro mais belo e promissor-Cidade do sol e do progressoO nosso forte \u00e9 a produ\u00e7\u00e3oA ti declamamos em prosa e versoUna\u00ed te amamos de cora\u00e7\u00e3oUna\u00ed te amamos de cora\u00e7\u00e3o.-Letra e melodia: Jos\u00e9 Caetano Filho e Leide Nara Rocha BarbosaPartituras, arranjos e adapta\u00e7\u00f5es: Maestros Jo\u00e3o Pereira Filho e Elias de Jesus Pires-(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/pmu\/index.php\/hino-de-unai.html) Texto II--(infelicidadetributaria. blogspot. com) ","id":543768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>9 <\/strong>a <strong>15 <\/strong>referem-se aos dois textos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Tributo a Una\u00ed <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em meados do s\u00e9culo dezenove<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desbravadores lutaram por aqui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De aldeia transformou-se em povoado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De povoado em distrito de Una\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una\u00ed nome ind\u00edgena Rio Preto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo vinte se emancipou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brava gente de luta e respeito;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nossa terra com <strong><u>brio<\/u><\/strong> conquistou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Plantamos amor e dedica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una\u00ed a express\u00e3o mineira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carregamos-te no cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no peito a nossa bandeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Salve esse povo humilde e hospitaleiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa cidade, o nosso existir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No cora\u00e7\u00e3o do noroeste mineiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com muito orgulho, somos filhos de ti Una\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com muito orgulho, somos filhos de ti Una\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos serras altas e frondosas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terras f\u00e9rteis e muito produtivas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cachoeiras belas e formosas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verdes matas e plantas nativas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse peda\u00e7o de ch\u00e3o brasileiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Encontra-se um povo feliz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nosso orgulho de ser mineiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Honrar a p\u00e1tria e o nosso pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil, Minas Gerais, Una\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sentimento de paz e de amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos todos unidos construir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um futuro mais belo e promissor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cidade do sol e do progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nosso forte \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ti declamamos em prosa e verso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una\u00ed te amamos de cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una\u00ed te amamos de cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Letra e melodia: Jos\u00e9 Caetano Filho e Leide Nara Rocha Barbosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partituras, arranjos e adapta\u00e7\u00f5es: Maestros Jo\u00e3o Pereira Filho e Elias de Jesus Pires<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/pmu\/index.php\/hino-de-unai.html) <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85972\/grupo-questao\/543768-20220727100447000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(infelicidadetributaria. blogspot. com) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das op\u00e7\u00f5es abaixo o plural da palavra destacada foi corretamente flexionado entre par\u00eanteses?","provas":[{"id":70592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":70591,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2014-funcab-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - EMDUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:55:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2153116,"hashId":"06349e517dcf3a770534f2d7e5e81757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das op\u00e7\u00f5es abaixo o plural da palavra destacada foi corretamente flexionado entre par\u00eanteses?<\/p>","resposta":8434350,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201c[...] financiadores para editar o livro em PAPEL [...]\u201d (pap\u00e9us)","id":8434347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c[...] financiadores para editar o livro em PAPEL [...]\u201d (pap\u00e9us)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] da infraestrutura ao comportamento do CIDAD\u00c3O.\u201d (cidad\u00f5es)","id":8434348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] da infraestrutura ao comportamento do CIDAD\u00c3O.\u201d (cidad\u00f5es)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] para desencadear uma S\u00c9RIE de mudan\u00e7as na cidade [...]\u201d (s\u00e9rieis)","id":8434349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] para desencadear uma S\u00c9RIE de mudan\u00e7as na cidade [...]\u201d (s\u00e9rieis)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cHoje entro e saio sozinha de QUALQUER esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 [...]\u201d (quaisquer) ","id":8434350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHoje entro e saio sozinha de QUALQUER esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4 [...]\u201d (quaisquer) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] durante a PASSAGEM pelo Rio, no m\u00eas passado.\u201d (passageins)","id":8434351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] durante a PASSAGEM pelo Rio, no m\u00eas passado.\u201d (passageins)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Longo caminhoRefer\u00eancia em acessibilidade nos Jogos de Londres, a brit\u00e2nica Emily Yates se viu numa via-cr\u00facis, com sua cadeira de rodas durante a passagem pelo Rio, no m\u00eas passado. Para sair dos hot\u00e9is onde se hospedou, invariavelmente contou com a ajuda de funcion\u00e1rios, que colocavam uma rampa nos degraus de entrada e ainda a auxiliavam na descida. Pegar t\u00e1xi foi outra dificuldade frequente. Em geral, os motoristas recusavam a corrida porque o porta-malas do ve\u00edculo era ocupado com o tanque de g\u00e1s e n\u00e3o havia espa\u00e7o para carregar a cadeira de rodas. Na avalia\u00e7\u00e3o de Emily, que est\u00e1 escrevendo um guia de turismo acess\u00edvel sobre o Rio com vistas ao ciclo ol\u00edmpico de 2016, ainda h\u00e1 muito por fazer nesse terreno. \u201cA cidade tem muito a melhorar em acessibilidade. Mesmo quando h\u00e1 rampas, elas s\u00e3o terr\u00edveis\u201d, afirma ela, para depois atenuar: \u201cMas \u00e9 impressionante a amabilidade do carioca, sempre com um sorriso oferecendo ajuda. N\u00e3o fiquei desamparada em nenhuma situa\u00e7\u00e3o\u201d.Parapl\u00e9gica desde a inf\u00e2ncia em decorr\u00eancia de um problema no c\u00e9rebro, Emily ganhou notoriedade ao se tornar volunt\u00e1ria na Paralimp\u00edada de Londres. Inicialmente, sua ideia era disputar o torneio de basquete, mas n\u00e3o foi convocada para a sele\u00e7\u00e3o e decidiu participar da competi\u00e7\u00e3o de outra forma. Acabou virando uma porta-voz sobre o tema da acessibilidade. Para seu espanto, o presidente do Comit\u00ea Organizador londrino, Sebastian Coe, citou em seu discurso na cerim\u00f4nia de encerramento um di\u00e1logo que teve com Emily, ressaltando que o torneio serviu para \u201cdissipar a nuvem de limita\u00e7\u00e3o\u201d das pessoas com necessidades especiais. A refer\u00eancia a encorajou a procur\u00e1-lo semanas mais tarde com a ideia de escrever um guia de turismo com \u00eanfase na acessibilidade para quem vem \u00e0 competi\u00e7\u00e3o de 2016, que deve trazer ao Rio mais de 4 000 atletas paral\u00edmpicos, boa parte deles com problemas de locomo\u00e7\u00e3o. Coe aprovou a ideia e viabilizou patrocinadores para o projeto, que j\u00e1 tem garantida a publica\u00e7\u00e3o em e-book na Inglaterra pela tradicional Rough Guide. O objetivo agora \u00e9 conseguir financiadores para editar o livro em papel e traduzi-lo para outras l\u00ednguas, entre elas o portugu\u00eas.Na primeira etapa da tarefa, em dezembro, Emily fez uma visita de vinte dias ao Rio e p\u00f4de avaliar determinados lugares. Al\u00e9m das praias, criticou a falta de infraestrutura para o cadeirante no Aeroporto Santos Dumont e no Trem do Corcovado. Em contrapartida, elogiou os acessos ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. [...] A Olimp\u00edada \u00e9 uma oportunidade de ouro para desencadear uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na cidade, da infraestrutura ao comportamento do cidad\u00e3o. Assim ocorreu na capital inglesa, que revitalizou uma \u00e1rea urbana degradada e incrementou seu transporte p\u00fablico, entre outras benfeitorias. \u201cLondres melhorou muito depois da Paralimp\u00edada. Hoje entro e saio sozinha de qualquer esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4\u201d, diz Emily. [...] Ela planeja voltar depois da Copa do Mundo para dar sequ\u00eancia a sua pesquisa e checar se houve algum avan\u00e7o. \u201c\u00c9 uma pena que seja preciso uma estrangeira vir aqui apontar os problemas para que algo seja feito\u201d, diz. \u201cMas \u00e9 melhor do que nada acontecer\u201d.(Felipe Carneiro. in VEJA Rio, 15\/01\/2014)","id":505123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Longo caminho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Refer\u00eancia em acessibilidade nos Jogos de Londres, a brit\u00e2nica Emily Yates se viu numa via-cr\u00facis, com sua cadeira de rodas durante a passagem pelo Rio, no m\u00eas passado. Para sair dos hot\u00e9is onde se hospedou, invariavelmente contou com a ajuda de funcion\u00e1rios, que colocavam uma rampa nos degraus de entrada e ainda a auxiliavam na descida. Pegar t\u00e1xi foi outra dificuldade frequente. Em geral, os motoristas recusavam a corrida porque o porta-malas do ve\u00edculo era ocupado com o tanque de g\u00e1s e n\u00e3o havia espa\u00e7o para carregar a cadeira de rodas. Na avalia\u00e7\u00e3o de Emily, que est\u00e1 escrevendo um guia de turismo acess\u00edvel sobre o Rio com vistas ao ciclo ol\u00edmpico de 2016, ainda h\u00e1 muito por fazer nesse terreno. \u201cA cidade tem muito a melhorar em acessibilidade. Mesmo quando h\u00e1 rampas, elas s\u00e3o terr\u00edveis\u201d, afirma ela, para depois atenuar: \u201cMas \u00e9 impressionante a amabilidade do carioca, sempre com um sorriso oferecendo ajuda. N\u00e3o fiquei desamparada em nenhuma situa\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Parapl\u00e9gica desde a inf\u00e2ncia em decorr\u00eancia de um problema no c\u00e9rebro, Emily ganhou notoriedade ao se tornar volunt\u00e1ria na Paralimp\u00edada de Londres. Inicialmente, sua ideia era disputar o torneio de basquete, mas n\u00e3o foi convocada para a sele\u00e7\u00e3o e decidiu participar da competi\u00e7\u00e3o de outra forma. Acabou virando uma porta-voz sobre o tema da acessibilidade. Para seu espanto, o presidente do Comit\u00ea Organizador londrino, Sebastian Coe, citou em seu discurso na cerim\u00f4nia de encerramento um di\u00e1logo que teve com Emily, ressaltando que o torneio serviu para \u201cdissipar a nuvem de limita\u00e7\u00e3o\u201d das pessoas com necessidades especiais. A refer\u00eancia a encorajou a procur\u00e1-lo semanas mais tarde com a ideia de escrever um guia de turismo com \u00eanfase na acessibilidade para quem vem \u00e0 competi\u00e7\u00e3o de 2016, que deve trazer ao Rio mais de 4 000 atletas paral\u00edmpicos, boa parte deles com problemas de locomo\u00e7\u00e3o. Coe aprovou a ideia e viabilizou patrocinadores para o projeto, que j\u00e1 tem garantida a publica\u00e7\u00e3o em e-book na Inglaterra pela tradicional Rough Guide. O objetivo agora \u00e9 conseguir financiadores para editar o livro em papel e traduzi-lo para outras l\u00ednguas, entre elas o portugu\u00eas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Na primeira etapa da tarefa, em dezembro, Emily fez uma visita de vinte dias ao Rio e p\u00f4de avaliar determinados lugares. Al\u00e9m das praias, criticou a falta de infraestrutura para o cadeirante no Aeroporto Santos Dumont e no Trem do Corcovado. Em contrapartida, elogiou os acessos ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. [...] <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A Olimp\u00edada \u00e9 uma oportunidade de ouro para desencadear uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na cidade, da infraestrutura ao comportamento do cidad\u00e3o. Assim ocorreu na capital inglesa, que revitalizou uma \u00e1rea urbana degradada e incrementou seu transporte p\u00fablico, entre outras benfeitorias. \u201cLondres melhorou muito depois da Paralimp\u00edada. Hoje entro e saio sozinha de qualquer esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4\u201d, diz Emily. [...] Ela planeja voltar depois da Copa do Mundo para dar sequ\u00eancia a sua pesquisa e checar se houve algum avan\u00e7o. \u201c\u00c9 uma pena que seja preciso uma estrangeira vir aqui apontar os problemas para que algo seja feito\u201d, diz. \u201cMas \u00e9 melhor do que nada acontecer\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">(Felipe Carneiro. in VEJA Rio, 15\/01\/2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","pai":409123,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409124,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-do-plural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \"tributo\" aparece no t\u00edtulo do texto I. A palavra \"tribut\u00e1ria\", no texto II, tamb\u00e9m deriva de \"tributo\". Sobre isso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85972,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-oficial-area-atividades-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:53:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2502164,"hashId":"1aa5918ad82109bdb9d1251021a4b9a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"tributo\" aparece no t\u00edtulo do texto I. A palavra \"tribut\u00e1ria\", no texto II, tamb\u00e9m deriva de \"tributo\". Sobre isso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9948688,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \"tributo\" no texto I e a palavra \"tributo\" que d\u00e1 origem a \"tribut\u00e1ria\" no texto II s\u00e3o sin\u00f4nimas.","id":9948687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"tributo\" no texto I e a palavra \"tributo\" que d\u00e1 origem a \"tribut\u00e1ria\" no texto II s\u00e3o sin\u00f4nimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ideia de tributo no texto II \u00e9 diferente daquela dessa mesma palavra no texto I.","id":9948688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia de tributo no texto II \u00e9 diferente daquela dessa mesma palavra no texto I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Tributo\" em I \u00e9 ant\u00f4nimo de \"tributo\" em II. ","id":9948689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Tributo\" em I \u00e9 ant\u00f4nimo de \"tributo\" em II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" H\u00e1, nos dicion\u00e1rios da l\u00edngua portuguesa, apenas uma acep\u00e7\u00e3o para a palavra \"tributo\". ","id":9948690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> H\u00e1, nos dicion\u00e1rios da l\u00edngua portuguesa, apenas uma acep\u00e7\u00e3o para a palavra \"tributo\". <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A palavra \"tributo\" deveria ser acentuada; j\u00e1 a palavra \"tribut\u00e1ria\" n\u00e3o deveria receber acento gr\u00e1fico. ","id":9948691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"tributo\" deveria ser acentuada; j\u00e1 a palavra \"tribut\u00e1ria\" n\u00e3o deveria receber acento gr\u00e1fico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 9 a 15 referem-se aos dois textos a seguir.-Texto I- Tributo a Una\u00ed -Em meados do s\u00e9culo dezenoveDesbravadores lutaram por aquiDe aldeia transformou-se em povoadoDe povoado em distrito de Una\u00ed-Una\u00ed nome ind\u00edgena Rio PretoNo s\u00e9culo vinte se emancipouBrava gente de luta e respeito;A nossa terra com brio conquistou-Plantamos amor e dedica\u00e7\u00e3oUna\u00ed a express\u00e3o mineiraCarregamos-te no cora\u00e7\u00e3oE no peito a nossa bandeira-Salve esse povo humilde e hospitaleiroNossa cidade, o nosso existirNo cora\u00e7\u00e3o do noroeste mineiroCom muito orgulho, somos filhos de ti Una\u00edCom muito orgulho, somos filhos de ti Una\u00ed-Temos serras altas e frondosas,Terras f\u00e9rteis e muito produtivasCachoeiras belas e formosas,Verdes matas e plantas nativas-Nesse peda\u00e7o de ch\u00e3o brasileiroEncontra-se um povo felizO nosso orgulho de ser mineiroHonrar a p\u00e1tria e o nosso pa\u00eds-Brasil, Minas Gerais, Una\u00edSentimento de paz e de amorVamos todos unidos construirUm futuro mais belo e promissor-Cidade do sol e do progressoO nosso forte \u00e9 a produ\u00e7\u00e3oA ti declamamos em prosa e versoUna\u00ed te amamos de cora\u00e7\u00e3oUna\u00ed te amamos de cora\u00e7\u00e3o.-Letra e melodia: Jos\u00e9 Caetano Filho e Leide Nara Rocha BarbosaPartituras, arranjos e adapta\u00e7\u00f5es: Maestros Jo\u00e3o Pereira Filho e Elias de Jesus Pires-(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/pmu\/index.php\/hino-de-unai.html) Texto II--(infelicidadetributaria. blogspot. com) ","id":543768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>9 <\/strong>a <strong>15 <\/strong>referem-se aos dois textos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> Tributo a Una\u00ed <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em meados do s\u00e9culo dezenove<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desbravadores lutaram por aqui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De aldeia transformou-se em povoado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De povoado em distrito de Una\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una\u00ed nome ind\u00edgena Rio Preto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo vinte se emancipou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brava gente de luta e respeito;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nossa terra com <strong><u>brio<\/u><\/strong> conquistou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Plantamos amor e dedica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una\u00ed a express\u00e3o mineira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carregamos-te no cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no peito a nossa bandeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Salve esse povo humilde e hospitaleiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nossa cidade, o nosso existir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No cora\u00e7\u00e3o do noroeste mineiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com muito orgulho, somos filhos de ti Una\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com muito orgulho, somos filhos de ti Una\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos serras altas e frondosas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terras f\u00e9rteis e muito produtivas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cachoeiras belas e formosas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verdes matas e plantas nativas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse peda\u00e7o de ch\u00e3o brasileiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Encontra-se um povo feliz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nosso orgulho de ser mineiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Honrar a p\u00e1tria e o nosso pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil, Minas Gerais, Una\u00ed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sentimento de paz e de amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos todos unidos construir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um futuro mais belo e promissor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cidade do sol e do progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nosso forte \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ti declamamos em prosa e verso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una\u00ed te amamos de cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una\u00ed te amamos de cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Letra e melodia: Jos\u00e9 Caetano Filho e Leide Nara Rocha Barbosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partituras, arranjos e adapta\u00e7\u00f5es: Maestros Jo\u00e3o Pereira Filho e Elias de Jesus Pires<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/pmu\/index.php\/hino-de-unai.html) <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85972\/grupo-questao\/543768-20220727100447000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(infelicidadetributaria. blogspot. com) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24890,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro quadrinho a palavra \u201cporque\u201d est\u00e1 grafada incorretamente. Assinale a \u00fanica alternativa que tamb\u00e9m apresenta erro quanto ao emprego do porqu\u00ea.","provas":[{"id":70007,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2014-ms-concursos-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":70012,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":24890,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2014-ms-concursos-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:58:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2138784,"hashId":"1dad16c7ba4211e291a5234045287ac3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro quadrinho a palavra \u201cporque\u201d est\u00e1 grafada incorretamente. Assinale a \u00fanica alternativa que tamb\u00e9m apresenta erro quanto ao emprego do porqu\u00ea.<\/p>","resposta":8374002,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que voc\u00ea acha que sabe tudo?","id":8374000,"corpo":"<p>Por que voc\u00ea acha que sabe tudo?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o sei por que voc\u00ea acha que sabe tudo.","id":8374001,"corpo":"<p>N\u00e3o sei por que voc\u00ea acha que sabe tudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea sabe tudo por que? ","id":8374002,"corpo":"<p>Voc\u00ea sabe tudo por que? <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Voc\u00ea indaga sempre o porqu\u00ea das coisas.","id":8374003,"corpo":"<p>Voc\u00ea indaga sempre o porqu\u00ea das coisas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o compareci \u00e0 reuni\u00e3o porque estava doente.","id":8374004,"corpo":"<p>N\u00e3o compareci \u00e0 reuni\u00e3o porque estava doente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha para responder \u00e0s pr\u00f3ximas duas(2) quest\u00f5es.Dispon\u00edvel em http:\/\/metiradoserio.com.br\/index.php\/dik-browne\/. Acesso em 12 mai 2014.","id":503448,"enunciado":"<p><strong>Leia a tirinha para responder \u00e0s pr\u00f3ximas duas(2) quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70007\/grupo-questao\/503448-20220106150514000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/metiradoserio.com.br\/index.php\/dik-browne\/. Acesso em 12 mai 2014.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir, \u00e9 apresentado o \u00faltimo par\u00e1grafo do texto I. \u201cRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador\u201d. Sobre os componentes do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":68877,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista de Recursos Humanos - 2014"},{"id":69005,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2094676,"hashId":"3c273d09f002edc39973c83323396114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir, \u00e9 apresentado o \u00faltimo par\u00e1grafo do texto I. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os componentes do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8189393,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \u201co ato do sexo\u201d corrige um erro anterior.","id":8189392,"corpo":"<p>O termo \u201c<em>o ato do sexo<\/em>\u201d corrige um erro anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O termo \u201cprescrito\u201d \u00e9 um par\u00f4nimo do termo \u201cproscrito\u201d.","id":8189393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201c<em>prescrito<\/em>\u201d \u00e9 um par\u00f4nimo do termo \u201c<em>proscrito<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O termo \u201clatifundi\u00e1rio\u201d se refere a Ad\u00e3o.","id":8189394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201c<em>latifundi\u00e1rio<\/em>\u201d se refere a Ad\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o \u201ca\u201d craseado foi omitido o termo \u201csoberba\u201d.","id":8189395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o \u201c<em>a<\/em>\u201d craseado foi omitido o termo \u201c<em>soberba<\/em>\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A forma verbal \u201crepito\u201d n\u00e3o se justifica por nada ter sido dito antes.","id":8189396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201c<em>repito<\/em>\u201d n\u00e3o se justifica por nada ter sido dito antes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IA ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa Pela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201cCrescei e multiplicai-vos\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.(Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo)","id":497845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201c<em>Crescei e multiplicai-vos<\/em>\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Heitor Cony<\/strong>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia\u201d. Essa frase do texto poderia ser reescrita corretamente, na forma nominalizada, do seguinte modo:","provas":[{"id":68877,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista de Recursos Humanos - 2014"},{"id":69005,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:22:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2094648,"hashId":"eb0b7ecd21fdcf8ec797d18e6d1b8d54","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa frase do texto poderia ser reescrita corretamente, na forma nominalizada, do seguinte modo:<\/p>","resposta":8189257,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cQuando da ocorr\u00eancia do epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia\u201d.","id":8189257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuando da ocorr\u00eancia do epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia\u201d.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAp\u00f3s o ocorrido narrado na B\u00edblia\u201d.","id":8189258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAp\u00f3s o ocorrido narrado na B\u00edblia\u201d.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cAo ocorrer o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia\u201d.","id":8189259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAo ocorrer o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia\u201d.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cNo momento em que o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia ocorreu\u201d.","id":8189260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo momento em que o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia ocorreu\u201d.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cNa ocorr\u00eancia do epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia\u201d.","id":8189261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNa ocorr\u00eancia do epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia\u201d.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IA ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa Pela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201cCrescei e multiplicai-vos\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.(Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo)","id":497845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201c<em>Crescei e multiplicai-vos<\/em>\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Heitor Cony<\/strong>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nominaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nominaliza\u00e7\u00e3o","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409570,"slug":"lingua-portuguesa-nominalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas\u201d. A express\u00e3o \u201ch\u00e1 algumas semanas\u201d \u00e9 substitu\u00edda de forma incorreta por ","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:40:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2161784,"hashId":"06e4763a699d5e2cf797e471c4ba9b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas<\/em>\u201d. A express\u00e3o \u201c<em>h\u00e1 algumas semanas<\/em>\u201d \u00e9 substitu\u00edda de forma <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong> por <\/p>","resposta":8472606,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpassadas algumas semanas\u201d.","id":8472606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cpassadas algumas semanas\u201d.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201calgumas semanas atr\u00e1s\u201d.","id":8472607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201calgumas semanas atr\u00e1s\u201d.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cfaz algumas semanas\u201d.","id":8472608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cfaz algumas semanas\u201d.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cpoucas semanas atr\u00e1s\u201d.","id":8472609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cpoucas semanas atr\u00e1s\u201d.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201csemanas atr\u00e1s\u201d.","id":8472610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201csemanas atr\u00e1s\u201d.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Somos um povo f\u00fatil? \u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c\u00c9 a onda do momento\u201d, insistiu. \u201cDaqui a pouco passa.\u201d Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos black blocks, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201cum banho de civiliza\u00e7\u00e3o\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201cA civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos lan houses. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o Facebook \u2013 sem escalas. (....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. (Helo\u00edsa Seixas, O Globo, 14 de dezembro de 2013)","id":505928,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Somos um povo f\u00fatil? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c<em>\u00c9 a onda do momento<\/em>\u201d, insistiu. \u201c<em>Daqui a pouco passa<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos <em>black blocks<\/em>, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201c<em>um banho de civiliza\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201c<em>A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo<\/em>\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos <em>lan houses<\/em>. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o <em>Facebook<\/em> \u2013 sem escalas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Helo\u00edsa Seixas<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 14 de dezembro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto h\u00e1 a presen\u00e7a de dois par\u00eanteses com pontos em seu interior. Esse sinal gr\u00e1fico indica que","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:39:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2161767,"hashId":"e1ee6d5957185599659a728dc7f4b593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do \u00faltimo par\u00e1grafo do texto h\u00e1 a presen\u00e7a de dois par\u00eanteses com pontos em seu interior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse sinal gr\u00e1fico indica que<\/p>","resposta":8472523,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o original do texto trazia alguns trechos ileg\u00edveis.","id":8472521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o original do texto trazia alguns trechos ileg\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o autor do texto pretende registrar a passagem de tempo.","id":8472522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor do texto pretende registrar a passagem de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"algum trecho do texto original foi retirado.","id":8472523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algum trecho do texto original foi retirado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o trecho seguinte deve ser lido com mais aten\u00e7\u00e3o.","id":8472524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trecho seguinte deve ser lido com mais aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as frases seguintes foram copiadas de outros textos.","id":8472525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as frases seguintes foram copiadas de outros textos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Somos um povo f\u00fatil? \u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c\u00c9 a onda do momento\u201d, insistiu. \u201cDaqui a pouco passa.\u201d Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos black blocks, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201cum banho de civiliza\u00e7\u00e3o\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201cA civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos lan houses. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o Facebook \u2013 sem escalas. (....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. (Helo\u00edsa Seixas, O Globo, 14 de dezembro de 2013)","id":505928,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Somos um povo f\u00fatil? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c<em>\u00c9 a onda do momento<\/em>\u201d, insistiu. \u201c<em>Daqui a pouco passa<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos <em>black blocks<\/em>, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201c<em>um banho de civiliza\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201c<em>A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo<\/em>\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos <em>lan houses<\/em>. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o <em>Facebook<\/em> \u2013 sem escalas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Helo\u00edsa Seixas<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 14 de dezembro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00eanteses","oab":false,"nome":"Par\u00eanteses","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403673,"slug":"lingua-portuguesa-parenteses"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O livro de Vargas Llosa tem o t\u00edtulo de \u201cA civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo\u201d. No texto, os elementos listados a seguir representam o espet\u00e1culo, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale\u2010o.","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:39:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2161776,"hashId":"6980fe2a5869122913b01727b8b2690b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro de Vargas Llosa tem o t\u00edtulo de \u201c<em>A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto, os elementos listados a seguir representam o espet\u00e1culo, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale\u2010o.<\/p>","resposta":8472568,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan house.","id":8472566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Lan house.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Televisor.","id":8472567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Televisor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Geladeira.","id":8472568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geladeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antena parab\u00f3lica.","id":8472569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antena parab\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Celular.","id":8472570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Somos um povo f\u00fatil? \u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c\u00c9 a onda do momento\u201d, insistiu. \u201cDaqui a pouco passa.\u201d Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos black blocks, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201cum banho de civiliza\u00e7\u00e3o\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201cA civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos lan houses. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o Facebook \u2013 sem escalas. (....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. (Helo\u00edsa Seixas, O Globo, 14 de dezembro de 2013)","id":505928,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Somos um povo f\u00fatil? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c<em>\u00c9 a onda do momento<\/em>\u201d, insistiu. \u201c<em>Daqui a pouco passa<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos <em>black blocks<\/em>, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201c<em>um banho de civiliza\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201c<em>A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo<\/em>\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos <em>lan houses<\/em>. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o <em>Facebook<\/em> \u2013 sem escalas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Helo\u00edsa Seixas<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 14 de dezembro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial","id":25860,"slug":"analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da ortografia, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. l. O termo \"bem-estar\", que aparece sem h\u00edfen no an\u00fancio, hoje se escreveria corretamente com h\u00edfen. ll. A forma verbal \"distribue\" estaria incorreta nos dias de hoje; escreve-se, corretamente, \"distribui\". Ill. A palavra \"riqueza\" se escreve com \"z\", assim como todos os nomes femininos que indicam nacionalidade, t\u00edtulo ou origem. Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":85974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo - 2014"},{"id":85973,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico - 2014"},{"id":85971,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial","id":25860,"slug":"analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-de-comunicacao-e-cerimonial","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o e Cerimonial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:42:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2502086,"hashId":"876a54c11be60f1399462d3d5937aa4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da ortografia, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. O termo \"bem-estar\", que aparece sem h\u00edfen no an\u00fancio, hoje se escreveria corretamente com h\u00edfen. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll. A forma verbal \"distribue\" estaria incorreta nos dias de hoje; escreve-se, corretamente, \"distribui\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill. A palavra \"riqueza\" se escreve com \"z\", assim como todos os nomes femininos que indicam nacionalidade, t\u00edtulo ou origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":9948364,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e ll, somente. ","id":9948364,"corpo":"<p>l e ll, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ll e Ill, somente.","id":9948365,"corpo":"<p>ll e Ill, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l e Ill, somente. ","id":9948366,"corpo":"<p>l e Ill, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas. ","id":9948367,"corpo":"<p>todas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nenhuma. ","id":9948368,"corpo":"<p>nenhuma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, considere o an\u00fancio abaixo, da d\u00e9cada de 1940, de uma casa lot\u00e9rica mineira.O conforto - o bem estar - a riqueza - a felicidade...Tudo que uma pessoa pode desejarV. S. pode conseguir facilmente com um bilhete premiado daCASA LopesA Casa Loterica que mais dinheiro distribue em nossa Capital","id":543800,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es<\/strong> de <strong>6<\/strong> a <strong>10<\/strong>, considere o an\u00fancio abaixo, da d\u00e9cada de 1940, de uma casa lot\u00e9rica mineira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 404px;\"><colgroup><col width=\"404\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jvwl\"><td data-row=\"row-jvwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jvwl\" data-cell=\"cell-u11s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">O conforto - o bem estar - a riqueza - a felicidade...<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jvwl\" data-cell=\"cell-u11s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tudo que uma pessoa pode desejar<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jvwl\" data-cell=\"cell-u11s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V. S. pode conseguir facilmente com um bilhete premiado da<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jvwl\" data-cell=\"cell-u11s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CASA Lopes<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85974\/grupo-questao\/543800-20220727105005000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 375px;\"><colgroup><col width=\"375\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vf3q\"><td data-row=\"row-vf3q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vf3q\" data-cell=\"cell-pwmc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A Casa Loterica que mais dinheiro distribue em nossa Capital<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Economia","id":24847,"slug":"analista-de-contas-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade","id":24848,"slug":"analista-de-contas-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo retirado do texto 1. \u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d: o leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo. Quer dizer ent\u00e3o que o Brasil se formou fora do Brasil? \u00c9 exatamente isso: tal \u00e9 o paradoxo hist\u00f3rico que pretendo demonstrar nas p\u00e1ginas seguintes. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69487,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":69507,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Economia","id":24847,"slug":"analista-de-contas-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Economia - 2014"},{"id":69503,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":69505,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade","id":24848,"slug":"analista-de-contas-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:11:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2116177,"hashId":"d20f99afc813e99fc6e2d0431fabceec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho abaixo retirado do texto 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d: o leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo. Quer dizer ent\u00e3o que o Brasil se formou fora do Brasil? \u00c9 exatamente isso: tal \u00e9 o paradoxo hist\u00f3rico que pretendo demonstrar nas p\u00e1ginas seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8273226,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o \u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d \u00e9 o t\u00edtulo de um livro cujo subt\u00edtulo deve ser depreendido do texto prefacial.","id":8273225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o \u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d \u00e9 o t\u00edtulo de um livro cujo subt\u00edtulo deve ser depreendido do texto prefacial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o \u201cparadoxo hist\u00f3rico\u201d faz men\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia contradit\u00f3ria de que o Brasil teria se formado fora do Brasil. ","id":8273226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o \u201cparadoxo hist\u00f3rico\u201d faz men\u00e7\u00e3o \u00e0 ideia contradit\u00f3ria de que o Brasil teria se formado fora do Brasil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O sinal de dois pontos, em ambos os casos, \u00e9 usado para introduzir um exemplo ilustrativo do conte\u00fado expresso nos respectivos enunciados precedentes.","id":8273227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal de dois pontos, em ambos os casos, \u00e9 usado para introduzir um exemplo ilustrativo do conte\u00fado expresso nos respectivos enunciados precedentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um deslize de pontua\u00e7\u00e3o no texto, pois deveria haver uma v\u00edrgula depois da palavra \u201cque\u201d, de forma a isolar a pergunta em: \u201cQuer dizer ent\u00e3o que, o Brasil [\u2026]?\u201d","id":8273228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um deslize de pontua\u00e7\u00e3o no texto, pois deveria haver uma v\u00edrgula depois da palavra \u201cque\u201d, de forma a isolar a pergunta em: \u201cQuer dizer ent\u00e3o que, o Brasil [\u2026]?\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em \u201co leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo\u201d, o uso dos tempos verbais pret\u00e9rito perfeito e futuro do presente em um mesmo enunciado est\u00e1 em desacordo com as regras de emprego dos tempos verbais.","id":8273229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201co leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo\u201d, o uso dos tempos verbais pret\u00e9rito perfeito e futuro do presente em um mesmo enunciado est\u00e1 em desacordo com as regras de emprego dos tempos verbais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1\u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d: o leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo. Quer dizer ent\u00e3o que o Brasil se formou fora do Brasil? \u00c9 exatamente isso: tal \u00e9 o paradoxo hist\u00f3rico que pretendo demonstrar nas p\u00e1ginas seguintes.___Nossa hist\u00f3ria colonial n\u00e3o se confunde com a continuidade do nosso territ\u00f3rio colonial. Sempre se pensou o Brasil fora do Brasil, mas de maneira incompleta: o pa\u00eds aparece no prolongamento da Europa. Ora, a ideia exposta neste livro \u00e9 diferente e relativamente simples: a coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, fundada no escravismo, deu lugar a um espa\u00e7o econ\u00f4mico e social bipolar, englobando uma zona de produ\u00e7\u00e3o escravista situada no litoral da Am\u00e9rica do Sul e uma zona de reprodu\u00e7\u00e3o de escravos centrada em Angola. Desde o final do s\u00e9culo XVI, surge um espa\u00e7o aterritorial, um arquip\u00e9lago lus\u00f3fono composto dos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa e das feitorias de Angola. \u00c9 da\u00ed que emerge o Brasil do s\u00e9culo XVIII. N\u00e3o se trata, ao longo dos cap\u00edtulos, de estudar de forma comparativa as col\u00f4nias portuguesas no Atl\u00e2ntico. O que se quer, ao contr\u00e1rio, \u00e9 mostrar como essas duas partes unidas pelo oceano se complementam num s\u00f3 sistema de explora\u00e7\u00e3o colonial cuja singularidade ainda marca profundamente o Brasil contempor\u00e2neo.[\u2026]A prop\u00f3sito do modo de escrever, \u00e9 preciso notar que o territ\u00f3rio do historiador da Col\u00f4nia deve abranger toda a extens\u00e3o da lusofonia, da documenta\u00e7\u00e3o ultramarina onde est\u00e3o registrados os contatos entre as culturas que nos formaram. Al\u00e9m do mais, numa cultura tradicionalmente oral como a nossa, um meio privilegiado de patentear a presen\u00e7a do passado consiste em dar relevo \u00e0 perenidade das palavras. Das palavras, dos coloquialismos \u2013 ainda vivos agora \u2013 grafados nos textos, na linguagem das estradas, das ruelas e das praias brasileiras. Por isso, da leitura dos documentos e dos textos seiscentistas, retomei express\u00f5es que encadeiam a narrativa das oito partes do livro.ALANCASTRO, Luiz Felipe. O trato dos viventes: forma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2001. [pref\u00e1cio].","id":500626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d: o leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo. <u>Quer<\/u> dizer ent\u00e3o que o Brasil se formou fora do Brasil? \u00c9 exatamente <u>isso<\/u>: tal \u00e9 o paradoxo hist\u00f3rico <u>que<\/u> pretendo demonstrar nas p\u00e1ginas seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Nossa hist\u00f3ria colonial n\u00e3o se confunde com a continuidade do nosso territ\u00f3rio colonial. Sempre se pensou o Brasil fora do Brasil, mas de maneira incompleta: o pa\u00eds aparece no prolongamento da Europa. <u>Ora<\/u>, a ideia exposta neste livro \u00e9 diferente e relativamente simples: a <u>coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa<\/u>, fundada no escravismo, deu lugar a um espa\u00e7o econ\u00f4mico e social bipolar, englobando uma zona de <u>produ\u00e7\u00e3o escravista<\/u> situada no litoral da Am\u00e9rica do Sul e uma zona de <u>reprodu\u00e7\u00e3o de escravos<\/u> centrada em Angola. Desde o final do s\u00e9culo XVI, surge um espa\u00e7o aterritorial, um arquip\u00e9lago lus\u00f3fono composto dos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa e das feitorias de Angola. \u00c9 da\u00ed que emerge o Brasil do s\u00e9culo XVIII. N\u00e3o se trata, ao longo dos cap\u00edtulos, de estudar de forma comparativa as col\u00f4nias portuguesas no Atl\u00e2ntico. O que se <u>quer<\/u>, ao contr\u00e1rio, \u00e9 mostrar como essas duas partes unidas pelo oceano se complementam num s\u00f3 sistema de <u>explora\u00e7\u00e3o colonial<\/u> <u>cuja<\/u> singularidade ainda marca profundamente o Brasil contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>A prop\u00f3sito do<\/u> modo de escrever, \u00e9 preciso notar que o territ\u00f3rio do historiador da Col\u00f4nia deve abranger toda a extens\u00e3o da lusofonia, da documenta\u00e7\u00e3o ultramarina <u>onde<\/u> est\u00e3o registrados os contatos entre as culturas que <u>nos<\/u> formaram. Al\u00e9m do mais, numa cultura tradicionalmente oral como a <u>nossa<\/u>, um meio privilegiado de patentear a presen\u00e7a do passado consiste em dar relevo \u00e0 perenidade das palavras. Das palavras, dos coloquialismos \u2013 ainda vivos agora \u2013 grafados nos textos, na linguagem das estradas, das ruelas e das praias brasileiras. Por isso, da leitura dos documentos e dos textos seiscentistas, retomei express\u00f5es que encadeiam a narrativa das oito partes do livro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">ALANCASTRO, Luiz Felipe. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O trato dos viventes<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: forma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2001. [pref\u00e1cio].<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Economia","id":24847,"slug":"analista-de-contas-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade","id":24848,"slug":"analista-de-contas-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com base no texto 1. ( ) Em \u201cNossa hist\u00f3ria colonial n\u00e3o se confunde com a continuidade do nosso territ\u00f3rio colonial\u201d o autor estabelece uma distin\u00e7\u00e3o entre tempo e espa\u00e7o coloniais. ( ) A constru\u00e7\u00e3o \u201c[\u2026] o pa\u00eds aparece no prolongamento da Europa\u201d se refere \u00e0 forma como o Brasil tem sido comumente estudado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria colonial. ( ) Depreende-se que a escravid\u00e3o, base da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, possibilitou a emerg\u00eancia de um sistema socioecon\u00f4mico com duas faces interligadas, uma no Brasil e outra em Angola. ( ) Segundo o texto, a hist\u00f3ria do Brasil tem in\u00edcio no s\u00e9culo XVIII, baseada em um sistema econ\u00f4mico lus\u00f3fono e aterritorial. ( ) Para o autor, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ter acesso \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o oral, pois ela se perde no tempo devido \u00e0 falta de registro escrito. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":69487,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":69507,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Economia","id":24847,"slug":"analista-de-contas-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Economia - 2014"},{"id":69503,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":69505,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade","id":24848,"slug":"analista-de-contas-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:11:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2116168,"hashId":"94420ba83a602c8de4d06d9796da8ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com base no texto 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201cNossa hist\u00f3ria colonial n\u00e3o se confunde com a continuidade do nosso territ\u00f3rio colonial\u201d o autor estabelece uma distin\u00e7\u00e3o entre tempo e espa\u00e7o coloniais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A constru\u00e7\u00e3o \u201c[\u2026] o pa\u00eds aparece no prolongamento da Europa\u201d se refere \u00e0 forma como o Brasil tem sido comumente estudado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria colonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Depreende-se que a escravid\u00e3o, base da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, possibilitou a emerg\u00eancia de um sistema socioecon\u00f4mico com duas faces interligadas, uma no Brasil e outra em Angola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Segundo o texto, a hist\u00f3ria do Brasil tem in\u00edcio no s\u00e9culo XVIII, baseada em um sistema econ\u00f4mico lus\u00f3fono e aterritorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para o autor, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ter acesso \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o oral, pois ela se perde no tempo devido \u00e0 falta de registro escrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8273203,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8273199,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8273200,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8273201,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8273202,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F ","id":8273203,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1\u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d: o leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo. Quer dizer ent\u00e3o que o Brasil se formou fora do Brasil? \u00c9 exatamente isso: tal \u00e9 o paradoxo hist\u00f3rico que pretendo demonstrar nas p\u00e1ginas seguintes.___Nossa hist\u00f3ria colonial n\u00e3o se confunde com a continuidade do nosso territ\u00f3rio colonial. Sempre se pensou o Brasil fora do Brasil, mas de maneira incompleta: o pa\u00eds aparece no prolongamento da Europa. Ora, a ideia exposta neste livro \u00e9 diferente e relativamente simples: a coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, fundada no escravismo, deu lugar a um espa\u00e7o econ\u00f4mico e social bipolar, englobando uma zona de produ\u00e7\u00e3o escravista situada no litoral da Am\u00e9rica do Sul e uma zona de reprodu\u00e7\u00e3o de escravos centrada em Angola. Desde o final do s\u00e9culo XVI, surge um espa\u00e7o aterritorial, um arquip\u00e9lago lus\u00f3fono composto dos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa e das feitorias de Angola. \u00c9 da\u00ed que emerge o Brasil do s\u00e9culo XVIII. N\u00e3o se trata, ao longo dos cap\u00edtulos, de estudar de forma comparativa as col\u00f4nias portuguesas no Atl\u00e2ntico. O que se quer, ao contr\u00e1rio, \u00e9 mostrar como essas duas partes unidas pelo oceano se complementam num s\u00f3 sistema de explora\u00e7\u00e3o colonial cuja singularidade ainda marca profundamente o Brasil contempor\u00e2neo.[\u2026]A prop\u00f3sito do modo de escrever, \u00e9 preciso notar que o territ\u00f3rio do historiador da Col\u00f4nia deve abranger toda a extens\u00e3o da lusofonia, da documenta\u00e7\u00e3o ultramarina onde est\u00e3o registrados os contatos entre as culturas que nos formaram. Al\u00e9m do mais, numa cultura tradicionalmente oral como a nossa, um meio privilegiado de patentear a presen\u00e7a do passado consiste em dar relevo \u00e0 perenidade das palavras. Das palavras, dos coloquialismos \u2013 ainda vivos agora \u2013 grafados nos textos, na linguagem das estradas, das ruelas e das praias brasileiras. Por isso, da leitura dos documentos e dos textos seiscentistas, retomei express\u00f5es que encadeiam a narrativa das oito partes do livro.ALANCASTRO, Luiz Felipe. O trato dos viventes: forma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2001. [pref\u00e1cio].","id":500626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d: o leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo. <u>Quer<\/u> dizer ent\u00e3o que o Brasil se formou fora do Brasil? \u00c9 exatamente <u>isso<\/u>: tal \u00e9 o paradoxo hist\u00f3rico <u>que<\/u> pretendo demonstrar nas p\u00e1ginas seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Nossa hist\u00f3ria colonial n\u00e3o se confunde com a continuidade do nosso territ\u00f3rio colonial. Sempre se pensou o Brasil fora do Brasil, mas de maneira incompleta: o pa\u00eds aparece no prolongamento da Europa. <u>Ora<\/u>, a ideia exposta neste livro \u00e9 diferente e relativamente simples: a <u>coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa<\/u>, fundada no escravismo, deu lugar a um espa\u00e7o econ\u00f4mico e social bipolar, englobando uma zona de <u>produ\u00e7\u00e3o escravista<\/u> situada no litoral da Am\u00e9rica do Sul e uma zona de <u>reprodu\u00e7\u00e3o de escravos<\/u> centrada em Angola. Desde o final do s\u00e9culo XVI, surge um espa\u00e7o aterritorial, um arquip\u00e9lago lus\u00f3fono composto dos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa e das feitorias de Angola. \u00c9 da\u00ed que emerge o Brasil do s\u00e9culo XVIII. N\u00e3o se trata, ao longo dos cap\u00edtulos, de estudar de forma comparativa as col\u00f4nias portuguesas no Atl\u00e2ntico. O que se <u>quer<\/u>, ao contr\u00e1rio, \u00e9 mostrar como essas duas partes unidas pelo oceano se complementam num s\u00f3 sistema de <u>explora\u00e7\u00e3o colonial<\/u> <u>cuja<\/u> singularidade ainda marca profundamente o Brasil contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>A prop\u00f3sito do<\/u> modo de escrever, \u00e9 preciso notar que o territ\u00f3rio do historiador da Col\u00f4nia deve abranger toda a extens\u00e3o da lusofonia, da documenta\u00e7\u00e3o ultramarina <u>onde<\/u> est\u00e3o registrados os contatos entre as culturas que <u>nos<\/u> formaram. Al\u00e9m do mais, numa cultura tradicionalmente oral como a <u>nossa<\/u>, um meio privilegiado de patentear a presen\u00e7a do passado consiste em dar relevo \u00e0 perenidade das palavras. Das palavras, dos coloquialismos \u2013 ainda vivos agora \u2013 grafados nos textos, na linguagem das estradas, das ruelas e das praias brasileiras. Por isso, da leitura dos documentos e dos textos seiscentistas, retomei express\u00f5es que encadeiam a narrativa das oito partes do livro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">ALANCASTRO, Luiz Felipe. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O trato dos viventes<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: forma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2001. [pref\u00e1cio].<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Economia","id":24847,"slug":"analista-de-contas-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade","id":24848,"slug":"analista-de-contas-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os trechos extra\u00eddos do texto 1.1. \u201cDesde o final do s\u00e9culo XVI, surge um espa\u00e7o aterritorial, um arquip\u00e9lago lus\u00f3fono composto dos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa e das feitorias de Angola.\u201d (segundo par\u00e1grafo)2. \u201c\u00c9 da\u00ed que emerge o Brasil do s\u00e9culo XVIII.\u201d (segundo par\u00e1grafo)Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ).( ) Os constituintes \u201cum espa\u00e7o aterritorial\u201d (em 1) e \u201co Brasil\u201d (em 2) desempenham a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto dos verbos surgir e emergir, respectivamente.( ) Em 1, \u201cdos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa\u201d e \u201cdas feitorias de Angola\u201d exercem a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.( ) Em 1 e 2, \u201csurge\u201d e \u201cemerge\u201d est\u00e3o no tempo verbal presente, mas remetem a uma refer\u00eancia temporal passada.( ) O voc\u00e1bulo \u201cda\u00ed\u201d (em 2) faz refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e hist\u00f3rica descrita em 1.( ) Em 2, a constru\u00e7\u00e3o \u201c\u00c9\u2026 que\u201d tem valor enf\u00e1tico, podendo ser retirada sem preju\u00edzo das rela\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas estabelecidas no per\u00edodo.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":69487,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":69507,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Economia","id":24847,"slug":"analista-de-contas-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Economia - 2014"},{"id":69503,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":69505,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade","id":24848,"slug":"analista-de-contas-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2014-fepese-analista-de-contas-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TCE SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:11:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2116184,"hashId":"53846772caf39d589ec62f6751acfe8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os trechos extra\u00eddos do texto 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. \u201cDesde o final do s\u00e9culo XVI, surge <u>um espa\u00e7o aterritorial<\/u>, um arquip\u00e9lago lus\u00f3fono composto <u>dos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa<\/u> e <u>das feitorias de Angola<\/u>.\u201d (segundo par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u201c<u>\u00c9<\/u> da\u00ed <u>que<\/u> emerge <u>o Brasil<\/u> do s\u00e9culo XVIII.\u201d (segundo par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os constituintes \u201cum espa\u00e7o aterritorial\u201d (em 1) e \u201co Brasil\u201d (em 2) desempenham a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto direto dos verbos surgir e emergir, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em 1, \u201cdos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa\u201d e \u201cdas feitorias de Angola\u201d exercem a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em 1 e 2, \u201csurge\u201d e \u201cemerge\u201d est\u00e3o no tempo verbal presente, mas remetem a uma refer\u00eancia temporal passada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O voc\u00e1bulo \u201cda\u00ed\u201d (em 2) faz refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e hist\u00f3rica descrita em 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em 2, a constru\u00e7\u00e3o \u201c\u00c9\u2026 que\u201d tem valor enf\u00e1tico, podendo ser retirada sem preju\u00edzo das rela\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas estabelecidas no per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8273251,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8273247,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":8273248,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8273249,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8273250,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8273251,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1\u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d: o leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo. Quer dizer ent\u00e3o que o Brasil se formou fora do Brasil? \u00c9 exatamente isso: tal \u00e9 o paradoxo hist\u00f3rico que pretendo demonstrar nas p\u00e1ginas seguintes.___Nossa hist\u00f3ria colonial n\u00e3o se confunde com a continuidade do nosso territ\u00f3rio colonial. Sempre se pensou o Brasil fora do Brasil, mas de maneira incompleta: o pa\u00eds aparece no prolongamento da Europa. Ora, a ideia exposta neste livro \u00e9 diferente e relativamente simples: a coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa, fundada no escravismo, deu lugar a um espa\u00e7o econ\u00f4mico e social bipolar, englobando uma zona de produ\u00e7\u00e3o escravista situada no litoral da Am\u00e9rica do Sul e uma zona de reprodu\u00e7\u00e3o de escravos centrada em Angola. Desde o final do s\u00e9culo XVI, surge um espa\u00e7o aterritorial, um arquip\u00e9lago lus\u00f3fono composto dos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa e das feitorias de Angola. \u00c9 da\u00ed que emerge o Brasil do s\u00e9culo XVIII. N\u00e3o se trata, ao longo dos cap\u00edtulos, de estudar de forma comparativa as col\u00f4nias portuguesas no Atl\u00e2ntico. O que se quer, ao contr\u00e1rio, \u00e9 mostrar como essas duas partes unidas pelo oceano se complementam num s\u00f3 sistema de explora\u00e7\u00e3o colonial cuja singularidade ainda marca profundamente o Brasil contempor\u00e2neo.[\u2026]A prop\u00f3sito do modo de escrever, \u00e9 preciso notar que o territ\u00f3rio do historiador da Col\u00f4nia deve abranger toda a extens\u00e3o da lusofonia, da documenta\u00e7\u00e3o ultramarina onde est\u00e3o registrados os contatos entre as culturas que nos formaram. Al\u00e9m do mais, numa cultura tradicionalmente oral como a nossa, um meio privilegiado de patentear a presen\u00e7a do passado consiste em dar relevo \u00e0 perenidade das palavras. Das palavras, dos coloquialismos \u2013 ainda vivos agora \u2013 grafados nos textos, na linguagem das estradas, das ruelas e das praias brasileiras. Por isso, da leitura dos documentos e dos textos seiscentistas, retomei express\u00f5es que encadeiam a narrativa das oito partes do livro.ALANCASTRO, Luiz Felipe. O trato dos viventes: forma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2001. [pref\u00e1cio].","id":500626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cForma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul\u201d: o leitor que bateu o olho na capa do livro estar\u00e1 intrigado com o subt\u00edtulo. <u>Quer<\/u> dizer ent\u00e3o que o Brasil se formou fora do Brasil? \u00c9 exatamente <u>isso<\/u>: tal \u00e9 o paradoxo hist\u00f3rico <u>que<\/u> pretendo demonstrar nas p\u00e1ginas seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Nossa hist\u00f3ria colonial n\u00e3o se confunde com a continuidade do nosso territ\u00f3rio colonial. Sempre se pensou o Brasil fora do Brasil, mas de maneira incompleta: o pa\u00eds aparece no prolongamento da Europa. <u>Ora<\/u>, a ideia exposta neste livro \u00e9 diferente e relativamente simples: a <u>coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa<\/u>, fundada no escravismo, deu lugar a um espa\u00e7o econ\u00f4mico e social bipolar, englobando uma zona de <u>produ\u00e7\u00e3o escravista<\/u> situada no litoral da Am\u00e9rica do Sul e uma zona de <u>reprodu\u00e7\u00e3o de escravos<\/u> centrada em Angola. Desde o final do s\u00e9culo XVI, surge um espa\u00e7o aterritorial, um arquip\u00e9lago lus\u00f3fono composto dos enclaves da Am\u00e9rica portuguesa e das feitorias de Angola. \u00c9 da\u00ed que emerge o Brasil do s\u00e9culo XVIII. N\u00e3o se trata, ao longo dos cap\u00edtulos, de estudar de forma comparativa as col\u00f4nias portuguesas no Atl\u00e2ntico. O que se <u>quer<\/u>, ao contr\u00e1rio, \u00e9 mostrar como essas duas partes unidas pelo oceano se complementam num s\u00f3 sistema de <u>explora\u00e7\u00e3o colonial<\/u> <u>cuja<\/u> singularidade ainda marca profundamente o Brasil contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>A prop\u00f3sito do<\/u> modo de escrever, \u00e9 preciso notar que o territ\u00f3rio do historiador da Col\u00f4nia deve abranger toda a extens\u00e3o da lusofonia, da documenta\u00e7\u00e3o ultramarina <u>onde<\/u> est\u00e3o registrados os contatos entre as culturas que <u>nos<\/u> formaram. Al\u00e9m do mais, numa cultura tradicionalmente oral como a <u>nossa<\/u>, um meio privilegiado de patentear a presen\u00e7a do passado consiste em dar relevo \u00e0 perenidade das palavras. Das palavras, dos coloquialismos \u2013 ainda vivos agora \u2013 grafados nos textos, na linguagem das estradas, das ruelas e das praias brasileiras. Por isso, da leitura dos documentos e dos textos seiscentistas, retomei express\u00f5es que encadeiam a narrativa das oito partes do livro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">ALANCASTRO, Luiz Felipe. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O trato dos viventes<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: forma\u00e7\u00e3o do Brasil no Atl\u00e2ntico Sul. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2001. [pref\u00e1cio].<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2116184","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do primeiro par\u00e1grafo depreende-se:","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"},{"id":64482,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:34:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":1977232,"hashId":"b8d07883ca2d4be82a083b485e8457e2","enunciado":"<p>Da leitura do primeiro par\u00e1grafo depreende-se:<\/p>","resposta":7671509,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fim das utopias contribui para o enfraquecimento da internet.","id":7671506,"corpo":"<p>o fim das utopias contribui para o enfraquecimento da internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a internet acelerou a implanta\u00e7\u00e3o de projetos coletivos.","id":7671507,"corpo":"<p>a internet acelerou a implanta\u00e7\u00e3o de projetos coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as utopias interferem na consolida\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.","id":7671508,"corpo":"<p>as utopias interferem na consolida\u00e7\u00e3o dos direitos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o advento da internet coincide com o apogeu do individualismo.","id":7671509,"corpo":"<p>o advento da internet coincide com o apogeu do individualismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das na\u00e7\u00f5es ganha impulso na Era Virtual.","id":7671510,"corpo":"<p>a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das na\u00e7\u00f5es ganha impulso na Era Virtual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tA poderosa ind\u00fastria da informa\u00e7\u00e3o deve perceber, a qualquer momento, que entregou \u00e0s redes sociais o seu potencial de irradia\u00e7\u00e3o e seu poder pol\u00edtico. O in\u00edcio da Era Virtual coincidiu com o desabamento das ideologias que fomentavam a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de na\u00e7\u00f5es. As utopias que inspiravam os projetos coletivos foram aos poucos substitu\u00eddas pela \u00eanfase aos direitos do indiv\u00edduo. A internet materializou-se no momento em que o culto \u00e0 individualidade chegava ao \u00e1pice.\tAs antigas redes sociais eram, at\u00e9 h\u00e1 poucos anos, as audi\u00eancias da grande m\u00eddia. A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se: hoje a grande m\u00eddia est\u00e1 a reboque do imponder\u00e1vel. A internet criou o fluxo cont\u00ednuo do notici\u00e1rio, tornou-o obrigat\u00f3rio, \u00e9 a sua for\u00e7a. A qualquer hora do dia sabe-se o que acontece em qualquer parte do mundo. \u00c9 tamb\u00e9m sua fraqueza: dif\u00edcil avaliar a dimens\u00e3o e implica\u00e7\u00f5es dos milh\u00f5es de itens noticiados em simult\u00e2neo.\tO jorro informativo sem os intervalos para avalia\u00e7\u00e3o \u2013 fim do dia, da semana, do m\u00eas \u2013 perde o sentido e a contund\u00eancia. Jornais e revistas sobreviveram ao longo de quatro s\u00e9culos porque souberam acompanhar o movimento da informa\u00e7\u00e3o. Aprenderam a deter-se em intervalos regulares para oferecer a s\u00famula, a costura e eventuais arremates, antes da nova irrup\u00e7\u00e3o. A obsess\u00e3o pela instantaneidade sem o contrapeso da consist\u00eancia e acrescida de uma tremenda carga de frivolidades pode anular as vantagens da m\u00eddia digital.\tO p\u00fablico jovem, que com ela se alimenta avidamente, um dia deixar\u00e1 de ser jovem. As dificuldades pol\u00edticas, econ\u00f4micas e ambientais, que se prenunciam, tornar\u00e3o o jovem mais exigente. O bumerangue da urg\u00eancia pode for\u00e7ar a volta de algumas antiqualhas, joias \u201cretr\u00f4\u201d. Uma delas, o venerando jornalismo de qualidade.(Alberto Dines. Revista de Jornalismo. ESPM, maio de 2012. Adaptado)","id":484421,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA poderosa ind\u00fastria da informa\u00e7\u00e3o deve perceber, a qualquer momento, que entregou \u00e0s redes sociais o seu potencial de irradia\u00e7\u00e3o e seu poder pol\u00edtico. O in\u00edcio da Era Virtual coincidiu com o desabamento das ideologias que fomentavam a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de na\u00e7\u00f5es. As utopias que inspiravam os projetos coletivos foram aos poucos substitu\u00eddas pela \u00eanfase aos direitos do indiv\u00edduo. A internet materializou-se no momento em que o culto \u00e0 individualidade chegava ao \u00e1pice.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs antigas redes sociais eram, at\u00e9 h\u00e1 poucos anos, as audi\u00eancias da grande m\u00eddia. A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se: hoje a grande m\u00eddia est\u00e1 a reboque do imponder\u00e1vel. A internet criou o fluxo cont\u00ednuo do notici\u00e1rio, tornou-o obrigat\u00f3rio, \u00e9 a sua for\u00e7a. A qualquer hora do dia sabe-se o que acontece em qualquer parte do mundo. \u00c9 tamb\u00e9m sua fraqueza: dif\u00edcil avaliar a dimens\u00e3o e implica\u00e7\u00f5es dos milh\u00f5es de itens noticiados em simult\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO jorro informativo sem os intervalos para avalia\u00e7\u00e3o \u2013 fim do dia, da semana, do m\u00eas \u2013 perde o sentido e a contund\u00eancia. Jornais e revistas sobreviveram ao longo de quatro s\u00e9culos porque souberam acompanhar o movimento da informa\u00e7\u00e3o. Aprenderam a deter-se em intervalos regulares para oferecer a s\u00famula, a costura e eventuais arremates, antes da nova irrup\u00e7\u00e3o. A obsess\u00e3o pela instantaneidade sem o contrapeso da consist\u00eancia e acrescida de uma tremenda carga de frivolidades pode anular as vantagens da m\u00eddia digital.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO p\u00fablico jovem, que com ela se alimenta avidamente, um dia deixar\u00e1 de ser jovem. As dificuldades pol\u00edticas, econ\u00f4micas e ambientais, que se prenunciam, tornar\u00e3o o jovem mais exigente. O bumerangue da urg\u00eancia pode for\u00e7ar a volta de algumas antiqualhas, joias \u201cretr\u00f4\u201d. Uma delas, o venerando jornalismo de qualidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Alberto Dines. <em>Revista de Jornalismo<\/em>. ESPM, maio de 2012. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eliminando-se os dois-pontos em \u2013 A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se: hoje a grande m\u00eddia est\u00e1 a reboque do imponder\u00e1vel. (2.\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 a frase assume vers\u00e3o correta, quanto ao sentido, em","provas":[{"id":64481,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Advogado - 2014"},{"id":64482,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2014-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:34:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":1977237,"hashId":"c094f443bf8bcd2eed319e3ed19a527c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eliminando-se os dois-pontos em \u2013 A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se: hoje a grande m\u00eddia est\u00e1 a reboque do imponder\u00e1vel. (2.\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 a frase assume vers\u00e3o correta, quanto ao sentido, em<\/p>","resposta":7671528,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se e a grande m\u00eddia est\u00e1 atrelada ao imprevis\u00edvel.","id":7671528,"corpo":"<p>A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se e a grande m\u00eddia est\u00e1 atrelada ao imprevis\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se, entretanto, a grande m\u00eddia est\u00e1 nos limites do inaceit\u00e1vel.","id":7671529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se, entretanto, a grande m\u00eddia est\u00e1 nos limites do inaceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se, por\u00e9m, a grande m\u00eddia confronta-se com o insuper\u00e1vel.","id":7671530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se, por\u00e9m, a grande m\u00eddia confronta-se com o insuper\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se, o que levou a grande m\u00eddia a optar pelo descart\u00e1vel.","id":7671531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se, o que levou a grande m\u00eddia a optar pelo descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se, portanto, a grande m\u00eddia articula-se em torno do adapt\u00e1vel.","id":7671532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se, portanto, a grande m\u00eddia articula-se em torno do adapt\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.\tA poderosa ind\u00fastria da informa\u00e7\u00e3o deve perceber, a qualquer momento, que entregou \u00e0s redes sociais o seu potencial de irradia\u00e7\u00e3o e seu poder pol\u00edtico. O in\u00edcio da Era Virtual coincidiu com o desabamento das ideologias que fomentavam a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de na\u00e7\u00f5es. As utopias que inspiravam os projetos coletivos foram aos poucos substitu\u00eddas pela \u00eanfase aos direitos do indiv\u00edduo. A internet materializou-se no momento em que o culto \u00e0 individualidade chegava ao \u00e1pice.\tAs antigas redes sociais eram, at\u00e9 h\u00e1 poucos anos, as audi\u00eancias da grande m\u00eddia. A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se: hoje a grande m\u00eddia est\u00e1 a reboque do imponder\u00e1vel. A internet criou o fluxo cont\u00ednuo do notici\u00e1rio, tornou-o obrigat\u00f3rio, \u00e9 a sua for\u00e7a. A qualquer hora do dia sabe-se o que acontece em qualquer parte do mundo. \u00c9 tamb\u00e9m sua fraqueza: dif\u00edcil avaliar a dimens\u00e3o e implica\u00e7\u00f5es dos milh\u00f5es de itens noticiados em simult\u00e2neo.\tO jorro informativo sem os intervalos para avalia\u00e7\u00e3o \u2013 fim do dia, da semana, do m\u00eas \u2013 perde o sentido e a contund\u00eancia. Jornais e revistas sobreviveram ao longo de quatro s\u00e9culos porque souberam acompanhar o movimento da informa\u00e7\u00e3o. Aprenderam a deter-se em intervalos regulares para oferecer a s\u00famula, a costura e eventuais arremates, antes da nova irrup\u00e7\u00e3o. A obsess\u00e3o pela instantaneidade sem o contrapeso da consist\u00eancia e acrescida de uma tremenda carga de frivolidades pode anular as vantagens da m\u00eddia digital.\tO p\u00fablico jovem, que com ela se alimenta avidamente, um dia deixar\u00e1 de ser jovem. As dificuldades pol\u00edticas, econ\u00f4micas e ambientais, que se prenunciam, tornar\u00e3o o jovem mais exigente. O bumerangue da urg\u00eancia pode for\u00e7ar a volta de algumas antiqualhas, joias \u201cretr\u00f4\u201d. Uma delas, o venerando jornalismo de qualidade.(Alberto Dines. Revista de Jornalismo. ESPM, maio de 2012. Adaptado)","id":484421,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA poderosa ind\u00fastria da informa\u00e7\u00e3o deve perceber, a qualquer momento, que entregou \u00e0s redes sociais o seu potencial de irradia\u00e7\u00e3o e seu poder pol\u00edtico. O in\u00edcio da Era Virtual coincidiu com o desabamento das ideologias que fomentavam a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de na\u00e7\u00f5es. As utopias que inspiravam os projetos coletivos foram aos poucos substitu\u00eddas pela \u00eanfase aos direitos do indiv\u00edduo. A internet materializou-se no momento em que o culto \u00e0 individualidade chegava ao \u00e1pice.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs antigas redes sociais eram, at\u00e9 h\u00e1 poucos anos, as audi\u00eancias da grande m\u00eddia. A situa\u00e7\u00e3o reverteu-se: hoje a grande m\u00eddia est\u00e1 a reboque do imponder\u00e1vel. A internet criou o fluxo cont\u00ednuo do notici\u00e1rio, tornou-o obrigat\u00f3rio, \u00e9 a sua for\u00e7a. A qualquer hora do dia sabe-se o que acontece em qualquer parte do mundo. \u00c9 tamb\u00e9m sua fraqueza: dif\u00edcil avaliar a dimens\u00e3o e implica\u00e7\u00f5es dos milh\u00f5es de itens noticiados em simult\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO jorro informativo sem os intervalos para avalia\u00e7\u00e3o \u2013 fim do dia, da semana, do m\u00eas \u2013 perde o sentido e a contund\u00eancia. Jornais e revistas sobreviveram ao longo de quatro s\u00e9culos porque souberam acompanhar o movimento da informa\u00e7\u00e3o. Aprenderam a deter-se em intervalos regulares para oferecer a s\u00famula, a costura e eventuais arremates, antes da nova irrup\u00e7\u00e3o. A obsess\u00e3o pela instantaneidade sem o contrapeso da consist\u00eancia e acrescida de uma tremenda carga de frivolidades pode anular as vantagens da m\u00eddia digital.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO p\u00fablico jovem, que com ela se alimenta avidamente, um dia deixar\u00e1 de ser jovem. As dificuldades pol\u00edticas, econ\u00f4micas e ambientais, que se prenunciam, tornar\u00e3o o jovem mais exigente. O bumerangue da urg\u00eancia pode for\u00e7ar a volta de algumas antiqualhas, joias \u201cretr\u00f4\u201d. Uma delas, o venerando jornalismo de qualidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Alberto Dines. <em>Revista de Jornalismo<\/em>. ESPM, maio de 2012. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o par\u00e1grafo:\u201cNa semana passada ele foi parar na emerg\u00eancia do hospital. Ela acordou com os olhos vermelhos, cheios de sangue.\u201dNos dois per\u00edodos do par\u00e1grafo, a 1\u00aa ora\u00e7\u00e3o exprime, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 2\u00aa, um valor de:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:32:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095125,"hashId":"e61b7244fc8b1d4a44b09fe4ec3136a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o par\u00e1grafo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa semana passada ele foi parar na emerg\u00eancia do hospital. Ela acordou com os olhos vermelhos, cheios de sangue.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos dois per\u00edodos do par\u00e1grafo, a 1\u00aa ora\u00e7\u00e3o exprime, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 2\u00aa, um valor de:<\/p>","resposta":8191366,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":8191363,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":8191364,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Causa.","id":8191365,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":8191366,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais consecutivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais consecutivas","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409424,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-consecutivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o fragmento onde inexiste coer\u00eancia textual:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:32:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095131,"hashId":"c22f32debbee3cf602e15a9d908ccf56","enunciado":"<p>Indique o fragmento onde inexiste coer\u00eancia textual:<\/p>","resposta":8191394,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c(...) Iria a Belo Horizonte. Ta\u00ed, boa ideia. \u00c0s vezes era mesmo obrigado a ir a Belo Horizonte, resolver assuntos do escrit\u00f3rio; portanto, a mulher nem desconfiaria. De mais a mais, n\u00e3o havia o perigo de ela querer ir com ele. Sua mulher detestava Belo Horizonte, felizmente. Combinou tudo com a Regininha, que, sapeca \u00e0s pampas, topou a jogada. (...)\u201d","id":8191392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) Iria a Belo Horizonte. Ta\u00ed, boa ideia. \u00c0s vezes era mesmo obrigado a ir a Belo Horizonte, resolver assuntos do escrit\u00f3rio; portanto, a mulher nem desconfiaria. De mais a mais, n\u00e3o havia o perigo de ela querer ir com ele. Sua mulher detestava Belo Horizonte, felizmente. Combinou tudo com a Regininha, que, sapeca \u00e0s pampas, topou a jogada. (...)\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os leitores s\u00e3o por natureza dorminhocos. Gostam de ler dormindo. Autor que os queira conservar n\u00e3o deve ministrar-lhes o m\u00ednimo susto. Apenas as eternas frases feitas.\u201d","id":8191393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os leitores s\u00e3o por natureza dorminhocos. Gostam de ler dormindo. Autor que os queira conservar n\u00e3o deve ministrar-lhes o m\u00ednimo susto. Apenas as eternas frases feitas.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cA mo\u00e7a caminhava por uma regi\u00e3o des\u00e9rtica. O m\u00e1ximo de vegeta\u00e7\u00e3o n\u00e3o passava de um palmo de altura, e o calor estava cada vez mais intenso. (...)\u201d","id":8191394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA mo\u00e7a caminhava por uma regi\u00e3o des\u00e9rtica. O m\u00e1ximo de vegeta\u00e7\u00e3o n\u00e3o passava de um palmo de altura, e o calor estava cada vez mais intenso. (...)\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO melhor momento do futebol para um t\u00e1tico \u00e9 o minuto de sil\u00eancio. \u00c9 quando os times ficam petrificados, cada jogador com as m\u00e3os nas costas e mais ou menos no lugar que lhes foi designado no esquema \u2013 e parados. (...)\u201d","id":8191395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO melhor momento do futebol para um t\u00e1tico \u00e9 o minuto de sil\u00eancio. \u00c9 quando os times ficam petrificados, cada jogador com as m\u00e3os nas costas e mais ou menos no lugar que lhes foi designado no esquema \u2013 e parados. (...)\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Fatores de coer\u00eancia","pai":409555,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409556,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-coerencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe:\u201cPor mais que voc\u00ea o proteja, lembre-se de que ele \u00e9 seu subordinado.\u201dA locu\u00e7\u00e3o sublinhada tem o mesmo valor de:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:33:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095161,"hashId":"43e1d7d479e0c3706baedd1ffde8d677","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Por mais que<\/u> voc\u00ea o proteja, lembre-se de que ele \u00e9 seu subordinado.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A locu\u00e7\u00e3o sublinhada tem o mesmo valor de:<\/p>","resposta":8191532,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde que.","id":8191531,"corpo":"<p>Desde que.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Embora.","id":8191532,"corpo":"<p>Embora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mesmo que.","id":8191533,"corpo":"<p>Mesmo que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conforme.","id":8191534,"corpo":"<p>Conforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419409,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-concessivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095161","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontra-se na posi\u00e7\u00e3o de \u00eanclise o pronome obl\u00edquo expresso na frase da alternativa:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:33:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095145,"hashId":"54c4cdadcdaec304293d7bf64f7145d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontra-se na posi\u00e7\u00e3o de \u00eanclise o pronome obl\u00edquo expresso na frase da alternativa:<\/p>","resposta":8191460,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar-lhe-ei o dinheiro prometido na semana que vem.","id":8191459,"corpo":"<p>Dar-lhe-ei o dinheiro prometido na semana que vem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os n\u00fameros do cheque dan\u00e7avam-me diante dos olhos, quando acordei ao sonho.","id":8191460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros do cheque dan\u00e7avam-me diante dos olhos, quando acordei ao sonho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eu me deixei levar pelo olhar de compaix\u00e3o da menina.","id":8191461,"corpo":"<p>Eu me deixei levar pelo olhar de compaix\u00e3o da menina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Me d\u00e1 um cigarro a\u00ed?","id":8191462,"corpo":"<p>Me d\u00e1 um cigarro a\u00ed?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefixo \u201cdes\u201d tem um significado na frase \u201cDestampe a tigela do leite, por favor.\u201d, que se repete na palavra da alternativa:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:33:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095147,"hashId":"731748b761c47ba2d963a4bac9a799ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefixo \u201cdes\u201d tem um significado na frase \u201cDestampe a tigela do leite, por favor.\u201d, que se repete na palavra da alternativa:<\/p>","resposta":8191470,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destino.","id":8191467,"corpo":"<p>Destino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Despreparo","id":8191468,"corpo":"<p>Despreparo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desprezo.","id":8191469,"corpo":"<p>Desprezo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desencosta.","id":8191470,"corpo":"<p>Desencosta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","oab":false,"nome":"Significado dos Morfemas (radicais, afixos, prefixos)","pai":409315,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409316,"slug":"lingua-portuguesa-significado-dos-morfemas-radicais-afixos-prefixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095147","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA vaidade excessiva, no entanto, \u00e9 respons\u00e1vel, muitas vezes, por resultados contr\u00e1rios aos esperados.\u201d A palavra \u201cexcessiva\u201d pertence \u00e0 classe dos\/das:","provas":[{"id":68848,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2014"},{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"},{"id":68850,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:32:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2095106,"hashId":"d2be131c84e6af35db3c743e9f2495b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA vaidade excessiva, no entanto, \u00e9 respons\u00e1vel, muitas vezes, por resultados contr\u00e1rios aos esperados.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cexcessiva\u201d pertence \u00e0 classe dos\/das:<\/p>","resposta":8191277,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivos.","id":8191276,"corpo":"<p>Substantivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adjetivos.","id":8191277,"corpo":"<p>Adjetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbios.","id":8191278,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es.","id":8191279,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de publicado em um jornal, o texto I deve ser classificado como","provas":[{"id":68877,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista de Recursos Humanos - 2014"},{"id":69005,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:17:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2094616,"hashId":"5fe05d2bf018331c0632372b0ae8ae5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de publicado em um jornal, o texto I deve ser classificado como<\/p>","resposta":8189103,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissertativo-argumentativo.","id":8189103,"corpo":"<p>dissertativo-argumentativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"narrativo-hist\u00f3rico.","id":8189104,"corpo":"<p>narrativo-hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"te\u00f3rico-religioso.","id":8189105,"corpo":"<p>te\u00f3rico-religioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"l\u00edrico-po\u00e9tico.","id":8189106,"corpo":"<p>l\u00edrico-po\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dissertativo-expositivo.","id":8189107,"corpo":"<p>dissertativo-expositivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IA ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa Pela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201cCrescei e multiplicai-vos\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.(Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo)","id":497845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201c<em>Crescei e multiplicai-vos<\/em>\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Heitor Cony<\/strong>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cH\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual\u201d. No segmento sublinhado, a forma do ger\u00fandio \u201cconsiderando\u201d pode ser corretamente substitu\u00edda por","provas":[{"id":68877,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista de Recursos Humanos - 2014"},{"id":69005,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:19:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2094634,"hashId":"87b0016abe01761ae5ec669fb0ddae78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cH\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada <u>considerando que o pecado original foi um ato sexual<\/u>\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No segmento sublinhado, a forma do ger\u00fandio \u201c<em>considerando<\/em>\u201d pode ser corretamente substitu\u00edda por<\/p>","resposta":8189189,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cquando se considera\u201d.","id":8189189,"corpo":"<p><em>\u201cquando se considera\u201d.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cao considerar-se\u201d.","id":8189190,"corpo":"<p><em>\u201cao considerar-se\u201d.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cque considera\u201d.","id":8189191,"corpo":"<p><em>\u201cque considera\u201d.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201ccaso se considere\u201d.","id":8189192,"corpo":"<p><em>\u201ccaso se considere\u201d.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c\u00e0 medida que se considera\u201d.","id":8189193,"corpo":"<p><em>\u201c\u00e0 medida que se considera\u201d.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IA ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa Pela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201cCrescei e multiplicai-vos\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.(Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo)","id":497845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201c<em>Crescei e multiplicai-vos<\/em>\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Heitor Cony<\/strong>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es reduzidas de ger\u00fandio","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es reduzidas de ger\u00fandio","pai":403665,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419619,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-reduzidas-de-gerundio"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase inicial do texto \u2013 Pela lenda judaico-crist\u00e3 \u2013 o conector pela traz uma ideia de","provas":[{"id":68877,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista de Recursos Humanos - 2014"},{"id":69005,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais","id":24800,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Munic\u00edpio de Porto Alegre","sigla":"PROCEMPA","id":3279,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"procempa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"procempa-rs-2014-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-redes-computacionais","tipo":1,"nome":"FGV - PROCEMPA - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Redes Computacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2094623,"hashId":"33b8922d267ebc930865c006a12fba61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase inicial do texto \u2013 <em>Pela lenda judaico-crist\u00e3<\/em> \u2013 o conector <em><u>pela<\/u><\/em> traz uma ideia de<\/p>","resposta":8189138,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meio ou instrumento.","id":8189137,"corpo":"<p>meio ou instrumento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conformidade.","id":8189138,"corpo":"<p>conformidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tempo.","id":8189139,"corpo":"<p>tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modo.","id":8189140,"corpo":"<p>modo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o.","id":8189141,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IA ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa Pela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201cCrescei e multiplicai-vos\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.(Carlos Heitor Cony, Folha de S\u00e3o Paulo)","id":497845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ma\u00e7\u00e3 n\u00e3o tem culpa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPela lenda judaico-crist\u00e3, o homem nasceu em inoc\u00eancia. Mas a perdeu quando quis conhecer o bem e o mal. H\u00e1 uma distor\u00e7\u00e3o generalizada considerando que o pecado original foi um ato sexual, e a ma\u00e7\u00e3 ficou sendo um s\u00edmbolo de sexo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando ocorreu o epis\u00f3dio narrado na B\u00edblia, Ad\u00e3o e Eva j\u00e1 tinham filhos pelos m\u00e9todos que adotamos at\u00e9 hoje. N\u00e3o usaram proveta nem recorreram \u00e0 sapi\u00eancia t\u00e9cnica e cient\u00edfica do ex-doutor Abdelmassih. Numa palavra, procederam dentro do princ\u00edpio estabelecido pelo pr\u00f3prio Senhor: \u201c<em>Crescei e multiplicai-vos<\/em>\u201d. O pecado foi cometido quando n\u00e3o se submeteram \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana e tentaram ser iguais a Deus, conhecendo o bem e o mal. A folha de parreira foi a primeira escamotea\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCriado diretamente por Deus ou evolu\u00eddo do macaco, como Darwin sugeriu, o homem teria sido feito para viver num para\u00edso, em permanente estado de gra\u00e7a. Nas religi\u00f5es orientais, creio eu, mesmo sem ser entendido no assunto (confesso que n\u00e3o sou entendido em nenhum assunto), o homem, criado ou evolu\u00eddo, ainda vive numa fase anterior ao pecado dito original.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa medida em que se interioriza pela medita\u00e7\u00e3o, deixando a barba crescer ou tomando banho no Ganges, o homem busca a si mesmo dentro do universo f\u00edsico e espiritual. Quando atinge o nirvana, lendo a obra completa do meu amigo Paulo Coelho, ele vive uma situa\u00e7\u00e3o de felicidade, num para\u00edso poss\u00edvel. Ad\u00e3o e Eva, com sua imensa prole, poderiam ter continuado no \u00c9den se n\u00e3o tivessem cometido o pecado. A ma\u00e7\u00e3 de Steve Jobs n\u00e3o tem nada a ver com isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRepito: o pecado original n\u00e3o foi o sexo, o ato do sexo, prescrito pelo pr\u00f3prio latifundi\u00e1rio, dono de todas as terras e de todos os mares. A responsabilidade pelo pecado foi a soberba do homem em ter uma sabedoria igual \u00e0 de seu Criador.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Carlos Heitor Cony<\/strong>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas conformativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas conformativas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419415,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-conformativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cronista, ao analisar a situa\u00e7\u00e3o brasileira, declara que este \u00e9 um pa\u00eds \u201conde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis\u201d. Essa observa\u00e7\u00e3o mostra, dentro do corpo do texto","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2161738,"hashId":"ebf6c4c92b85a5d089b5ab41b1c5e09a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cronista, ao analisar a situa\u00e7\u00e3o brasileira, declara que este \u00e9 um pa\u00eds \u201c<em>onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa observa\u00e7\u00e3o mostra, dentro do corpo do texto<\/p>","resposta":8472378,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vit\u00f3ria do entretenimento sobre a cultura.","id":8472376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vit\u00f3ria do entretenimento sobre a cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o progresso da tecnologia, apesar do atraso.","id":8472377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progresso da tecnologia, apesar do atraso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma troca do essencial pelo acidental.","id":8472378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma troca do essencial pelo acidental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o triunfo da cultura tradicional.","id":8472379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o triunfo da cultura tradicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a falta de consci\u00eancia pol\u00edtico\u2010social.","id":8472380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de consci\u00eancia pol\u00edtico\u2010social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Somos um povo f\u00fatil? \u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c\u00c9 a onda do momento\u201d, insistiu. \u201cDaqui a pouco passa.\u201d Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos black blocks, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201cum banho de civiliza\u00e7\u00e3o\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201cA civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos lan houses. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o Facebook \u2013 sem escalas. (....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. (Helo\u00edsa Seixas, O Globo, 14 de dezembro de 2013)","id":505928,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Somos um povo f\u00fatil? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c<em>\u00c9 a onda do momento<\/em>\u201d, insistiu. \u201c<em>Daqui a pouco passa<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos <em>black blocks<\/em>, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201c<em>um banho de civiliza\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201c<em>A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo<\/em>\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos <em>lan houses<\/em>. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o <em>Facebook<\/em> \u2013 sem escalas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Helo\u00edsa Seixas<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 14 de dezembro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto desta prova se estrutura do seguinte modo:","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:38:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2161743,"hashId":"6d2474b72265ae63b3fe420b0367e913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto desta prova se estrutura do seguinte modo:<\/p>","resposta":8472402,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se inicia por um texto descritivo, passa para um texto narrativo e termina por um texto argumentativo.","id":8472401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se inicia por um texto descritivo, passa para um texto narrativo e termina por um texto argumentativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se inicia por um texto narrativo e termina por um texto argumentativo.","id":8472402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se inicia por um texto narrativo e termina por um texto argumentativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se inicia por um texto argumentativo e termina por um texto narrativo.","id":8472403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se inicia por um texto argumentativo e termina por um texto narrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se inicia por um texto descritivo, passa para um texto narrativo e termina por um texto argumentativo.","id":8472404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se inicia por um texto descritivo, passa para um texto narrativo e termina por um texto argumentativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um texto totalmente argumentativo.","id":8472405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um texto totalmente argumentativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Somos um povo f\u00fatil? \u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c\u00c9 a onda do momento\u201d, insistiu. \u201cDaqui a pouco passa.\u201d Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos black blocks, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201cum banho de civiliza\u00e7\u00e3o\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201cA civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos lan houses. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o Facebook \u2013 sem escalas. (....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. (Helo\u00edsa Seixas, O Globo, 14 de dezembro de 2013)","id":505928,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Somos um povo f\u00fatil? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c<em>\u00c9 a onda do momento<\/em>\u201d, insistiu. \u201c<em>Daqui a pouco passa<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos <em>black blocks<\/em>, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201c<em>um banho de civiliza\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201c<em>A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo<\/em>\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos <em>lan houses<\/em>. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o <em>Facebook<\/em> \u2013 sem escalas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Helo\u00edsa Seixas<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 14 de dezembro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros...\u201d Todas essas experi\u00eancias da cronista mostram um ponto em comum, que \u00e9","provas":[{"id":21331,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea: Escolar","id":25856,"slug":"assistente-social-area-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2014-fgv-assistente-social-area-escolar","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social - \u00c1rea: Escolar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:37:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2161584,"hashId":"5dcaf85740e424b212c245f4ddfbcc9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>...depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros...<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas essas experi\u00eancias da cronista mostram um ponto em comum, que \u00e9<\/p>","resposta":8471606,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acesso \u00e0 cultura tradicional.","id":8471606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso \u00e0 cultura tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de pessoas.","id":8471607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a atra\u00e7\u00e3o sobre os turistas.","id":8471608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atra\u00e7\u00e3o sobre os turistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a grandiosidade dos eventos.","id":8471609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grandiosidade dos eventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a evid\u00eancia de consci\u00eancia pol\u00edtica.","id":8471610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a evid\u00eancia de consci\u00eancia pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Somos um povo f\u00fatil? \u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c\u00c9 a onda do momento\u201d, insistiu. \u201cDaqui a pouco passa.\u201d Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos black blocks, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201cum banho de civiliza\u00e7\u00e3o\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201cA civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos lan houses. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o Facebook \u2013 sem escalas. (....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. (Helo\u00edsa Seixas, O Globo, 14 de dezembro de 2013)","id":505928,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Somos um povo f\u00fatil? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u201cNo Brasil, tudo vira moda. At\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o de rua.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ouvi essa frase de um motorista de t\u00e1xi durante os acontecimentos de junho, e achei um exagero. Rebati, dizendo que o povo nas ruas tinha um significado imenso e ira propiciar a mudan\u00e7a de v\u00e1rias leis. Ele me olhou pelo retrovisor e respondeu que era verdade, mas que via muitos jovens, a caminho das manifesta\u00e7\u00f5es, agindo como se estivessem indo para um bloco de carnaval. \u201c<em>\u00c9 a onda do momento<\/em>\u201d, insistiu. \u201c<em>Daqui a pouco passa<\/em>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em poucas semanas, as manifesta\u00e7\u00f5es come\u00e7aram a esvaziar. Os motivos eram muitos: a a\u00e7\u00e3o dos <em>black blocks<\/em>, as depreda\u00e7\u00f5es, a viol\u00eancia da pol\u00edcia, as den\u00fancias de interesses escusos por parte de pol\u00edticos, milicianos, traficantes. Mas n\u00e3o pude deixar de pensar nas palavras do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tornei a pensar nelas h\u00e1 algumas semanas, ao voltar de uma viagem de quase um m\u00eas \u00e0 Alemanha. Ao desembarcar no Brasil, fui tomada pela sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo um pa\u00eds de modismos. Um povo f\u00fatil. Sei que \u00e9 um clich\u00ea essa hist\u00f3ria de ir \u00e0 Europa e voltar falando de \u201c<em>um banho de civiliza\u00e7\u00e3o<\/em>\u201d. Sempre fui contra isso. Mas, desta vez \u2013 depois de visitar 11 museus, duas exposi\u00e7\u00f5es, de ir a um concerto de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de visitar uma feira gigantesca de livros \u2013, alguma coisa aconteceu comigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Acho que uma das raz\u00f5es dessa sensa\u00e7\u00e3o foi a leitura, durante a viagem, do livro de M\u00e1rio Vargas Llosa, \u201c<em>A civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo<\/em>\u201d. Embora em alguns pontos eu discorde do escritor, o livro me chamou a aten\u00e7\u00e3o para a destrui\u00e7\u00e3o da cultura no mundo moderno, em favor do entretenimento. Esse conceito me deixou pensando no Brasil \u2013 nesse pa\u00eds que n\u00e3o l\u00ea livros, mas onde quase todo mundo tem celular. Onde se veem, nos bairros pobres, antenas parab\u00f3licas sobre casas miser\u00e1veis, onde h\u00e1 mais televisores do que geladeiras, e onde, em vez de bibliotecas, temos <em>lan houses<\/em>. Pa\u00eds que parece ter passado, em massa, do analfabetismo funcional para o <em>Facebook<\/em> \u2013 sem escalas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(....) Voltei da viagem com essa sensa\u00e7\u00e3o de que somos mesmo f\u00fateis, superficiais, e me lembrei do motorista de t\u00e1xi. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Helo\u00edsa Seixas<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 14 de dezembro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Cr\u00f4nica","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419212,"slug":"lingua-portuguesa-cronica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte passagem do texto: Em Guarulhos, por exemplo, o relat\u00f3rio diz que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular levou \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de novos reservat\u00f3rios e a uma melhor distribui\u00e7\u00e3o. Sobre o sinal indicativo de crase marcado no trecho, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":85972,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-oficial-area-atividades-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:52:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2501788,"hashId":"c8c95d48ce0b05b380729276dc7ac379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguinte passagem do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Em Guarulhos, por exemplo, o relat\u00f3rio diz que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular levou <\/em><strong><em><u>\u00e0<\/u><\/em><\/strong><em> instala\u00e7\u00e3o de novos reservat\u00f3rios e a uma melhor distribui\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sinal indicativo de crase marcado no trecho, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9947293,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi usado incorretamente no trecho.","id":9947289,"corpo":"<p>Foi usado incorretamente no trecho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativo, j\u00e1 que o uso somente de artigo poderia ocorrer.","id":9947290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativo, j\u00e1 que o uso somente de artigo poderia ocorrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 gramaticalmente correto nesse contexto, mas causa problemas de clareza ao texto.","id":9947291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 gramaticalmente correto nesse contexto, mas causa problemas de clareza ao texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio em todas as constru\u00e7\u00f5es que incluem o verbo \"levar\".","id":9947292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio em todas as constru\u00e7\u00f5es que incluem o verbo \"levar\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correto e deve-se em parte ao fato de que o verbo \"levar\", nesse caso, pede o uso de preposi\u00e7\u00e3o.","id":9947293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto e deve-se em parte ao fato de que o verbo \"levar\", nesse caso, pede o uso de preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8, leia o texto abaixo.-ONG da Gr\u00e3-Bretanha diz que Una\u00ed e mais tr\u00eas munic\u00edpios do Brasil s\u00e3o exemplos para o mundo na gest\u00e3o p\u00fablica da \u00e1gua -Fonte: BBC Brasil -\tO gerenciamento de \u00e1gua e esgoto feito pelo setor p\u00fablico em quatro munic\u00edpios do Brasil \u00e9 citado como exemplo e inspira\u00e7\u00e3o por uma ONG da Gr\u00e3-Bretanha [...].\tSegundo o documento, lan\u00e7ado por ocasi\u00e3o do Dia Mundial da \u00c1gua, iniciativas p\u00fablicas nas cidades de Alagoinhas (BA), Guarulhos (SP), Porto Alegre (RS) e Una\u00ed (MG) \"mostram uma vis\u00e3o de universalidade, justi\u00e7a e igualdade\".\tA ONG World Development Movement, respons\u00e1vel pelo relat\u00f3rio, diz que os fornecedores de \u00e1gua nas quatro cidades \"oferecem inspira\u00e7\u00e3o para aqueles interessados em combater a crise global de \u00e1gua\".\t\"Est\u00e1 claro que esses fornecedores municipais no Brasil podem nos ensinar muito sobre como ter redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua democr\u00e1ticas e eficientes\", disse o diretor da ONG, Benedict Southworth.\t\"Eles oferecem uma vis\u00e3o de \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico que coloca o usu\u00e1rio no cora\u00e7\u00e3o de tudo e d\u00e1 inspira\u00e7\u00e3o a outros fornecedores que t\u00eam grandes dificuldades com o desafio de levar \u00e1gua aos mais pobres.\"\tMobiliza\u00e7\u00e3o - Todos os casos brasileiros analisados pela ONG no relat\u00f3rio intitulado Going Public: Southern Solutions to the Global Water Crisis t\u00eam em comum a a\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria comunidade em conjunto com o poder p\u00fablico para melhorar o servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto.\tEm Guarulhos, por exemplo, o relat\u00f3rio diz que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular levou \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de novos reservat\u00f3rios e a uma melhor distribui\u00e7\u00e3o.\tNo caso de Porto Alegre, outro projeto teve como destaque a participa\u00e7\u00e3o das mulheres, e a comunidade assumiu parte da responsabilidade pela qualidade do servi\u00e7o.\tEm uma nota comunicando a divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, a World Development Movement tamb\u00e9m cita o an\u00fancio feito pelo governo brit\u00e2nico de que vai apoiar parcerias com empresas p\u00fablicas de \u00e1gua e esgoto de outros pa\u00edses e diz que espera que os brit\u00e2nicos aproveitem os bons exemplos do Brasil.\t\"O conhecimento adquirido por empresas p\u00fablicas de \u00e1gua em pa\u00edses do sul, como o Brasil, \u00e9 uma imensa fonte n\u00e3o aproveitada que pode nos ajudar a combater a crise global de \u00e1gua\", disse Southworth.\t-(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/ pmu\/ index.php\/ 2012-12-21-16-56- 25\/ destaque-mundial.html) ","id":543757,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>1 <\/strong>a <strong>8<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ONG da Gr\u00e3-Bretanha diz que Una\u00ed e mais tr\u00eas munic\u00edpios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>do Brasil s\u00e3o exemplos para o mundo na gest\u00e3o p\u00fablica da <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00e1gua <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">Fonte: BBC Brasil <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO gerenciamento de \u00e1gua e esgoto feito pelo setor p\u00fablico em quatro munic\u00edpios do Brasil \u00e9 citado como exemplo e inspira\u00e7\u00e3o por uma ONG da Gr\u00e3-Bretanha [...].<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSegundo o documento, lan\u00e7ado por ocasi\u00e3o do Dia Mundial da \u00c1gua, iniciativas p\u00fablicas nas cidades de Alagoinhas (BA), Guarulhos (SP), Porto Alegre (RS) e Una\u00ed (MG) \"mostram uma vis\u00e3o de universalidade, justi\u00e7a e igualdade\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ONG <em>World Development Movement<\/em>, respons\u00e1vel pelo relat\u00f3rio, diz que os fornecedores de \u00e1gua nas quatro cidades \"oferecem inspira\u00e7\u00e3o para aqueles interessados em combater a crise global de \u00e1gua\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Est\u00e1 claro que esses fornecedores municipais no Brasil podem nos ensinar muito sobre como ter redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua democr\u00e1ticas e eficientes\", disse o diretor da ONG, Benedict Southworth.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Eles oferecem uma vis\u00e3o de \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico que coloca o usu\u00e1rio no cora\u00e7\u00e3o de tudo e d\u00e1 inspira\u00e7\u00e3o a outros fornecedores que t\u00eam grandes dificuldades com o desafio de levar \u00e1gua aos mais pobres.\"<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMobiliza\u00e7\u00e3o - Todos os casos brasileiros analisados pela ONG no relat\u00f3rio intitulado <em>Going Public:<\/em> <em>Southern Solutions to the Global Water Crisis<\/em> t\u00eam em comum a a\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria comunidade em conjunto com o poder p\u00fablico para melhorar o servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm Guarulhos, por exemplo, o relat\u00f3rio diz que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular levou \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de novos reservat\u00f3rios e a uma melhor distribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo caso de Porto Alegre, outro projeto teve como destaque a participa\u00e7\u00e3o das mulheres, e a comunidade assumiu parte da responsabilidade pela qualidade do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm uma nota comunicando a divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, a <em>World Development Movement <\/em>tamb\u00e9m cita o an\u00fancio feito pelo governo brit\u00e2nico de que vai apoiar parcerias com empresas p\u00fablicas de \u00e1gua e esgoto de outros pa\u00edses e diz que espera que os brit\u00e2nicos aproveitem os bons exemplos do Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"O conhecimento adquirido por empresas p\u00fablicas de \u00e1gua em pa\u00edses do sul, como o Brasil, \u00e9 uma imensa fonte n\u00e3o aproveitada que pode nos ajudar a combater a crise global de \u00e1gua\", disse Southworth.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/ pmu\/ index.php\/ 2012-12-21-16-56- 25\/ destaque-mundial.html) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em : Todos os casos brasileiros analisados pela ONG no relat\u00f3rio intitulado Going Public: Southern Solutions to the Global Water Crisis t\u00eam em comum a a\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria comunidade em conjunto com o poder p\u00fablico para melhorar o servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto., a forma verbal sublinhada :","provas":[{"id":85972,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria","id":25861,"slug":"oficial-area-atividades-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-oficial-area-atividades-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Oficial - \u00c1rea: Atividades de Secretaria - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:52:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2501767,"hashId":"73a33fd57e4f2bdb58de39ce9099e248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em : <em>Todos os casos brasileiros analisados pela ONG no relat\u00f3rio intitulado <\/em>Going Public: Southern Solutions to the Global Water Crisis<em> <\/em><strong><em><u>t\u00eam<\/u><\/em><\/strong><em> em comum a a\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria comunidade em conjunto com o poder p\u00fablico para melhorar o servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto., <\/em>a forma verbal sublinhada :<\/p>","resposta":9947219,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aparece no singular, mas deveria estar flexionada no plural.","id":9947217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparece no singular, mas deveria estar flexionada no plural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aparece no singular, para garantir a concord\u00e2ncia.","id":9947218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparece no singular, para garantir a concord\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 no plural, concordando com o sujeito.","id":9947219,"corpo":"<p>est\u00e1 no plural, concordando com o sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 no plural, mas deveria aparecer no singular.","id":9947220,"corpo":"<p>est\u00e1 no plural, mas deveria aparecer no singular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fere as normas de concord\u00e2ncia nominal.","id":9947221,"corpo":"<p>fere as normas de concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8, leia o texto abaixo.-ONG da Gr\u00e3-Bretanha diz que Una\u00ed e mais tr\u00eas munic\u00edpios do Brasil s\u00e3o exemplos para o mundo na gest\u00e3o p\u00fablica da \u00e1gua -Fonte: BBC Brasil -\tO gerenciamento de \u00e1gua e esgoto feito pelo setor p\u00fablico em quatro munic\u00edpios do Brasil \u00e9 citado como exemplo e inspira\u00e7\u00e3o por uma ONG da Gr\u00e3-Bretanha [...].\tSegundo o documento, lan\u00e7ado por ocasi\u00e3o do Dia Mundial da \u00c1gua, iniciativas p\u00fablicas nas cidades de Alagoinhas (BA), Guarulhos (SP), Porto Alegre (RS) e Una\u00ed (MG) \"mostram uma vis\u00e3o de universalidade, justi\u00e7a e igualdade\".\tA ONG World Development Movement, respons\u00e1vel pelo relat\u00f3rio, diz que os fornecedores de \u00e1gua nas quatro cidades \"oferecem inspira\u00e7\u00e3o para aqueles interessados em combater a crise global de \u00e1gua\".\t\"Est\u00e1 claro que esses fornecedores municipais no Brasil podem nos ensinar muito sobre como ter redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua democr\u00e1ticas e eficientes\", disse o diretor da ONG, Benedict Southworth.\t\"Eles oferecem uma vis\u00e3o de \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico que coloca o usu\u00e1rio no cora\u00e7\u00e3o de tudo e d\u00e1 inspira\u00e7\u00e3o a outros fornecedores que t\u00eam grandes dificuldades com o desafio de levar \u00e1gua aos mais pobres.\"\tMobiliza\u00e7\u00e3o - Todos os casos brasileiros analisados pela ONG no relat\u00f3rio intitulado Going Public: Southern Solutions to the Global Water Crisis t\u00eam em comum a a\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria comunidade em conjunto com o poder p\u00fablico para melhorar o servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto.\tEm Guarulhos, por exemplo, o relat\u00f3rio diz que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular levou \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de novos reservat\u00f3rios e a uma melhor distribui\u00e7\u00e3o.\tNo caso de Porto Alegre, outro projeto teve como destaque a participa\u00e7\u00e3o das mulheres, e a comunidade assumiu parte da responsabilidade pela qualidade do servi\u00e7o.\tEm uma nota comunicando a divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, a World Development Movement tamb\u00e9m cita o an\u00fancio feito pelo governo brit\u00e2nico de que vai apoiar parcerias com empresas p\u00fablicas de \u00e1gua e esgoto de outros pa\u00edses e diz que espera que os brit\u00e2nicos aproveitem os bons exemplos do Brasil.\t\"O conhecimento adquirido por empresas p\u00fablicas de \u00e1gua em pa\u00edses do sul, como o Brasil, \u00e9 uma imensa fonte n\u00e3o aproveitada que pode nos ajudar a combater a crise global de \u00e1gua\", disse Southworth.\t-(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/ pmu\/ index.php\/ 2012-12-21-16-56- 25\/ destaque-mundial.html) ","id":543757,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>1 <\/strong>a <strong>8<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ONG da Gr\u00e3-Bretanha diz que Una\u00ed e mais tr\u00eas munic\u00edpios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>do Brasil s\u00e3o exemplos para o mundo na gest\u00e3o p\u00fablica da <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00e1gua <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">Fonte: BBC Brasil <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO gerenciamento de \u00e1gua e esgoto feito pelo setor p\u00fablico em quatro munic\u00edpios do Brasil \u00e9 citado como exemplo e inspira\u00e7\u00e3o por uma ONG da Gr\u00e3-Bretanha [...].<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSegundo o documento, lan\u00e7ado por ocasi\u00e3o do Dia Mundial da \u00c1gua, iniciativas p\u00fablicas nas cidades de Alagoinhas (BA), Guarulhos (SP), Porto Alegre (RS) e Una\u00ed (MG) \"mostram uma vis\u00e3o de universalidade, justi\u00e7a e igualdade\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ONG <em>World Development Movement<\/em>, respons\u00e1vel pelo relat\u00f3rio, diz que os fornecedores de \u00e1gua nas quatro cidades \"oferecem inspira\u00e7\u00e3o para aqueles interessados em combater a crise global de \u00e1gua\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Est\u00e1 claro que esses fornecedores municipais no Brasil podem nos ensinar muito sobre como ter redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua democr\u00e1ticas e eficientes\", disse o diretor da ONG, Benedict Southworth.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Eles oferecem uma vis\u00e3o de \u00e1gua e saneamento b\u00e1sico que coloca o usu\u00e1rio no cora\u00e7\u00e3o de tudo e d\u00e1 inspira\u00e7\u00e3o a outros fornecedores que t\u00eam grandes dificuldades com o desafio de levar \u00e1gua aos mais pobres.\"<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMobiliza\u00e7\u00e3o - Todos os casos brasileiros analisados pela ONG no relat\u00f3rio intitulado <em>Going Public:<\/em> <em>Southern Solutions to the Global Water Crisis<\/em> t\u00eam em comum a a\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria comunidade em conjunto com o poder p\u00fablico para melhorar o servi\u00e7o de \u00e1gua e esgoto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm Guarulhos, por exemplo, o relat\u00f3rio diz que a mobiliza\u00e7\u00e3o popular levou \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de novos reservat\u00f3rios e a uma melhor distribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo caso de Porto Alegre, outro projeto teve como destaque a participa\u00e7\u00e3o das mulheres, e a comunidade assumiu parte da responsabilidade pela qualidade do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm uma nota comunicando a divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, a <em>World Development Movement <\/em>tamb\u00e9m cita o an\u00fancio feito pelo governo brit\u00e2nico de que vai apoiar parcerias com empresas p\u00fablicas de \u00e1gua e esgoto de outros pa\u00edses e diz que espera que os brit\u00e2nicos aproveitem os bons exemplos do Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"O conhecimento adquirido por empresas p\u00fablicas de \u00e1gua em pa\u00edses do sul, como o Brasil, \u00e9 uma imensa fonte n\u00e3o aproveitada que pode nos ajudar a combater a crise global de \u00e1gua\", disse Southworth.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/ pmu\/ index.php\/ 2012-12-21-16-56- 25\/ destaque-mundial.html) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2501767","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe:\"[. .. ] o nome teve origem ainda no s\u00e9culo XIX, quando os negros [. .. ] se refugiavam na Gruta [. .. ]\" Assinale a alternativa em que a palavra em destaque introduza a mesma circunst\u00e2ncia do termo destacado no trecho acima.","provas":[{"id":85974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:50:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502953,"hashId":"0e90fc4ea9427fbf4cfd6f5b1f8d56f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"[. .. ] o nome teve origem ainda no s\u00e9culo XIX, <\/em><strong><em><u>quando<\/u><\/em><\/strong><em> os negros [. .. ] se refugiavam na Gruta [. .. ]\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra em destaque introduza a mesma circunst\u00e2ncia do termo destacado no trecho acima.<\/p>","resposta":9952114,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma destas ocupa\u00e7\u00f5es parecia por\u00e9m apraz\u00edvel ao meu amigo - porque, apesar da mansid\u00e3o e harmonia dos seus modos, frequentemente arremessava para o tapete numa rebeli\u00e3o de homem livre aquela agenda que o escravizava. (E\u00e7a de Queir\u00f3s, A Cidade e as Serras)","id":9952111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma destas ocupa\u00e7\u00f5es parecia por\u00e9m apraz\u00edvel ao meu amigo - <strong><u>porque<\/u><\/strong>, apesar da mansid\u00e3o e harmonia dos seus modos, frequentemente arremessava para o tapete numa rebeli\u00e3o de homem livre aquela agenda que o escravizava. (E\u00e7a de Queir\u00f3s,<em> A Cidade e as Serras<\/em>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ela estava no seu papel, ele, por\u00e9m, \u00e9 que n\u00e3o estava no dele. (Lima Barreto, A Mulher do Anacleto)","id":9952112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela estava no seu papel, ele, <strong><u>por\u00e9m<\/u><\/strong>, \u00e9 que n\u00e3o estava no dele. (Lima Barreto, <em>A Mulher do Anacleto<\/em>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Voto, pois, para que comecemos j\u00e1 a aplicar-lhe os passes. (Joaquim Manuel de Macedo, A Moreninha)","id":9952113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voto, <strong><u>pois<\/u><\/strong>, para que comecemos j\u00e1 a aplicar-lhe os passes. (Joaquim Manuel de Macedo, <em>A Moreninha<\/em>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desde que Rubi\u00e3o ali chegou, n\u00e3o cuidou ela mais que de atra\u00ed-lo. (Machado de Assis, Quincas Borba)","id":9952114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Desde que<\/u><\/strong> Rubi\u00e3o ali chegou, n\u00e3o cuidou ela mais que de atra\u00ed-lo. (Machado de Assis, <em>Quincas Borba<\/em>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sa\u00ed, portanto, da minha aldeia e fui para o Porto expor com desassombro ao sol da civiliza\u00e7\u00e3o os meus talentos em mat\u00e9ria de governa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. (Camilo Castelo Branco, Cora\u00e7\u00e3o, cabe\u00e7a e est\u00f4mago)","id":9952115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00ed, <strong><u>portanto<\/u><\/strong>, da minha aldeia e fui para o Porto expor com desassombro ao sol da civiliza\u00e7\u00e3o os meus talentos em mat\u00e9ria de governa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. (Camilo Castelo Branco, <em>Cora\u00e7\u00e3o, cabe\u00e7a e est\u00f4mago<\/em>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 32 a 35 baseiam-se no texto a seguir.Una\u00ed: aspectos f\u00edsicos __Situada na Mesorregi\u00e3o do Noroeste de Minas e na Microrregi\u00e3o de Una\u00ed, com \u00e1rea de 8.464 km2, Una\u00ed limita-se ao norte com os munic\u00edpios de Cabeceira Grande, Buritis e Arinos; ao sul com Paracatu e Brazil\u00e2ndia de Minas; a leste com Dom Bosco, Natal\u00e2ndia, Bonfin\u00f3polis de Minas e Uruana de Minas, e a oeste com Cristalina (GO).__A altitude m\u00e1xima \u00e9 de 1.001 metros acima do n\u00edvel do mar. A Sede Municipal, a 640 metros de altitude, tem sua posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica determinada pelo paralelo de 16\u00ba 22' 45\" de latitude sul, em sua interse\u00e7\u00e3o com o meridiano de 46\u00ba 53' 45\" de longitude oeste.__A topografia de Una\u00ed \u00e9 plana. O territ\u00f3rio apresenta 60% de sua \u00e1rea plana, ondulada em 25% e montanhosa em 15%, pertencendo \u00e0 bacia hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco.Serra Taquaril__O clima \u00e9 tropical \u00famido com temperaturas variando entre m\u00e1ximas de 35 e m\u00ednimas de 10. A temperatura m\u00e9dia anual \u00e9 de 24 graus. A precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica m\u00e9dia anual \u00e9 de 1.200 mm. [ ... ]__Entre os principais acidentes geogr\u00e1ficos destacamse: Gruta do Tamboril, Gruta do Gentio, Cachoeira da Jiboia (120m de queda livre), Cachoeira do Queimado, Cachoeira do Rio Preto (2 km do centro da cidade), Gruta do Quilombo (o nome teve origem ainda no s\u00e9culo XIX, quando os negros, descontentes com as severas condi\u00e7\u00f5es de trabalho nas Minas de Outro de Paracatu, se refugiavam na Gruta), Pedra, Serra Geral do Rio Preto, Serra do Pico, Serra do Jata\u00ed.* Pedra da Fartura - Localiza-se na Fazenda Pedra. Tem o formato do chap\u00e9u de Duque de Caxias. * Serra Geral do Rio Preto - Divisor das microbacias dos Rios Preto e Urucuia.* Serra do Pico e Serra do Jata\u00ed - Alongadas e paralelas, separam vertentes do Ribeir\u00e3o Roncador e do Cana brava.(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gav.br\/pmu\/index.php\/2012-12-21-16-56- 25\/aspectos-fisicos.html)","id":543900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>32 <\/strong>a <strong>35<\/strong> baseiam-se no texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Una\u00ed: aspectos f\u00edsicos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Situada na Mesorregi\u00e3o do Noroeste de Minas e na Microrregi\u00e3o de Una\u00ed, com \u00e1rea de 8.464 km<sup>2<\/sup>, Una\u00ed limita-se ao norte com os munic\u00edpios de Cabeceira Grande, Buritis e Arinos; ao sul com Paracatu e Brazil\u00e2ndia de Minas; a leste com Dom Bosco, Natal\u00e2ndia, Bonfin\u00f3polis de Minas e Uruana de Minas, e a oeste com Cristalina (GO).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A altitude m\u00e1xima \u00e9 de 1.001 metros acima do n\u00edvel do mar. A Sede Municipal, a 640 metros de altitude, tem sua posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica determinada pelo paralelo de 16\u00ba 22' 45\" de latitude sul, em sua interse\u00e7\u00e3o com o meridiano de 46\u00ba 53' 45\" de longitude oeste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A topografia de Una\u00ed \u00e9 plana. O territ\u00f3rio apresenta 60% de sua \u00e1rea plana, ondulada em 25% e montanhosa em 15%, pertencendo \u00e0 bacia hidrogr\u00e1fica do Rio S\u00e3o Francisco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Serra Taquaril<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O clima \u00e9 tropical \u00famido com temperaturas variando entre m\u00e1ximas de 35 e m\u00ednimas de 10. A temperatura m\u00e9dia anual \u00e9 de 24 graus. A precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica m\u00e9dia anual \u00e9 de 1.200 mm. [ ... ]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Entre os principais acidentes geogr\u00e1ficos destacamse: Gruta do Tamboril, Gruta do Gentio, Cachoeira da Jiboia (120m de queda livre), Cachoeira do Queimado, Cachoeira do Rio Preto (2 km do centro da cidade), Gruta do Quilombo (o nome teve origem ainda no s\u00e9culo XIX, quando os negros, descontentes com as severas condi\u00e7\u00f5es de trabalho nas Minas de Outro de Paracatu, se refugiavam na Gruta), Pedra, Serra Geral do Rio Preto, Serra do Pico, Serra do Jata\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Pedra da Fartura - Localiza-se na Fazenda Pedra. Tem o formato do chap\u00e9u de Duque de Caxias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Serra Geral do Rio Preto - Divisor das microbacias dos Rios Preto e Urucuia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">* Serra do Pico e Serra do Jata\u00ed - Alongadas e paralelas, separam vertentes do Ribeir\u00e3o Roncador e do Cana brava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gav.br\/pmu\/index.php\/2012-12-21-16-56- <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>25\/aspectos-fisicos.html)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2502953","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o encontra-se correta:","provas":[{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:27:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2098042,"hashId":"7cac69c40e6f35ec1057970d6835da54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o encontra-se correta:<\/p>","resposta":8204350,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O novo mundo em constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o da economia global e dos grandes conglomerados mundiais.","id":8204350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo mundo em constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o da economia global e dos grandes conglomerados mundiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nunca os pa\u00edses integraram, t\u00e3o intensamente, suas economias. ","id":8204351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca os pa\u00edses integraram, t\u00e3o intensamente, suas economias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nosso mundo, \u00e9 um mundo no qual impera a liberdade econ\u00f4mica, e a busca pela efici\u00eancia. \u00c9 o triunfo do liberalismo.","id":8204352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nosso mundo, \u00e9 um mundo no qual impera a liberdade econ\u00f4mica, e a busca pela efici\u00eancia. \u00c9 o triunfo do liberalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As grandes empresas, se entendem por todos os continentes, ignorando fronteiras, e jogando por terra as barreiras nacionais. ","id":8204353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As grandes empresas, se entendem por todos os continentes, ignorando fronteiras, e jogando por terra as barreiras nacionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra e o autor que respondem \u00e0 quest\u00e3o acima s\u00e3o expoentes do Movimento: ","provas":[{"id":68849,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Igarat\u00e1","sigla":"","id":5296,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-igarata-sp"},"banca":{"nome":"Conrio Concursos","descricao":"Conrio Concursos - Conrio","sigla":"Conrio","oab":false,"id":897,"slug":"conrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-igarata-sp-2014-conrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Conrio - Prefeitura de Igarat\u00e1 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 22:27:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2098090,"hashId":"ea69bf79d3397169a33a94402c9c57db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obra e o autor que respondem \u00e0 quest\u00e3o acima s\u00e3o expoentes do Movimento: <\/p>","resposta":8204472,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rom\u00e2ntico. ","id":8204471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rom\u00e2ntico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realista. ","id":8204472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Barroco.","id":8204473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barroco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssico.","id":8204474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pol\u00edtica monet\u00e1ria consiste nas medidas que o governo adota para controlar a oferta monet\u00e1ria e a taxa de juros e, com isso, afetar a atividade econ\u00f4mica. Uma pol\u00edtica monet\u00e1ria expansionista tem como efeito deslocar a curva de oferta monet\u00e1ria para a esquerda, aumentando a taxa de juros.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728120,"hashId":"1b31059f56dd9f0ab9319fe2ee172769","enunciado":"Pol\u00edtica monet\u00e1ria consiste nas medidas que o governo adota\r\npara controlar a oferta monet\u00e1ria e a taxa de juros e, com isso,\r\nafetar a atividade econ\u00f4mica. Uma pol\u00edtica monet\u00e1ria\r\nexpansionista tem como efeito deslocar a curva de oferta\r\nmonet\u00e1ria para a esquerda, aumentando a taxa de juros.","resposta":2489178,"anulada":false,"rotulo":182,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2489178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2489177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 macroeconomia, julgue os itens subsequentes.","id":319831,"enunciado":"No que se refere \u00e0 macroeconomia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":181,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 a 185","ordem":181},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Keynesiana","oab":false,"nome":"Teoria Keynesiana","pai":403942,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403944,"slug":"economia-e-financas-teoria-keynesiana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/728120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imposto inflacion\u00e1rio s\u00e3o recursos provenientes da emiss\u00e3o de moeda destinados a atender o aumento da demanda por encaixes reais pelo p\u00fablico, quando existe infla\u00e7\u00e3o ou crescimento econ\u00f4mico.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728123,"hashId":"73ec21f058a6eae923e367ecbbfdd2e3","enunciado":"Imposto inflacion\u00e1rio s\u00e3o recursos provenientes da emiss\u00e3o de\r\nmoeda destinados a atender o aumento da demanda por\r\nencaixes reais pelo p\u00fablico, quando existe infla\u00e7\u00e3o ou\r\ncrescimento econ\u00f4mico.","resposta":2489184,"anulada":false,"rotulo":185,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2489184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2489183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 macroeconomia, julgue os itens subsequentes.","id":319831,"enunciado":"No que se refere \u00e0 macroeconomia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":181,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 a 185","ordem":181},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agregados Monet\u00e1rios e N\u00e3o Monet\u00e1rios (M1, M2, M3 e M4)","oab":false,"nome":"Agregados Monet\u00e1rios e N\u00e3o Monet\u00e1rios (M1, M2, M3 e M4)","pai":403937,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413005,"slug":"economia-e-financas-agregados-monetarios-e-nao-monetarios-m1-m2-m3-e-m4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/728123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as importa\u00e7\u00f5es forem iguais \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, o setor externo est\u00e1 em equil\u00edbrio e a poupan\u00e7a externa \u00e9 nula.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728124,"hashId":"fbe5996e3b2c34f0c28d918c3416fb9c","enunciado":"Se as importa\u00e7\u00f5es forem iguais \u00e0s exporta\u00e7\u00f5es, o setor externo\r\nest\u00e1 em equil\u00edbrio e a poupan\u00e7a externa \u00e9 nula.","resposta":2489185,"anulada":false,"rotulo":186,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2489186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2489185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos gastos p\u00fablicos, ao d\u00e9ficit p\u00fablico, \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o e \u00e0 poupan\u00e7a.","id":319832,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos gastos p\u00fablicos, ao d\u00e9ficit\r\np\u00fablico, \u00e0 tributa\u00e7\u00e3o e \u00e0 poupan\u00e7a.","rotulo":186,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 186 a 190","ordem":186},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7a Comercial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7a Comercial","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412942,"slug":"economia-e-financas-balanca-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PIB Nominal x Real","oab":false,"nome":"PIB Nominal x Real","pai":412906,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412912,"slug":"economia-e-financas-pib-nominal-x-real"}],"slug":"economia-e-financas\/728124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os princ\u00edpios norteadores do direito eleitoral brasileiro incluem-se o princ\u00edpio da igualdade, o princ\u00edpio do devido processo legal, o princ\u00edpio da publicidade e o princ\u00edpio da preclus\u00e3o ou da eventualidade.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728343,"hashId":"915f1d0fdfe318077998e0cd82587ba1","enunciado":"Entre os princ\u00edpios norteadores do direito eleitoral brasileiro\r\nincluem-se o princ\u00edpio da igualdade, o princ\u00edpio do devido\r\nprocesso legal, o princ\u00edpio da publicidade e o princ\u00edpio da\r\npreclus\u00e3o ou da eventualidade.","resposta":2489623,"anulada":false,"rotulo":184,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2489624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2489623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios do direito eleitoral, julgue os itens a seguir.","id":319891,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios do direito eleitoral, julgue os itens a seguir.","rotulo":181,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 a 184","ordem":181},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Fontes e Princ\u00edpios do Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Fontes e Princ\u00edpios do Direito Eleitoral","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403986,"slug":"direito-eleitoral-conceito-historico-fontes-e-principios-do-direito-eleitoral"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/728343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para el autor, un peri\u00f3dico y un disco se usan para abandonar o arrinconar.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728640,"hashId":"ad2937b04af53e55e485b98aab5f6511","enunciado":"Para el autor, un peri\u00f3dico y un disco se usan para abandonar\r\no arrinconar.","resposta":2490436,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2490437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2490436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319957,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/08.gif>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402360,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/728640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador","id":3982,"slug":"tecnico-judiciario-area-desenho-auxiliador-por-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana foi aprovada e nomeada para o cargo de servidora do TJCE; Joaquina, servidora do TJCE, foi promovida para outro cargo no mesmo \u00f3rg\u00e3o; Cristina foi designada para ocupar fun\u00e7\u00e3o gratificada no TJCE; Elaine, servidora do TJCE, foi removida para outro cargo em outra comarca. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a obrigatoriedade de prestar compromisso de desempenhar com honra e lealdade as fun\u00e7\u00f5es do cargo a ser assumido atinge","provas":[{"id":21653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494,"slug":"tecnico-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"},{"id":21655,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador","id":3982,"slug":"tecnico-judiciario-area-desenho-auxiliador-por-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-desenho-auxiliador-por-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenho Auxiliador por Computador - 2014"},{"id":21654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"},{"id":21656,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":730279,"hashId":"7146b424e9d1855737a16a6b1a43cf12","enunciado":"Ana foi aprovada e nomeada para o cargo de servidora do\r\nTJCE; Joaquina, servidora do TJCE, foi promovida para outro\r\ncargo no mesmo \u00f3rg\u00e3o; Cristina foi designada para ocupar fun\u00e7\u00e3o\r\ngratificada no TJCE; Elaine, servidora do TJCE, foi removida para\r\noutro cargo em outra comarca.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, a obrigatoriedade de prestar compromisso de\r\ndesempenhar com honra e lealdade as fun\u00e7\u00f5es do cargo a ser\r\nassumido atinge","resposta":2498091,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joaquina e Elaine.","id":2498089,"corpo":"Joaquina e Elaine.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente Cristina.","id":2498090,"corpo":"somente Cristina.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente Ana.","id":2498091,"corpo":"somente Ana.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente Elaine.","id":2498092,"corpo":"somente Elaine.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ana e Cristina.","id":2498093,"corpo":"Ana e Cristina.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320202,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ CE","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ CE","pai":395793,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395794,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ce"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/730279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos poderes da administra\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":730372,"hashId":"8ac163a6cffcce4ea315082f9dc764b7","enunciado":"A respeito dos poderes da administra\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2498555,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em respeito ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, o Congresso Nacional n\u00e3o pode sustar ato normativo do Poder Executivo.","id":2498554,"corpo":"Em respeito ao princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, o\r\nCongresso Nacional n\u00e3o pode sustar ato normativo do Poder\r\nExecutivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um dos meios pelo quais a administra\u00e7\u00e3o exerce seu poder de pol\u00edcia \u00e9 a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos de car\u00e1ter geral e abstrato.","id":2498555,"corpo":"Um dos meios pelo quais a administra\u00e7\u00e3o exerce seu poder de\r\npol\u00edcia \u00e9 a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos de car\u00e1ter geral e\r\nabstrato.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A delega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico para outra pessoa jur\u00eddica configura exemplo de desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":2498556,"corpo":"A delega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00f5es de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico para outra\r\npessoa jur\u00eddica configura exemplo de desconcentra\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao tomar conhecimento da ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o disciplinar, a administra\u00e7\u00e3o deve, em um primeiro momento, avaliar a conveni\u00eancia e oportunidade da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo.","id":2498557,"corpo":"Ao tomar conhecimento da ocorr\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o disciplinar,\r\na administra\u00e7\u00e3o deve, em um primeiro momento, avaliar a\r\nconveni\u00eancia e oportunidade da instaura\u00e7\u00e3o de processo\r\nadministrativo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O poder regulamentar \u00e9 prerrogativa conferida \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para expedir normas de car\u00e1ter geral, em raz\u00e3o de eventuais lacunas, com a finalidade de complementar ou modificar a lei.","id":2498558,"corpo":"O poder regulamentar \u00e9 prerrogativa conferida \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica para expedir normas de car\u00e1ter geral, em raz\u00e3o de\r\neventuais lacunas, com a finalidade de complementar ou\r\nmodificar a lei.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320206,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/730372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que fundamentam a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":730379,"hashId":"28c29c47ef35f7aaf9577ac55d95b924","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que fundamentam a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2498591,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A publicidade marca o in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o dos efeitos do ato administrativo e, em determinados casos, obriga ao administrado seu cumprimento.","id":2498589,"corpo":"A publicidade marca o in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o dos efeitos do ato\r\nadministrativo e, em determinados casos, obriga ao\r\nadministrado seu cumprimento.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da autotutela, a administra\u00e7\u00e3o pode, a qualquer tempo, anular os atos eivados de v\u00edcio de ilegalidade.","id":2498590,"corpo":"Pelo princ\u00edpio da autotutela, a administra\u00e7\u00e3o pode, a qualquer\r\ntempo, anular os atos eivados de v\u00edcio de ilegalidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O regime jur\u00eddico-administrativo compreende o conjunto de regras e princ\u00edpios que norteia a atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico e o coloca numa posi\u00e7\u00e3o privilegiada.","id":2498591,"corpo":"O regime jur\u00eddico-administrativo compreende o conjunto de\r\nregras e princ\u00edpios que norteia a atua\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico e o\r\ncoloca numa posi\u00e7\u00e3o privilegiada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A necessidade da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 demonstrada, no texto constitucional, quando assegura ao servidor p\u00fablico o exerc\u00edcio irrestrito do direito de greve.","id":2498592,"corpo":"A necessidade da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9\r\ndemonstrada, no texto constitucional, quando assegura ao\r\nservidor p\u00fablico o exerc\u00edcio irrestrito do direito de greve.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, que imp\u00f5e ao administrador o dever de indicar os pressupostos de fato e de direito que determinam a pr\u00e1tica do ato, n\u00e3o possui fundamento constitucional.","id":2498593,"corpo":"O princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, que imp\u00f5e\r\nao administrador o dever de indicar os pressupostos de fato e\r\nde direito que determinam a pr\u00e1tica do ato, n\u00e3o possui\r\nfundamento constitucional.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320206,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o, relev\u00e2ncia e tipologia","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00e3o, relev\u00e2ncia e tipologia","pai":407784,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407785,"slug":"direito-administrativo-nocao-relevancia-e-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/730379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria","id":11478,"slug":"analista-de-politica-regulatoria"},{"descricao":"Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11480,"slug":"analista-processual-area-supervisao-da-educacao-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tabela verdade associada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o P possui mais de 20 linhas.","provas":[{"id":21511,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria","id":11478,"slug":"analista-de-politica-regulatoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-de-politica-regulatoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria - 2014"},{"id":21514,"cargo":{"descricao":"Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11480,"slug":"analista-processual-area-supervisao-da-educacao-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-processual-area-supervisao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":730498,"hashId":"01cf9940bce284431e7f37b51565d9dc","enunciado":"A tabela verdade associada \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o P possui mais de 20\r\nlinhas.","resposta":2499134,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2499133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2499134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cNos processos seletivos, se o candidato for p\u00f3s-graduado ou souber falar ingl\u00eas, mas apresentar defici\u00eancias em l\u00edngua portuguesa, essas defici\u00eancias n\u00e3o ser\u00e3o toleradas\u201d, julgue os itens seguintes acerca da l\u00f3gica sentencial.","id":320218,"enunciado":"Considerando a proposi\u00e7\u00e3o P: \u201cNos processos seletivos, se o\r\ncandidato for p\u00f3s-graduado ou souber falar ingl\u00eas, mas apresentar\r\ndefici\u00eancias em l\u00edngua portuguesa, essas defici\u00eancias n\u00e3o ser\u00e3o\r\ntoleradas\u201d, julgue os itens seguintes acerca da l\u00f3gica sentencial.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411078,"slug":"raciocinio-logico-construcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/730498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria","id":11478,"slug":"analista-de-politica-regulatoria"},{"descricao":"Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11480,"slug":"analista-processual-area-supervisao-da-educacao-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio do direito de greve no servi\u00e7o p\u00fablico federal \u00e9 leg\u00edtimo, mesmo sem a regulamenta\u00e7\u00e3o por lei espec\u00edfica.","provas":[{"id":21511,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria","id":11478,"slug":"analista-de-politica-regulatoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-de-politica-regulatoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista de Pol\u00edtica Regulat\u00f3ria - 2014"},{"id":21514,"cargo":{"descricao":"Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11480,"slug":"analista-processual-area-supervisao-da-educacao-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-processual-area-supervisao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista Processual - \u00c1rea Supervis\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":730510,"hashId":"f3bf9b3ea674cc285d50b5eb9c913231","enunciado":"O exerc\u00edcio do direito de greve no servi\u00e7o p\u00fablico federal \u00e9\r\nleg\u00edtimo, mesmo sem a regulamenta\u00e7\u00e3o por lei espec\u00edfica.","resposta":2499157,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2499157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2499158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na CF e na jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens subsecutivos acerca do exerc\u00edcio do direito de greve no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":320222,"enunciado":"Com base na CF e na jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens\r\nsubsecutivos acerca do exerc\u00edcio do direito de greve no servi\u00e7o\r\np\u00fablico.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de perda do cargo de servidor","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de perda do cargo de servidor","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407618,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-perda-do-cargo-de-servidor"}],"slug":"direito-constitucional\/730510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos atos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21658,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730628,"hashId":"450deb1475ba404d860e30008790ec00","enunciado":"No que se refere aos atos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499656,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As formas de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo incluem a cassa\u00e7\u00e3o, a anula\u00e7\u00e3o e a reintegra\u00e7\u00e3o.","id":2499654,"corpo":"As formas de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo incluem a\r\ncassa\u00e7\u00e3o, a anula\u00e7\u00e3o e a reintegra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os atos administrativos distinguem-se dos atos legislativos, entre outros fatores, por serem individuais, enquanto os atos legislativos s\u00e3o atos gerais.","id":2499655,"corpo":"Os atos administrativos distinguem-se dos atos legislativos,\r\nentre outros fatores, por serem individuais, enquanto os atos\r\nlegislativos s\u00e3o atos gerais.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o convalid\u00e1veis tanto os atos administrativos vinculados quanto os discricion\u00e1rios.","id":2499656,"corpo":"S\u00e3o convalid\u00e1veis tanto os atos administrativos vinculados\r\nquanto os discricion\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A autoexecutoriedade \u00e9 um atributo presente em todos os atos administrativos.","id":2499657,"corpo":"A autoexecutoriedade \u00e9 um atributo presente em todos os atos\r\nadministrativos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o configura-se como ato discricion\u00e1rio e gratuito.","id":2499658,"corpo":"A autoriza\u00e7\u00e3o configura-se como ato discricion\u00e1rio e gratuito.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320245,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/730628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21658,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730629,"hashId":"bb6f62afc70d1780357fc89a8fa3a8a3","enunciado":"Acerca do regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2499661,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado pode transferir, eventualmente, mediante contrato, a titularidade do servi\u00e7o p\u00fablico para empresa concession\u00e1ria ou permission\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o servi\u00e7o continuar\u00e1 sendo prestado sob o regime de direito p\u00fablico.","id":2499659,"corpo":"O Estado pode transferir, eventualmente, mediante contrato, a\r\ntitularidade do servi\u00e7o p\u00fablico para empresa concession\u00e1ria ou\r\npermission\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o servi\u00e7o continuar\u00e1 sendo\r\nprestado sob o regime de direito p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico difere da permiss\u00e3o, entre outros fatores, pelo instrumento, haja vista que a concess\u00e3o \u00e9 formalizada mediante contrato e a permiss\u00e3o, mediante termo.","id":2499660,"corpo":"A concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico difere da permiss\u00e3o, entre\r\noutros fatores, pelo instrumento, haja vista que a concess\u00e3o \u00e9\r\nformalizada mediante contrato e a permiss\u00e3o, mediante termo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios que regem os servi\u00e7os p\u00fablicos: atualidade, universalidade, continuidade, modicidade das tarifas e cortesia na presta\u00e7\u00e3o.","id":2499661,"corpo":"S\u00e3o princ\u00edpios que regem os servi\u00e7os p\u00fablicos: atualidade,\r\nuniversalidade, continuidade, modicidade das tarifas e cortesia\r\nna presta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a subconcess\u00e3o do contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, dado seu car\u00e1ter personal\u00edssimo, conforme expressa previs\u00e3o legal.","id":2499662,"corpo":"\u00c9 vedada a subconcess\u00e3o do contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, dado seu car\u00e1ter personal\u00edssimo, conforme expressa\r\nprevis\u00e3o legal.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enquadram-se no conceito de servi\u00e7o p\u00fablico apenas as atividades de oferecimento de utilidade ou comodidade material \u00e0 coletividade que o Estado desempenha por si pr\u00f3prio, com exclusividade, sob o regime de direito p\u00fablico.","id":2499663,"corpo":"Enquadram-se no conceito de servi\u00e7o p\u00fablico apenas as\r\natividades de oferecimento de utilidade ou comodidade\r\nmaterial \u00e0 coletividade que o Estado desempenha por si\r\npr\u00f3prio, com exclusividade, sob o regime de direito p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320245,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404392,"slug":"direito-administrativo-principios-do-servico-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/730629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o das penas, das medidas de seguran\u00e7a e dos benef\u00edcios penais do condenado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":21658,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2014-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":730652,"hashId":"5162a8c17bab96b1463c2665fe5f6b9b","enunciado":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o das penas, das medidas de seguran\u00e7a e dos\r\nbenef\u00edcios penais do condenado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2499778,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cometimento de crime doloso anteriormente \u00e0 concess\u00e3o do benef\u00edcio do livramento condicional n\u00e3o enseja a revoga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio.","id":2499774,"corpo":"O cometimento de crime doloso anteriormente \u00e0 concess\u00e3o do\r\nbenef\u00edcio do livramento condicional n\u00e3o enseja a revoga\u00e7\u00e3o do\r\nbenef\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A medida de seguran\u00e7a, por n\u00e3o possuir natureza de san\u00e7\u00e3o penal, n\u00e3o se sujeita a prazo prescricional.","id":2499775,"corpo":"A medida de seguran\u00e7a, por n\u00e3o possuir natureza de san\u00e7\u00e3o\r\npenal, n\u00e3o se sujeita a prazo prescricional.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ, na dosimetria da pena, os fatos posteriores ao crime em julgamento n\u00e3o podem ser utilizados para configurar reincid\u00eancia, mas podem servir de fundamento para valorar negativamente a culpabilidade, a personalidade e a conduta social do r\u00e9u.","id":2499776,"corpo":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ, na dosimetria da pena,\r\nos fatos posteriores ao crime em julgamento n\u00e3o podem ser\r\nutilizados para configurar reincid\u00eancia, mas podem servir de\r\nfundamento para valorar negativamente a culpabilidade, a\r\npersonalidade e a conduta social do r\u00e9u.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o do condenado poder\u00e1 ser requerida ap\u00f3s a decorr\u00eancia do prazo de cinco anos, contado do dia em que for extinta, de qualquer modo, a pena ou terminar sua execu\u00e7\u00e3o, computando-se o per\u00edodo de prova da suspens\u00e3o e o do livramento condicional.","id":2499777,"corpo":"A reabilita\u00e7\u00e3o do condenado poder\u00e1 ser requerida ap\u00f3s a\r\ndecorr\u00eancia do prazo de cinco anos, contado do dia em que for\r\nextinta, de qualquer modo, a pena ou terminar sua execu\u00e7\u00e3o,\r\ncomputando-se o per\u00edodo de prova da suspens\u00e3o e o do\r\nlivramento condicional.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Penal, r\u00e9u prim\u00e1rio condenado \u00e0 pena de dois anos de reclus\u00e3o pelo crime de furto qualificado consumado n\u00e3o pode se beneficiar da suspens\u00e3o condicional da pena.","id":2499778,"corpo":"De acordo com o C\u00f3digo Penal, r\u00e9u prim\u00e1rio condenado \u00e0\r\npena de dois anos de reclus\u00e3o pelo crime de furto qualificado\r\nconsumado n\u00e3o pode se beneficiar da suspens\u00e3o condicional\r\nda pena.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320246,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional da Pena (sursis)","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional da Pena (sursis)","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406291,"slug":"direito-penal-suspensao-condicional-da-pena-sursis"}],"slug":"direito-penal\/730652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535,"slug":"medico-area-cardiologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Infantil","id":5267,"slug":"medico-cirurgiao-infantil"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Estados Unidos foram retratados na imprensa iraniana, por muitos anos, como o \u201cGrande Sat\u00e3\u201d, o respons\u00e1vel pelos problemas que afligiam o mundo e, em especial, a popula\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds.O mundo surpreendeu-se com:","provas":[{"id":21820,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Psiquiatra - 2014"},{"id":21817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2014"},{"id":21826,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2014"},{"id":21822,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287,"slug":"medico-radiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Radiologista - 2014"},{"id":21812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279,"slug":"medico-nefrologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Nefrologista - 2014"},{"id":21810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2014"},{"id":21815,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Oncologista - 2014"},{"id":21818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2014"},{"id":21814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftamologista","id":7615,"slug":"medico-oftamologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-oftamologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Oftamologista - 2014"},{"id":21824,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Reumatologista - 2014"},{"id":21816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Ortopedista - 2014"},{"id":21819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Pneumologista - 2014"},{"id":21825,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-urologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Urologista - 2014"},{"id":21811,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Infectologista - 2014"},{"id":21813,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Medico Neuropediatra - 2014"},{"id":21674,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Neurologia - 2014"},{"id":21681,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2014"},{"id":21678,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Dermatologista - 2014"},{"id":21680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Endocrinologista - 2014"},{"id":21676,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil","id":10067,"slug":"medico-area-psiquiatria-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-area-psiquiatria-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria Infantil - 2014"},{"id":21677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Cardiologista - 2014"},{"id":21673,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-esf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico ESF - 2014"},{"id":21683,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Geriatra - 2014"},{"id":21670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535,"slug":"medico-area-cardiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-area-cardiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2014"},{"id":21671,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2014"},{"id":21661,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"},{"id":21660,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Assistente Social - 2014"},{"id":21664,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Farmac\u00eautico - 2014"},{"id":21672,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Infantil","id":5267,"slug":"medico-cirurgiao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico-cirurgiao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Infantil - 2014"},{"id":21668,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - 2014"},{"id":21665,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":21662,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":730679,"hashId":"d72b50e92bde39f69ab2542540e2c62f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados Unidos foram retratados na imprensa iraniana, por muitos anos, como o \u201cGrande Sat\u00e3\u201d, o respons\u00e1vel pelos problemas que afligiam o mundo e, em especial, a popula\u00e7\u00e3o daquele pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O mundo surpreendeu-se com:<\/p>","resposta":2499909,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O presidente iraniano Hassan Rouhani expressou vontade de buscar a reaproxima\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos, logo ap\u00f3s assumir o poder, em agosto.","id":2499909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente iraniano Hassan Rouhani expressou vontade de buscar a reaproxima\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos, logo ap\u00f3s assumir o poder, em agosto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O presidente iraniano Hassan Rouhani, que assumiu o poder em agosto, reatou as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com os Estados Unidos e reabriu a Embaixada Norte americana em Teer\u00e3, fechada desde 2009 quando foi invadida pela Guarda Revolucion\u00e1ria.","id":2499910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente iraniano Hassan Rouhani, que assumiu o poder em agosto, reatou as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com os Estados Unidos e reabriu a Embaixada Norte americana em Teer\u00e3, fechada desde 2009 quando foi invadida pela Guarda Revolucion\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O presidente iraniano Mohammad Khatami, que assumiu o poder em 2013, reatou as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com os Estados Unidos e reabriu a Embaixada norte-americana em Teer\u00e3, fechada desde 2009, quando foi invadida pela Guarda Revolucion\u00e1ria.","id":2499911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente iraniano Mohammad Khatami, que assumiu o poder em 2013, reatou as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com os Estados Unidos e reabriu a Embaixada norte-americana em Teer\u00e3, fechada desde 2009, quando foi invadida pela Guarda Revolucion\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O presidente iraniano Mahmoud Ahmadinejad, que assumiu o poder em 2013, reatou as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com os Estados Unidos e reabriu a Embaixada norte-americana em Teer\u00e3, fechada desde 1979, quando foi invadida pelo ex\u00e9rcito do ex-governante Rheza Pahlevi.","id":2499912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente iraniano Mahmoud Ahmadinejad, que assumiu o poder em 2013, reatou as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com os Estados Unidos e reabriu a Embaixada norte-americana em Teer\u00e3, fechada desde 1979, quando foi invadida pelo ex\u00e9rcito do ex-governante Rheza Pahlevi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O presidente iraniano Ali Khamenei, o l\u00edder religioso m\u00e1ximo Hassan Rouhani e o primeiro ministro Mahmoud Ahmadinejad enviaram emiss\u00e1rios a Washington e Jerusal\u00e9m, objetivando normalizar as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e econ\u00f4micas com os Estados Unidos e Israel.","id":2499913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente iraniano Ali Khamenei, o l\u00edder religioso m\u00e1ximo Hassan Rouhani e o primeiro ministro Mahmoud Ahmadinejad enviaram emiss\u00e1rios a Washington e Jerusal\u00e9m, objetivando normalizar as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e econ\u00f4micas com os Estados Unidos e Israel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/730679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica","id":16043,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Duas sequ\u00eancias proteicas com tamanho superior a 100 amino\u00e1cidos e que possuam 47% de identidade s\u00e3o consideradas hom\u00f3logas.","provas":[{"id":33537,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica","id":16043,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica-enzimologia-p5-3-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":33456,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica-quimica-p5-3-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica - 2014"},{"id":27388,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica-cosmetico-lingua-inglesa-p5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":913580,"hashId":"6c8e02471d0a83b0d10bbe29d55d370c","enunciado":"Duas sequ\u00eancias proteicas com tamanho superior a 100\r\namino\u00e1cidos e que possuam 47% de identidade s\u00e3o\r\nconsideradas hom\u00f3logas.","resposta":3202405,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3202406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3202405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao sequenciamento de fragmentos de cDNA (transcritos).","id":353360,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao sequenciamento de\r\nfragmentos de cDNA (transcritos).","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/913580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica","id":16043,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica convencional de sequenciamento Sanger, que produz at\u00e9 384 sequ\u00eancias por corrida, pode ser utilizada para o sequenciamento do genoma do v\u00edrus Ebola.","provas":[{"id":33537,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica","id":16043,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica-enzimologia-p5-3-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":33456,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica-quimica-p5-3-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica - 2014"},{"id":27388,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica-cosmetico-lingua-inglesa-p5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":913586,"hashId":"25ca9e159588bbe2f3fc1014211c7ada","enunciado":"A t\u00e9cnica convencional de sequenciamento Sanger, que produz\r\nat\u00e9 384 sequ\u00eancias por corrida, pode ser utilizada para o\r\nsequenciamento do genoma do v\u00edrus Ebola.","resposta":3202417,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3202417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3202418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O v\u00edrus Ebola pertence \u00e0 fam\u00edlia Filoviridae, cujo g\u00eanero Ebolavirus apresenta atualmente cinco subtipos: Zaire ebolavirus, Sudan ebolavirus, Tai Forest ebolavirus, Reston ebolavirus e Bundibugyo ebolavirus. Acerca das ferramentas que podem auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a desse v\u00edrus, julgue os itens que se seguem.","id":353362,"enunciado":"O v\u00edrus Ebola pertence \u00e0 fam\u00edlia Filoviridae, cujo g\u00eanero\r\nEbolavirus apresenta atualmente cinco subtipos: Zaire ebolavirus,\r\nSudan ebolavirus, Tai Forest ebolavirus, Reston ebolavirus e\r\nBundibugyo ebolavirus. Acerca das ferramentas que podem auxiliar\r\nna identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a desse v\u00edrus, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/913586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica","id":16043,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A programa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica consiste na busca de uma solu\u00e7\u00e3o para um problema computacional, em um grande espa\u00e7o de procura, por meio de c\u00e1lculos iterativos.","provas":[{"id":27388,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica-cosmetico-lingua-inglesa-p5-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica - 2014"},{"id":33456,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica","id":16033,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-fisica-quimica-p5-3-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea F\u00edsica - 2014"},{"id":33537,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica","id":16043,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-informatica-enzimologia-p5-3-lingua-francesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - Area Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":913638,"hashId":"95419c854aad08863cb2d002be224558","enunciado":"A programa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica consiste na busca de uma solu\u00e7\u00e3o\r\npara um problema computacional, em um grande espa\u00e7o de\r\nprocura, por meio de c\u00e1lculos iterativos.","resposta":3202522,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3202522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3202521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a algoritmos e bancos de dados aplicados \u00e0 bioinform\u00e1tica.","id":353372,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a algoritmos e bancos de dados\r\naplicados \u00e0 bioinform\u00e1tica.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/913638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joseph M. Juran definiu um princ\u00edpio da qualidade ao qual deu o nome em honra ao economista italiano Vilfredo Pareto. Conhecido como Lei de Pareto, estabelece:","provas":[{"id":59709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-fundepes-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 18:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1829972,"hashId":"1962ff8756f5def25f0b9640edeff058","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joseph M. Juran definiu um princ\u00edpio da qualidade ao qual deu o nome em honra ao economista italiano Vilfredo Pareto. Conhecido como Lei de Pareto, estabelece:<\/p>","resposta":7019796,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separar o necess\u00e1rio do desnecess\u00e1rio, descartando o que n\u00e3o \u00e9 \u00fatil.","id":7019793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separar o necess\u00e1rio do desnecess\u00e1rio, descartando o que n\u00e3o \u00e9 \u00fatil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a empresa precisa prever as necessidades e superar expectativas do cliente.","id":7019794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa precisa prever as necessidades e superar expectativas do cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a base da garantia da qualidade est\u00e1 no planejamento e na sistematiza\u00e7\u00e3o dos processos.","id":7019795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a base da garantia da qualidade est\u00e1 no planejamento e na sistematiza\u00e7\u00e3o dos processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80% das consequ\u00eancias adv\u00eam de 20% das causas.","id":7019796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80% das consequ\u00eancias adv\u00eam de 20% das causas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de desempenho desej\u00e1vel na empresa deve ser o de \u201cZero Defeito\u201d.","id":7019797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o padr\u00e3o de desempenho desej\u00e1vel na empresa deve ser o de \u201cZero Defeito\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","oab":false,"nome":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","pai":412881,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412882,"slug":"economia-e-financas-otimo-de-pareto-eficiencia-de-pareto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o de desenhos e o bom entendimento das Normas t\u00e9cnicas fazem parte das habilidades do t\u00e9cnico industrial em mec\u00e2nica. O desenho abaixo caracteriza uma pe\u00e7a fundida que deve ser submetida a um processo mec\u00e2nico posteriormente. O algarismo 5 e o s\u00edmbolo \u00e0 direita dele significam:Fonte: Trennepohl, 2010","provas":[{"id":59709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-fundepes-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 18:02:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1829988,"hashId":"7975233831d8908ca0a7e32b54aeaa4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interpreta\u00e7\u00e3o de desenhos e o bom entendimento das Normas t\u00e9cnicas fazem parte das habilidades do t\u00e9cnico industrial em mec\u00e2nica. O desenho abaixo caracteriza uma pe\u00e7a fundida que deve ser submetida a um processo mec\u00e2nico posteriormente. O algarismo 5 e o s\u00edmbolo \u00e0 direita dele significam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59709\/questao\/1829988-20210731095156000000-0.png\" width=\"247\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Trennepohl, 2010<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7019869,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a mais do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica que a pe\u00e7a vai passar por t\u00eampera.","id":7019865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a mais do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica que a pe\u00e7a vai passar por t\u00eampera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a mais do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica que a pe\u00e7a vai passar por revenimento.","id":7019866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a mais do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica que a pe\u00e7a vai passar por revenimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a menos do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica que a pe\u00e7a vai passar por revenimento. ","id":7019867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a menos do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica que a pe\u00e7a vai passar por revenimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a mais do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica que o material da pe\u00e7a \u00e9 ferro fundido.","id":7019868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a mais do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica que o material da pe\u00e7a \u00e9 ferro fundido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a mais do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica rugosidade. ","id":7019869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero 5 indica que a superf\u00edcie fundida deve ter 5mm de espessura a mais do que a dimens\u00e3o nominal da cota correspondente. O s\u00edmbolo indica rugosidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427793,"slug":"engenharia-mecanica-desenho-tecnico-mecanico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um morador de uma zona rural construiu uma cisterna reutilizando tr\u00eas diferentes manilhas de concreto, conforme mostrado na figura abaixo. Considere cada manilha como um cilindro perfeito, todos os tr\u00eas com altura de 4 p\u00e9s e as seguintes medidas de di\u00e2metro interno:A \u2013 32 polegadas B \u2013 40 polegadas C \u2013 60 polegadasQuando o n\u00edvel da cisterna estiver em 75%, qual ser\u00e1 o volume de \u00e1gua armazenado?","provas":[{"id":59709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"casal-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-fundepes-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 18:02:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":1829981,"hashId":"b969c4600fc51bc11caa039f7f72a6fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um morador de uma zona rural construiu uma cisterna reutilizando tr\u00eas diferentes manilhas de concreto, conforme mostrado na figura abaixo. Considere cada manilha como um cilindro perfeito, todos os tr\u00eas com altura de 4 p\u00e9s e as seguintes medidas de di\u00e2metro interno:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 32 polegadas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 40 polegadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> C \u2013 60 polegadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59709\/questao\/1829981-20210731094832000000-0.png\" width=\"248\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o n\u00edvel da cisterna estiver em 75%, qual ser\u00e1 o volume de \u00e1gua armazenado?<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7019834,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,3 m3","id":7019833,"corpo":"<p>3,3 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,2 m3","id":7019834,"corpo":"<p>2,2 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,6 m3","id":7019835,"corpo":"<p>1,6 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,1 m3","id":7019836,"corpo":"<p>1,1 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,6 m3","id":7019837,"corpo":"<p>0,6 m<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427793,"slug":"engenharia-mecanica-desenho-tecnico-mecanico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo HTTPS \u00e9 utilizado, em regra, quando se deseja evitar que a informa\u00e7\u00e3o transmitida entre o cliente e o servidor seja visualizada por terceiros, como por exemplo no caso de compras online. A exist\u00eancia na barra de tarefas de um cadeado (que pode ficar do lado esquerdo ou direito, dependendo do navegador utilizado) demonstra:","provas":[{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-auditor-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 10:22:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968560,"hashId":"f913acfd8e8b8300c67325d729533405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo HTTPS \u00e9 utilizado, em regra, quando se deseja evitar que a informa\u00e7\u00e3o transmitida entre o cliente e o servidor seja visualizada por terceiros, como por exemplo no caso de compras online. A exist\u00eancia na barra de tarefas de um cadeado (que pode ficar do lado esquerdo ou direito, dependendo do navegador utilizado) demonstra:<\/p>","resposta":7632214,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina segura (SSL);","id":7632214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certifica\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina segura (SSL);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a contra antiv\u00edrus;","id":7632215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a contra antiv\u00edrus;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00e1gina sem protocolo de seguran\u00e7a SQL;","id":7632216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina sem protocolo de seguran\u00e7a SQL;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das op\u00e7\u00f5es acima.","id":7632217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das op\u00e7\u00f5es acima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884,"slug":"analista-tecnico-juridico-direito"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Arquitetura, Urbanismo e Engenharia","id":20960,"slug":"analista-tecnico-area-arquitetura-urbanismo-e-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar 11\/1996, constituem prerrogativas dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, EXCETO","provas":[{"id":21469,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito","id":3884,"slug":"analista-tecnico-juridico-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2014-instituto-aocp-analista-tecnico-juridico-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - Jur\u00eddico: Direito - 2014"},{"id":51707,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Arquitetura, Urbanismo e Engenharia","id":20960,"slug":"analista-tecnico-area-arquitetura-urbanismo-e-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2014-instituto-aocp-analista-tecnico-area-arquitetura-urbanismo-e-engenharia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Arquitetura, Urbanismo e Engenharia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 05:03:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":720975,"hashId":"57985a1c0b1bec5e351f8c883d73899b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar 11\/1996, constituem prerrogativas dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, EXCETO<\/p>","resposta":2469479,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber o mesmo tratamento jur\u00eddico protocolar dispensado aos membros do Poder Judici\u00e1rio e Conselheiros do Tribunal de Contas junto aos quais oficiem.","id":2469475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber o mesmo tratamento jur\u00eddico protocolar dispensado aos membros do Poder Judici\u00e1rio e Conselheiros do Tribunal de Contas junto aos quais oficiem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dispor e utilizar livremente, nas comarcas em que servir, de instala\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e condignas nos pr\u00e9dios dos f\u00f3runs.","id":2469476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor e utilizar livremente, nas comarcas em que servir, de instala\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias e condignas nos pr\u00e9dios dos f\u00f3runs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gozar de inviolabilidade pelas opini\u00f5es que externar ou pelo teor de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais ou procedimentos, nos limites de sua independ\u00eancia funcional.","id":2469477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gozar de inviolabilidade pelas opini\u00f5es que externar ou pelo teor de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais ou procedimentos, nos limites de sua independ\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"receber intima\u00e7\u00e3o pessoal em qualquer processo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da entrega dos autos com vista.","id":2469478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber intima\u00e7\u00e3o pessoal em qualquer processo e grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da entrega dos autos com vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser processado e julgado originariamente pelo Juiz da Comarca onde exerce o cargo, nos crimes comuns e de responsabilidade, ressalvadas exce\u00e7\u00f5es de ordem constitucional.","id":2469479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser processado e julgado originariamente pelo Juiz da Comarca onde exerce o cargo, nos crimes comuns e de responsabilidade, ressalvadas exce\u00e7\u00f5es de ordem constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318044,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 34","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE BA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE BA","pai":395416,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2937,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/720975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de compet\u00eancias pode ser empregada adequadamente como ferramenta organizacional de","provas":[{"id":25599,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":25600,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2014-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":869107,"hashId":"1808355f9e43845694709fdd2869f00e","enunciado":"A an\u00e1lise de compet\u00eancias pode ser empregada adequadamente\r\ncomo ferramenta organizacional de","resposta":3023364,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento.","id":3023362,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recrutamento de candidatos qualificados no mercado.","id":3023363,"corpo":"recrutamento de candidatos qualificados no mercado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades e requisitos de carreira.","id":3023364,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o de oportunidades e requisitos de carreira.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"escolha dos melhores instrumentos de sele\u00e7\u00e3o.","id":3023365,"corpo":"escolha dos melhores instrumentos de sele\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o do desempenho esperado no trabalho.","id":3023366,"corpo":"verifica\u00e7\u00e3o do desempenho esperado no trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345888,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/869107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em uma organiza\u00e7\u00e3o matricial fraca, o poder gerencial de dois gerentes de projeto seja limitado. Um gerente percebeu que, na verdade, \u00e9 um facilitador de projetos e o outro, que atua como coordenador de projetos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que o gerente facilitador de projetos","provas":[{"id":25606,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":869403,"hashId":"e81aa7d3e7008d62f89b23d384dfb30e","enunciado":"Considere que, em uma organiza\u00e7\u00e3o matricial fraca, o poder\r\ngerencial de dois gerentes de projeto seja limitado. Um gerente\r\npercebeu que, na verdade, \u00e9 um facilitador de projetos e o outro,\r\nque atua como coordenador de projetos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que o gerente facilitador de projetos","resposta":3024846,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 subordinado a um gerente de n\u00edvel mais alto que o n\u00edvel praticado por ele.","id":3024842,"corpo":"est\u00e1 subordinado a um gerente de n\u00edvel mais alto que o n\u00edvel\r\npraticado por ele.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possui autoridade em rela\u00e7\u00e3o a alguns assuntos.","id":3024843,"corpo":"possui autoridade em rela\u00e7\u00e3o a alguns assuntos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um gerente funcional t\u00edpico de organiza\u00e7\u00f5es matriciais fracas.","id":3024844,"corpo":"\u00e9 um gerente funcional t\u00edpico de organiza\u00e7\u00f5es matriciais fracas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode tomar mais decis\u00f5es que o coordenador de projetos.","id":3024845,"corpo":"pode tomar mais decis\u00f5es que o coordenador de projetos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode tomar decis\u00f5es.","id":3024846,"corpo":"n\u00e3o pode tomar decis\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345925,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/869403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores e protocolos da fam\u00edlia TCP\/IP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25606,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":869421,"hashId":"251987a6b38ec4e8ea57d39517ca9ddb","enunciado":"Acerca de redes de computadores e protocolos da fam\u00edlia TCP\/IP,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3024935,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ICMP (Internet Control Message Protocol), que atua tanto na camada de redes quanto na de transporte, \u00e9 utilizado principalmente para detectar e corrigir erros de transmiss\u00e3o dos pacotes.","id":3024932,"corpo":"O ICMP (Internet Control Message Protocol), que atua tanto\r\nna camada de redes quanto na de transporte, \u00e9 utilizado\r\nprincipalmente para detectar e corrigir erros de transmiss\u00e3o dos\r\npacotes.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ARP (Address Resolution Protocol) permite descobrir o endere\u00e7o IP a partir de um endere\u00e7o Ethernet. Esse processo \u00e9 realizado na camada de enlace para permitir o envio correto do pacote ao destinat\u00e1rio.","id":3024933,"corpo":"O ARP (Address Resolution Protocol) permite descobrir o\r\nendere\u00e7o IP a partir de um endere\u00e7o Ethernet. Esse processo \u00e9\r\nrealizado na camada de enlace para permitir o envio correto do\r\npacote ao destinat\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"UDP (User Datagram Protocol) \u00e9 um protocolo da camada de transporte que, por n\u00e3o ser confi\u00e1vel, n\u00e3o possui checksum em seu cabe\u00e7alho.","id":3024934,"corpo":"UDP (User Datagram Protocol) \u00e9 um protocolo da camada de\r\ntransporte que, por n\u00e3o ser confi\u00e1vel, n\u00e3o possui checksum em\r\nseu cabe\u00e7alho.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"HTTP \u00e9 um protocolo da camada de aplica\u00e7\u00e3o executado sobre o TCP e que, quando utiliza o m\u00e9todo de conex\u00f5es paralelas, permite enviar uma solicita\u00e7\u00e3o por conex\u00e3o TCP e executar v\u00e1rias conex\u00f5es em paralelo.","id":3024935,"corpo":"HTTP \u00e9 um protocolo da camada de aplica\u00e7\u00e3o executado sobre\r\no TCP e que, quando utiliza o m\u00e9todo de conex\u00f5es paralelas,\r\npermite enviar uma solicita\u00e7\u00e3o por conex\u00e3o TCP e executar\r\nv\u00e1rias conex\u00f5es em paralelo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PPP (Point-to-Point Protocol) \u00e9 um protocolo da camada de transporte utilizado em redes de topologia em anel ou redes P2P.","id":3024936,"corpo":"PPP (Point-to-Point Protocol) \u00e9 um protocolo da camada de\r\ntransporte utilizado em redes de topologia em anel ou redes\r\nP2P.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345927,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/869421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o das empresas, na forma da Lei n. 8212\/91, \u00e9 correto afirmar que representa","provas":[{"id":43510,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:13:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1302902,"hashId":"7e8145271d4c59e4497e7e9b5cf06767","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o das empresas, na forma da Lei n. 8212\/91, \u00e9 correto afirmar que representa<\/p>","resposta":4750420,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4750420,"corpo":"<p align=justify>vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que\r\nseja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de\r\nreajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de\r\nservi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados que lhe prestem servi\u00e7os, destinados a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4750421,"corpo":"<p align=justify>vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados que lhe prestem servi\u00e7os, destinados a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma,\r\ninclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial,\r\nquer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos\r\ntermos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quinze por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4750422,"corpo":"<p align=justify>quinze por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que\r\nseja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de\r\nreajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de\r\nservi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quinze por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4750423,"corpo":"<p align=justify>quinze por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que\r\nseja a sua forma, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de\r\nreajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de\r\nservi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4750424,"corpo":"<p align=justify>vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que\r\nseja a sua forma, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de\r\nreajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de\r\nservi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o dos segurados","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00e3o dos segurados","pai":431070,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicao-dos-segurados"}],"slug":"direito-previdenciario\/1302902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se segurado obrigat\u00f3rio da Previd\u00eancia Social, nos termos da Lei 8213\/91,","provas":[{"id":43515,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":43541,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2014"},{"id":43522,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"},{"id":43533,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:13:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1303298,"hashId":"e35d7793c16f26495e3b734c906ab3d3","enunciado":"<p align=justify>Considera-se segurado obrigat\u00f3rio da Previd\u00eancia Social, nos termos da Lei 8213\/91,<\/p>","resposta":4752193,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ministro de confiss\u00e3o religiosa e o membro de instituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem religiosa.","id":4752193,"corpo":"<p align=justify>o ministro de confiss\u00e3o religiosa e o membro de instituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem religiosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o brasileiro civil que trabalha no exterior para organismo oficial internacional do qual o Brasil n\u00e3o \u00e9 membro efetivo, ainda que l\u00e1 domiciliado e contratado, salvo quando coberto por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.","id":4752194,"corpo":"<p align=justify>o brasileiro civil que trabalha no exterior para organismo oficial internacional do qual o Brasil n\u00e3o \u00e9 membro efetivo,\r\nainda que l\u00e1 domiciliado e contratado, salvo quando coberto por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quem presta servi\u00e7o de natureza urbana ou rural, em car\u00e1ter eventual, a uma ou mais empresas, com rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":4752195,"corpo":"<p align=justify>quem presta servi\u00e7o de natureza urbana ou rural, em car\u00e1ter eventual, a uma ou mais empresas, com rela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o exercente de mandato eletivo federal, estadual ou municipal, desde mesmo que vinculado a regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.","id":4752196,"corpo":"<p align=justify>o exercente de mandato eletivo federal, estadual ou municipal, desde mesmo que vinculado a regime pr\u00f3prio de\r\nprevid\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aquele que presta servi\u00e7o de natureza urbana ou rural \u00e0 empresa, em car\u00e1ter eventual, sem subordina\u00e7\u00e3o e mediante remunera\u00e7\u00e3o, exceto como diretor empregado.","id":4752197,"corpo":"<p align=justify>aquele que presta servi\u00e7o de natureza urbana ou rural \u00e0 empresa, em car\u00e1ter eventual, sem subordina\u00e7\u00e3o e mediante\r\nremunera\u00e7\u00e3o, exceto como diretor empregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados obrigat\u00f3rios","oab":true,"nome":"Segurados obrigat\u00f3rios","pai":407001,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1303298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o das empresas, na forma da Lei n. 8212\/91, \u00e9 correto afirmar que representa","provas":[{"id":43515,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":43541,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2014"},{"id":43522,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"},{"id":43533,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:13:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1303302,"hashId":"a016db85b76dfc909fb3a024253375b0","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o das empresas, na forma da Lei n. 8212\/91, \u00e9 correto afirmar que representa<\/p>","resposta":4752218,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4752218,"corpo":"<p align=justify>vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que\r\nseja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de\r\nreajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de\r\nservi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados que lhe prestem servi\u00e7os, destinados a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa","id":4752219,"corpo":"<p align=justify>vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados que lhe prestem servi\u00e7os, destinados a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma,\r\ninclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial,\r\nquer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos\r\ntermos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quinze por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4752220,"corpo":"<p align=justify>quinze por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que\r\nseja a sua forma, inclusive as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de\r\nreajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de\r\nservi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quinze por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4752221,"corpo":"<p align=justify>quinze por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que\r\nseja a sua forma, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de\r\nreajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de\r\nservi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.","id":4752222,"corpo":"<p align=justify>vinte por cento sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos\r\nsegurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que\r\nseja a sua forma, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de\r\nreajuste salarial, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de\r\nservi\u00e7os, nos termos da lei ou do contrato ou, ainda, de conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo de trabalho ou senten\u00e7a normativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1303302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":18434,"slug":"analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The technology tools mentioned in the text refer to:","provas":[{"id":43527,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":18434,"slug":"analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 05:13:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1303429,"hashId":"44331cf2bbd6e9a7f1c802b52d276f12","enunciado":"<p align=justify>The technology tools mentioned in the text refer to:<\/p>","resposta":4752806,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"schedule work.","id":4752803,"corpo":"<p align=justify>schedule work.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"the ready availability.","id":4752804,"corpo":"<p align=justify>the ready availability.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"personal commitments.","id":4752805,"corpo":"<p align=justify>personal commitments.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"the Internet and home computers.","id":4752806,"corpo":"<p align=justify>the Internet and home computers.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the questions that follow. How Telecommuting WorksTelecommuting, which is growing in popularity, allows employees to avoid long commutes. \u201cBrring,\u201d the alarm startles you out of a deep sleep. It\u2019s 8 a.m. on Monday morning. Time to head to the office. You roll out of bed, brush your teeth and stumble your way to the kitchen to grab some coffee. Moments later, you head to the office, still wearing your pajamas and fluffy slippers. Luckily for you, you don\u2019t have to go far \u2013 you work at home. Telecommuting, or working at home, has grown in popularity over the last 20 years. On an increasing basis, workers are saying \u201cno\u201d to long commutes and opting to work at home. In fact, the U.S. Census Bureau reports that the number of employees working from home grew by 23 percent from 1990 to 2000. Telecommuting workers revel in making their own schedule \u2013 allowing them to schedule work around family and personal commitments. With the ready availability of technology tools, like the Internet and home computers, companies are more willing to let employees work from home. (Adapted from: http:\/\/home.howstuffworks.com\/telecommuting.htm Access on 18 January, 2014)","id":408345,"enunciado":"<p align=\"justify\">Read the text below and answer the questions that\r\nfollow.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>How Telecommuting Works<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Telecommuting, which is growing in popularity, allows\r\nemployees to avoid long commutes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cBrring,\u201d the alarm startles you out of a deep sleep. It\u2019s\r\n8 a.m. on Monday morning. Time to head to the office.\r\nYou roll out of bed, brush your teeth and stumble your\r\nway to the kitchen to grab some coffee.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Moments later, you head to the office, still wearing\r\nyour pajamas and fluffy slippers. Luckily for you, you\r\ndon\u2019t have to go far \u2013 you work at home.\r\nTelecommuting, or working at home, has grown in\r\npopularity over the last 20 years.\r\n<\/p><p align=\"justify\">On an increasing basis, workers are saying \u201cno\u201d to\r\nlong commutes and opting to work at home. In fact,\r\nthe U.S. Census Bureau reports that the number of\r\nemployees working from home grew by 23 percent\r\nfrom 1990 to 2000.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Telecommuting workers revel in making their own\r\nschedule \u2013 allowing them to schedule work around\r\nfamily and personal commitments. With the ready\r\navailability of technology tools, like the Internet and\r\nhome computers, companies are more willing to let\r\nemployees work from home.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Adapted from:  http:\/\/home.howstuffworks.com\/telecommuting.htm Access on 18 January, 2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1303429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":18434,"slug":"analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unidade de refer\u00eancia para o planejamento da Pol\u00edtica Federal de Saneamento B\u00e1sico \u00e9 o(a):","provas":[{"id":43527,"cargo":{"descricao":"Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":18434,"slug":"analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2014-funcab-analista-fiscal-e-de-regulacao-de-servicos-de-abastecimento-de-agua-e-de-esgotamento-sanitario-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEPLAG MG - Analista Fiscal e de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Abastecimento de \u00c1gua e de Esgotamento Sanit\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:13:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1303432,"hashId":"24b36ee30ef4d83aa3f40f5c0d5945cc","enunciado":"<p align=justify>A unidade de refer\u00eancia para o planejamento da\r\nPol\u00edtica Federal de Saneamento B\u00e1sico \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":4752812,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Munic\u00edpio.","id":4752811,"corpo":"<p align=justify>Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bacia hidrogr\u00e1fica.","id":4752812,"corpo":"<p align=justify>Bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bioma.","id":4752813,"corpo":"<p align=justify>Bioma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estado.","id":4752814,"corpo":"<p align=justify>Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1303432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Letras","id":11235,"slug":"analista-do-seguro-social-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, na forma da Lei n. 8666\/93:","provas":[{"id":43536,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Letras","id":11235,"slug":"analista-do-seguro-social-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-letras","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Letras - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 05:13:39","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1303722,"hashId":"709a8edd6cf1cd46f2603a1a01cb38e1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, na forma da Lei n. 8666\/93:<\/p>","resposta":4754203,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o objeto deve ter natureza singular, ser t\u00e9cnico especializado e o futuro contratado possuir especializa\u00e7\u00e3o.","id":4754199,"corpo":"<p align=justify>Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o objeto deve ter natureza singular, ser t\u00e9cnico especializado e o futuro contratado possuir\r\nespecializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o objeto deve ter natureza singular, ser t\u00e9cnico independentemente da especializa\u00e7\u00e3o e o futuro contratado possuir not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","id":4754200,"corpo":"<p align=justify>Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o objeto deve ter natureza singular, ser t\u00e9cnico independentemente da especializa\u00e7\u00e3o e o\r\nfuturo contratado possuir not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caracteriza inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o o fato de haver poucas pessoas que atendam \u00e0s necessidades da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4754201,"corpo":"<p align=justify>Caracteriza inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o o fato de haver poucas pessoas que atendam \u00e0s necessidades da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos casos de licita\u00e7\u00e3o inexig\u00edvel, embora poss\u00edvel haver a competi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer das modalidades licitat\u00f3rias previstas nos comandos legais.","id":4754202,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de licita\u00e7\u00e3o inexig\u00edvel, embora poss\u00edvel haver a competi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer das\r\nmodalidades licitat\u00f3rias previstas nos comandos legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o objeto deve ter natureza singular, ser t\u00e9cnico especializado e o futuro contratado possuir not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.","id":4754203,"corpo":"<p align=justify>Na contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o objeto deve ter natureza singular, ser t\u00e9cnico especializado e o futuro contratado possuir\r\nnot\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1303722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da interpreta\u00e7\u00e3o da tirinha, analise as afirma\u00e7\u00f5es.l. O humor prov\u00e9m, unicamente, do texto n\u00e3o verbal.ll. Para compreender a tirinha de maneira adequada, \u00e9 preciso levar em considera\u00e7\u00e3o o fato de que urubus comem a carne de animais mortos.Ill. A tirinha somente pode ser compreendida por bi\u00f3logos especialistas no comportamento dos urubus.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":85974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo - 2014"},{"id":85973,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:47:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502269,"hashId":"892ce8b5ea5bd61304cb4ba1c5307b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da interpreta\u00e7\u00e3o da tirinha, analise as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. O humor prov\u00e9m, unicamente, do texto n\u00e3o verbal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll. Para compreender a tirinha de maneira adequada, \u00e9 preciso levar em considera\u00e7\u00e3o o fato de que urubus comem a carne de animais mortos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill. A tirinha somente pode ser compreendida por bi\u00f3logos especialistas no comportamento dos urubus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9949087,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l, somente.","id":9949086,"corpo":"<p>l, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ll, somente.","id":9949087,"corpo":"<p>ll, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lll, somente.","id":9949088,"corpo":"<p>lll, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas.","id":9949089,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":9949090,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 16 a 20 referem-se \u00e0 tirinha a seguir, do cartunista mineiro Alves.(http:\/\/www.fiqbh.com. br \/assets\/wp-content\/up\/oads\/2013\/08\/hoje03032013alves.jpg) ","id":543816,"enunciado":"<p>As <strong>quest\u00f5es <\/strong>de <strong>16 <\/strong>a<strong> 20 <\/strong>referem-se \u00e0 tirinha a seguir, do cartunista mineiro Alves.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85974\/grupo-questao\/543816-20220727111437000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/www.fiqbh.com. br \/assets\/wp-<\/p><p style=\"text-align: right;\">content\/up\/oads\/2013\/08\/hoje03032013alves.jpg) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2502269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \"rara\", em destaque no trecho \"a exist\u00eancia do ip\u00ea em habitat natural nos dias atuais \u00e9 rara entre a maioria das esp\u00e9cies\", exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado em :","provas":[{"id":85974,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo","id":25863,"slug":"analista-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Legislativo - 2014"},{"id":85973,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico","id":25862,"slug":"analista-area-consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Una\u00ed","sigla":"","id":5948,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-unai-mg-2014-quadrix-analista-area-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - C\u00e2mara de Una\u00ed - Analista - \u00c1rea: Consultor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 21:46:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2502161,"hashId":"a42a9b9dcdaa08032e837e7f38d9de8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \"rara\", em destaque no trecho \"<em>a exist\u00eancia do ip\u00ea em habitat natural nos dias atuais \u00e9 <\/em><strong><em><u>rara<\/u><\/em><\/strong><em> entre a maioria das esp\u00e9cies\"<\/em>, exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo destacado em :<\/p>","resposta":9948674,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Tabebuia alba, nativa do Brasil, \u00e9 uma das esp\u00e9cies do g\u00eanero Tabebuia que possui \"Ip\u00ea-amarelo\" como nome popular.","id":9948673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>A esp\u00e9cie <\/u><em><u>Tabebuia alba<\/u><\/em>, nativa do Brasil, \u00e9 uma das esp\u00e9cies do g\u00eanero Tabebuia que possui \"Ip\u00ea-amarelo\" como nome popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Tabebuia alba, nativa do Brasil, \u00e9 uma das esp\u00e9cies do g\u00eanero Tabebuia que possui \"Ip\u00ea-amarelo\" como nome popular.","id":9948674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie <em>Tabebuia alba<\/em>, nativa do Brasil, \u00e9 <u>uma das esp\u00e9cies do g\u00eanero Tabebuia<\/u> que possui \"Ip\u00ea-amarelo\" como nome popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As \u00e1rvores desta esp\u00e9cie proporcionam um belo espet\u00e1culo com sua bela flora\u00e7\u00e3o na arboriza\u00e7\u00e3o de ruas em algumas cidades brasileiras.","id":9948675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1rvores desta esp\u00e9cie proporcionam <u>um belo espet\u00e1culo<\/u> com sua bela flora\u00e7\u00e3o na arboriza\u00e7\u00e3o de ruas em algumas cidades brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As \u00e1rvores desta esp\u00e9cie proporcionam um belo espet\u00e1culo com sua bela flora\u00e7\u00e3o na arboriza\u00e7\u00e3o de ruas em algumas cidades brasileiras.","id":9948676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1rvores desta esp\u00e9cie proporcionam um belo espet\u00e1culo com sua bela flora\u00e7\u00e3o na arboriza\u00e7\u00e3o de ruas <u>em algumas cidades brasileiras<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infelizmente, a esp\u00e9cie \u00e9 considerada vulner\u00e1vel quanto \u00e0 amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o.","id":9948677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Infelizmente<\/u>, a esp\u00e9cie \u00e9 considerada vulner\u00e1vel quanto \u00e0 amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 11 a 15 referem-se ao texto a seguir.Tabebuia alba (Ip\u00ea-amarelo) __O ip\u00ea-amarelo \u00e9 a \u00e1rvore brasileira mais conhecida, a mais cultivada e, sem d\u00favida nenhuma, a mais bela. \u00c9 na verdade um complexo de nove ou dez esp\u00e9cies com caracter\u00edsticas mais ou menos semelhantes, com flores brancas, amarelas ou roxas. N\u00e3o h\u00e1 regi\u00e3o do pa\u00eds onde n\u00e3o exista pelo menos uma esp\u00e9cie dele, por\u00e9m a exist\u00eancia do ip\u00ea em habitat natural nos dias atuais \u00e9 rara entre a maioria das esp\u00e9cies (LORENZl,2000).__A esp\u00e9cie Tabebuia alba, nativa do Brasil, \u00e9 uma das esp\u00e9cies do g\u00eanero Tabebuia que possui \"Ip\u00ea-amarelo\" como nome popular. O nome alba prov\u00e9m de albus (branco, em latim) e \u00e9 devido ao tomento branco dos ramos e folhas novas.__As \u00e1rvores desta esp\u00e9cie proporcionam um belo espet\u00e1culo com sua bela flora\u00e7\u00e3o na arboriza\u00e7\u00e3o de ruas em algumas cidades brasileiras. S\u00e3o lindas \u00e1rvores que embelezam e promovem um colorido no final do inverno. Existe uma cren\u00e7a popular de que quando o ip\u00ea-amarelo floresce n\u00e3o v\u00e3o ocorrer mais geadas. Infelizmente, a esp\u00e9cie \u00e9 considerada vulner\u00e1vel quanto \u00e0 amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o.__A Tabebuia alba, natural do semi\u00e1rido alagoano, est\u00e1 adaptada a todas as regi\u00f5es fisiogr\u00e1ficas, levando o governo, por meio do Decreto n\u00ba 6239, a transformar a esp\u00e9cie como a \u00e1rvore s\u00edmbolo do estado, estando, pois, sob a sua tutela, n\u00e3o mais podendo ser suprimida de seus habitats naturais.(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/pmu\/index.php\/ipe-amareio.html)","id":543807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As <strong>quest\u00f5es<\/strong> de <strong>11<\/strong> a <strong>15<\/strong> referem-se ao texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Tabebuia alba<\/em> (Ip\u00ea-amarelo) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O ip\u00ea-amarelo \u00e9 a \u00e1rvore brasileira mais conhecida, a mais cultivada e, sem d\u00favida nenhuma, a mais bela. \u00c9 na verdade um complexo de nove ou dez esp\u00e9cies com caracter\u00edsticas mais ou menos semelhantes, com flores brancas, amarelas ou roxas. N\u00e3o h\u00e1 regi\u00e3o do pa\u00eds onde n\u00e3o exista pelo menos uma esp\u00e9cie dele, por\u00e9m a exist\u00eancia do ip\u00ea em habitat natural nos dias atuais \u00e9 rara entre a maioria das esp\u00e9cies (LORENZl,2000).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A esp\u00e9cie <em>Tabebuia alba<\/em>, nativa do Brasil, \u00e9 uma das esp\u00e9cies do g\u00eanero Tabebuia que possui \"Ip\u00ea-amarelo\" como nome popular. O nome<em> alba<\/em> prov\u00e9m de <em>albus<\/em> (branco, em latim) e \u00e9 devido ao tomento branco dos ramos e folhas novas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>As \u00e1rvores desta esp\u00e9cie proporcionam um belo espet\u00e1culo com sua bela flora\u00e7\u00e3o na arboriza\u00e7\u00e3o de ruas em algumas cidades brasileiras. S\u00e3o lindas \u00e1rvores que embelezam e promovem um colorido no final do inverno. Existe uma cren\u00e7a popular de que quando o ip\u00ea-amarelo floresce n\u00e3o v\u00e3o ocorrer mais geadas. Infelizmente, a esp\u00e9cie \u00e9 considerada vulner\u00e1vel quanto \u00e0 amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A <em>Tabebuia alba<\/em>, natural do semi\u00e1rido alagoano, est\u00e1 adaptada a todas as regi\u00f5es fisiogr\u00e1ficas, levando o governo, por meio do Decreto n\u00ba 6239, a transformar a esp\u00e9cie como a \u00e1rvore s\u00edmbolo do estado, estando, pois, sob a sua tutela, n\u00e3o mais podendo ser suprimida de seus habitats naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/www.prefeituraunai.mg.gov.br\/pmu\/index.php\/ipe-amareio.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2502161","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}