{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13980,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade","id":19852,"slug":"assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador com 250 espiras no prim\u00e1rio e 40 espiras no secund\u00e1rio tem uma corrente de 0,3 A na linha de 120 V (prim\u00e1rio). A corrente no secund\u00e1rio \u00e9 igual a","provas":[{"id":48607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade","id":19852,"slug":"assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 04:17:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1471893,"hashId":"6ae304d4571c61ba1da2dac9ff8c903a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transformador com 250 espiras no prim\u00e1rio e 40 espiras no secund\u00e1rio tem uma corrente de 0,3 A na linha de 120 V (prim\u00e1rio). A corrente no secund\u00e1rio \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5469978,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5 A","id":5469975,"corpo":"<p>2,5 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,1 A","id":5469976,"corpo":"<p>1,1 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,2 A","id":5469977,"corpo":"<p>2,2 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,9 A","id":5469978,"corpo":"<p>1,9 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913,"slug":"cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda corretamente pela que est\u00e1 entre par\u00eanteses em","provas":[{"id":52603,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913,"slug":"cefet-mg"},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cefet-mg-2014-cefet-mg-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - CEFET MG - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1589470,"hashId":"50a74f3d325c30e3990bdcc933879119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda corretamente pela que est\u00e1 entre par\u00eanteses em<\/p>","resposta":5963482,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cHavia andorinhas pousadas nas cornijas daqueles ver\u00f5es.\u201d (molduras)","id":5963482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHavia andorinhas pousadas nas <u>cornijas<\/u> daqueles ver\u00f5es.\u201d (molduras)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cHouve um ferralhar de bonde na madrugada.\u201d (repinicar)","id":5963483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHouve um <u>ferralhar<\/u> de bonde na madrugada.\u201d (repinicar)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c... curando ressaca como um santo purga seus pecados.\u201d (paga)","id":5963484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... curando ressaca como um santo <u>purga<\/u> seus pecados.\u201d (paga)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cHouve uma lassid\u00e3o que s\u00f3 a aus\u00eancia de aulas permitia.\u201d (pregui\u00e7a)","id":5963485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHouve uma <u>lassid\u00e3o<\/u> que s\u00f3 a aus\u00eancia de aulas permitia.\u201d (pregui\u00e7a)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 a primeira me colocou diante da grande interroga\u00e7\u00e3o do nada.\u201d (interpela\u00e7\u00e3o)","id":5963486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 a primeira me colocou diante da grande <u>interroga\u00e7\u00e3o<\/u> do nada.\u201d (interpela\u00e7\u00e3o)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1589470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os alcaloides s\u00e3o metab\u00f3litos secund\u00e1rios cuja estrutura qu\u00edmica apresenta nitrog\u00eanio, sendo alguns deles oriundos dos amino\u00e1cidos, produtos do metabolismo prim\u00e1rio.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778020,"hashId":"eb9a41c58f469c46a10c82be89a5a348","enunciado":"Os alcaloides s\u00e3o metab\u00f3litos secund\u00e1rios cuja estrutura\r\nqu\u00edmica apresenta nitrog\u00eanio, sendo alguns deles oriundos\r\ndos amino\u00e1cidos, produtos do metabolismo prim\u00e1rio.","resposta":2695090,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um pesquisador apresentou um pedido de patente do processo de isolamento de teores elevados de alcaloides de uma planta. Nesse estudo foram utilizadas as seguintes etapas de extra\u00e7\u00e3o: obten\u00e7\u00e3o de extrato prim\u00e1rio com solvente tolueno em meio b\u00e1sico, seguida de duas etapas de extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido que resultavam em um extrato de tolueno purificado, tendo sido a primeira parti\u00e7\u00e3o realizada em meio \u00e1cido e a segunda, em meio b\u00e1sico. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e \u00e0s propriedades qu\u00edmicas e farmacodin\u00e2micas dos alcaloides, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":328048,"enunciado":"<P>Um pesquisador apresentou um pedido de patente do processo de isolamento de teores elevados de alcaloides de uma planta. Nesse estudo foram utilizadas as seguintes etapas de extra\u00e7\u00e3o: obten\u00e7\u00e3o de extrato prim\u00e1rio com solvente tolueno em meio b\u00e1sico, seguida de duas etapas de extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido que resultavam em um extrato de tolueno purificado, tendo sido a primeira parti\u00e7\u00e3o realizada em meio \u00e1cido e a segunda, em meio b\u00e1sico. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e \u00e0s propriedades qu\u00edmicas e farmacodin\u00e2micas dos alcaloides, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/778020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para comprovar a exist\u00eancia de prote\u00ednas de interesse em sequ\u00eancias consenso, chamadas de contigs, recomenda-se utilizar o programa Blastp e um banco de dados de sequ\u00eancias de prote\u00ednas.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778214,"hashId":"83bf500979635f89b531abe1d3c13364","enunciado":"Para comprovar a exist\u00eancia de prote\u00ednas de interesse em\r\nsequ\u00eancias consenso, chamadas de contigs, recomenda-se\r\nutilizar o programa Blastp e um banco de dados de sequ\u00eancias\r\nde prote\u00ednas.","resposta":2695479,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao sequenciamento de fragmentos de cDNA (transcritos).","id":328095,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao sequenciamento de\r\nfragmentos de cDNA (transcritos).","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/778214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora tenha custo elevado, o sequenciamento de um genoma pelo m\u00e9todo Sanger gera uma montagem do genoma com maior tamanho m\u00e9dio de regi\u00f5es cont\u00edguas de sequ\u00eancia (contigs) comparado com tecnologias NGS, dada a mesma cobertura m\u00e9dia de bases.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:22:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778232,"hashId":"4442a0dcf5e5fffba621197f9b6b356c","enunciado":"Embora tenha custo elevado, o sequenciamento de um genoma\r\npelo m\u00e9todo Sanger gera uma montagem do genoma com\r\nmaior tamanho m\u00e9dio de regi\u00f5es cont\u00edguas de sequ\u00eancia\r\n(contigs) comparado com tecnologias NGS, dada a mesma\r\ncobertura m\u00e9dia de bases.","resposta":2695515,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da metade da primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI, com o advento de novas tecnologias de sequenciamento de DNA (tecnologias NGS), ocorreu uma revolu\u00e7\u00e3o nas ci\u00eancias gen\u00f4micas. A capacidade de gera\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancias foi incrementada, com a consequente queda nos custos. No que se refere a essas tecnologias, julgue os itens de 77 a 82.","id":328099,"enunciado":"A partir da metade da primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI, com o\r\nadvento de novas tecnologias de sequenciamento de DNA\r\n(tecnologias NGS), ocorreu uma revolu\u00e7\u00e3o nas ci\u00eancias gen\u00f4micas.\r\nA capacidade de gera\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancias foi incrementada, com a\r\nconsequente queda nos custos. No que se refere a essas tecnologias,\r\njulgue os itens de 77 a 82.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/778232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Linguagens de programa\u00e7\u00e3o compiladas, como C e FORTRAN, s\u00e3o direcionadas a aplica\u00e7\u00f5es que requerem alto desempenho de processamento, enquanto linguagens interpretadas, como PERL e Python, s\u00e3o utilizadas na maioria dos casos devido ao menor tempo de desenvolvimento e \u00e0 necessidade de menos linhas de c\u00f3digo-fonte.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:22:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778247,"hashId":"0dec4141d4e14dfd146d9bd023b6a599","enunciado":"Linguagens de programa\u00e7\u00e3o compiladas, como C e\r\nFORTRAN, s\u00e3o direcionadas a aplica\u00e7\u00f5es que requerem alto\r\ndesempenho de processamento, enquanto linguagens\r\ninterpretadas, como PERL e Python, s\u00e3o utilizadas na maioria\r\ndos casos devido ao menor tempo de desenvolvimento e \u00e0\r\nnecessidade de menos linhas de c\u00f3digo-fonte.","resposta":2695544,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a bioinform\u00e1tica possui estreita rela\u00e7\u00e3o com o sistema operacional Linux, softwares livres e depend\u00eancia de hardwares espec\u00edficos para viabilizar as an\u00e1lises, julgue os itens de 91 a 95, relativos ao desenvolvimento de software na bioinform\u00e1tica.","id":328102,"enunciado":"Tendo em vista que a bioinform\u00e1tica possui estreita rela\u00e7\u00e3o com o\r\nsistema operacional Linux, softwares livres e depend\u00eancia de\r\nhardwares espec\u00edficos para viabilizar as an\u00e1lises, julgue os itens de\r\n91 a 95, relativos ao desenvolvimento de software na\r\nbioinform\u00e1tica.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/778247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas rea\u00e7\u00f5es de RT-PCR para identifica\u00e7\u00e3o do Ebola, utilizam-se primers (iniciadores), que s\u00e3o oligonucleot\u00eddios complementares ao genoma viral.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778225,"hashId":"e0b7e7b2cb207a6622c8abe21fc5212e","enunciado":"Nas rea\u00e7\u00f5es de RT-PCR para identifica\u00e7\u00e3o do Ebola,\r\nutilizam-se primers (iniciadores), que s\u00e3o oligonucleot\u00eddios\r\ncomplementares ao genoma viral.","resposta":2695500,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O v\u00edrus Ebola pertence \u00e0 fam\u00edlia Filoviridae, cujo g\u00eanero Ebolavirus apresenta atualmente cinco subtipos: Zaire ebolavirus, Sudan ebolavirus, Tai Forest ebolavirus, Reston ebolavirus e Bundibugyo ebolavirus. Acerca das ferramentas que podem auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a desse v\u00edrus, julgue os itens que se seguem.","id":328097,"enunciado":"O v\u00edrus Ebola pertence \u00e0 fam\u00edlia Filoviridae, cujo g\u00eanero\r\nEbolavirus apresenta atualmente cinco subtipos: Zaire ebolavirus,\r\nSudan ebolavirus, Tai Forest ebolavirus, Reston ebolavirus e\r\nBundibugyo ebolavirus. Acerca das ferramentas que podem auxiliar\r\nna identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a desse v\u00edrus, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/778225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sintetiza\u00e7\u00e3o de uma mol\u00e9cula de triose fosfato a partir de CO2 demanda o consumo de seis mol\u00e9culas de ATP.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:42:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910606,"hashId":"a96054e974da2769922568d53e6511a2","enunciado":"A sintetiza\u00e7\u00e3o de uma mol\u00e9cula de triose fosfato a partir de\r\nCO2 demanda o consumo de seis mol\u00e9culas de ATP.","resposta":3190277,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fotoss\u00edntese \u00e9 um processo de convers\u00e3o de energia radiante em energia qu\u00edmica realizada pelas plantas verdes e constitui a rota pela qual a maior parte da energia entra na nossa biosfera. Acerca desse processo, julgue os itens a seguir.","id":352840,"enunciado":"A fotoss\u00edntese \u00e9 um processo de convers\u00e3o de energia radiante em\r\nenergia qu\u00edmica realizada pelas plantas verdes e constitui a rota pela\r\nqual a maior parte da energia entra na nossa biosfera. Acerca desse\r\nprocesso, julgue os itens a seguir.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/910606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DNA empregado no processo de transforma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica via biol\u00edstica raramente cont\u00e9m um gene marcador de sele\u00e7\u00e3o que permita selecionar as c\u00e9lulas transformadas.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:42:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910597,"hashId":"eae7a04c2a67cce0ecf64a7dc2ce489e","enunciado":"O DNA empregado no processo de transforma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica via\r\nbiol\u00edstica raramente cont\u00e9m um gene marcador de sele\u00e7\u00e3o que\r\npermita selecionar as c\u00e9lulas transformadas.","resposta":3190259,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da obten\u00e7\u00e3o de plantas transg\u00eanicas pelo emprego dos m\u00e9todos de biol\u00edstica (ou bombardeamento) e eletropora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":352839,"enunciado":"Acerca da obten\u00e7\u00e3o de plantas transg\u00eanicas pelo emprego dos\r\nm\u00e9todos de biol\u00edstica (ou bombardeamento) e eletropora\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/910597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos de biol\u00edstica e eletropora\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados como m\u00e9todos indiretos de transforma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:42:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910598,"hashId":"3bb8edacef8b1b37d98a6325e8d9f53f","enunciado":"Os processos de biol\u00edstica e eletropora\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados\r\ncomo m\u00e9todos indiretos de transforma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","resposta":3190261,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da obten\u00e7\u00e3o de plantas transg\u00eanicas pelo emprego dos m\u00e9todos de biol\u00edstica (ou bombardeamento) e eletropora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":352839,"enunciado":"Acerca da obten\u00e7\u00e3o de plantas transg\u00eanicas pelo emprego dos\r\nm\u00e9todos de biol\u00edstica (ou bombardeamento) e eletropora\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/910598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de m\u00faltiplas c\u00f3pias de cromossomos em plast\u00eddios contribui para o aumento do n\u00famero de inser\u00e7\u00f5es g\u00eanicas e do n\u00edvel de express\u00e3o de prote\u00ednas ex\u00f3genas em uma planta.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910594,"hashId":"42cde93bdb31a19cc61e0e89d0429ff7","enunciado":"A presen\u00e7a de m\u00faltiplas c\u00f3pias de cromossomos em plast\u00eddios\r\ncontribui para o aumento do n\u00famero de inser\u00e7\u00f5es g\u00eanicas e do\r\nn\u00edvel de express\u00e3o de prote\u00ednas ex\u00f3genas em uma planta.","resposta":3190252,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es de organelas plastidiais como os cloroplastos, julgue os seguintes itens.","id":352838,"enunciado":"Acerca das caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es de organelas plastidiais como\r\nos cloroplastos, julgue os seguintes itens.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/910594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de paredes celulares secund\u00e1rias nas c\u00e9lulas do escler\u00eanquima \u00e9 uma peculiaridade que torna essas c\u00e9lulas vi\u00e1veis na aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de fus\u00e3o de protoplastos com c\u00e9lulas vegetais.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:42:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910581,"hashId":"5a5d29c1314204e346c1de0d5d36ade1","enunciado":"A presen\u00e7a de paredes celulares secund\u00e1rias nas c\u00e9lulas do\r\nescler\u00eanquima \u00e9 uma peculiaridade que torna essas c\u00e9lulas\r\nvi\u00e1veis na aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de fus\u00e3o de protoplastos com\r\nc\u00e9lulas vegetais.","resposta":3190227,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao m\u00e9todo de fus\u00e3o de protoplastos, o qual permite a uni\u00e3o de duas c\u00e9lulas som\u00e1ticas de diferentes plantas, julgue os itens a seguir.","id":352835,"enunciado":"No que se refere ao m\u00e9todo de fus\u00e3o de protoplastos, o qual permite\r\na uni\u00e3o de duas c\u00e9lulas som\u00e1ticas de diferentes plantas, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/910581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fechamento dos est\u00f4matos \u00e9 estimulado pela redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de fitorm\u00f4nio \u00e1cido absc\u00edsico (ABA) em plantas expostas a condi\u00e7\u00f5es de estresse como a escassez de \u00e1gua.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:26:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910576,"hashId":"d03792eb278649593d5978176744643c","enunciado":"O fechamento dos est\u00f4matos \u00e9 estimulado pela redu\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis de fitorm\u00f4nio \u00e1cido absc\u00edsico (ABA) em plantas\r\nexpostas a condi\u00e7\u00f5es de estresse como a escassez de \u00e1gua.","resposta":3190217,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seca (escassez de \u00e1gua e altas temperaturas) \u00e9 um dos fatores abi\u00f3ticos que mais afetam o crescimento e o desenvolvimento das plantas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e aos mecanismos de adapta\u00e7\u00e3o desenvolvidos pelas plantas para sobreviverem aos fatores abi\u00f3ticos, julgue os itens que se seguem.","id":352834,"enunciado":"A seca (escassez de \u00e1gua e altas temperaturas) \u00e9 um dos fatores\r\nabi\u00f3ticos que mais afetam o crescimento e o desenvolvimento das\r\nplantas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e aos mecanismos de adapta\u00e7\u00e3o\r\ndesenvolvidos pelas plantas para sobreviverem aos fatores\r\nabi\u00f3ticos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":"biologia\/910576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um alinhamento m\u00faltiplo auxilia no estabelecimento de uma rela\u00e7\u00e3o evolutiva entre organismos e permite identificar sequ\u00eancias conservadas.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778253,"hashId":"adb73d47c47c75cc88222ef12cbd3ce6","enunciado":"Um alinhamento m\u00faltiplo auxilia no estabelecimento de uma\r\nrela\u00e7\u00e3o evolutiva entre organismos e permite identificar\r\nsequ\u00eancias conservadas.","resposta":2695556,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o advento do sequenciamento de \u00e1cidos nucleicos em larga escala, tornou-se poss\u00edvel realizar a compara\u00e7\u00e3o de organismos em termos de suas sequ\u00eancias de DNA e das prote\u00ednas codificadas por essas sequ\u00eancias. No que diz respeito ao alinhamento de sequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","id":328103,"enunciado":"Com o advento do sequenciamento de \u00e1cidos nucleicos em larga\r\nescala, tornou-se poss\u00edvel realizar a compara\u00e7\u00e3o de organismos em\r\ntermos de suas sequ\u00eancias de DNA e das prote\u00ednas codificadas por\r\nessas sequ\u00eancias. No que diz respeito ao alinhamento de\r\nsequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/778253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alinhamento local permite que se preveja o melhor alinhamento poss\u00edvel, bem como o mais r\u00e1pido, uma vez que ele busca somente alinhamentos entre regi\u00f5es de alta diversidade entre as sequ\u00eancias.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:20:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778252,"hashId":"e30dcbf4e22495c9d249e890afd85cea","enunciado":"O alinhamento local permite que se preveja o melhor\r\nalinhamento poss\u00edvel, bem como o mais r\u00e1pido, uma vez que\r\nele busca somente alinhamentos entre regi\u00f5es de alta\r\ndiversidade entre as sequ\u00eancias.","resposta":2695555,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o advento do sequenciamento de \u00e1cidos nucleicos em larga escala, tornou-se poss\u00edvel realizar a compara\u00e7\u00e3o de organismos em termos de suas sequ\u00eancias de DNA e das prote\u00ednas codificadas por essas sequ\u00eancias. No que diz respeito ao alinhamento de sequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","id":328103,"enunciado":"Com o advento do sequenciamento de \u00e1cidos nucleicos em larga\r\nescala, tornou-se poss\u00edvel realizar a compara\u00e7\u00e3o de organismos em\r\ntermos de suas sequ\u00eancias de DNA e das prote\u00ednas codificadas por\r\nessas sequ\u00eancias. No que diz respeito ao alinhamento de\r\nsequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/778252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da descoberta de DNA ligases, enzimas respons\u00e1veis pela uni\u00e3o dos fragmentos de Okazaki, ocorreram avan\u00e7os no desenvolvimento das t\u00e9cnicas de DNA recombinante.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:41:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910557,"hashId":"c378447637919d0fb228ce87f8d3876e","enunciado":"A partir da descoberta de DNA ligases, enzimas respons\u00e1veis\r\npela uni\u00e3o dos fragmentos de Okazaki, ocorreram avan\u00e7os no\r\ndesenvolvimento das t\u00e9cnicas de DNA recombinante.","resposta":3190178,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das propriedades das enzimas que participam do metabolismo dos \u00e1cidos nucleicos, julgue os itens subsequentes.","id":352828,"enunciado":"A respeito das propriedades das enzimas que participam do\r\nmetabolismo dos \u00e1cidos nucleicos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/910557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O algoritmo de busca de ORFs no genoma de um organismo eucarioto \u00e9 considerada uma tarefa de baixa complexidade.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:19:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778206,"hashId":"a0043cf037f470257dec69ac5e575101","enunciado":"O algoritmo de busca de ORFs no genoma de um organismo\r\neucarioto \u00e9 considerada uma tarefa de baixa complexidade.","resposta":2695463,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a busca pela identifica\u00e7\u00e3o de genes e o estudo das fun\u00e7\u00f5es da Arabidopsis thaliana \u2014 que, no ano 2000, foi a primeira planta a ter seu genoma sequenciado \u2014 muito t\u00eam contribu\u00eddo para a pesquisa na \u00e1rea de biologia vegetal, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla ORFs, sempre que empregada, se refere a open read frames.","id":328093,"enunciado":"Tendo em vista que a busca pela identifica\u00e7\u00e3o de genes e o estudo\r\ndas fun\u00e7\u00f5es da Arabidopsis thaliana \u2014 que, no ano 2000, foi a\r\nprimeira planta a ter seu genoma sequenciado \u2014 muito t\u00eam\r\ncontribu\u00eddo para a pesquisa na \u00e1rea de biologia vegetal, julgue os\r\nitens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla ORFs, sempre\r\nque empregada, se refere a open read frames.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/778206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os terpenoides do tipo monoterpenos e os fenilpropan\u00f3is s\u00e3o \u00f3leos essenciais vol\u00e1teis que exalam odor pungente.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:24:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778035,"hashId":"6d80049ff2869a7da902723352d60cf3","enunciado":"Os terpenoides do tipo monoterpenos e os fenilpropan\u00f3is s\u00e3o\r\n\u00f3leos essenciais vol\u00e1teis que exalam odor pungente.","resposta":2695120,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a \u00f3leos essenciais e aos seus m\u00e9todos de extra\u00e7\u00e3o.","id":328052,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a \u00f3leos essenciais e aos seus\r\nm\u00e9todos de extra\u00e7\u00e3o.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacognosia e Farmacobot\u00e2nica","oab":false,"nome":"Farmacognosia e Farmacobot\u00e2nica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398285,"slug":"farmacia-farmacognosia-e-farmacobotanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/778035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As RNA polimerases utilizam mol\u00e9culas de DNA como molde para a s\u00edntese de RNA sem, no entanto, promover a forma\u00e7\u00e3o de RNAs riboss\u00f4micos para a s\u00edntese de prote\u00ednas.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:43:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910556,"hashId":"3a72cc79a0f2ebc32d8a709b543b9da1","enunciado":"As RNA polimerases utilizam mol\u00e9culas de DNA como molde\r\npara a s\u00edntese de RNA sem, no entanto, promover a forma\u00e7\u00e3o\r\nde RNAs riboss\u00f4micos para a s\u00edntese de prote\u00ednas.","resposta":3190177,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das propriedades das enzimas que participam do metabolismo dos \u00e1cidos nucleicos, julgue os itens subsequentes.","id":352828,"enunciado":"A respeito das propriedades das enzimas que participam do\r\nmetabolismo dos \u00e1cidos nucleicos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/910556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de n\u00e3o haver recombina\u00e7\u00e3o g\u00eanica hom\u00f3loga em plantas impede que o DNA ex\u00f3geno seja inserido em s\u00edtios espec\u00edficos dos cromossomos plastidiais.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:43:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910593,"hashId":"04b8e2ec701881e972fc0ec833819a19","enunciado":"O fato de n\u00e3o haver recombina\u00e7\u00e3o g\u00eanica hom\u00f3loga em plantas\r\nimpede que o DNA ex\u00f3geno seja inserido em s\u00edtios espec\u00edficos\r\ndos cromossomos plastidiais.","resposta":3190251,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es de organelas plastidiais como os cloroplastos, julgue os seguintes itens.","id":352838,"enunciado":"Acerca das caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es de organelas plastidiais como\r\nos cloroplastos, julgue os seguintes itens.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/910593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9 uma cr\u00f4nica em que a autora defende seu posicionamento em rela\u00e7\u00e3o a um tema. Pode ser entendida como sua tese a seguinte ideia:","provas":[{"id":38589,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2014"},{"id":39120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"},{"id":39110,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2014"},{"id":39116,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2014"},{"id":39127,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"},{"id":39104,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2014"},{"id":39124,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2014"},{"id":39114,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-am-2014-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-11 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1123953,"hashId":"6019619b21b6a297ec7d666561f9590f","enunciado":"<p align=justify>O texto \u00e9 uma cr\u00f4nica em que a autora defende seu\r\nposicionamento em rela\u00e7\u00e3o a um tema. Pode ser\r\nentendida como sua tese a seguinte ideia:<\/p>","resposta":3996588,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 preciso fazer elogios com mais frequ\u00eancia.","id":3996588,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 preciso fazer elogios com mais frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pessoas conseguem elogiar as crian\u00e7as, mas n\u00e3o os adultos.","id":3996589,"corpo":"<p align=justify>As pessoas conseguem elogiar as crian\u00e7as, mas n\u00e3o os\r\nadultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 mais f\u00e1cil perceber o que h\u00e1 de errado do que o que h\u00e1 de bom.","id":3996590,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais f\u00e1cil perceber o que h\u00e1 de errado do que o que\r\nh\u00e1 de bom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A necessidade de conhecer pessoas novas e elogi\u00e1-las.","id":3996591,"corpo":"<p align=justify>A necessidade de conhecer pessoas novas e elogi\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Prazeres m\u00fatuos(Danuza Le\u00e3o)___\u00c9 normal, quando voc\u00ea v\u00ea uma crian\u00e7a bonita, dizer \u201cmas que linda\u201d, \u201cque olhos lindos\u201d, ou coisas no g\u00eanero. Mas esses elogios, que fazemos t\u00e3o naturalmente quando se trata de uma crian\u00e7a ou at\u00e9 de um cachorrinho, dificilmente fazemos a um adulto. Isso me ocorreu quando outro dia conheci, no meio de v\u00e1rias pessoas, uma mo\u00e7a que tinha cabelos lindos. Apesar da minha admira\u00e7\u00e3o, fiquei calada, mas percebi minha dificuldade, que ali\u00e1s n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, acho que \u00e9 geral. Por que eu n\u00e3o conseguia elogiar seus cabelos?___Fiquei remoendo meus pensamentos (e minha dificuldade), fiz um esfor\u00e7o (que n\u00e3o foi pequeno) e consegui dizer: \u201cque cabelos lindos voc\u00ea tem\u201d. Ela, que estava s\u00e9ria, abriu um grande sorriso, toda feliz, e sem d\u00favida passou a gostar um pouquinho de mim naquele minuto, mesmo que nunca mais nos vejamos.___Fiquei pensando: \u00e9 preciso se exercitar e dizer coisas boas \u00e0s pessoas, homens e mulheres, quando elas existem. N\u00e3o sei a quem faz mais bem, se a quem ouve ou a quem diz; mas por que, por que, essa dificuldade? Ser\u00e1 falta de generosidade? Inveja? Inibi\u00e7\u00e3o? H\u00e1 quanto tempo ningu\u00e9m diz que voc\u00ea est\u00e1 linda ou que tem olhos lindos, como ouvia quando crian\u00e7a? Nem mesmo quando um homem est\u00e1 paquerando uma mulher ele costuma fazer um elogio, s\u00f3 alguns, mais tarde, num momento de intimidade e quando \u00e9 uma bobagem, como \u201cvoc\u00ea tem um pezinho lindo\u201d. Mas sentar numa mesa para jantar pela primeira vez, s\u00f3 os dois, e dizer, com naturalidade, \u201cque olhos lindos voc\u00ea tem\u201d, \u00e9 dif\u00edcil de acontecer.___Notar alguma coisa de errado \u00e9 f\u00e1cil; n\u00e3o se diz a ningu\u00e9m que ele tem o nariz torto, mas, se for algu\u00e9m que estiver em outra mesa, o coment\u00e1rio \u00e9 espont\u00e2neo e inevit\u00e1vel. Podemos ouvir que a al\u00e7a do suti\u00e3 est\u00e1 aparecendo ou que o r\u00edmel escorreu, mas h\u00e1 quanto tempo voc\u00ea n\u00e3o ouve de um homem que tem bra\u00e7os lindos? A n\u00e3o ser que voc\u00ea seja modelo ou miss - e a\u00ed \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o elogiar todas as partes do seu corpo-, os homens n\u00e3o elogiam mais as mulheres, ali\u00e1s, ningu\u00e9m elogia ningu\u00e9m.___E \u00e9 t\u00e3o bom receber um elogio; o da amiga que diz que voc\u00ea est\u00e1 um arraso j\u00e1 \u00e9 \u00f3timo, mas, de uma pessoa que voc\u00ea acabou de conhecer e que talvez n\u00e3o veja nunca mais, aquele elogio espont\u00e2neo e sincero, \u00e9 das melhores coisas da vida.___Fique atenta; quando chegar a um lugar e conhecer pessoas novas, alguma coisa de alguma delas vai chamar a sua aten\u00e7\u00e3o e sua tend\u00eancia ser\u00e1, como sempre, ficar calada. Pois n\u00e3o fique. Fa\u00e7a um pequeno esfor\u00e7o e diga alguma coisa que voc\u00ea notou e gostou; o quanto a achou simp\u00e1tica, como parece tranq\u00fcila, como seu anel \u00e9 lindo, qualquer coisa. Todas as pessoas do mundo t\u00eam alguma coisa de bom e bonito, nem que seja a express\u00e3o do olhar, e ouvir isso, sobretudo de algu\u00e9m que nunca se viu, \u00e9 sempre muito bom.___Existe gente que faz disso uma profiss\u00e3o, e passa a vida elogiando os outros, mas n\u00e3o \u00e9 delas que estamos falando. S\u00f3 vale se for de verdade, e se voc\u00ea come\u00e7ar a se exercitar nesse jogo e, com sinceridade, elogiar o que merece ser elogiado, ir\u00e1 espalhando alegrias e prazeres por onde passar, que fatalmente reverter\u00e3o para voc\u00ea mesma, porque a vida costuma ser assim.___Apesar de a vida ter me mostrado que nem sempre \u00e9 assim, continuo acreditando no que aprendi na inf\u00e2ncia, e isso me faz muito bem.(dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/cotidian\/ff0611200502.htm)","id":387697,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Prazeres m\u00fatuos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Danuza Le\u00e3o)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 normal, quando voc\u00ea v\u00ea uma crian\u00e7a bonita, dizer \u201cmas que linda\u201d, \u201cque olhos lindos\u201d, ou coisas no g\u00eanero. Mas esses elogios, que fazemos t\u00e3o naturalmente quando se trata de uma crian\u00e7a ou at\u00e9 de um cachorrinho, dificilmente fazemos a um adulto. Isso me ocorreu quando outro dia conheci, no meio de v\u00e1rias pessoas, uma mo\u00e7a que tinha cabelos lindos. Apesar da minha admira\u00e7\u00e3o, fiquei calada, mas percebi minha dificuldade, que ali\u00e1s n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 minha, acho que \u00e9 geral. Por que eu n\u00e3o conseguia elogiar seus cabelos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Fiquei remoendo meus pensamentos (e minha dificuldade), fiz um esfor\u00e7o (que n\u00e3o foi pequeno) e consegui dizer: \u201cque cabelos lindos voc\u00ea tem\u201d. Ela, que estava s\u00e9ria, abriu um grande sorriso, toda feliz, e sem d\u00favida passou a gostar um pouquinho de mim naquele minuto, mesmo que nunca mais nos vejamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Fiquei pensando: \u00e9 preciso se exercitar e dizer coisas boas \u00e0s pessoas, homens e mulheres, quando elas existem. N\u00e3o sei a quem faz mais bem, se a quem ouve ou a quem diz; mas por que, por que, essa dificuldade? Ser\u00e1 falta de generosidade? Inveja? Inibi\u00e7\u00e3o? H\u00e1 quanto tempo ningu\u00e9m diz que voc\u00ea est\u00e1 linda ou que tem olhos lindos, como ouvia quando crian\u00e7a? Nem mesmo quando um homem est\u00e1 paquerando uma mulher ele costuma fazer um elogio, s\u00f3 alguns, mais tarde, num momento de intimidade e quando \u00e9 uma bobagem, como \u201cvoc\u00ea tem um pezinho lindo\u201d. Mas sentar numa mesa para jantar pela primeira vez, s\u00f3 os dois, e dizer, com naturalidade, \u201cque olhos lindos voc\u00ea tem\u201d, \u00e9 dif\u00edcil de acontecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Notar alguma coisa de errado \u00e9 f\u00e1cil; n\u00e3o se diz a ningu\u00e9m que ele tem o nariz torto, mas, se for algu\u00e9m que estiver em outra mesa, o coment\u00e1rio \u00e9 espont\u00e2neo e inevit\u00e1vel. Podemos ouvir que a al\u00e7a do suti\u00e3 est\u00e1 aparecendo ou que o r\u00edmel escorreu, mas h\u00e1 quanto tempo voc\u00ea n\u00e3o ouve de um homem que tem bra\u00e7os lindos? A n\u00e3o ser que voc\u00ea seja modelo ou miss - e a\u00ed \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o elogiar todas as partes do seu corpo-, os homens n\u00e3o elogiam mais as mulheres, ali\u00e1s, ningu\u00e9m elogia ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>E \u00e9 t\u00e3o bom receber um elogio; o da amiga que diz que voc\u00ea est\u00e1 um arraso j\u00e1 \u00e9 \u00f3timo, mas, de uma pessoa que voc\u00ea acabou de conhecer e que talvez n\u00e3o veja nunca mais, aquele elogio espont\u00e2neo e sincero, \u00e9 das melhores coisas da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Fique atenta; quando chegar a um lugar e conhecer pessoas novas, alguma coisa de alguma delas vai chamar a sua aten\u00e7\u00e3o e sua tend\u00eancia ser\u00e1, como sempre, ficar calada. Pois n\u00e3o fique. Fa\u00e7a um pequeno esfor\u00e7o e diga alguma coisa que voc\u00ea notou e gostou; o quanto a achou simp\u00e1tica, como parece tranq\u00fcila, como seu anel \u00e9 lindo, qualquer coisa. Todas as pessoas do mundo t\u00eam alguma coisa de bom e bonito, nem que seja a express\u00e3o do olhar, e ouvir isso, sobretudo de algu\u00e9m que nunca se viu, \u00e9 sempre muito bom.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Existe gente que faz disso uma profiss\u00e3o, e passa a vida elogiando os outros, mas n\u00e3o \u00e9 delas que estamos falando. S\u00f3 vale se for de verdade, e se voc\u00ea come\u00e7ar a se exercitar nesse jogo e, com sinceridade, elogiar o que merece ser elogiado, ir\u00e1 espalhando alegrias e prazeres por onde passar, que fatalmente reverter\u00e3o para voc\u00ea mesma, porque a vida costuma ser assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Apesar de a vida ter me mostrado que nem sempre \u00e9 assim, continuo acreditando no que aprendi na inf\u00e2ncia, e isso me faz muito bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/cotidian\/ff0611200502.htm<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O taxol (ou palictaxel) \u00e9 uma das drogas mais empregadas no tratamento de diversos tipos de c\u00e2ncer e sua a\u00e7\u00e3o envolve a inibi\u00e7\u00e3o da s\u00edntese proteica.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:27:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778063,"hashId":"84f35d265b9722181fc48c7c17561c65","enunciado":"O taxol (ou palictaxel) \u00e9 uma das drogas mais empregadas no\r\ntratamento de diversos tipos de c\u00e2ncer e sua a\u00e7\u00e3o envolve a\r\ninibi\u00e7\u00e3o da s\u00edntese proteica.","resposta":2695177,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a grande diversidade de compostos naturais vegetais e suas propriedades qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":328058,"enunciado":"Considerando a grande diversidade de compostos naturais vegetais\r\ne suas propriedades qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/778063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo a classifica\u00e7\u00e3o dos flavonoides baseada em suas varia\u00e7\u00f5es estruturais, ent\u00e3o, a aglicona do composto representado na figura 2 \u00e9 classificada como flavonol, pois apresenta hidrog\u00eanio na posi\u00e7\u00e3o 3 do anel C.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778024,"hashId":"ff32dfab2fd6350d3ac2fbc574530cc0","enunciado":"Sendo a classifica\u00e7\u00e3o dos flavonoides baseada em suas\r\nvaria\u00e7\u00f5es estruturais, ent\u00e3o, a aglicona do composto\r\nrepresentado na figura 2 \u00e9 classificada como flavonol, pois\r\napresenta hidrog\u00eanio na posi\u00e7\u00e3o 3 do anel C.","resposta":2695099,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento de rugas, um farmac\u00eautico criou um produto cosm\u00e9tico composto de dois glicos\u00eddeos flavonoides como subst\u00e2ncias ativas, cujas estruturas qu\u00edmicas est\u00e3o ilustradas nas figuras 1 e 2, acima. O produto desenvolvido \u00e9 comercializado na forma de solu\u00e7\u00e3o aquosa. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os aspectos farmacogn\u00f3sticos a ela relacionados, julgue os itens seguintes.","id":328049,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23149\/3.gif><\/P>\r\n<P>Visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento de rugas, um farmac\u00eautico criou um produto cosm\u00e9tico composto de dois glicos\u00eddeos flavonoides como subst\u00e2ncias ativas, cujas estruturas qu\u00edmicas est\u00e3o ilustradas nas figuras 1 e 2, acima. O produto desenvolvido \u00e9 comercializado na forma de solu\u00e7\u00e3o aquosa. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os aspectos farmacogn\u00f3sticos a ela relacionados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/778024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O produto \u00e9 apresentado como solu\u00e7\u00e3o aquosa porque os compostos qu\u00edmicos representados nas figuras 1 e 2 s\u00e3o glicos\u00eddeos flavonoides sol\u00faveis em solventes polares.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778025,"hashId":"c90c6924731ac6675496a14559d65384","enunciado":"O produto \u00e9 apresentado como solu\u00e7\u00e3o aquosa porque os\r\ncompostos qu\u00edmicos representados nas figuras 1 e 2 s\u00e3o\r\nglicos\u00eddeos flavonoides sol\u00faveis em solventes polares.","resposta":2695100,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento de rugas, um farmac\u00eautico criou um produto cosm\u00e9tico composto de dois glicos\u00eddeos flavonoides como subst\u00e2ncias ativas, cujas estruturas qu\u00edmicas est\u00e3o ilustradas nas figuras 1 e 2, acima. O produto desenvolvido \u00e9 comercializado na forma de solu\u00e7\u00e3o aquosa. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os aspectos farmacogn\u00f3sticos a ela relacionados, julgue os itens seguintes.","id":328049,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23149\/3.gif><\/P>\r\n<P>Visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao tratamento de rugas, um farmac\u00eautico criou um produto cosm\u00e9tico composto de dois glicos\u00eddeos flavonoides como subst\u00e2ncias ativas, cujas estruturas qu\u00edmicas est\u00e3o ilustradas nas figuras 1 e 2, acima. O produto desenvolvido \u00e9 comercializado na forma de solu\u00e7\u00e3o aquosa. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os aspectos farmacogn\u00f3sticos a ela relacionados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/778025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na formula\u00e7\u00e3o apresentada, a microencapsula\u00e7\u00e3o impede que a saponina exer\u00e7a a fun\u00e7\u00e3o de agente emulgente.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:26:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778007,"hashId":"53570313176e919b1e583d66de11e071","enunciado":"Na formula\u00e7\u00e3o apresentada, a microencapsula\u00e7\u00e3o impede que\r\na saponina exer\u00e7a a fun\u00e7\u00e3o de agente emulgente.","resposta":2695064,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que seja concedida a patente de uma emuls\u00e3o cosm\u00e9tica que contenha saponinas microencapsuladas de origem vegetal, tendo sido o pH da formula\u00e7\u00e3o ajustado em 5,0. Com base nessa hip\u00f3tese, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos aspectos farmacogn\u00f3sticos da emuls\u00e3o.","id":328045,"enunciado":"Considere que seja concedida a patente de uma emuls\u00e3o cosm\u00e9tica\r\nque contenha saponinas microencapsuladas de origem vegetal,\r\ntendo sido o pH da formula\u00e7\u00e3o ajustado em 5,0. Com base nessa\r\nhip\u00f3tese, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos aspectos\r\nfarmacogn\u00f3sticos da emuls\u00e3o.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/778007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na via anaer\u00f3bica da maioria das c\u00e9lulas vegetais ocorre a oxida\u00e7\u00e3o do piruvato em etanol e mon\u00f3xido de carbono.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:26:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778060,"hashId":"646b5bda88c9b7c1b5d8290a63f968fe","enunciado":"Na via anaer\u00f3bica da maioria das c\u00e9lulas vegetais ocorre a\r\noxida\u00e7\u00e3o do piruvato em etanol e mon\u00f3xido de carbono.","resposta":2695171,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao metabolismo prim\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":328057,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao metabolismo prim\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398704,"slug":"farmacia-fitoterapicos-e-homeopaticos"}],"slug":"farmacia\/778060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edntese de \u00e1cido absc\u00edsico, tamb\u00e9m conhecido como ABA, \u00e9 estimulada pelo d\u00e9ficit h\u00eddrico.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:40:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910610,"hashId":"79a27756485c065982bb59592fd0e3b1","enunciado":"A s\u00edntese de \u00e1cido absc\u00edsico, tamb\u00e9m conhecido como ABA,\r\n\u00e9 estimulada pelo d\u00e9ficit h\u00eddrico.","resposta":3190284,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos horm\u00f4nios vegetais e \u00e0s suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":352841,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos horm\u00f4nios vegetais e \u00e0s suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/910610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de reagentes e os diferentes tempos de incuba\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de fatores que podem contribuir na varia\u00e7\u00e3o do processo de digest\u00e3o da parede celular para a gera\u00e7\u00e3o dos protoplastos.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910579,"hashId":"2821147f23a0711925c90ca4c2897b55","enunciado":"A composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de reagentes e os diferentes tempos de\r\nincuba\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de fatores que podem contribuir na\r\nvaria\u00e7\u00e3o do processo de digest\u00e3o da parede celular para a\r\ngera\u00e7\u00e3o dos protoplastos.","resposta":3190222,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao m\u00e9todo de fus\u00e3o de protoplastos, o qual permite a uni\u00e3o de duas c\u00e9lulas som\u00e1ticas de diferentes plantas, julgue os itens a seguir.","id":352835,"enunciado":"No que se refere ao m\u00e9todo de fus\u00e3o de protoplastos, o qual permite\r\na uni\u00e3o de duas c\u00e9lulas som\u00e1ticas de diferentes plantas, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/910579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os alinhamentos de genomas completos podem revelar dele\u00e7\u00f5es completas de blocos g\u00eanicos ou duplica\u00e7\u00f5es g\u00eanicas, as quais s\u00e3o importantes mecanismos de evolu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778254,"hashId":"94ffcf1efccaf6248894c75f982a511c","enunciado":"Os alinhamentos de genomas completos podem revelar\r\ndele\u00e7\u00f5es completas de blocos g\u00eanicos ou duplica\u00e7\u00f5es g\u00eanicas,\r\nas quais s\u00e3o importantes mecanismos de evolu\u00e7\u00e3o.","resposta":2695558,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o advento do sequenciamento de \u00e1cidos nucleicos em larga escala, tornou-se poss\u00edvel realizar a compara\u00e7\u00e3o de organismos em termos de suas sequ\u00eancias de DNA e das prote\u00ednas codificadas por essas sequ\u00eancias. No que diz respeito ao alinhamento de sequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","id":328103,"enunciado":"Com o advento do sequenciamento de \u00e1cidos nucleicos em larga\r\nescala, tornou-se poss\u00edvel realizar a compara\u00e7\u00e3o de organismos em\r\ntermos de suas sequ\u00eancias de DNA e das prote\u00ednas codificadas por\r\nessas sequ\u00eancias. No que diz respeito ao alinhamento de\r\nsequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/778254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A matriz de regi\u00f5es coincidentes entre duas sequ\u00eancias busca o alinhamento com menor similaridade calculada pelos algoritmos de programa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:26:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778251,"hashId":"d62d01483e91e93021ffe5169ca77fc9","enunciado":"A matriz de regi\u00f5es coincidentes entre duas sequ\u00eancias busca\r\no alinhamento com menor similaridade calculada pelos\r\nalgoritmos de programa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica.","resposta":2695553,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o advento do sequenciamento de \u00e1cidos nucleicos em larga escala, tornou-se poss\u00edvel realizar a compara\u00e7\u00e3o de organismos em termos de suas sequ\u00eancias de DNA e das prote\u00ednas codificadas por essas sequ\u00eancias. No que diz respeito ao alinhamento de sequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","id":328103,"enunciado":"Com o advento do sequenciamento de \u00e1cidos nucleicos em larga\r\nescala, tornou-se poss\u00edvel realizar a compara\u00e7\u00e3o de organismos em\r\ntermos de suas sequ\u00eancias de DNA e das prote\u00ednas codificadas por\r\nessas sequ\u00eancias. No que diz respeito ao alinhamento de\r\nsequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/778251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para acessar e utilizar os dados da nova montagem (assembly) do genoma humano (GRCh38), que foi liberado recentemente, o interessado deve pagar uma licen\u00e7a ao GRC.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778211,"hashId":"e345914ec0c7cd2864bc2cc9de75fab6","enunciado":"Para acessar e utilizar os dados da nova montagem (assembly)\r\ndo genoma humano (GRCh38), que foi liberado recentemente,\r\no interessado deve pagar uma licen\u00e7a ao GRC.","resposta":2695473,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de sequenciamento de genomas e ao GRC (Genome Reference Consortium), que \u00e9 respons\u00e1vel por manter e melhorar a montagem do genoma de refer\u00eancia humano e do de outras esp\u00e9cies, julgue os itens seguintes.","id":328094,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de sequenciamento de genomas e ao\r\nGRC (Genome Reference Consortium), que \u00e9 respons\u00e1vel por\r\nmanter e melhorar a montagem do genoma de refer\u00eancia humano e\r\ndo de outras esp\u00e9cies, julgue os itens seguintes.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/778211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um programa de alinhamento m\u00faltiplo, o formato de submiss\u00e3o de sequ\u00eancias mais usado \u00e9 o FASTA.","provas":[{"id":23158,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p9-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":778272,"hashId":"32114ccaf6b60a37d4b6918d97d96dc0","enunciado":"Em um programa de alinhamento m\u00faltiplo, o formato de\r\nsubmiss\u00e3o de sequ\u00eancias mais usado \u00e9 o FASTA.","resposta":2695594,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a algoritmos e bancos de dados aplicados \u00e0 bioinform\u00e1tica.","id":328107,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a algoritmos e bancos de dados\r\naplicados \u00e0 bioinform\u00e1tica.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/778272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As betala\u00ednas e as antoniacinas, duas classes diferentes de pigmentos, s\u00e3o encontradas juntas em diversas esp\u00e9cies vegetais devido ao fato de as suas rotas biossint\u00e9ticas utilizarem as mesmas enzimas.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778028,"hashId":"6847be62fb60784af2851b8d9860b628","enunciado":"As betala\u00ednas e as antoniacinas, duas classes diferentes de\r\npigmentos, s\u00e3o encontradas juntas em diversas esp\u00e9cies\r\nvegetais devido ao fato de as suas rotas biossint\u00e9ticas\r\nutilizarem as mesmas enzimas.","resposta":2695107,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das betala\u00ednas e de outros compostos utilizados como corantes pela ind\u00fastria, julgue os itens subsecutivos.","id":328050,"enunciado":"Acerca das betala\u00ednas e de outros compostos utilizados como\r\ncorantes pela ind\u00fastria, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/778028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os monoterpenos s\u00e3o compostos economicamente importantes para a ind\u00fastria de perfumes e aromatizantes.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778061,"hashId":"484b46c4c52e303224c19c4e9b50fb2b","enunciado":"Os monoterpenos s\u00e3o compostos economicamente importantes\r\npara a ind\u00fastria de perfumes e aromatizantes.","resposta":2695172,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a grande diversidade de compostos naturais vegetais e suas propriedades qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":328058,"enunciado":"Considerando a grande diversidade de compostos naturais vegetais\r\ne suas propriedades qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398704,"slug":"farmacia-fitoterapicos-e-homeopaticos"}],"slug":"farmacia\/778061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fitoalexinas s\u00e3o prote\u00ednas antimicrobianas produzidas por v\u00e1rias esp\u00e9cies de plantas em resposta a diferentes tipos de estresses bi\u00f3ticos ou abi\u00f3ticos.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:30:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910571,"hashId":"570209c10595fa1b888c8f4fa03acd8e","enunciado":"As fitoalexinas s\u00e3o prote\u00ednas antimicrobianas produzidas\r\npor v\u00e1rias esp\u00e9cies de plantas em resposta a diferentes\r\ntipos de estresses bi\u00f3ticos ou abi\u00f3ticos.","resposta":3190207,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos mecanismos de defesa das plantas, julgue os itens subsequentes.","id":352833,"enunciado":"Acerca dos mecanismos de defesa das plantas, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/910571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A oxida\u00e7\u00e3o de di-hidroxiacetona fosfato gera ATP e NADPH.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:30:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910602,"hashId":"779074bc72b853a0f7efdd3c046159f1","enunciado":"A oxida\u00e7\u00e3o de di-hidroxiacetona fosfato gera ATP e NADPH.","resposta":3190269,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fotoss\u00edntese \u00e9 um processo de convers\u00e3o de energia radiante em energia qu\u00edmica realizada pelas plantas verdes e constitui a rota pela qual a maior parte da energia entra na nossa biosfera. Acerca desse processo, julgue os itens a seguir.","id":352840,"enunciado":"A fotoss\u00edntese \u00e9 um processo de convers\u00e3o de energia radiante em\r\nenergia qu\u00edmica realizada pelas plantas verdes e constitui a rota pela\r\nqual a maior parte da energia entra na nossa biosfera. Acerca desse\r\nprocesso, julgue os itens a seguir.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/910602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse estudo, caso se adicione solu\u00e7\u00e3o aquosa \u00e1cida \u00e0 primeira extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido do extrato prim\u00e1rio, a fase org\u00e2nica dever\u00e1 ser desprezada, pois os sais de alcaloides ficar\u00e3o dissolvidos na fase aquosa.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778021,"hashId":"180f7938136954cc571f85248408e329","enunciado":"Nesse estudo, caso se adicione solu\u00e7\u00e3o aquosa \u00e1cida \u00e0 primeira\r\nextra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido do extrato prim\u00e1rio, a fase org\u00e2nica\r\ndever\u00e1 ser desprezada, pois os sais de alcaloides ficar\u00e3o\r\ndissolvidos na fase aquosa.","resposta":2695092,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um pesquisador apresentou um pedido de patente do processo de isolamento de teores elevados de alcaloides de uma planta. Nesse estudo foram utilizadas as seguintes etapas de extra\u00e7\u00e3o: obten\u00e7\u00e3o de extrato prim\u00e1rio com solvente tolueno em meio b\u00e1sico, seguida de duas etapas de extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido que resultavam em um extrato de tolueno purificado, tendo sido a primeira parti\u00e7\u00e3o realizada em meio \u00e1cido e a segunda, em meio b\u00e1sico. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e \u00e0s propriedades qu\u00edmicas e farmacodin\u00e2micas dos alcaloides, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":328048,"enunciado":"<P>Um pesquisador apresentou um pedido de patente do processo de isolamento de teores elevados de alcaloides de uma planta. Nesse estudo foram utilizadas as seguintes etapas de extra\u00e7\u00e3o: obten\u00e7\u00e3o de extrato prim\u00e1rio com solvente tolueno em meio b\u00e1sico, seguida de duas etapas de extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido que resultavam em um extrato de tolueno purificado, tendo sido a primeira parti\u00e7\u00e3o realizada em meio \u00e1cido e a segunda, em meio b\u00e1sico. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e \u00e0s propriedades qu\u00edmicas e farmacodin\u00e2micas dos alcaloides, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/778021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os taninos podem ser utilizados, de forma terap\u00eautica, como ant\u00eddoto em casos de intoxica\u00e7\u00e3o com metais pesados ou alcaloides.","provas":[{"id":23149,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial","id":12050,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-p6-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 13:23:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":778019,"hashId":"ce2539aa05ac4b917832fcf47c329b7d","enunciado":"Os taninos podem ser utilizados, de forma terap\u00eautica, como\r\nant\u00eddoto em casos de intoxica\u00e7\u00e3o com metais pesados ou\r\nalcaloides.","resposta":2695088,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2695088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2695089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, em um estudo realizado com extratos hidroalco\u00f3licos de diferentes vegetais, que apresentavam no m\u00ednimo 2% de taninos totais, tenha-se observado a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica importante para o tratamento de gastrite, \u00falcera e tamb\u00e9m para o combate ao Helicobacter pylori, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s propriedades qu\u00edmicas e farmacodin\u00e2micas dos taninos.","id":328047,"enunciado":"Considerando que, em um estudo realizado com extratos\r\nhidroalco\u00f3licos de diferentes vegetais, que apresentavam no m\u00ednimo\r\n2% de taninos totais, tenha-se observado a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica\r\nimportante para o tratamento de gastrite, \u00falcera e tamb\u00e9m para o\r\ncombate ao Helicobacter pylori, julgue os itens a seguir, relativos\r\n\u00e0s propriedades qu\u00edmicas e farmacodin\u00e2micas dos taninos.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/778019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A degrada\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas mediada pelo sistema da ubiquinona permite que as plantas respondam a sinais metab\u00f3licos com rapidez e precis\u00e3o.","provas":[{"id":27248,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":15755,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-ciencias-biologicas-alimentos-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2014"},{"id":32392,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia","id":15757,"slug":"pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2014-cespe-cebraspe-pesquisador-em-propriedade-industrial-area-biotecnologia-produtos-naturais-p4-2-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Pesquisador em Propriedade Industrial - \u00c1rea Biotecnologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 14:28:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":135,"descricao":"Biotecnologia"}],"id":910562,"hashId":"b014d6076571cd1476c552f4064e762b","enunciado":"A degrada\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas mediada pelo sistema da ubiquinona\r\npermite que as plantas respondam a sinais metab\u00f3licos com rapidez\r\ne precis\u00e3o.","resposta":3190189,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3190188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3190189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos ao processo de direcionamento e degrada\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas em plantas.","id":352830,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos ao processo de direcionamento e\r\ndegrada\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas em plantas.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69  a 71","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/910562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cvagueava por\u201d (l.15) poderia ser substitu\u00edda por sonhava com, sem preju\u00edzo ao sentido original do texto.","provas":[{"id":21558,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21559,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-sistemas-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21560,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-sistemas-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21555,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21556,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos","id":11498,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-servicos-tecnicos-orientacao-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos - 2014"},{"id":21557,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11499,"slug":"analista-de-administracao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tcdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2014-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administracao-orientacao-microinformatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 08:01:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726459,"hashId":"e5df0f3937d7c6c37d8f24814d333068","enunciado":"A express\u00e3o \u201cvagueava por\u201d (l.15) poderia ser substitu\u00edda por\r\nsonhava com, sem preju\u00edzo ao sentido original do texto.","resposta":2484381,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2484381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2484382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subsequentes, com base nas ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.","id":319430,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21555\/13.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens subsequentes, com base nas ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/726459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade","id":19852,"slug":"assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerador conectado em Y fornece uma corrente de 30 A \/ fase para uma tens\u00e3o de 360 V (fase) e um fator de pot\u00eancia de 0,8 indutivo. A pot\u00eancia trif\u00e1sica produzida \u00e9","provas":[{"id":48607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade","id":19852,"slug":"assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Desenvolvimento da Capital","sigla":"SUDECAP","id":4120,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"sudecap-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sudecap-mg-2014-fumarc-assistente-tecnico-area-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"FUMARC - SUDECAP - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletricidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 08:17:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1471912,"hashId":"0404160c9bb864d11e58da7a864e0639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gerador conectado em Y fornece uma corrente de 30 A \/ fase para uma tens\u00e3o de 360 V (fase) e um fator de pot\u00eancia de 0,8 indutivo. A pot\u00eancia trif\u00e1sica produzida \u00e9<\/p>","resposta":5470062,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,6 kW","id":5470059,"corpo":"<p>8,6 kW<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"44,9 kW","id":5470060,"corpo":"<p>44,9 kW<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17,3 kW","id":5470061,"corpo":"<p>17,3 kW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25,9 kW","id":5470062,"corpo":"<p>25,9 kW<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18641,"slug":"analista-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura e do funcionamento do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU\/BR) e dos Conselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do Distrito Federal (CAU\/UF), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43865,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2014"},{"id":43868,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18641,"slug":"analista-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":43869,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista Financeiro - 2014"},{"id":43871,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista Jur\u00eddico - 2014"},{"id":43874,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:34:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1316402,"hashId":"4bbac25cedacd804c18b82cd35425b77","enunciado":"<p align=justify>Acerca da estrutura e do funcionamento do Conselho de\r\nArquitetura e Urbanismo do Brasil (CAU\/BR) e dos\r\nConselhos de Arquitetura e Urbanismo dos Estados e do\r\nDistrito Federal (CAU\/UF), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4808814,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada estado da Federa\u00e7\u00e3o e o Distrito Federal, necessariamente, dever\u00e3o constituir o seu CAU, no prazo m\u00e1ximo de seis anos, a contar da Lei n\u00ba 12.378\/2010 que regulamentou o exerc\u00edcio da arquitetura e urbanismo e disp\u00f4s sobre outras provid\u00eancias.","id":4808810,"corpo":"<p align=justify>Cada estado da Federa\u00e7\u00e3o e o Distrito Federal,\r\nnecessariamente, dever\u00e3o constituir o seu CAU, no\r\nprazo m\u00e1ximo de seis anos, a contar da Lei n\u00ba\r\n12.378\/2010 que regulamentou o exerc\u00edcio da\r\narquitetura e urbanismo e disp\u00f4s sobre outras\r\nprovid\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O CAU\/BR, bem como os CAU\/UF, gozam de imunidade em rela\u00e7\u00e3o a quaisquer tributos de compet\u00eancia de quaisquer dos entes da Federa\u00e7\u00e3o.","id":4808811,"corpo":"<p align=justify>O CAU\/BR, bem como os CAU\/UF, gozam de\r\nimunidade em rela\u00e7\u00e3o a quaisquer tributos de\r\ncompet\u00eancia de quaisquer dos entes da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O CAU\/BR e os CAU\/UF, como autarquias dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com autonomia administrativa e financeira e estrutura federativa, t\u00eam seus empregados regidos pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":4808812,"corpo":"<p align=justify>O CAU\/BR e os CAU\/UF, como autarquias dotadas\r\nde personalidade jur\u00eddica de direito privado, com\r\nautonomia administrativa e financeira e estrutura\r\nfederativa, t\u00eam seus empregados regidos pela\r\nConsolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de ensino de arquitetura e urbanismo ter\u00e3o um conselheiro por estado da Federa\u00e7\u00e3o e do Distrito Federal na composi\u00e7\u00e3o do CAU\/BR.","id":4808813,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es de ensino de arquitetura e urbanismo\r\nter\u00e3o um conselheiro por estado da Federa\u00e7\u00e3o e do\r\nDistrito Federal na composi\u00e7\u00e3o do CAU\/BR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O presidente do CAU\/BR tem apenas voto de qualidade nas suas delibera\u00e7\u00f5es.","id":4808814,"corpo":"<p align=justify>O presidente do CAU\/BR tem apenas voto de\r\nqualidade nas suas delibera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAU - Conselho de Arquitetura e Urbanismo","oab":false,"nome":"CAU - Conselho de Arquitetura e Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418052,"slug":"arquitetura-cau-conselho-de-arquitetura-e-urbanismo"}],"slug":"arquitetura\/1316402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18641,"slug":"analista-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 13532 prev\u00ea oito etapas sequenciais na execu\u00e7\u00e3o da atividade t\u00e9cnica do projeto de arquitetura. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que a primeira e a \u00faltima etapa relacionadas nessa norma s\u00e3o, respectivamente, o","provas":[{"id":43868,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18641,"slug":"analista-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":43874,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:34:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1316508,"hashId":"5bbeb5b42bc40b64f221ad57dbc738e7","enunciado":"<p align=justify>A NBR 13532 prev\u00ea oito etapas sequenciais na execu\u00e7\u00e3o da\r\natividade t\u00e9cnica do projeto de arquitetura. A esse respeito, \u00e9\r\ncorreto afirmar que a primeira e a \u00faltima etapa relacionadas\r\nnessa norma s\u00e3o, respectivamente, o<\/p>","resposta":4809357,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programa de necessidades de arquitetura (PN-ARQ) e o projeto b\u00e1sico de arquitetura (PB-ARQ).","id":4809354,"corpo":"<p align=justify>programa de necessidades de arquitetura (PN-ARQ)\r\ne o projeto b\u00e1sico de arquitetura (PB-ARQ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estudo de viabilidade de arquitetura (EV-ARQ) e o projeto legal de arquitetura (PL-ARQ).","id":4809355,"corpo":"<p align=justify>estudo de viabilidade de arquitetura (EV-ARQ) e o\r\nprojeto legal de arquitetura (PL-ARQ).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anteprojeto de arquitetura (AP-ARQ) ou de pr\u00e9-execu\u00e7\u00e3o (PR-ARQ) e o projeto legal de arquitetura (PL-ARQ).","id":4809356,"corpo":"<p align=justify>anteprojeto de arquitetura (AP-ARQ) ou de\r\npr\u00e9-execu\u00e7\u00e3o (PR-ARQ) e o projeto legal de\r\narquitetura (PL-ARQ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"levantamento de dados para arquitetura (LV-ARQ) e o projeto para execu\u00e7\u00e3o de arquitetura (PE-ARQ).","id":4809357,"corpo":"<p align=justify>levantamento de dados para arquitetura (LV-ARQ) e\r\no projeto para execu\u00e7\u00e3o de arquitetura (PE-ARQ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estudo preliminar de arquitetura (EP-ARQ) e o projeto para execu\u00e7\u00e3o de arquitetura (PE-ARQ).","id":4809358,"corpo":"<p align=justify>estudo preliminar de arquitetura (EP-ARQ) e o\r\nprojeto para execu\u00e7\u00e3o de arquitetura (PE-ARQ).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 13532 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13532 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395847,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13532-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1316508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18641,"slug":"analista-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n\u00ba 9.784\/1999, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instru\u00e7\u00e3o dos processos administrativos federais.","provas":[{"id":43868,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18641,"slug":"analista-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":43874,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:34:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1316475,"hashId":"44c9f5288e754a63968b07086ccaa4b3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es contidas na Lei n\u00ba 9.784\/1999,\r\nassinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instru\u00e7\u00e3o dos\r\nprocessos administrativos federais.<\/p>","resposta":4809164,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os interessados ser\u00e3o intimados de prova ou dilig\u00eancia ordenada, com anteced\u00eancia m\u00ednima de cinco dias \u00fateis, mencionando-se data, hora e local de realiza\u00e7\u00e3o.","id":4809162,"corpo":"<p align=justify>Os interessados ser\u00e3o intimados de prova ou\r\ndilig\u00eancia ordenada, com anteced\u00eancia m\u00ednima de\r\ncinco dias \u00fateis, mencionando-se data, hora e local\r\nde realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o consultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo m\u00e1ximo de 10 dias, salvo norma especial ou comprovada necessidade de maior prazo.","id":4809163,"corpo":"<p align=justify>Quando deva ser obrigatoriamente ouvido um \u00f3rg\u00e3o\r\nconsultivo, o parecer dever\u00e1 ser emitido no prazo\r\nm\u00e1ximo de 10 dias, salvo norma especial ou\r\ncomprovada necessidade de maior prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o que n\u00e3o for competente para emitir a decis\u00e3o final elaborar\u00e1 relat\u00f3rio indicando o pedido inicial, o conte\u00fado das fases do procedimento e formular\u00e1 proposta de decis\u00e3o, objetivamente justificada, encaminhando o processo \u00e0 autoridade competente.","id":4809164,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o que n\u00e3o for competente para\r\nemitir a decis\u00e3o final elaborar\u00e1 relat\u00f3rio indicando o\r\npedido inicial, o conte\u00fado das fases do procedimento\r\ne formular\u00e1 proposta de decis\u00e3o, objetivamente\r\njustificada, encaminhando o processo \u00e0 autoridade\r\ncompetente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O comparecimento \u00e0 consulta p\u00fablica confere somente aos que estejam na condi\u00e7\u00e3o de interessados do processo o direito de obter da Administra\u00e7\u00e3o resposta fundamentada, que poder\u00e1 ser comum a todas as alega\u00e7\u00f5es substancialmente iguais, sendo, todavia, franqueada a presen\u00e7a a todos aqueles que n\u00e3o estejam naquela condi\u00e7\u00e3o.","id":4809165,"corpo":"<p align=justify>O comparecimento \u00e0 consulta p\u00fablica confere\r\nsomente aos que estejam na condi\u00e7\u00e3o de interessados\r\ndo processo o direito de obter da Administra\u00e7\u00e3o\r\nresposta fundamentada, que poder\u00e1 ser comum a\r\ntodas as alega\u00e7\u00f5es substancialmente iguais, sendo,\r\ntodavia, franqueada a presen\u00e7a a todos aqueles que\r\nn\u00e3o estejam naquela condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As atividades de instru\u00e7\u00e3o, destinadas a averiguar e comprovar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o, realizam-se exclusivamente de of\u00edcio, em face da caracter\u00edstica da oficialidade do processo administrativo.","id":4809166,"corpo":"<p align=justify>As atividades de instru\u00e7\u00e3o, destinadas a averiguar e\r\ncomprovar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o,\r\nrealizam-se exclusivamente de of\u00edcio, em face da\r\ncaracter\u00edstica da oficialidade do processo\r\nadministrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instru\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408458,"slug":"direito-administrativo-instrucao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Da Instru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo X - Da Instru\u00e7\u00e3o","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422922,"slug":"direito-administrativo-capitulo-x-da-instrucao"}],"slug":"direito-administrativo\/1316475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18641,"slug":"analista-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando exclusivamente o disposto na ABNT NBR 9050 com rela\u00e7\u00e3o aos cinemas, teatros, audit\u00f3rios e similares, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43868,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18641,"slug":"analista-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":43874,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Rio de Janeiro","sigla":"CAU RJ","id":3909,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cau-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cau-rj-rj-2014-iades-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU RJ - Analista T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:34:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1316522,"hashId":"7e160e697214c95235336f287334430e","enunciado":"<p align=justify>Considerando exclusivamente o disposto na ABNT NBR\r\n9050 com rela\u00e7\u00e3o aos cinemas, teatros, audit\u00f3rios e\r\nsimilares, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4809381,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os reservados para as pessoas em cadeira de rodas, nos cinemas, devem estar agrupados em um \u00fanico local, preferencialmente na primeira fila.","id":4809378,"corpo":"<p align=justify>Os espa\u00e7os reservados para as pessoas em cadeira de\r\nrodas, nos cinemas, devem estar agrupados em um\r\n\u00fanico local, preferencialmente na primeira fila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os reservados para as pessoas com mobilidade reduzida podem ser destinados aos demais usu\u00e1rios, desde que n\u00e3o haja procura para eles.","id":4809379,"corpo":"<p align=justify>Os espa\u00e7os reservados para as pessoas com\r\nmobilidade reduzida podem ser destinados aos\r\ndemais usu\u00e1rios, desde que n\u00e3o haja procura para\r\neles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As edifica\u00e7\u00f5es j\u00e1 constru\u00eddas devem promover reformas, de modo a atender integralmente o disposto na norma.","id":4809380,"corpo":"<p align=justify>As edifica\u00e7\u00f5es j\u00e1 constru\u00eddas devem promover\r\nreformas, de modo a atender integralmente o\r\ndisposto na norma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os reservados para as pessoas com mobilidade reduzida ou obesas devem estar instalados em local de piso plano horizontal.","id":4809381,"corpo":"<p align=justify>Os espa\u00e7os reservados para as pessoas com\r\nmobilidade reduzida ou obesas devem estar\r\ninstalados em local de piso plano horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os assentos para P. O. devem ter largura equivalente \u00e0 de um assento e meio adotado no local e suportar uma carga de, no m\u00ednimo, 150 kg.","id":4809382,"corpo":"<p align=justify>Os assentos para P. O. devem ter largura equivalente\r\n\u00e0 de um assento e meio adotado no local e suportar\r\numa carga de, no m\u00ednimo, 150 kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1316522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":24128,"slug":"agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129,"slug":"odontologo-area-periodontia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O min\u00e9rio de ferro no ano 2000 era vendido a cerca de 12 d\u00f3lares a tonelada. Em 2011, o seu pre\u00e7o atravessou a barreira dos 100 d\u00f3lares. Ferro, soja, petr\u00f3leo e muitos outros produtos tiveram seus pre\u00e7os elevados gra\u00e7as ao grande crescimento de um pa\u00eds asi\u00e1tico. Qual?","provas":[{"id":23639,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Arquiteto - 2014"},{"id":24145,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":24128,"slug":"agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2014"},{"id":24146,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Assistente Social - 2014"},{"id":24147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2014"},{"id":24148,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Bibliotec\u00e1rio - 2014"},{"id":24149,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"},{"id":24150,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Contador - 2014"},{"id":24151,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Educador F\u00edsico - 2014"},{"id":24152,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Enfermeiro - 2014"},{"id":24153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Ambiental - 2014"},{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":24156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Sanitarista - 2014"},{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":24167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"},{"id":24168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico - 2014"},{"id":24169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Cardiologista - 2014"},{"id":24170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ginecologista - 2014"},{"id":24171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Infectologista - 2014"},{"id":24172,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Medico Neuropediatra - 2014"},{"id":24173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ortopedista - 2014"},{"id":24174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Pneumologista - 2014"},{"id":24175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Reumatologista - 2014"},{"id":24176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2014"},{"id":24177,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129,"slug":"odontologo-area-periodontia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2014"},{"id":24178,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:18:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":801307,"hashId":"f922ddbf1678b9f6d8fe3628e57b7577","enunciado":"O min\u00e9rio de ferro no ano 2000 era vendido a cerca\r\nde 12 d\u00f3lares a tonelada. Em 2011, o seu pre\u00e7o atravessou\r\na barreira dos 100 d\u00f3lares. Ferro, soja, petr\u00f3leo\r\ne muitos outros produtos tiveram seus pre\u00e7os elevados\r\ngra\u00e7as ao grande crescimento de um pa\u00eds asi\u00e1tico.\r\nQual?","resposta":2761224,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Israel","id":2761220,"corpo":"Israel","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jap\u00e3o","id":2761221,"corpo":"Jap\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dubai","id":2761222,"corpo":"Dubai","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R\u00fassia","id":2761223,"corpo":"R\u00fassia","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"China","id":2761224,"corpo":"China","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333814,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/801307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":24098,"slug":"pedagogo-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11777,"slug":"tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11778,"slug":"tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201ccorol\u00e1rio\u201d e \u201ccaudat\u00e1ria\u201d, destacadas no texto, significam correta e respectivamente:","provas":[{"id":22287,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-administrador","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Administrador - 2014"},{"id":22288,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22289,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Arquiteto e Urbanista - 2014"},{"id":22294,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-assistente-social","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Assistente Social - 2014"},{"id":22295,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-auditor","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Auditor - 2014"},{"id":22298,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2014"},{"id":22300,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-contador","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Contador - 2014"},{"id":22324,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro - 2014"},{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"},{"id":22326,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2014"},{"id":22370,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"},{"id":22371,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22373,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-jornalista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Jornalista - 2014"},{"id":22375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2014"},{"id":22376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2014"},{"id":22384,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Nutricionista - 2014"},{"id":22386,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":24098,"slug":"pedagogo-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-pedagogo-area-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2014"},{"id":22387,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-pedagogo-area-supervisao-educacional","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional - 2014"},{"id":22388,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-programador-visual","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Programador Visual - 2014"},{"id":22395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2014"},{"id":22396,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-publicitario","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Publicit\u00e1rio - 2014"},{"id":22397,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2014"},{"id":22408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"},{"id":22431,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11777,"slug":"tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2014"},{"id":22432,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11778,"slug":"tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2014"},{"id":22532,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:18:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":751102,"hashId":"35e51597c3492e6932d46004bb0dd086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201ccorol\u00e1rio\u201d e \u201ccaudat\u00e1ria\u201d, destacadas no texto, significam correta e respectivamente:<\/p>","resposta":2586127,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia e rec\u00edproco.","id":2586125,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia e rec\u00edproco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ostenta\u00e7\u00e3o e dependente.","id":2586126,"corpo":"<p>Ostenta\u00e7\u00e3o e dependente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"L\u00f3gica e servil.","id":2586127,"corpo":"<p>L\u00f3gica e servil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inv\u00f3lucro e resiliente.","id":2586128,"corpo":"<p>Inv\u00f3lucro e resiliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 1 a 9.PRECISAMOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O DIFERENTE DE ACORDO COM A CLASSE SOCIAL Por: Gustavo Ioschpe. Em 10\/07\/2011. Adaptado de: http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/educacao\/precisamos-de-educacao-diferente-de-acordo-com-a-classe-social Acesso em 20 de janeiro de 2014. No fim do artigo do m\u00eas passado, lancei aos nossos congressistas uma sugest\u00e3o: que fa\u00e7am uma lei determinando que toda escola p\u00fablica coloque uma placa de boa visibilidade na entrada principal com o seu Ideb. A l\u00f3gica \u00e9 simples. Em primeiro lugar, todo cidad\u00e3o tem o direito de saber a qualidade da escola que seu filho frequenta. Hoje, esse dado est\u00e1 \"escondido\" em um site do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 irrazo\u00e1vel achar que um pai que nem sabe o que \u00e9 o Ideb v\u00e1 encontrar esse site. [...]. Em segundo lugar, acredito que essa divulga\u00e7\u00e3o pode colaborar para quebrar a in\u00e9rcia da sociedade brasileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas escolas. Essa in\u00e9rcia est\u00e1 ancorada em uma mentira: a de que elas s\u00e3o boas. [...] Ningu\u00e9m se indigna nem se mobiliza para combater algo que lhe parece estar bem.\tA sugest\u00e3o desencadeou dois movimentos r\u00e1pidos, en\u00e9rgicos e antag\u00f4nicos. Por um lado, houve grande acolhimento da ideia entre os reformistas. [...] Ao mesmo tempo, a proposta vem sofrendo resist\u00eancias. As cr\u00edticas s\u00e3o interessantes: escancaram uma vis\u00e3o amplamente difundida sobre os nossos problemas educacionais que n\u00e3o podemos mais ignorar ou tentar contornar.[...]\tDisporia essa vis\u00e3o em tr\u00eas grupos, que postulam o seguinte: 1. para o aluno pobre, o objetivo principal \u00e9 estar na escola; se aprender, \u00e9 um b\u00f4nus; 2. a finalidade da escola deve ser o bem-estar do professor; 3. \u00e9 imposs\u00edvel esperar que o aluno pobre, que mora na periferia e vem de fam\u00edlia desestruturada, aprenda o mesmo que o de classe m\u00e9dia ou alta. Claro, ningu\u00e9m diz isso abertamente, mas \u00e9 o corol\u00e1rio do seu pensamento. Vejamos exemplos.\tGrupo 1: \"o importante n\u00e3o \u00e9 o Ideb, mas o fato de ser uma escola inclusiva\", pois recebe alunos de \u00e1reas de baixa renda etc. Essa \u00e9 apenas uma manifesta\u00e7\u00e3o mais tosca e descarada de um sentimento que voc\u00ea j\u00e1 deve ter encontrado em uma roda de conversa quando, por exemplo, algu\u00e9m defende a escola de tempo integral porque tira a crian\u00e7a da rua ou do contato com seus amigos e familiares. [...] A minha vis\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que a inclus\u00e3o social se dar\u00e1 justamente por meio do aprendizado dos conte\u00fados e das compet\u00eancias de que esse jovem precisar\u00e1 para ter uma vida produtiva em sociedade [...]. Muitos educadores acham que seu papel \u00e9 suprir as car\u00eancias - de afeto, higiene, valores de vida etc. - manifestadas pelos alunos. Podem n\u00e3o conseguir alfabetiz\u00e1-los ou ensinar-lhes a tabuada, mas \"a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito mais que isso\", e h\u00e1 uma grande vantagem: o \"muito mais que isso\" n\u00e3o \u00e9 mensur\u00e1vel e ningu\u00e9m pode dizer se a escola est\u00e1 fracassando ou tendo \u00eaxito nessa sua autocriada miss\u00e3o.\tGrupo 2. Ouvimos a todo instante sobre a necessidade de \"valorizar o magist\u00e9rio\" e \"recuperar a dignidade do professor\", que \u00e9 um adulto, que escolheu a profiss\u00e3o que quis trilhar e \u00e9 pago para exerc\u00ea-la. Apesar de o aluno ser uma crian\u00e7a e de ser obrigado por lei a cursar a escola, nunca vi ningu\u00e9m falando na valoriza\u00e7\u00e3o do alunado ou na recupera\u00e7\u00e3o de sua dignidade. Por isso, faz-se necess\u00e1rio dizer o \u00f3bvio: a educa\u00e7\u00e3o existe para o aluno. O bom professor (assim como o diretor e os demais funcion\u00e1rios) \u00e9 uma ferramenta - important\u00edssima - para o aprendizado. Mas ele \u00e9 um meio, n\u00e3o um fim em si. Se o professor estiver satisfeito e motivado e o aluno ainda assim n\u00e3o aprender, a escola fracassou. [...]\tMas sem d\u00favida a oposi\u00e7\u00e3o mais comum vem dos membros do grupo 3, que usam a seguinte palavra m\u00e1gica: contextualizar. Escreve Pilar Lacerda, secret\u00e1ria da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do MEC: \"Divulgar o Ideb \u00e9 necess\u00e1rio. Mas o contexto onde est\u00e1 a escola faz muita diferen\u00e7a nos resultados. Por isso \u00e9 perigoso (sic) uma compara\u00e7\u00e3o \u2018fria\u2019 dos resultados\". [...] Essa vis\u00e3o \u00e9 caudat\u00e1ria de um mal que acomete grande parte dos nossos compatriotas: o de achar que o esfor\u00e7o importa mais que o resultado. [...]\u00c9 mais dif\u00edcil fazer com que esse aluno, nesse contexto, aprenda o mesmo que outro de boa fam\u00edlia? Sem d\u00favida! O problema dessas escolas n\u00e3o \u00e9 como os seus resultados ruins s\u00e3o divulgados, se ser\u00e3o servidos frios, quentes ou mornos: o problema s\u00e3o os resultados! [...] Nosso problema n\u00e3o \u00e9 termos alunos pobres: \u00e9 que nosso sistema educacional n\u00e3o sabe como ensin\u00e1-los, e est\u00e1 mais preocupado em encontrar meios de continuar n\u00e3o enxergando essa defici\u00eancia do que em solucion\u00e1-la. [...] precisamos que a escola dos pobres ensine mais do que a dos ricos. \u00c9 dif\u00edcil? Muito. Mas deve ser a nossa meta. E, se o Brasil como um todo n\u00e3o melhorar seu n\u00edvel educacional, jamais chegar\u00e1 ao Primeiro Mundo. Esse \u00e9 o non sequitur desse pensamento dos \"contextualizadores\": seria necess\u00e1rio nos tornarmos um pa\u00eds de gente rica para que pud\u00e9ssemos dar educa\u00e7\u00e3o de qualidade a todos. Mas a verdade \u00e9 que o salto da educa\u00e7\u00e3o precisa vir antes: sem educa\u00e7\u00e3o de qualidade, n\u00e3o teremos desenvolvimento sustentado. Podemos nos enganar com um crescimento econ\u00f4mico puxado pela alta de valor das commodities, mas em algum momento teremos de encarar a realidade: um pa\u00eds n\u00e3o pode ser melhor, mais rico e mais bem preparado do que as pessoas que o comp\u00f5em.","id":323495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 1 a 9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PRECISAMOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O DIFERENTE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ACORDO COM A CLASSE SOCIAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por: Gustavo Ioschpe. Em 10\/07\/2011. Adaptado de: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"color: rgb(0, 102, 204);\"><u>http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/educacao\/precisamos-de-educacao-diferente-de-acordo-com-a-<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"color: rgb(0, 102, 204);\"><u>classe-social<\/u><\/em><em> Acesso em 20 de janeiro de 2014. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo fim do artigo do m\u00eas passado, lancei aos nossos congressistas uma sugest\u00e3o: que fa\u00e7am uma lei determinando que toda escola p\u00fablica coloque uma placa de boa visibilidade na entrada principal com o seu Ideb. A l\u00f3gica \u00e9 simples. Em primeiro lugar, todo cidad\u00e3o tem o direito de saber a qualidade da escola que seu filho frequenta. Hoje, esse dado est\u00e1 \"escondido\" em um site do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 irrazo\u00e1vel achar que um pai que nem sabe o que \u00e9 o Ideb v\u00e1 encontrar esse site. [...]. Em segundo lugar, acredito que essa divulga\u00e7\u00e3o pode colaborar para quebrar a in\u00e9rcia da sociedade brasileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nossas escolas. Essa in\u00e9rcia est\u00e1 ancorada em uma mentira: a de que elas s\u00e3o boas. [...] Ningu\u00e9m se indigna nem se mobiliza para combater algo que lhe parece estar bem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sugest\u00e3o desencadeou dois movimentos r\u00e1pidos, en\u00e9rgicos e antag\u00f4nicos. Por um lado, houve grande acolhimento da ideia entre os reformistas. [...] Ao mesmo tempo, a proposta vem sofrendo resist\u00eancias. As cr\u00edticas s\u00e3o interessantes: escancaram uma vis\u00e3o amplamente difundida sobre os nossos problemas educacionais que n\u00e3o podemos mais ignorar ou tentar contornar.[...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDisporia essa vis\u00e3o em tr\u00eas grupos, que postulam o seguinte: 1. para o aluno pobre, o objetivo principal \u00e9 estar na escola; se aprender, \u00e9 um b\u00f4nus; 2. a finalidade da escola deve ser o bem-estar do professor; 3. \u00e9 imposs\u00edvel esperar que o aluno pobre, que mora na periferia e vem de fam\u00edlia desestruturada, aprenda o mesmo que o de classe m\u00e9dia ou alta. Claro, ningu\u00e9m diz isso abertamente, mas \u00e9 o <strong><u>corol\u00e1rio<\/u><\/strong> do seu pensamento. Vejamos exemplos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tGrupo 1: \"o importante n\u00e3o \u00e9 o Ideb, mas o fato de ser uma escola inclusiva\", pois recebe alunos de \u00e1reas de baixa renda etc. Essa \u00e9 apenas uma manifesta\u00e7\u00e3o mais tosca e descarada de um sentimento que voc\u00ea j\u00e1 deve ter encontrado em uma roda de conversa quando, por exemplo, algu\u00e9m defende a escola de tempo integral porque tira a crian\u00e7a da rua ou do contato com seus amigos e familiares. [...] A minha vis\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 de que a inclus\u00e3o social se dar\u00e1 justamente por meio do aprendizado dos conte\u00fados e das compet\u00eancias de que esse jovem precisar\u00e1 para ter uma vida produtiva em sociedade [...]. Muitos educadores acham que seu papel \u00e9 suprir as car\u00eancias - de afeto, higiene, valores de vida etc. - manifestadas pelos alunos. Podem n\u00e3o conseguir alfabetiz\u00e1-los ou ensinar-lhes a tabuada, mas \"a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito mais que isso\", e h\u00e1 uma grande vantagem: o \"muito mais que isso\" n\u00e3o \u00e9 mensur\u00e1vel e ningu\u00e9m pode dizer se a escola est\u00e1 fracassando ou tendo \u00eaxito nessa sua autocriada miss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tGrupo 2. Ouvimos a todo instante sobre a necessidade de \"valorizar o magist\u00e9rio\" e \"recuperar a dignidade do professor\", que \u00e9 um adulto, que escolheu a profiss\u00e3o que quis trilhar e \u00e9 pago para exerc\u00ea-la. Apesar de o aluno ser uma crian\u00e7a e de ser obrigado por lei a cursar a escola, nunca vi ningu\u00e9m falando na valoriza\u00e7\u00e3o do alunado ou na recupera\u00e7\u00e3o de sua dignidade. Por isso, faz-se necess\u00e1rio dizer o \u00f3bvio: a educa\u00e7\u00e3o existe para o aluno. O bom professor (assim como o diretor e os demais funcion\u00e1rios) \u00e9 uma ferramenta - important\u00edssima - para o aprendizado. Mas ele \u00e9 um meio, n\u00e3o um fim em si. Se o professor estiver satisfeito e motivado e o aluno ainda assim n\u00e3o aprender, a escola fracassou. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMas sem d\u00favida a oposi\u00e7\u00e3o mais comum vem dos membros do grupo 3, que usam a seguinte palavra m\u00e1gica: contextualizar. Escreve Pilar Lacerda, secret\u00e1ria da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do MEC: \"Divulgar o Ideb \u00e9 necess\u00e1rio. Mas o contexto onde est\u00e1 a escola faz muita diferen\u00e7a nos resultados. Por isso \u00e9 perigoso (sic) uma compara\u00e7\u00e3o \u2018fria\u2019 dos resultados\". [...] Essa vis\u00e3o \u00e9 <strong><u>caudat\u00e1ria<\/u><\/strong> de um mal que acomete grande parte dos nossos compatriotas: o de achar que o esfor\u00e7o importa mais que o resultado. [...]\u00c9 mais dif\u00edcil fazer com que esse aluno, nesse contexto, aprenda o mesmo que outro de boa fam\u00edlia? Sem d\u00favida! O problema dessas escolas n\u00e3o \u00e9 como os seus resultados ruins s\u00e3o divulgados, se ser\u00e3o servidos frios, quentes ou mornos: o problema s\u00e3o os resultados! [...] Nosso problema n\u00e3o \u00e9 termos alunos pobres: \u00e9 que nosso sistema educacional n\u00e3o sabe como ensin\u00e1-los, e est\u00e1 mais preocupado em encontrar meios de continuar n\u00e3o enxergando essa defici\u00eancia do que em solucion\u00e1-la. [...] precisamos que a escola dos pobres ensine mais do que a dos ricos. \u00c9 dif\u00edcil? Muito. Mas deve ser a nossa meta. E, se o Brasil como um todo n\u00e3o melhorar seu n\u00edvel educacional, jamais chegar\u00e1 ao Primeiro Mundo. Esse \u00e9 o non sequitur desse pensamento dos \"contextualizadores\": seria necess\u00e1rio nos tornarmos um pa\u00eds de gente rica para que pud\u00e9ssemos dar educa\u00e7\u00e3o de qualidade a todos. Mas a verdade \u00e9 que o salto da educa\u00e7\u00e3o precisa vir antes: sem educa\u00e7\u00e3o de qualidade, n\u00e3o teremos desenvolvimento sustentado. Podemos nos enganar com um crescimento econ\u00f4mico puxado pela alta de valor das commodities, mas em algum momento teremos de encarar a realidade: um pa\u00eds n\u00e3o pode ser melhor, mais rico e mais bem preparado do que as pessoas que o comp\u00f5em.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/751102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":24098,"slug":"pedagogo-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11777,"slug":"tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11778,"slug":"tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor exonerado do cargo efetivo, ou em comiss\u00e3o, perceber\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo das f\u00e9rias a que tiver direito e ao incompleto, na propor\u00e7\u00e3o de um doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o superior:","provas":[{"id":22287,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-administrador","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Administrador - 2014"},{"id":22288,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22289,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Arquiteto e Urbanista - 2014"},{"id":22294,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-assistente-social","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Assistente Social - 2014"},{"id":22295,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-auditor","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Auditor - 2014"},{"id":22298,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2014"},{"id":22300,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-contador","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Contador - 2014"},{"id":22324,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro - 2014"},{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"},{"id":22326,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2014"},{"id":22370,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"},{"id":22371,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22373,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-jornalista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Jornalista - 2014"},{"id":22375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2014"},{"id":22376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2014"},{"id":22384,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Nutricionista - 2014"},{"id":22386,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":24098,"slug":"pedagogo-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-pedagogo-area-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2014"},{"id":22387,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-pedagogo-area-supervisao-educacional","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional - 2014"},{"id":22388,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-programador-visual","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Programador Visual - 2014"},{"id":22395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2014"},{"id":22396,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-publicitario","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Publicit\u00e1rio - 2014"},{"id":22397,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2014"},{"id":22408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"},{"id":22431,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11777,"slug":"tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2014"},{"id":22432,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11778,"slug":"tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2014"},{"id":22532,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:19:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":751114,"hashId":"560e750074aae2a09c62039c6071b581","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor exonerado do cargo efetivo, ou em comiss\u00e3o, perceber\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo das f\u00e9rias a que tiver direito e ao incompleto, na propor\u00e7\u00e3o de um doze avos por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, ou fra\u00e7\u00e3o superior:<\/p>","resposta":2586176,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A 14 (quatorze) dias.","id":2586176,"corpo":"<p>A 14 (quatorze) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A 30 (trinta) dias.","id":2586177,"corpo":"<p>A 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A 15 (quinze) dias.","id":2586178,"corpo":"<p>A 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A 16 (dezesseis) dias.","id":2586179,"corpo":"<p>A 16 (dezesseis) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das F\u00e9rias","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404507,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-das-ferias"}],"slug":"direito-administrativo\/751114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":24098,"slug":"pedagogo-area-orientador-educacional"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11777,"slug":"tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11778,"slug":"tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:","provas":[{"id":22287,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-administrador","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Administrador - 2014"},{"id":22288,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22289,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Arquiteto e Urbanista - 2014"},{"id":22294,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-assistente-social","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Assistente Social - 2014"},{"id":22295,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-auditor","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Auditor - 2014"},{"id":22298,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2014"},{"id":22300,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-contador","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Contador - 2014"},{"id":22324,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro - 2014"},{"id":22325,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Enfermeiro do Trabalho - 2014"},{"id":22326,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2014"},{"id":22370,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"},{"id":22371,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"},{"id":22372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":22373,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-jornalista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Jornalista - 2014"},{"id":22375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2014"},{"id":22376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2014"},{"id":22384,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Nutricionista - 2014"},{"id":22386,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":24098,"slug":"pedagogo-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-pedagogo-area-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Pedagogo - \u00c1rea Orienta\u00e7\u00e3o Educacional - 2014"},{"id":22387,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional","id":2724,"slug":"pedagogo-area-supervisao-educacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-pedagogo-area-supervisao-educacional","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Pedagogo - \u00c1rea Supervis\u00e3o Educacional - 2014"},{"id":22388,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-programador-visual","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Programador Visual - 2014"},{"id":22395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2014"},{"id":22396,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-publicitario","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Publicit\u00e1rio - 2014"},{"id":22397,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2014"},{"id":22408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"},{"id":22431,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas","id":11777,"slug":"tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-formacao-analise-e-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas - 2014"},{"id":22432,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11778,"slug":"tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-formacao-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo Forma\u00e7\u00e3o Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2014"},{"id":22532,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores","id":11843,"slug":"tecnologo-area-redes-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2014-ieses-tecnologo-area-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"IESES - IFSC - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Redes de Computadores - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:18:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":751117,"hashId":"3ae50f5c3076e33971e592c1c0e39208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:<\/p>","resposta":2586188,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, exclusivamente na rede especial de ensino.","id":2586188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, exclusivamente na rede especial de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade.","id":2586189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 5 (cinco) anos de idade.","id":2586190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 5 (cinco) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando.","id":2586191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/751117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":24128,"slug":"agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129,"slug":"odontologo-area-periodontia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a f\u00f3rmula correta que produz o conte\u00fado da c\u00e9lula E4 da tabela 1.","provas":[{"id":23639,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Arquiteto - 2014"},{"id":24145,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":24128,"slug":"agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2014"},{"id":24146,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Assistente Social - 2014"},{"id":24147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2014"},{"id":24148,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Bibliotec\u00e1rio - 2014"},{"id":24149,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"},{"id":24150,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Contador - 2014"},{"id":24151,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Educador F\u00edsico - 2014"},{"id":24152,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Enfermeiro - 2014"},{"id":24153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Ambiental - 2014"},{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":24156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Sanitarista - 2014"},{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":24167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"},{"id":24168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico - 2014"},{"id":24169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Cardiologista - 2014"},{"id":24170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ginecologista - 2014"},{"id":24171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Infectologista - 2014"},{"id":24172,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Medico Neuropediatra - 2014"},{"id":24173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ortopedista - 2014"},{"id":24174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Pneumologista - 2014"},{"id":24175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Reumatologista - 2014"},{"id":24176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2014"},{"id":24177,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129,"slug":"odontologo-area-periodontia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2014"},{"id":24178,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:19:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":801311,"hashId":"95ef36aa089c1c3001a6fb3d0a731aa8","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a f\u00f3rmula correta\r\nque produz o conte\u00fado da c\u00e9lula E4 da tabela 1.","resposta":2761241,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=C4*D4","id":2761240,"corpo":"=C4*D4","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=C4*(1+D4)","id":2761241,"corpo":"=C4*(1+D4)","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=(C4+1)*D4","id":2761242,"corpo":"=(C4+1)*D4","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=(C4+D4)*D4","id":2761243,"corpo":"=(C4+D4)*D4","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=(C4*D4)+D4","id":2761244,"corpo":"=(C4*D4)+D4","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333815,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23639\/228.gif\">","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/801311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":24128,"slug":"agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129,"slug":"odontologo-area-periodontia"},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os restos mortais do ex-presidente brasileiro Jo\u00e3o Goulart foram recentemente exumados. Assinale a alternativa que indica o objetivo da exuma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23639,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Arquiteto - 2014"},{"id":24145,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":24128,"slug":"agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-agente-area-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2014"},{"id":24146,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Assistente Social - 2014"},{"id":24147,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-auditor-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2014"},{"id":24148,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Bibliotec\u00e1rio - 2014"},{"id":24149,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2014"},{"id":24150,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Contador - 2014"},{"id":24151,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Educador F\u00edsico - 2014"},{"id":24152,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Enfermeiro - 2014"},{"id":24153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Ambiental - 2014"},{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":24156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Sanitarista - 2014"},{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"},{"id":24167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"},{"id":24168,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico - 2014"},{"id":24169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Cardiologista - 2014"},{"id":24170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ginecologista - 2014"},{"id":24171,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Infectologista - 2014"},{"id":24172,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604,"slug":"medico-neuropediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Medico Neuropediatra - 2014"},{"id":24173,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ortopedista - 2014"},{"id":24174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Pneumologista - 2014"},{"id":24175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606,"slug":"medico-reumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Reumatologista - 2014"},{"id":24176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2014"},{"id":24177,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129,"slug":"odontologo-area-periodontia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2014"},{"id":24178,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-brusque-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:19:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":801310,"hashId":"0d66b0cbdb74e419ecc467821e74f28e","enunciado":"<p>Os restos mortais do ex-presidente brasileiro Jo\u00e3o\r\nGoulart foram recentemente exumados.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica o objetivo da\r\nexuma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2761238,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seus familiares querem esclarecer as circunst\u00e2ncias da sua morte e provar que foi planejada pelo governo de Israel, pelo apoio de \u201cJango\u201d \u00e0 causa Palestina.","id":2761235,"corpo":"Seus familiares querem esclarecer as circunst\u00e2ncias\r\nda sua morte e provar que foi planejada\r\npelo governo de Israel, pelo apoio de\r\n\u201cJango\u201d \u00e0 causa Palestina.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seu filho, Jo\u00e3o Vicente Goulart, quer anular o ato do Congresso Brasileiro que declarou vago o cargo de Presidente, em 1964.","id":2761236,"corpo":"Seu filho, Jo\u00e3o Vicente Goulart, quer anular\r\no ato do Congresso Brasileiro que declarou\r\nvago o cargo de Presidente, em 1964.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os familiares de Jango desejam comprovar a tese de que o ex-presidente foi assassinado a mando do ditador argentino Juan Domingo Peron.","id":2761237,"corpo":"Os familiares de Jango desejam comprovar a\r\ntese de que o ex-presidente foi assassinado a\r\nmando do ditador argentino Juan Domingo\r\nPeron.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seus familiares querem esclarecer as circunst\u00e2ncias da sua morte e provar que n\u00e3o se deu por causas naturais, mas que foi assassinado a mando do governo militar.","id":2761238,"corpo":"Seus familiares querem esclarecer as circunst\u00e2ncias\r\nda sua morte e provar que n\u00e3o se deu\r\npor causas naturais, mas que foi assassinado a\r\nmando do governo militar.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia Goulart defende a teoria de que Jango, Salvador Allende e Ernesto Che Guevara foram mortos por agentes estrangeiros. Determinados pa\u00edses teriam medo que pudessem formar uma alian\u00e7a continental contra os norte-americanos.","id":2761239,"corpo":"A fam\u00edlia Goulart defende a teoria de que\r\nJango, Salvador Allende e Ernesto Che\r\nGuevara foram mortos por agentes estrangeiros.\r\nDeterminados pa\u00edses teriam medo que\r\npudessem formar uma alian\u00e7a continental\r\ncontra os norte-americanos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333814,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/801310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos fatos gramaticais da l\u00edngua, \u00e9 verdadeiro afirmar que o (a)","provas":[{"id":54661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pa-pa-2014-fadesp-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"FADESP - CREA PA - Auxiliar T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 13:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1641275,"hashId":"bb5d066754723e9b6d7a8c68482d87c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos fatos gramaticais da l\u00edngua, \u00e9 <strong>verdadeiro <\/strong>afirmar que o (a)<\/p>","resposta":6178068,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso da crase \u00e9 obrigat\u00f3rio em \u201cnavios a vela\u201d (linha 22).","id":6178065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso da crase \u00e9 obrigat\u00f3rio em \u201cnavios a vela\u201d (linha 22).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo em \u201climpou-a\u201d (linha 6) n\u00e3o obedece ao padr\u00e3o culto da l\u00edngua.","id":6178066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo em \u201climpou-a\u201d (linha 6) n\u00e3o obedece ao padr\u00e3o culto da l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio \u201ca\u00ed\u201d (linha 16) expressa os lugares a que se faz refer\u00eancia, ou seja, Nova York e Paris.","id":6178067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adv\u00e9rbio \u201ca\u00ed\u201d (linha 16) expressa os lugares a que se faz refer\u00eancia, ou seja, Nova York e Paris.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o de \u201co que\u201d, no in\u00edcio do terceiro par\u00e1grafo (linha 14), por \u201cisso\u201d manteria o sentido e a corre\u00e7\u00e3o do texto.","id":6178068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substitui\u00e7\u00e3o de \u201co que\u201d, no in\u00edcio do terceiro par\u00e1grafo (linha 14), por \u201cisso\u201d manteria o sentido e a corre\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09.Progresso\t1 O menino moderno, familiarizado com o computador, ficou curioso sobre como eram as2 coisas no trabalho de seu pai no tempo em que n\u00e3o havia computadores. O pai, entusiasmado3 com a s\u00fabita curiosidade do filho, p\u00f4s-se a campo para encontrar sua velha Olivetti port\u00e1til,4 amante esquecida, abandonada \u2013 e ele nem sabia ao certo onde ela estava. Depois de muito5 procurar, encontrou-a dentro de uma mala velha cheia de tranqueiras. Tirou-a da sepultura,6 limpou-a, conferiu as teclas e alavancas, e tamb\u00e9m as fitas metade preta metade vermelha,7 colocando-a ent\u00e3o no mesm\u00edssimo lugar sobre a mesa onde vezes sem conta eles estiveram8 juntos.\t9 \u201cComo \u00e9 que funciona pai?\u201d \u2013 o menino perguntou. \u201c\u00c9 assim que funciona\u201d10 respondeu o pai. A seguir colocou uma folha de papel sulfite no rolo, ajustou as margens e11 come\u00e7ou a \u201cdaquilografar\u201d (era assim que meu pai falava) umas frases soltas. Ao ver a12 maquina em a\u00e7\u00e3o, o menino fez um \u201coh\u201d de espanto. \u201cQue m\u00e1quina mais adiantada, diferente13 dos computadores. \u00c9 s\u00f3 digitar as letras que o texto sai impresso\u201d.\t14 O que me fez lembrar um texto divertid\u00edssimo de Cort\u00e1zar, que se chama, se n\u00e3o me15 engano, \u201cA hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es\u201d. S\u00f3 que tudo acontece n\u00e3o de tr\u00e1s para frente mas da frente16 para tr\u00e1s. A hist\u00f3ria come\u00e7a num v\u00f4o de supers\u00f4nico de Nova York a Paris. Tr\u00eas horas. A\u00ed os17 homens inteligentes, pensaram que o prazer da viagem poderia ser aumentado se os avi\u00f5es,18 em vez de voarem a uma velocidade acima da velocidade do som e a uma altura de quinze19 quil\u00f4metros, passassem a voar a uma velocidade de 400 quil\u00f4metros por hora a uma altura de20 tr\u00eas quil\u00f4metros. Assim poderiam ficar muito mais tempo longe do trabalho e ver os rios,21 bosques e vilas... E assim vai acontecendo a hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es, sempre ao contr\u00e1rio e22 sempre melhor... At\u00e9 que, depois de muito progresso, a inven\u00e7\u00e3o dos navios a vela n\u00e3o23 poluentes e das bicicletas que fazem bem ao cora\u00e7\u00e3o, os homens inventam a mais fant\u00e1stica24 de todas as inven\u00e7\u00f5es: eles inventam o \u201candar a p\u00e9\u201d...ALVES, Rubens. Do universo \u00e0 jabuticaba. S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2010, p. 173-174.","id":447958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Progresso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t1 O menino moderno, familiarizado com o computador, ficou curioso sobre como eram as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 coisas no trabalho de seu pai no tempo em que n\u00e3o havia computadores. O pai, entusiasmado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 com a s\u00fabita curiosidade do filho, p\u00f4s-se a campo para encontrar sua velha Olivetti port\u00e1til,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 amante esquecida, abandonada \u2013 e ele nem sabia ao certo onde ela estava. Depois de muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 procurar, encontrou-a dentro de uma mala velha cheia de tranqueiras. Tirou-a da sepultura,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 limpou-a, conferiu as teclas e alavancas, e tamb\u00e9m as fitas metade preta metade vermelha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 colocando-a ent\u00e3o no mesm\u00edssimo lugar sobre a mesa onde vezes sem conta eles estiveram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 juntos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t9 \u201cComo \u00e9 que funciona pai?\u201d \u2013 o menino perguntou. \u201c\u00c9 assim que funciona\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 respondeu o pai. A seguir colocou uma folha de papel sulfite no rolo, ajustou as margens e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 come\u00e7ou a \u201cdaquilografar\u201d (era assim que meu pai falava) umas frases soltas. Ao ver a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 maquina em a\u00e7\u00e3o, o menino fez um \u201coh\u201d de espanto. \u201cQue m\u00e1quina mais adiantada, diferente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 dos computadores. \u00c9 s\u00f3 digitar as letras que o texto sai impresso\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t14 O que me fez lembrar um texto divertid\u00edssimo de Cort\u00e1zar, que se chama, se n\u00e3o me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 engano, \u201cA hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es\u201d. S\u00f3 que tudo acontece n\u00e3o de tr\u00e1s para frente mas da frente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 para tr\u00e1s. A hist\u00f3ria come\u00e7a num v\u00f4o de supers\u00f4nico de Nova York a Paris. Tr\u00eas horas. A\u00ed os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 homens inteligentes, pensaram que o prazer da viagem poderia ser aumentado se os avi\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 em vez de voarem a uma velocidade acima da velocidade do som e a uma altura de quinze<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 quil\u00f4metros, passassem a voar a uma velocidade de 400 quil\u00f4metros por hora a uma altura de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 tr\u00eas quil\u00f4metros. Assim poderiam ficar muito mais tempo longe do trabalho e ver os rios,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 bosques e vilas... E assim vai acontecendo a hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es, sempre ao contr\u00e1rio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 sempre melhor... At\u00e9 que, depois de muito progresso, a inven\u00e7\u00e3o dos navios a vela n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 poluentes e das bicicletas que fazem bem ao cora\u00e7\u00e3o, os homens inventam a mais fant\u00e1stica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 de todas as inven\u00e7\u00f5es: eles inventam o \u201candar a p\u00e9\u201d...<\/p><p style=\"text-align: right;\">ALVES, Rubens. <em>Do universo \u00e0 jabuticaba<\/em>. S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2010, p. 173-174.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 09","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1641275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer do Windows 7, \u00e9 poss\u00edvel procurar uma subpasta ou arquivo que esteja armazenado na pasta atual utilizando o recurso","provas":[{"id":54661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pa-pa-2014-fadesp-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"FADESP - CREA PA - Auxiliar T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 13:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1641299,"hashId":"285d0bfce321acec32e2d4be0c66f8b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows Explorer do Windows 7, \u00e9 poss\u00edvel procurar uma subpasta ou arquivo que esteja armazenado na pasta atual utilizando o recurso<\/p>","resposta":6178175,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lista de Arquivos.","id":6178173,"corpo":"<p>Lista de Arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Painel de Navega\u00e7\u00e3o.","id":6178174,"corpo":"<p>Painel de Navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caixa Pesquisar.","id":6178175,"corpo":"<p>Caixa Pesquisar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Buscar Conte\u00fado.","id":6178176,"corpo":"<p>Buscar Conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1641299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cO menino moderno, familiarizado com o computador, ficou curioso sobre como eram as coisas no trabalho de seu pai no tempo em que n\u00e3o havia computadores.\u201d (linhas 1 e 2), h\u00e1 um desvio quanto \u00e0","provas":[{"id":54661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pa-pa-2014-fadesp-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"FADESP - CREA PA - Auxiliar T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 13:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1641276,"hashId":"c36676c9267e43df2a13debe375ac664","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cO menino moderno, familiarizado com o computador, ficou curioso sobre como eram as coisas no trabalho de seu pai no tempo em que n\u00e3o havia computadores.\u201d (linhas 1 e 2), h\u00e1 um desvio quanto \u00e0<\/p>","resposta":6178070,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reg\u00eancia verbal.","id":6178069,"corpo":"<p>reg\u00eancia verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reg\u00eancia nominal.","id":6178070,"corpo":"<p>reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia verbal.","id":6178071,"corpo":"<p>concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia nominal.","id":6178072,"corpo":"<p>concord\u00e2ncia nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09.Progresso\t1 O menino moderno, familiarizado com o computador, ficou curioso sobre como eram as2 coisas no trabalho de seu pai no tempo em que n\u00e3o havia computadores. O pai, entusiasmado3 com a s\u00fabita curiosidade do filho, p\u00f4s-se a campo para encontrar sua velha Olivetti port\u00e1til,4 amante esquecida, abandonada \u2013 e ele nem sabia ao certo onde ela estava. Depois de muito5 procurar, encontrou-a dentro de uma mala velha cheia de tranqueiras. Tirou-a da sepultura,6 limpou-a, conferiu as teclas e alavancas, e tamb\u00e9m as fitas metade preta metade vermelha,7 colocando-a ent\u00e3o no mesm\u00edssimo lugar sobre a mesa onde vezes sem conta eles estiveram8 juntos.\t9 \u201cComo \u00e9 que funciona pai?\u201d \u2013 o menino perguntou. \u201c\u00c9 assim que funciona\u201d10 respondeu o pai. A seguir colocou uma folha de papel sulfite no rolo, ajustou as margens e11 come\u00e7ou a \u201cdaquilografar\u201d (era assim que meu pai falava) umas frases soltas. Ao ver a12 maquina em a\u00e7\u00e3o, o menino fez um \u201coh\u201d de espanto. \u201cQue m\u00e1quina mais adiantada, diferente13 dos computadores. \u00c9 s\u00f3 digitar as letras que o texto sai impresso\u201d.\t14 O que me fez lembrar um texto divertid\u00edssimo de Cort\u00e1zar, que se chama, se n\u00e3o me15 engano, \u201cA hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es\u201d. S\u00f3 que tudo acontece n\u00e3o de tr\u00e1s para frente mas da frente16 para tr\u00e1s. A hist\u00f3ria come\u00e7a num v\u00f4o de supers\u00f4nico de Nova York a Paris. Tr\u00eas horas. A\u00ed os17 homens inteligentes, pensaram que o prazer da viagem poderia ser aumentado se os avi\u00f5es,18 em vez de voarem a uma velocidade acima da velocidade do som e a uma altura de quinze19 quil\u00f4metros, passassem a voar a uma velocidade de 400 quil\u00f4metros por hora a uma altura de20 tr\u00eas quil\u00f4metros. Assim poderiam ficar muito mais tempo longe do trabalho e ver os rios,21 bosques e vilas... E assim vai acontecendo a hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es, sempre ao contr\u00e1rio e22 sempre melhor... At\u00e9 que, depois de muito progresso, a inven\u00e7\u00e3o dos navios a vela n\u00e3o23 poluentes e das bicicletas que fazem bem ao cora\u00e7\u00e3o, os homens inventam a mais fant\u00e1stica24 de todas as inven\u00e7\u00f5es: eles inventam o \u201candar a p\u00e9\u201d...ALVES, Rubens. Do universo \u00e0 jabuticaba. S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2010, p. 173-174.","id":447958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Progresso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t1 O menino moderno, familiarizado com o computador, ficou curioso sobre como eram as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 coisas no trabalho de seu pai no tempo em que n\u00e3o havia computadores. O pai, entusiasmado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 com a s\u00fabita curiosidade do filho, p\u00f4s-se a campo para encontrar sua velha Olivetti port\u00e1til,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 amante esquecida, abandonada \u2013 e ele nem sabia ao certo onde ela estava. Depois de muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 procurar, encontrou-a dentro de uma mala velha cheia de tranqueiras. Tirou-a da sepultura,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 limpou-a, conferiu as teclas e alavancas, e tamb\u00e9m as fitas metade preta metade vermelha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 colocando-a ent\u00e3o no mesm\u00edssimo lugar sobre a mesa onde vezes sem conta eles estiveram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 juntos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t9 \u201cComo \u00e9 que funciona pai?\u201d \u2013 o menino perguntou. \u201c\u00c9 assim que funciona\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 respondeu o pai. A seguir colocou uma folha de papel sulfite no rolo, ajustou as margens e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 come\u00e7ou a \u201cdaquilografar\u201d (era assim que meu pai falava) umas frases soltas. Ao ver a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 maquina em a\u00e7\u00e3o, o menino fez um \u201coh\u201d de espanto. \u201cQue m\u00e1quina mais adiantada, diferente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 dos computadores. \u00c9 s\u00f3 digitar as letras que o texto sai impresso\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t14 O que me fez lembrar um texto divertid\u00edssimo de Cort\u00e1zar, que se chama, se n\u00e3o me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 engano, \u201cA hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es\u201d. S\u00f3 que tudo acontece n\u00e3o de tr\u00e1s para frente mas da frente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 para tr\u00e1s. A hist\u00f3ria come\u00e7a num v\u00f4o de supers\u00f4nico de Nova York a Paris. Tr\u00eas horas. A\u00ed os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 homens inteligentes, pensaram que o prazer da viagem poderia ser aumentado se os avi\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 em vez de voarem a uma velocidade acima da velocidade do som e a uma altura de quinze<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 quil\u00f4metros, passassem a voar a uma velocidade de 400 quil\u00f4metros por hora a uma altura de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 tr\u00eas quil\u00f4metros. Assim poderiam ficar muito mais tempo longe do trabalho e ver os rios,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 bosques e vilas... E assim vai acontecendo a hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es, sempre ao contr\u00e1rio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 sempre melhor... At\u00e9 que, depois de muito progresso, a inven\u00e7\u00e3o dos navios a vela n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 poluentes e das bicicletas que fazem bem ao cora\u00e7\u00e3o, os homens inventam a mais fant\u00e1stica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 de todas as inven\u00e7\u00f5es: eles inventam o \u201candar a p\u00e9\u201d...<\/p><p style=\"text-align: right;\">ALVES, Rubens. <em>Do universo \u00e0 jabuticaba<\/em>. S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2010, p. 173-174.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 09","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1641276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 refer\u00eancia \u00e0 \u201cvelha Olivetti port\u00e1til\u201d (linha 3) em","provas":[{"id":54661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pa-pa-2014-fadesp-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"FADESP - CREA PA - Auxiliar T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 13:54:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1641270,"hashId":"25b0ccb8fe31c0bfcc9d878b4fcb47a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00e3o<\/strong> h\u00e1 refer\u00eancia \u00e0 \u201cvelha Olivetti port\u00e1til\u201d (linha 3) em<\/p>","resposta":6178046,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cQue m\u00e1quina mais adiantada\u201d (linha 12).","id":6178043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQue m\u00e1quina mais adiantada\u201d (linha 12).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c... amante esquecida, abandonada\u201d (linha 4).","id":6178044,"corpo":"<p>\u201c... amante esquecida, abandonada\u201d (linha 4).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c... encontrou-a dentro de uma mala velha...\u201d (linha 5).","id":6178045,"corpo":"<p>\u201c... encontrou-a dentro de uma mala velha...\u201d (linha 5).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 s\u00f3 digitar as letras que o texto sai impresso...\u201d (linha 13).","id":6178046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 s\u00f3 digitar as letras que o texto sai impresso...\u201d (linha 13).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09.Progresso\t1 O menino moderno, familiarizado com o computador, ficou curioso sobre como eram as2 coisas no trabalho de seu pai no tempo em que n\u00e3o havia computadores. O pai, entusiasmado3 com a s\u00fabita curiosidade do filho, p\u00f4s-se a campo para encontrar sua velha Olivetti port\u00e1til,4 amante esquecida, abandonada \u2013 e ele nem sabia ao certo onde ela estava. Depois de muito5 procurar, encontrou-a dentro de uma mala velha cheia de tranqueiras. Tirou-a da sepultura,6 limpou-a, conferiu as teclas e alavancas, e tamb\u00e9m as fitas metade preta metade vermelha,7 colocando-a ent\u00e3o no mesm\u00edssimo lugar sobre a mesa onde vezes sem conta eles estiveram8 juntos.\t9 \u201cComo \u00e9 que funciona pai?\u201d \u2013 o menino perguntou. \u201c\u00c9 assim que funciona\u201d10 respondeu o pai. A seguir colocou uma folha de papel sulfite no rolo, ajustou as margens e11 come\u00e7ou a \u201cdaquilografar\u201d (era assim que meu pai falava) umas frases soltas. Ao ver a12 maquina em a\u00e7\u00e3o, o menino fez um \u201coh\u201d de espanto. \u201cQue m\u00e1quina mais adiantada, diferente13 dos computadores. \u00c9 s\u00f3 digitar as letras que o texto sai impresso\u201d.\t14 O que me fez lembrar um texto divertid\u00edssimo de Cort\u00e1zar, que se chama, se n\u00e3o me15 engano, \u201cA hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es\u201d. S\u00f3 que tudo acontece n\u00e3o de tr\u00e1s para frente mas da frente16 para tr\u00e1s. A hist\u00f3ria come\u00e7a num v\u00f4o de supers\u00f4nico de Nova York a Paris. Tr\u00eas horas. A\u00ed os17 homens inteligentes, pensaram que o prazer da viagem poderia ser aumentado se os avi\u00f5es,18 em vez de voarem a uma velocidade acima da velocidade do som e a uma altura de quinze19 quil\u00f4metros, passassem a voar a uma velocidade de 400 quil\u00f4metros por hora a uma altura de20 tr\u00eas quil\u00f4metros. Assim poderiam ficar muito mais tempo longe do trabalho e ver os rios,21 bosques e vilas... E assim vai acontecendo a hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es, sempre ao contr\u00e1rio e22 sempre melhor... At\u00e9 que, depois de muito progresso, a inven\u00e7\u00e3o dos navios a vela n\u00e3o23 poluentes e das bicicletas que fazem bem ao cora\u00e7\u00e3o, os homens inventam a mais fant\u00e1stica24 de todas as inven\u00e7\u00f5es: eles inventam o \u201candar a p\u00e9\u201d...ALVES, Rubens. Do universo \u00e0 jabuticaba. S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2010, p. 173-174.","id":447958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Progresso<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t1 O menino moderno, familiarizado com o computador, ficou curioso sobre como eram as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 coisas no trabalho de seu pai no tempo em que n\u00e3o havia computadores. O pai, entusiasmado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 com a s\u00fabita curiosidade do filho, p\u00f4s-se a campo para encontrar sua velha Olivetti port\u00e1til,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 amante esquecida, abandonada \u2013 e ele nem sabia ao certo onde ela estava. Depois de muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 procurar, encontrou-a dentro de uma mala velha cheia de tranqueiras. Tirou-a da sepultura,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 limpou-a, conferiu as teclas e alavancas, e tamb\u00e9m as fitas metade preta metade vermelha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 colocando-a ent\u00e3o no mesm\u00edssimo lugar sobre a mesa onde vezes sem conta eles estiveram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 juntos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t9 \u201cComo \u00e9 que funciona pai?\u201d \u2013 o menino perguntou. \u201c\u00c9 assim que funciona\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 respondeu o pai. A seguir colocou uma folha de papel sulfite no rolo, ajustou as margens e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 come\u00e7ou a \u201cdaquilografar\u201d (era assim que meu pai falava) umas frases soltas. Ao ver a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 maquina em a\u00e7\u00e3o, o menino fez um \u201coh\u201d de espanto. \u201cQue m\u00e1quina mais adiantada, diferente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 dos computadores. \u00c9 s\u00f3 digitar as letras que o texto sai impresso\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t14 O que me fez lembrar um texto divertid\u00edssimo de Cort\u00e1zar, que se chama, se n\u00e3o me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 engano, \u201cA hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es\u201d. S\u00f3 que tudo acontece n\u00e3o de tr\u00e1s para frente mas da frente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 para tr\u00e1s. A hist\u00f3ria come\u00e7a num v\u00f4o de supers\u00f4nico de Nova York a Paris. Tr\u00eas horas. A\u00ed os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 homens inteligentes, pensaram que o prazer da viagem poderia ser aumentado se os avi\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 em vez de voarem a uma velocidade acima da velocidade do som e a uma altura de quinze<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 quil\u00f4metros, passassem a voar a uma velocidade de 400 quil\u00f4metros por hora a uma altura de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 tr\u00eas quil\u00f4metros. Assim poderiam ficar muito mais tempo longe do trabalho e ver os rios,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 bosques e vilas... E assim vai acontecendo a hist\u00f3ria das inven\u00e7\u00f5es, sempre ao contr\u00e1rio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 sempre melhor... At\u00e9 que, depois de muito progresso, a inven\u00e7\u00e3o dos navios a vela n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 poluentes e das bicicletas que fazem bem ao cora\u00e7\u00e3o, os homens inventam a mais fant\u00e1stica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 de todas as inven\u00e7\u00f5es: eles inventam o \u201candar a p\u00e9\u201d...<\/p><p style=\"text-align: right;\">ALVES, Rubens. <em>Do universo \u00e0 jabuticaba<\/em>. S\u00e3o Paulo: Editora Planeta do Brasil, 2010, p. 173-174.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 09","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1641270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do Microsoft Office Outlook, h\u00e1 outros programas clientes de correio eletr\u00f4nico que podem ser utilizados num computador, exceto","provas":[{"id":54661,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia do Par\u00e1","sigla":"CREA PA","id":2479,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crea-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pa-pa-2014-fadesp-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"FADESP - CREA PA - Auxiliar T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 13:54:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1641297,"hashId":"a6ad294b145ee366e0ae39c42ad49163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do Microsoft Office Outlook, h\u00e1 outros programas clientes de correio eletr\u00f4nico que podem ser utilizados num computador, exceto<\/p>","resposta":6178168,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Live Mail.","id":6178165,"corpo":"<p>Windows Live Mail.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pegasus Mail.","id":6178166,"corpo":"<p>Pegasus Mail.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mozilla Thunderbird.","id":6178167,"corpo":"<p>Mozilla Thunderbird.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Firefox.","id":6178168,"corpo":"<p>Firefox.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas Gerenciadores de E-mail (Clientes de E-mail)","oab":false,"nome":"Programas Gerenciadores de E-mail (Clientes de E-mail)","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420258,"slug":"informatica-programas-gerenciadores-de-e-mail-clientes-de-e-mail"}],"slug":"informatica\/1641297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o destacada no fragmento abaixo expressa, no contexto, ideia de:\u2018\u201cSE ESTIVESSEM L\u00c1, jamais conseguir\u00edamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue'.\u201d","provas":[{"id":39006,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"},{"id":39013,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ro-ro-2014-funcab-escrivao-de-policia-duplicado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:11:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":1138575,"hashId":"9ea20d7a38a58d5599cb9cbe199c9b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o destacada no fragmento abaixo expressa, no contexto, ideia de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018\u201cSE ESTIVESSEM L\u00c1, jamais conseguir\u00edamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue'.\u201d<\/p>","resposta":4056468,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":4056465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"causa.","id":4056466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":4056467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":4056468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conformidade.","id":4056469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conformidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. A liberdade chega aos morrosAo fincar a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte - a maior opera\u00e7\u00e3o dessa natureza j\u00e1 feita em morros cariocas. Ela \u00e9 parte de um programa para estabelecer bases permanentes da pol\u00edcia em \u00e1reas sob o jugo do tr\u00e1fico, as cham adas Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPPs), que j\u00e1 devolveram ao estado o controle de territ\u00f3rios em catorze favelas. Nas m\u00e3os de criminosos por tr\u00eas d\u00e9cadas e palco de sangrentos confrontos entre policiais e traficantes, o Borel, o maior entre os morros ocupados na \u00faltima quarta-feira, chamou aten\u00e7\u00e3o: enquanto os 280 PMs tomavam as vielas, n\u00e3o se ouviu ali um \u00fanico tiro. Cena rara, ela \u00e9 o retrato de uma a\u00e7\u00e3o planejada nos \u00faltimos seis meses, que envolveu o setor de intelig\u00eancia da pol\u00edcia e foi precedida de quatro opera\u00e7\u00f5es menores, nas quais j\u00e1 haviam sido capturados traficantes como Bill do Borel, o chef\u00e3o local. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Jos\u00e9 Mariano Beltrame, decidiu tornar p\u00fablica a opera\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito declarado de provocara debandada dos bandidos - o que de fato ocorreu. Dai s\u00f3 ter havido uma pris\u00e3o. Justifica Beltrame: \u201cSe estivessem l\u00e1, jamais conseguiriamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue\u201dIsso faz refletir sobre a real capacidade de o estado reaver o comando nos morros mais lucrativos para o tr\u00e1fico que o Borel, de onde os bandidos evidentemente n\u00e3o querem sair. Diz Pedro Strozenberg, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica: \u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico vai requerer muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui\". \u00c9 o caso do Complexo do Alem\u00e3o, tamb\u00e9m na Zona Norte, o maior conjunto de favelas do Rio, com 130 000 habitantes (justamente onde est\u00e3o refugiados agora os traficantes do Borel, segundo a pol\u00edcia). Estima-se que circulem por ali 300 bandidos armados com mais de uma centena de fuzis de guerra. Outra dificuldade em tomar o complexo das m\u00e3os dos traficantes diz respeito \u00e0 sua intrincada geografia: entrecortado de morros acidentados que atingem quase 200 metros de altura e pontuado por centenas de vielas labir\u00ednticas, o Alem\u00e3o imp\u00f5e um grau de dificuldade \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se compara ao do Borel - mas \u00e9 preciso que ela o ocupe.A decis\u00e3o do estado de retomar o controle das favelas cariocas rompe com a l\u00f3gica da complac\u00eancia e da frouxid\u00e3o com a bandidagem, que contaminou as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A atual experi\u00eancia das UPPs refor\u00e7a a ideia de que com planejamento e uma gest\u00e3o a salvo de inger\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater a criminalidade. A ocupa\u00e7\u00e3o das favelas pela pol\u00edcia tamb\u00e9m ajuda a desconstruir o mito de que os bandidos ali encastelados comp\u00f5em um grupo de criminosos t\u00e3o organizados quanto invenc\u00edveis. Eles n\u00e3o o s\u00e3o. Quando o estado se imp\u00f5e, os resultados se fazem notar - e a cidade como um todo se beneficia disso. Para se ter uma ideia, no entorno das \u00e1reas em que as UPPs foram implantadas, os im\u00f3veis se valorizaram at\u00e9 300% em um ano e a frequ\u00eancia escolar subiu 30%. Avan\u00e7os como esses em lugares t\u00e3o pobres e violentos n\u00e3o deixam d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de que essa pol\u00edtica seja permanente irrevers\u00edvel.(FRAN\u00c7A, Ronaldo. Revista Veja, 05\/05\/2010.)","id":389900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> A liberdade chega aos morros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao fincar a bandeira do Brasil e a do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) numa laje que servia como QG de traficantes, um grupo de policiais da tropa de elite do Rio de Janeiro marcava, na semana passada, a retomada do poder em um conjunto de sete violentas favelas da Zona Norte - a maior opera\u00e7\u00e3o dessa natureza j\u00e1 feita em morros cariocas. Ela \u00e9 parte de um programa para estabelecer bases permanentes da pol\u00edcia em \u00e1reas sob o jugo do tr\u00e1fico, as cham adas Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPPs), que j\u00e1 devolveram ao estado o controle de territ\u00f3rios em catorze favelas. Nas m\u00e3os de criminosos por tr\u00eas d\u00e9cadas e palco de sangrentos confrontos entre policiais e traficantes, o Borel, o maior entre os morros ocupados na \u00faltima quarta-feira, chamou aten\u00e7\u00e3o: enquanto os 280 PMs tomavam as vielas, n\u00e3o se ouviu ali um \u00fanico tiro. Cena rara, ela \u00e9 o retrato de uma a\u00e7\u00e3o planejada nos \u00faltimos seis meses, que envolveu o setor de intelig\u00eancia da pol\u00edcia e foi precedida de quatro opera\u00e7\u00f5es menores, nas quais j\u00e1 haviam sido capturados traficantes como Bill do Borel, o chef\u00e3o local. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Jos\u00e9 Mariano Beltrame, decidiu tornar p\u00fablica a opera\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito declarado de provocara debandada dos bandidos - o que de fato ocorreu. Dai s\u00f3 ter havido uma pris\u00e3o. Justifica Beltrame: \u201cSe estivessem l\u00e1, jamais conseguiriamos retomar o poder sobre territ\u00f3rios sem um banho de sangue\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Isso faz refletir sobre a real capacidade de o estado reaver o comando nos morros mais lucrativos para o tr\u00e1fico que o Borel, de onde os bandidos evidentemente n\u00e3o querem sair. Diz Pedro Strozenberg, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica: \u201cA ocupa\u00e7\u00e3o dessas favelas pelo poder p\u00fablico vai requerer muito mais homens e uma verdadeira estrat\u00e9gia de guerra, algo que n\u00e3o se viu at\u00e9 aqui\". \u00c9 o caso do Complexo do Alem\u00e3o, tamb\u00e9m na Zona Norte, o maior conjunto de favelas do Rio, com 130 000 habitantes (justamente onde est\u00e3o refugiados agora os traficantes do Borel, segundo a pol\u00edcia). Estima-se que circulem por ali 300 bandidos armados com mais de uma centena de fuzis de guerra. Outra dificuldade em tomar o complexo das m\u00e3os dos traficantes diz respeito \u00e0 sua intrincada geografia: entrecortado de morros acidentados que atingem quase 200 metros de altura e pontuado por centenas de vielas labir\u00ednticas, o Alem\u00e3o imp\u00f5e um grau de dificuldade \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se compara ao do Borel - mas \u00e9 preciso que ela o ocupe.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A decis\u00e3o do estado de retomar o controle das favelas cariocas rompe com a l\u00f3gica da complac\u00eancia e da frouxid\u00e3o com a bandidagem, que contaminou as pol\u00edticas de seguran\u00e7a p\u00fablica do Rio nas \u00faltimas d\u00e9cadas. A atual experi\u00eancia das UPPs refor\u00e7a a ideia de que com planejamento e uma gest\u00e3o a salvo de inger\u00eancias pol\u00edticas, \u00e9 poss\u00edvel, sim, combater a criminalidade. A ocupa\u00e7\u00e3o das favelas pela pol\u00edcia tamb\u00e9m ajuda a desconstruir o mito de que os bandidos ali encastelados comp\u00f5em um grupo de criminosos t\u00e3o organizados quanto invenc\u00edveis. Eles n\u00e3o o s\u00e3o. Quando o estado se imp\u00f5e, os resultados se fazem notar - e a cidade como um todo se beneficia disso. Para se ter uma ideia, no entorno das \u00e1reas em que as UPPs foram implantadas, os im\u00f3veis se valorizaram at\u00e9 300% em um ano e a frequ\u00eancia escolar subiu 30%. Avan\u00e7os como esses em lugares t\u00e3o pobres e violentos n\u00e3o deixam d\u00favida quanto \u00e0 necessidade de que essa pol\u00edtica seja permanente irrevers\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FRAN\u00c7A, Ronaldo. Revista Veja, 05\/05\/2010.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403664,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais condicionais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais condicionais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409419,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-condicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1138575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira","id":13782,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico","id":11829,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":11830,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma mensagem de correio eletr\u00f4nico s\u00f3 tem valor documental se houver confirma\u00e7\u00e3o de recebimento ou de leitura da mensagem pelo destinat\u00e1rio e se existir certifica\u00e7\u00e3o digital que ateste a identidade do remetente, na forma estabelecida em lei.","provas":[{"id":27107,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira","id":13782,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira - 2014"},{"id":22494,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico","id":11829,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico - 2014"},{"id":22495,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":11830,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":757831,"hashId":"adb646bb9fa55fe875019a6d21f12086","enunciado":"Uma mensagem de correio eletr\u00f4nico s\u00f3 tem valor documental\r\nse houver confirma\u00e7\u00e3o de recebimento ou de leitura da\r\nmensagem pelo destinat\u00e1rio e se existir certifica\u00e7\u00e3o digital que\r\nateste a identidade do remetente, na forma estabelecida em lei.","resposta":2613974,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2613974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2613973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos estruturais e lingu\u00edsticos das correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem, de acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":324617,"enunciado":"Considerando aspectos estruturais e lingu\u00edsticos das\r\ncorrespond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem, de acordo\r\ncom o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor documental","oab":false,"nome":"Valor documental","pai":411155,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411186,"slug":"redacao-oficial-valor-documental"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/757831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":11830,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico","id":11829,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira","id":13782,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Chinese ship intended to cross an environmentally protected area on the Australian coast.","provas":[{"id":22495,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":11830,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22494,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico","id":11829,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico - 2014"},{"id":27107,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira","id":13782,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":757837,"hashId":"8fd87e1a81bb148d1d1b856e51f6b24e","enunciado":"A Chinese ship intended to cross an environmentally protected\r\narea on the Australian coast.","resposta":2613985,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2613985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2613986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, judge the following items.","id":324618,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22494\/5.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/757837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":11830,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico","id":11829,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira","id":13782,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The Chinese crew agreed to compensate the Australian government for their law infringement.","provas":[{"id":22495,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":11830,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":22494,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico","id":11829,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-economico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Econ\u00f4mico - 2014"},{"id":27107,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira","id":13782,"slug":"especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antaq"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Financeira - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":757838,"hashId":"3d93e44f77e6ecfecbf0f9ca54a073a0","enunciado":"The Chinese crew agreed to compensate the Australian\r\ngovernment for their law infringement.","resposta":2613987,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2613987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2613988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, judge the following items.","id":324618,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22494\/5.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/757838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de licenciamento ambiental, as conclus\u00f5es do Estudo de Impacto Ambiental devem ser apresentadas de forma objetiva, em linguagem acess\u00edvel e de f\u00e1cil compreens\u00e3o, de modo que fiquem claras as vantagens e desvantagens do projeto, bem como todas as consequ\u00eancias ambientais de sua implanta\u00e7\u00e3o. O instrumento que \u00e9 exigido para esta apresenta\u00e7\u00e3o, e que tem como objetivo informar \u00e0 sociedade sobre os impactos, medidas mitigadoras e programas de monitoramento do empreendimento ou atividade, \u00e9:","provas":[{"id":22714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"nuclep-2014-fbr-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:09:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":765413,"hashId":"4ff348dc6d47e169899b700a11dba959","enunciado":"No processo de licenciamento ambiental, as conclus\u00f5es do Estudo de Impacto Ambiental devem ser apresentadas de forma objetiva, em linguagem acess\u00edvel e de f\u00e1cil compreens\u00e3o, de modo que fiquem claras as vantagens e desvantagens do projeto, bem como todas as consequ\u00eancias ambientais de sua implanta\u00e7\u00e3o. O instrumento que \u00e9 exigido para esta apresenta\u00e7\u00e3o, e que tem como objetivo informar \u00e0 sociedade sobre os impactos, medidas mitigadoras e programas de monitoramento do empreendimento ou atividade, \u00e9:","resposta":2649170,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Estudo T\u00e9cnico-cient\u00edfico Ambiental.","id":2649168,"corpo":"o Estudo T\u00e9cnico-cient\u00edfico Ambiental.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Plano de Monitoramento Ambiental.","id":2649169,"corpo":"o Plano de Monitoramento Ambiental.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental.","id":2649170,"corpo":"o Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Termo de Refer\u00eancia.","id":2649171,"corpo":"o Termo de Refer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Ata de Controle Ambiental.","id":2649172,"corpo":"a Ata de Controle Ambiental.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325573,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/765413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem","id":24351,"slug":"gestor-publico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cThis is extremely hard to do, because it's terribly difficult to _________ the information from the word,\u201d","provas":[{"id":97917,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":97976,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem","id":24351,"slug":"gestor-publico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:14:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2672643,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cThis is extremely hard to do, because it's terribly difficult to _________ the information from the word,\u201d<\/p>","resposta":10692725,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Block across;","id":10692722,"corpo":"<p>Block across;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Block through;","id":10692723,"corpo":"<p>Block through;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Block around;","id":10692724,"corpo":"<p>Block around;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Block out.","id":10692725,"corpo":"<p>Block out.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below completing its sense with the alternatives presented in questions 36 to 39.Bilingualism good for the brain, researchers sayNeuroscience researchers are increasingly coming to a consensus that bilingualism has many positive consequences for the brain. Several such researchers traveled to this month's annual meeting of the American Assn. for the Advancement of Science in Washington, D.C., to present their findings. Among them:\u2022 Bilingual children are more effective [1] ____________.\u2022 Adults who speak more than one language do a better job prioritizing information in potentially confusing situations.\u2022 Being bilingual helps ward off early symptoms of Alzheimer's disease in the elderly.These benefits come from having a brain that's constantly [2]_________ two \u2014 or even more \u2014 languages, said Ellen Bialystok, a psychology professor at York University in Toronto. For instance, a person who speaks both Hindi and Tamil can't turn Tamil off even if he's speaking to only Hindi users, because the brain is constantly deciding which language is most appropriate for a given situation.This constant back-and-forth between two linguistic systems means frequent exercise for the brain's so-called executive control functions, located mainly in the prefrontal cortex. This is the part of the brain tasked with focusing one's attention, ignoring distractions, holding multiple pieces of information in mind when trying to solve a problem, and then flipping back and forth between them.To test one's ability to identify pertinent nuggets while being bombarded with extraneous information, scientists use something called the Stroop test. Subjects are presented with a word for a particular color and asked to identify the color of ink it's printed in. So if the word is \"blue\" and it's printed in blue, no problem. If, on the other hand, the word \"blue\" is printed in red, they have to sort out which piece of information \u2014 the color of the ink or the color being spelled out\u2014 is the one they need.\"This is extremely hard to do, because it's terribly difficult to [3] _________ the information from the word,\" Bialystok said. He theorizes that bilingual people do better in this test because they are used to prioritizing information in potentially confusing situations all day.Bilingual speakers rarely use the wrong language with a monolingual speaker. But if the listener also knows both languages, they can choose [4] ________ between them to most accurately express their thoughts.By Amina Khan, Los Angeles TimesChoose the only alternative that fully completes the text (grammatically and logically) in each question from 36 to 39.","id":563540,"enunciado":"<p>Read the text below completing its sense with the alternatives presented in questions 36 to 39.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Bilingualism good for the brain, researchers say<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neuroscience researchers are increasingly coming to a consensus that bilingualism has many positive consequences for the brain. Several such researchers traveled to this month's annual meeting of the American Assn. for the Advancement of Science in Washington, D.C., to present their findings. Among them:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Bilingual children are more effective [1] ____________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Adults who speak more than one language do a better job prioritizing information in potentially confusing situations.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Being bilingual helps ward off early symptoms of Alzheimer's disease in the elderly.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">These benefits come from having a brain that's constantly [2]_________ two \u2014 or even more \u2014 languages, said Ellen Bialystok, a psychology professor at York University in Toronto. For instance, a person who speaks both Hindi and Tamil can't turn Tamil off even if he's speaking to only Hindi users, because the brain is constantly deciding which language is most appropriate for a given situation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">This constant back-and-forth between two linguistic systems means frequent exercise for the brain's so-called executive control functions, located mainly in the prefrontal cortex. This is the part of the brain tasked with focusing one's attention, ignoring distractions, holding multiple pieces of information in mind when trying to solve a problem, and then flipping back and forth between them.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">To test one's ability to identify pertinent nuggets while being bombarded with extraneous information, scientists use something called the Stroop test. Subjects are presented with a word for a particular color and asked to identify the color of ink it's printed in. So if the word is \"blue\" and it's printed in blue, no problem. If, on the other hand, the word \"blue\" is printed in red, they have to sort out which piece of information \u2014 the color of the ink or the color being spelled out\u2014 is the one they need.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"This is extremely hard to do, because it's terribly difficult to [3] _________ the information from the word,\" Bialystok said. He theorizes that bilingual people do better in this test because they are used to prioritizing information in potentially confusing situations all day.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bilingual speakers rarely use the wrong language with a monolingual speaker. But if the listener also knows both languages, they can choose [4] ________ between them to most accurately express their thoughts.<\/p><p><br><\/p><p><em>By Amina Khan, Los Angeles Times<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Choose the only alternative that fully completes the text (grammatically and logically) in each question from 36 to 39.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 39 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem","id":24351,"slug":"gestor-publico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 MEDIANA?","provas":[{"id":97917,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":97976,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem","id":24351,"slug":"gestor-publico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2672635,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 MEDIANA?<\/p>","resposta":10692687,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor que divide o conjunto em duas partes iguais;","id":10692687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor que divide o conjunto em duas partes iguais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Soma de todos os valores dividido pelo total de elementos do conjunto;","id":10692688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soma de todos os valores dividido pelo total de elementos do conjunto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valor mais frequente;","id":10692689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor mais frequente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jun\u00e7\u00e3o das partes.","id":10692690,"corpo":"<p>Jun\u00e7\u00e3o das partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem","id":24351,"slug":"gestor-publico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representam contra-indica\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas vivas atenuadas: EXCETO","provas":[{"id":97976,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem","id":24351,"slug":"gestor-publico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:14:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2682124,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Representam contra-indica\u00e7\u00f5es \u00e0s vacinas vivas atenuadas: EXCETO<\/p>","resposta":10732498,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gravidez;","id":10732495,"corpo":"<p>Gravidez;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imunossupress\u00e3o;","id":10732496,"corpo":"<p>Imunossupress\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transfus\u00e3o recente de produtos sangu\u00edneos;","id":10732497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfus\u00e3o recente de produtos sangu\u00edneos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a aguda leve (infec\u00e7\u00f5es de vias a\u00e9reas superiores, resfriados, diarreia, doen\u00e7as de pele).","id":10732498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a aguda leve (infec\u00e7\u00f5es de vias a\u00e9reas superiores, resfriados, diarreia, doen\u00e7as de pele).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem","id":24351,"slug":"gestor-publico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Represente o intervalo na forma de conjuntos e marque a op\u00e7\u00e3o correta. [-2, 3]","provas":[{"id":97917,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24349,"slug":"gestor-publico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"},{"id":97976,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem","id":24351,"slug":"gestor-publico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:13:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2672627,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Represente o intervalo na forma de conjuntos e marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>[-2, 3]<\/strong><\/p>","resposta":10692653,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"{X \u0404 R | -2 \u2264 x \u2264 3}","id":10692653,"corpo":"<p>{X \u0404 R | -2 \u2264 x \u2264 3}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"{X \u0404 R | 2 &lt; x &lt; 3}","id":10692654,"corpo":"<p>{X \u0404 R | 2 &lt; x &lt; 3}<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"{X \u0404 R | -2 &gt; x &gt; 3}","id":10692655,"corpo":"<p>{X \u0404 R | -2 &gt; x &gt; 3}<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"{X \u0404 R | -2 &gt; x &lt; 3}","id":10692656,"corpo":"<p>{X \u0404 R | -2 &gt; x &lt; 3}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11393,"slug":"tecnico-industrial-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":11393,"slug":"tecnico-industrial-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-tecnico-industrial-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2014"},{"id":21851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o","id":11600,"slug":"tecnico-industrial-area-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2014-consulplan-tecnico-industrial-area-refrigeracao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Refrigera\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 05:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":734311,"hashId":"d82b47c1552e6d439e95c66b11ceb36a","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21851\/22.gif>","resposta":2516750,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2516749,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2516750,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2516751,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2516752,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320759,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/734311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"}],"cargos":[{"descricao":"Apontador de Produ\u00e7\u00e3o","id":11860,"slug":"apontador-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito que corresponde a uma fun\u00e7\u00e3o administrativa que se incumbe do agrupamento de atividades necess\u00e1rias para atingir os objetivos da empresa \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":22561,"cargo":{"descricao":"Apontador de Produ\u00e7\u00e3o","id":11860,"slug":"apontador-de-producao"},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"nuclep"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401,"slug":"fbr"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-apontador-de-producao","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - Apontador de Produ\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":761365,"hashId":"adad4e77c4a6a6cf7fbd07c8baccfd28","enunciado":"O conceito que corresponde a uma fun\u00e7\u00e3o administrativa que se incumbe do agrupamento de atividades necess\u00e1rias para atingir os objetivos da empresa \u00e9 conhecido como:","resposta":2629858,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":2629858,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"planejamento.","id":2629859,"corpo":"planejamento.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organograma.","id":2629860,"corpo":"organograma.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fluxograma.","id":2629861,"corpo":"fluxograma.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"funcionograma.","id":2629862,"corpo":"funcionograma.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325156,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/761365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se \u00e9 verdade que, dentre os membros de um Conselho, todo m\u00e9dico veterin\u00e1rio \u00e9 casado, avalie se s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V) as afirmativas a seguir: I - Nesse Conselho, quem \u00e9 casado \u00e9 m\u00e9dico veterin\u00e1rio. II - Nesse Conselho existe ao menos um solteiro que \u00e9 m\u00e9dico veterin\u00e1rio. III - Nesse Conselho, quem n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico veterin\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 casado. As afirmativas I, II e III s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":61308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":61307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868690,"hashId":"e43013af50d876b59e4a0c1db63eb394","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 verdade que, dentre os membros de um Conselho, todo m\u00e9dico veterin\u00e1rio \u00e9 casado, avalie se s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V) as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Nesse Conselho, quem \u00e9 casado \u00e9 m\u00e9dico veterin\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Nesse Conselho existe ao menos um solteiro que \u00e9 m\u00e9dico veterin\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Nesse Conselho, quem n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico veterin\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 casado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":7191967,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e F","id":7191967,"corpo":"<p>F, F e F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V","id":7191968,"corpo":"<p>F, V e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e V","id":7191969,"corpo":"<p>V, F e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e V","id":7191970,"corpo":"<p>V, V e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V e F","id":7191971,"corpo":"<p>V, V e F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional do Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria est\u00e1 trabalhando em um notebook com sistema operacional Windows 7, vers\u00e3o em portugu\u00eas. Neste momento, ele est\u00e1 com tr\u00eas programas abertos em esquema de concorr\u00eancia, alternando o acesso a um texto no Word, a uma planilha no Excel e a um site no browser Firefox Mozilla. Essa altern\u00e2ncia \u00e9 realizada por meio da escolha do programa desejado em uma janela de di\u00e1logo, mostrada na tela quando se executa o seguinte atalho de teclado:","provas":[{"id":61308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":61307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868710,"hashId":"be0feeee9e0a7ba8c29ca2e6231be7fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional do Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria est\u00e1 trabalhando em um notebook com sistema operacional Windows 7, vers\u00e3o em portugu\u00eas. Neste momento, ele est\u00e1 com tr\u00eas programas abertos em esquema de concorr\u00eancia, alternando o acesso a um texto no Word, a uma planilha no Excel e a um site no browser Firefox Mozilla. Essa altern\u00e2ncia \u00e9 realizada por meio da escolha do programa desejado em uma janela de di\u00e1logo, mostrada na tela quando se executa o seguinte atalho de teclado:<\/p>","resposta":7192059,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + Tab","id":7192059,"corpo":"<p>Alt + Tab<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alt + Home","id":7192060,"corpo":"<p>Alt + Home<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alt + Ctrl","id":7192061,"corpo":"<p>Alt + Ctrl<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Home","id":7192062,"corpo":"<p>Ctrl + Home<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Tab","id":7192063,"corpo":"<p>Ctrl + Tab<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Janelas","oab":false,"nome":"Janelas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420699,"slug":"informatica-janelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altern\u00e2ncia entre Janelas","oab":false,"nome":"Altern\u00e2ncia entre Janelas","pai":420699,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420707,"slug":"informatica-alternancia-entre-janelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNestes casos, estes animais beneficiam de fraca protec\u00e7\u00e3o legal, que, regra geral, \u00e9 raramente cumprida dado a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o\u201d. O voc\u00e1bulo \u201cdado\u201d s\u00f3 N\u00c3O pode ser adequadamente substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":61308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":61307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868648,"hashId":"948e7c6e963bfb3485cdaaaa118f018a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNestes casos, estes animais beneficiam de fraca protec\u00e7\u00e3o legal, que, regra geral, \u00e9 raramente cumprida dado a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cdado\u201d s\u00f3 N\u00c3O pode ser adequadamente substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":7191765,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em fun\u00e7\u00e3o da","id":7191761,"corpo":"<p>em fun\u00e7\u00e3o da<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em virtude da","id":7191762,"corpo":"<p>em virtude da<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"devido \u00e0","id":7191763,"corpo":"<p>devido \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por causa da","id":7191764,"corpo":"<p>por causa da<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apesar da","id":7191765,"corpo":"<p>apesar da<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO - Experimenta\u00e7\u00e3o Animal Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o aos animaisExperimenta\u00e7\u00e3o Animal: Viol\u00eancia em nome da Ci\u00eancia\tImagine que o seu corpo est\u00e1 a ser usado com fins cient\u00edficos... consigo ainda l\u00e1 dentro. Isso \u00e9 o que acontece aos milh\u00f5es de animais que s\u00e3o anualmente usados na cruel, dispendiosa e enganadora ind\u00fastria da experimenta\u00e7\u00e3o animal. Nesta ind\u00fastria, um animal morre a cada 3 segundos, num laborat\u00f3rio europeu; a cada 2 segundos, num laborat\u00f3rio japon\u00eas; a cada segundo, num laborat\u00f3rio norte-americano. S\u00f3 no Reino Unido, quase 3 milh\u00f5es de animais s\u00e3o mortos anualmente em laborat\u00f3rios. Em Portugal, o uso de animais em experi\u00eancias \u00e9, na verdade, uma realidade por controlar.\tApenas h\u00e1 uns anos atr\u00e1s, todas as empresas de cosm\u00e9ticos envenenavam animais com baton, champ\u00f4s, sprays para cabelos ou outros produtos de \u201cbeleza\u201d. Os produtores de carros batiam nas cabe\u00e7as de macacos com martelos hidr\u00e1ulicos para simular acidentes. Os t\u00e9cnicos de laborat\u00f3rios matavam um coelho de cada vez que faziam o teste de gravidez de uma mulher. As tabaqueiras obrigavam c\u00e3es a inalar quantidades enormes de fumo de tabaco para testar a sua toxicidade. Estes testes eram considerados muito eficazes. Actualmente, devido \u00e0 aten\u00e7\u00e3o e \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o dos consumidores e \u00e0 criatividade de cientistas, existem testes melhores e mais humanos.\tPor\u00e9m, milh\u00f5es de ratinhos, coelhos, porquinhosda-\u00edndia, fur\u00f5es, gatos, c\u00e3es, primatas, ovelhas, vacas, porcos e outros animais continuam a ser usados em experi\u00eancias, sendo mortos em laborat\u00f3rios todos os anos. Em vez de desenvolverem t\u00e9cnicas cient\u00edficas mais avan\u00e7adas, os vivissectores infectam animais com doen\u00e7as que eles nunca contrairiam em circunst\u00e2ncias normais, alimentam-nos \u00e0 for\u00e7a e injetam-lhes qu\u00edmicos t\u00f3xicos, quebram a coluna destes animais, partem-lhes os ossos e instalam el\u00e9ctrodos nos seus cr\u00e2nios. Os investigadores militares provocam doen\u00e7as e feridas nos animais com radia\u00e7\u00f5es, agentes qu\u00edmicos e usando tamb\u00e9m armas de fogo. Alguns investigadores de psicologia submetem os animais a priva\u00e7\u00e3o maternal, viciam-nos em drogas e \u00e1lcool e infligem-lhes outros males.\tPelo menos 65% destes procedimentos s\u00e3o realizados sem anestesia. Nos restantes 35% de experi\u00eancias realizadas regularmente, \u00e9 certo que estas implicam a inflic\u00e7\u00e3o de dor e sofrimento aos animais. A maior parte destas experi\u00eancias s\u00e3o feitas nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no Reino Unido e noutros pa\u00edses, como Portugal. Nestes casos, estes animais beneficiam de fraca protec\u00e7\u00e3o legal, que, regra geral, \u00e9 raramente cumprida dado a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":471844,"enunciado":"<p><strong>TEXTO - Experimenta\u00e7\u00e3o Animal Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o aos animais<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Experimenta\u00e7\u00e3o Animal: Viol\u00eancia em nome da Ci\u00eancia<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tImagine que o seu corpo est\u00e1 a ser usado com fins cient\u00edficos... consigo ainda l\u00e1 dentro. Isso \u00e9 o que acontece aos milh\u00f5es de animais que s\u00e3o anualmente usados na cruel, dispendiosa e enganadora ind\u00fastria da experimenta\u00e7\u00e3o animal. Nesta ind\u00fastria, um animal morre a cada 3 segundos, num laborat\u00f3rio europeu; a cada 2 segundos, num laborat\u00f3rio japon\u00eas; a cada segundo, num laborat\u00f3rio norte-americano. S\u00f3 no Reino Unido, quase 3 milh\u00f5es de animais s\u00e3o mortos anualmente em laborat\u00f3rios. Em Portugal, o uso de animais em experi\u00eancias \u00e9, na verdade, uma realidade por controlar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tApenas h\u00e1 uns anos atr\u00e1s, todas as empresas de cosm\u00e9ticos envenenavam animais com baton, champ\u00f4s, sprays para cabelos ou outros produtos de \u201cbeleza\u201d. Os produtores de carros batiam nas cabe\u00e7as de macacos com martelos hidr\u00e1ulicos para simular acidentes. Os t\u00e9cnicos de laborat\u00f3rios matavam um coelho de cada vez que faziam o teste de gravidez de uma mulher. As tabaqueiras obrigavam c\u00e3es a inalar quantidades enormes de fumo de tabaco para testar a sua toxicidade. Estes testes eram considerados muito eficazes. Actualmente, devido \u00e0 aten\u00e7\u00e3o e \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o dos consumidores e \u00e0 criatividade de cientistas, existem testes melhores e mais humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor\u00e9m, milh\u00f5es de ratinhos, coelhos, porquinhosda-\u00edndia, fur\u00f5es, gatos, c\u00e3es, primatas, ovelhas, vacas, porcos e outros animais continuam a ser usados em experi\u00eancias, sendo mortos em laborat\u00f3rios todos os anos. Em vez de desenvolverem t\u00e9cnicas cient\u00edficas mais avan\u00e7adas, os vivissectores infectam animais com doen\u00e7as que eles nunca contrairiam em circunst\u00e2ncias normais, alimentam-nos \u00e0 for\u00e7a e injetam-lhes qu\u00edmicos t\u00f3xicos, quebram a coluna destes animais, partem-lhes os ossos e instalam el\u00e9ctrodos nos seus cr\u00e2nios. Os investigadores militares provocam doen\u00e7as e feridas nos animais com radia\u00e7\u00f5es, agentes qu\u00edmicos e usando tamb\u00e9m armas de fogo. Alguns investigadores de psicologia submetem os animais a priva\u00e7\u00e3o maternal, viciam-nos em drogas e \u00e1lcool e infligem-lhes outros males.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPelo menos 65% destes procedimentos s\u00e3o realizados sem anestesia. Nos restantes 35% de experi\u00eancias realizadas regularmente, \u00e9 certo que estas implicam a inflic\u00e7\u00e3o de dor e sofrimento aos animais. A maior parte destas experi\u00eancias s\u00e3o feitas nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no Reino Unido e noutros pa\u00edses, como Portugal. Nestes casos, estes animais beneficiam de fraca protec\u00e7\u00e3o legal, que, regra geral, \u00e9 raramente cumprida dado a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do Internet Explorer e do Firefox Mozilla, dois exemplos de browsers utilizados na navega\u00e7\u00e3o em sites na internet s\u00e3o:","provas":[{"id":61308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":61307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868726,"hashId":"6af230466bfda112a5ee02753288fc76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do Internet Explorer e do Firefox Mozilla, dois exemplos de browsers utilizados na navega\u00e7\u00e3o em sites na internet s\u00e3o:<\/p>","resposta":7192135,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"netscape navigator e hotmail","id":7192133,"corpo":"<p>netscape navigator e hotmail<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adobe photoshop e flash","id":7192134,"corpo":"<p>adobe photoshop e flash<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"google chrome e safari","id":7192135,"corpo":"<p>google chrome e safari<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"opera android e webmail","id":7192136,"corpo":"<p>opera android e webmail<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"thunderbird mozilla e outlook","id":7192137,"corpo":"<p>thunderbird mozilla e outlook<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNesta ind\u00fastria, um animal morre a cada 3 segundos, num laborat\u00f3rio europeu; a cada 2 segundos, num laborat\u00f3rio japon\u00eas; a cada segundo, num laborat\u00f3rio norte-americano\u201d. Podemos deduzir, a partir desse segmento do texto, que:","provas":[{"id":61308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":61307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868632,"hashId":"25e32a698aa0af4c2d4192f2b097d0be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNesta ind\u00fastria, um animal morre a cada 3 segundos, num laborat\u00f3rio europeu; a cada 2 segundos, num laborat\u00f3rio japon\u00eas; a cada segundo, num laborat\u00f3rio norte-americano\u201d. Podemos deduzir, a partir desse segmento do texto, que:<\/p>","resposta":7191684,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os laborat\u00f3rios norte-americanos s\u00e3o mais eficientes.","id":7191682,"corpo":"<p>os laborat\u00f3rios norte-americanos s\u00e3o mais eficientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os laborat\u00f3rios europeus s\u00e3o mais atrasados, cientificamente.","id":7191683,"corpo":"<p>os laborat\u00f3rios europeus s\u00e3o mais atrasados, cientificamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todos os laborat\u00f3rios citados s\u00e3o igualmente cru\u00e9is.","id":7191684,"corpo":"<p>todos os laborat\u00f3rios citados s\u00e3o igualmente cru\u00e9is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os laborat\u00f3rios japoneses s\u00e3o mais adiantados que os europeus.","id":7191685,"corpo":"<p>os laborat\u00f3rios japoneses s\u00e3o mais adiantados que os europeus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todos os laborat\u00f3rios s\u00e3o cientificamente desenvolvidos.","id":7191686,"corpo":"<p>todos os laborat\u00f3rios s\u00e3o cientificamente desenvolvidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO - Experimenta\u00e7\u00e3o Animal Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o aos animaisExperimenta\u00e7\u00e3o Animal: Viol\u00eancia em nome da Ci\u00eancia\tImagine que o seu corpo est\u00e1 a ser usado com fins cient\u00edficos... consigo ainda l\u00e1 dentro. Isso \u00e9 o que acontece aos milh\u00f5es de animais que s\u00e3o anualmente usados na cruel, dispendiosa e enganadora ind\u00fastria da experimenta\u00e7\u00e3o animal. Nesta ind\u00fastria, um animal morre a cada 3 segundos, num laborat\u00f3rio europeu; a cada 2 segundos, num laborat\u00f3rio japon\u00eas; a cada segundo, num laborat\u00f3rio norte-americano. S\u00f3 no Reino Unido, quase 3 milh\u00f5es de animais s\u00e3o mortos anualmente em laborat\u00f3rios. Em Portugal, o uso de animais em experi\u00eancias \u00e9, na verdade, uma realidade por controlar.\tApenas h\u00e1 uns anos atr\u00e1s, todas as empresas de cosm\u00e9ticos envenenavam animais com baton, champ\u00f4s, sprays para cabelos ou outros produtos de \u201cbeleza\u201d. Os produtores de carros batiam nas cabe\u00e7as de macacos com martelos hidr\u00e1ulicos para simular acidentes. Os t\u00e9cnicos de laborat\u00f3rios matavam um coelho de cada vez que faziam o teste de gravidez de uma mulher. As tabaqueiras obrigavam c\u00e3es a inalar quantidades enormes de fumo de tabaco para testar a sua toxicidade. Estes testes eram considerados muito eficazes. Actualmente, devido \u00e0 aten\u00e7\u00e3o e \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o dos consumidores e \u00e0 criatividade de cientistas, existem testes melhores e mais humanos.\tPor\u00e9m, milh\u00f5es de ratinhos, coelhos, porquinhosda-\u00edndia, fur\u00f5es, gatos, c\u00e3es, primatas, ovelhas, vacas, porcos e outros animais continuam a ser usados em experi\u00eancias, sendo mortos em laborat\u00f3rios todos os anos. Em vez de desenvolverem t\u00e9cnicas cient\u00edficas mais avan\u00e7adas, os vivissectores infectam animais com doen\u00e7as que eles nunca contrairiam em circunst\u00e2ncias normais, alimentam-nos \u00e0 for\u00e7a e injetam-lhes qu\u00edmicos t\u00f3xicos, quebram a coluna destes animais, partem-lhes os ossos e instalam el\u00e9ctrodos nos seus cr\u00e2nios. Os investigadores militares provocam doen\u00e7as e feridas nos animais com radia\u00e7\u00f5es, agentes qu\u00edmicos e usando tamb\u00e9m armas de fogo. Alguns investigadores de psicologia submetem os animais a priva\u00e7\u00e3o maternal, viciam-nos em drogas e \u00e1lcool e infligem-lhes outros males.\tPelo menos 65% destes procedimentos s\u00e3o realizados sem anestesia. Nos restantes 35% de experi\u00eancias realizadas regularmente, \u00e9 certo que estas implicam a inflic\u00e7\u00e3o de dor e sofrimento aos animais. A maior parte destas experi\u00eancias s\u00e3o feitas nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no Reino Unido e noutros pa\u00edses, como Portugal. Nestes casos, estes animais beneficiam de fraca protec\u00e7\u00e3o legal, que, regra geral, \u00e9 raramente cumprida dado a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":471844,"enunciado":"<p><strong>TEXTO - Experimenta\u00e7\u00e3o Animal Associa\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o aos animais<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Experimenta\u00e7\u00e3o Animal: Viol\u00eancia em nome da Ci\u00eancia<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tImagine que o seu corpo est\u00e1 a ser usado com fins cient\u00edficos... consigo ainda l\u00e1 dentro. Isso \u00e9 o que acontece aos milh\u00f5es de animais que s\u00e3o anualmente usados na cruel, dispendiosa e enganadora ind\u00fastria da experimenta\u00e7\u00e3o animal. Nesta ind\u00fastria, um animal morre a cada 3 segundos, num laborat\u00f3rio europeu; a cada 2 segundos, num laborat\u00f3rio japon\u00eas; a cada segundo, num laborat\u00f3rio norte-americano. S\u00f3 no Reino Unido, quase 3 milh\u00f5es de animais s\u00e3o mortos anualmente em laborat\u00f3rios. Em Portugal, o uso de animais em experi\u00eancias \u00e9, na verdade, uma realidade por controlar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tApenas h\u00e1 uns anos atr\u00e1s, todas as empresas de cosm\u00e9ticos envenenavam animais com baton, champ\u00f4s, sprays para cabelos ou outros produtos de \u201cbeleza\u201d. Os produtores de carros batiam nas cabe\u00e7as de macacos com martelos hidr\u00e1ulicos para simular acidentes. Os t\u00e9cnicos de laborat\u00f3rios matavam um coelho de cada vez que faziam o teste de gravidez de uma mulher. As tabaqueiras obrigavam c\u00e3es a inalar quantidades enormes de fumo de tabaco para testar a sua toxicidade. Estes testes eram considerados muito eficazes. Actualmente, devido \u00e0 aten\u00e7\u00e3o e \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o dos consumidores e \u00e0 criatividade de cientistas, existem testes melhores e mais humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor\u00e9m, milh\u00f5es de ratinhos, coelhos, porquinhosda-\u00edndia, fur\u00f5es, gatos, c\u00e3es, primatas, ovelhas, vacas, porcos e outros animais continuam a ser usados em experi\u00eancias, sendo mortos em laborat\u00f3rios todos os anos. Em vez de desenvolverem t\u00e9cnicas cient\u00edficas mais avan\u00e7adas, os vivissectores infectam animais com doen\u00e7as que eles nunca contrairiam em circunst\u00e2ncias normais, alimentam-nos \u00e0 for\u00e7a e injetam-lhes qu\u00edmicos t\u00f3xicos, quebram a coluna destes animais, partem-lhes os ossos e instalam el\u00e9ctrodos nos seus cr\u00e2nios. Os investigadores militares provocam doen\u00e7as e feridas nos animais com radia\u00e7\u00f5es, agentes qu\u00edmicos e usando tamb\u00e9m armas de fogo. Alguns investigadores de psicologia submetem os animais a priva\u00e7\u00e3o maternal, viciam-nos em drogas e \u00e1lcool e infligem-lhes outros males.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPelo menos 65% destes procedimentos s\u00e3o realizados sem anestesia. Nos restantes 35% de experi\u00eancias realizadas regularmente, \u00e9 certo que estas implicam a inflic\u00e7\u00e3o de dor e sofrimento aos animais. A maior parte destas experi\u00eancias s\u00e3o feitas nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, no Reino Unido e noutros pa\u00edses, como Portugal. Nestes casos, estes animais beneficiam de fraca protec\u00e7\u00e3o legal, que, regra geral, \u00e9 raramente cumprida dado a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia: 4, 5, 7, 10, 14, 19,... O pr\u00f3ximo termo \u00e9 o:","provas":[{"id":61308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":61307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868694,"hashId":"198cc9cc59732f8bf61835cff2b25f71","enunciado":"<p>Observe a sequ\u00eancia: 4, 5, 7, 10, 14, 19,... <\/p><p>O pr\u00f3ximo termo \u00e9 o:<\/p>","resposta":7191989,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28","id":7191986,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"27","id":7191987,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26","id":7191988,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"25","id":7191989,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"24","id":7191990,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura ilustra tr\u00eas exemplos de um dos dispositivos de armazenamento de dados mais utilizados atualmente, considerando o baixo custo, a capacidade de armazenamento de dados, a confiabilidade e a facilidade de uso. Esses dispositivos s\u00e3o integrados \u00e0 configura\u00e7\u00e3o de um computador por meio de um conector conhecido por uma sigla.O termo pelo qual esse dispositivo \u00e9 conhecido e a sigla para o conector utilizado s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":61308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":61307,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"CRMV RJ","id":234,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crmv-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rj-rj-2014-bio-rio-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - CRMV RJ - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1868707,"hashId":"1a48647476b402e479038a63938df927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura ilustra tr\u00eas exemplos de um dos dispositivos de armazenamento de dados mais utilizados atualmente, considerando o baixo custo, a capacidade de armazenamento de dados, a confiabilidade e a facilidade de uso. Esses dispositivos s\u00e3o integrados \u00e0 configura\u00e7\u00e3o de um computador por meio de um conector conhecido por uma sigla.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61306\/questao\/1868707-20210825153900000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O termo pelo qual esse dispositivo \u00e9 conhecido e a sigla para o conector utilizado s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7192050,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pendrive e HDMI","id":7192046,"corpo":"<p>pendrive e HDMI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"scanner e HDMI","id":7192047,"corpo":"<p>scanner e HDMI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pendrive e RJ45","id":7192048,"corpo":"<p>pendrive e RJ45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"scanner e USB","id":7192049,"corpo":"<p>scanner e USB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pendrive e USB","id":7192050,"corpo":"<p>pendrive e USB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Secund\u00e1rias ou Mem\u00f3rias de Massa","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419804,"slug":"informatica-memorias-secundarias-ou-memorias-de-massa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419813,"slug":"informatica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pen drive","oab":false,"nome":"Pen drive","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419815,"slug":"informatica-pen-drive"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Parte do ciclo hidrol\u00f3gico ocorre na superf\u00edcie terrestre, inclu\u00eddos o interior dos solos e das rochas e os oceanos, e parte na atmosfera, composta, entre outras camadas, pela troposfera, regi\u00e3o onde ocorre a maioria dos fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos e onde se localiza a camada de oz\u00f4nio.","provas":[{"id":21561,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":726630,"hashId":"60e9d660e0f7c855da8cfbd1a14bd957","enunciado":"Parte do ciclo hidrol\u00f3gico ocorre na superf\u00edcie terrestre,\r\ninclu\u00eddos o interior dos solos e das rochas e os oceanos, e parte\r\nna atmosfera, composta, entre outras camadas, pela troposfera,\r\nregi\u00e3o onde ocorre a maioria dos fen\u00f4menos meteorol\u00f3gicos e\r\nonde se localiza a camada de oz\u00f4nio.","resposta":2484724,"anulada":false,"rotulo":193,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2484723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2484724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao ciclo hidrol\u00f3gico, julgue os seguintes itens.","id":319483,"enunciado":"No que se refere ao ciclo hidrol\u00f3gico, julgue os seguintes itens.","rotulo":192,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 192 a 194","ordem":192},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/726630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em controle externo, caso negativo \u00e9 aquele que serve para negar uma regra, o que exige a formula\u00e7\u00e3o de uma nova regra ou norma para o trabalho de controle.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727983,"hashId":"76aed511d728a65ac89bac0ab818985a","enunciado":"Em controle externo, caso negativo \u00e9 aquele que serve para\r\nnegar uma regra, o que exige a formula\u00e7\u00e3o de uma nova regra\r\nou norma para o trabalho de controle.","resposta":2488904,"anulada":false,"rotulo":155,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de controle interno e externo e aos princ\u00edpios, normas e procedimentos de auditoria, julgue os itens a seguir.","id":319794,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de controle interno e externo e aos\r\nprinc\u00edpios, normas e procedimentos de auditoria, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":155,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 155 a 158","ordem":155},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Externo","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Externo","pai":427881,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427883,"slug":"controle-da-administracao-sistema-de-controle-externo"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito Constitucional; Direito Administrativo","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Controle interno\/externo","Direito Municipal"],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de controle","oab":false,"nome":"Sistemas de controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427881,"slug":"controle-da-administracao-sistemas-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":false,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":427881,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427882,"slug":"controle-da-administracao-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"controle-da-administracao\/727983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana possui instalado em seu notebook de trabalho o Microsoft Office Professional Plus 2010, em portugu\u00eas, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Foi solicitada por seu chefe a escrever a ata de uma reuni\u00e3o com in\u00edcio em cinco minutos. Como n\u00e3o se recordava do formato adequado de uma ata de reuni\u00e3o formal, lembrou-se que o aplicativo Word possui um conjunto de modelos de documentos que inclui curr\u00edculos, atas, convites, formul\u00e1rios etc. Para abrir um destes modelos de ata, Ana entrou no Microsoft Word, clicou","provas":[{"id":21621,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":6627,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729384,"hashId":"c4b296434d18cfea544030f78a596371","enunciado":"Ana possui instalado em seu notebook de trabalho o Microsoft Office Professional Plus 2010, em portugu\u00eas, na sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o. Foi solicitada por seu chefe a escrever a ata de uma reuni\u00e3o com in\u00edcio em cinco minutos. Como n\u00e3o se recordava do\r\nformato adequado de uma ata de reuni\u00e3o formal, lembrou-se que o aplicativo Word possui um conjunto de modelos de\r\ndocumentos que inclui curr\u00edculos, atas, convites, formul\u00e1rios etc. Para abrir um destes modelos de ata, Ana entrou no Microsoft\r\nWord, clicou","resposta":2493618,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na guia Inserir, selecionou a op\u00e7\u00e3o Modelos de Documentos na divis\u00e3o Modelos, clicou na op\u00e7\u00e3o Atas para abrir a pasta com os modelos de atas, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou no bot\u00e3o Baixar.","id":2493614,"corpo":"na guia Inserir, selecionou a op\u00e7\u00e3o Modelos de Documentos na divis\u00e3o Modelos, clicou na op\u00e7\u00e3o Atas para abrir a pasta\r\ncom os modelos de atas, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou no bot\u00e3o Baixar.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na guia P\u00e1gina Inicial, selecionou Modelos do Office.com na divis\u00e3o Estilo, clicou na op\u00e7\u00e3o Modelos Formais, clicou na op\u00e7\u00e3o Atas de Reuni\u00e3o, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou em Abrir.","id":2493615,"corpo":"na guia P\u00e1gina Inicial, selecionou Modelos do Office.com na divis\u00e3o Estilo, clicou na op\u00e7\u00e3o Modelos Formais, clicou na\r\nop\u00e7\u00e3o Atas de Reuni\u00e3o, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou em Abrir.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na op\u00e7\u00e3o Modelos de Documentos da guia Inserir, selecionou a op\u00e7\u00e3o Atas na divis\u00e3o Modelos do Office.com, abriu a pasta com os modelos de atas, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou em Abrir.","id":2493616,"corpo":"na op\u00e7\u00e3o Modelos de Documentos da guia Inserir, selecionou a op\u00e7\u00e3o Atas na divis\u00e3o Modelos do Office.com, abriu a\r\npasta com os modelos de atas, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou em Abrir.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no menu Arquivo, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Abrir, selecionou a op\u00e7\u00e3o Atas na divis\u00e3o Modelos do Office.com, abriu a pasta com os modelos de atas, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou na op\u00e7\u00e3o Abrir.","id":2493617,"corpo":"no menu Arquivo, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Abrir, selecionou a op\u00e7\u00e3o Atas na divis\u00e3o Modelos do Office.com, abriu a pasta\r\ncom os modelos de atas, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou na op\u00e7\u00e3o Abrir.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no menu Arquivo, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Novo, selecionou a op\u00e7\u00e3o Atas na divis\u00e3o Modelos do Office.com, abriu a pasta com os modelos de atas, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou em Baixar.","id":2493618,"corpo":"no menu Arquivo, em seguida, na op\u00e7\u00e3o Novo, selecionou a op\u00e7\u00e3o Atas na divis\u00e3o Modelos do Office.com, abriu a pasta\r\ncom os modelos de atas, selecionou o modelo de ata de sua prefer\u00eancia e clicou em Baixar.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320078,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/729384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo informa\u00e7\u00f5es textuais, com o Marco Civil da internet,","provas":[{"id":38327,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:15:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1111640,"hashId":"2e33ae93fb8fca95e3e1267f8d4e602b","enunciado":"<p align=justify>Segundo informa\u00e7\u00f5es textuais, com o Marco Civil da\r\ninternet,<\/p>","resposta":3944991,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio da rede ganha o direito de requerer junto \u00e0s empresas provedoras de dados e servi\u00e7os a exclus\u00e3o de conte\u00fado considerado ofensivo.","id":3944987,"corpo":"<p align=justify>o usu\u00e1rio da rede ganha o direito de requerer junto \u00e0s\r\nempresas provedoras de dados e servi\u00e7os a exclus\u00e3o de\r\nconte\u00fado considerado ofensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es que circulam na rede ser\u00e3o automaticamente exclu\u00eddas pelo governo, caso sejam pol\u00eamicas.","id":3944988,"corpo":"<p align=justify>as informa\u00e7\u00f5es que circulam na rede ser\u00e3o automaticamente\r\nexclu\u00eddas pelo governo, caso sejam pol\u00eamicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es dos provedores ser\u00e3o controladas pela Justi\u00e7a, que autorizar\u00e1 o acr\u00e9scimo de conte\u00fados na rede ap\u00f3s a certifica\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o s\u00e3o controversos.","id":3944989,"corpo":"<p align=justify>as a\u00e7\u00f5es dos provedores ser\u00e3o controladas pela Justi\u00e7a,\r\nque autorizar\u00e1 o acr\u00e9scimo de conte\u00fados na rede ap\u00f3s a\r\ncertifica\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o s\u00e3o controversos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os provedores passam a ser respons\u00e1veis pelo conte\u00fado divulgado e s\u00e3o eles que decidem quando uma informa\u00e7\u00e3o deve ser exclu\u00edda.","id":3944990,"corpo":"<p align=justify>os provedores passam a ser respons\u00e1veis pelo conte\u00fado\r\ndivulgado e s\u00e3o eles que decidem quando uma informa\u00e7\u00e3o\r\ndeve ser exclu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as solicita\u00e7\u00f5es de exclus\u00e3o de conte\u00fado da internet devem ser encaminhadas ao Poder Judici\u00e1rio.","id":3944991,"corpo":"<p align=justify>as solicita\u00e7\u00f5es de exclus\u00e3o de conte\u00fado da internet\r\ndevem ser encaminhadas ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386337,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38327\/Q1a5.GIF\"><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1111640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":7923,"slug":"agente-fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao concurso p\u00fablico para ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece que: ","provas":[{"id":48054,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Sanit\u00e1rio","id":7923,"slug":"agente-fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-agente-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Agente Fiscal Sanit\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1457944,"hashId":"ca786c8623b454b0b8ea23c9a58b42e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao concurso p\u00fablico para ingresso na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece que: <\/p>","resposta":5408389,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o prazo de validade do concurso p\u00fablico \u00e9 de dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo; ","id":5408387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo de validade do concurso p\u00fablico \u00e9 de dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a investidura em cargo efetivo ou em comiss\u00e3o depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo; ","id":5408388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a investidura em cargo efetivo ou em comiss\u00e3o depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a s\u00e3o exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo e destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento;","id":5408389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a s\u00e3o exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo e destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os cargos em comiss\u00e3o s\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, e destinam-se \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento, recaindo exclusivamente sobre funcion\u00e1rios n\u00e3o concursados; ","id":5408390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cargos em comiss\u00e3o s\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, e destinam-se \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento, recaindo exclusivamente sobre funcion\u00e1rios n\u00e3o concursados; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado com objetivo de atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. ","id":5408391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado com objetivo de atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1457944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo destacado na passagem do primeiro par\u00e1grafo \u2013 Mesmo com tantas op\u00e7\u00f5es, ainda h\u00e1 resist\u00eancia na hora da compra. \u2013 tem sentido equivalente a","provas":[{"id":46482,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-escrivao-de-policia-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 05:10:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1413681,"hashId":"8987b982c56c32d79a58c6fa1633a0c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado na passagem do primeiro par\u00e1grafo \u2013 Mesmo com tantas op\u00e7\u00f5es, ainda h\u00e1 resist\u00eancia na hora da compra. \u2013 tem sentido equivalente a<\/p>","resposta":5208611,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impetuosidade.","id":5208609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impetuosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"empatia.","id":5208610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relut\u00e2ncia.","id":5208611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relut\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consentimento.","id":5208612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consentimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a.","id":5208613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.\tOs produtos ecol\u00f3gicos est\u00e3o dominando as prateleiras do com\u00e9rcio. Mesmo com tantas op\u00e7\u00f5es, ainda h\u00e1 resist\u00eancia na hora da compra. Isso acontece porque o custo de tais itens \u00e9 sempre mais elevado, em compara\u00e7\u00e3o com o das mercadorias tradicionais.\tCom os temas ambientais cada vez mais em pauta, \u00e9 normal que a consci\u00eancia ecol\u00f3gica tenha aumentado entre os brasileiros. Se por um lado o consumidor deseja investir em produtos menos agressivos ao meio ambiente, por outro ele n\u00e3o est\u00e1 disposto a pagar mais de cinco por cento acima do valor normal. \u00c9 o que mostra uma pesquisa realizada pela Proteste \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Consumidores.\tA an\u00e1lise foi feita a partir de um levantamento realizado em 2012. De acordo com a Proteste, quase metade dos entrevistados afirmaram que deixaram de comprar produtos devido \u00e0s m\u00e1s condutas ambientais da companhia.\tDos entrevistados, 72% disseram que, na \u00faltima compra, levaram em considera\u00e7\u00e3o o comportamento da empresa, em especial, sua atitude em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Ainda assim, 60% afirmam que raramente ou nunca t\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre o impacto ambiental do produto ou do comportamento da empresa. J\u00e1 81% das pessoas acreditam que o r\u00f3tulo de sustentabilidade e responsabilidade social \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia de marketing das empresas.(Ciclo vivo, 16.05.2013, http:\/\/zip.net\/brl0k1. Adaptado)","id":421409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tOs produtos ecol\u00f3gicos est\u00e3o dominando as prateleiras do com\u00e9rcio. Mesmo com tantas op\u00e7\u00f5es, ainda h\u00e1 resist\u00eancia na hora da compra. <strong>Isso <\/strong>acontece porque o custo de tais itens \u00e9 sempre mais elevado, em compara\u00e7\u00e3o com o das mercadorias tradicionais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom os temas ambientais cada vez mais em pauta, \u00e9 normal que a consci\u00eancia ecol\u00f3gica tenha aumentado entre os brasileiros. Se por um lado o consumidor deseja investir em produtos menos agressivos ao meio ambiente, por outro ele n\u00e3o est\u00e1 disposto a pagar mais de cinco por cento acima do valor normal. \u00c9 o que mostra uma pesquisa realizada pela Proteste \u2013 Associa\u00e7\u00e3o de Consumidores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA an\u00e1lise foi feita a partir de um levantamento realizado em 2012. De acordo com a Proteste, quase metade dos entrevistados afirmaram que deixaram de comprar produtos devido \u00e0s m\u00e1s condutas ambientais da companhia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDos entrevistados, 72% disseram que, na \u00faltima compra, levaram em considera\u00e7\u00e3o o comportamento da empresa, em especial, sua atitude em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. Ainda assim, 60% afirmam que raramente ou nunca t\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre o impacto ambiental do produto ou do comportamento da empresa. J\u00e1 81% das pessoas acreditam que o r\u00f3tulo de sustentabilidade e responsabilidade social \u00e9 apenas uma estrat\u00e9gia de <em>marketing<\/em> das empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Ciclo vivo, 16.05.2013, http:\/\/zip.net\/brl0k1. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1413681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \u201cO sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias (...)\u201d A palavra em destaque pode ser corretamente substitu\u00edda por: EXCETO.","provas":[{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968448,"hashId":"65da456e70366c3567c8f53f6e8bf979","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO sentimento corporativista <strong><u>exacerbado<\/u><\/strong> est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias (...)\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra em destaque pode ser corretamente substitu\u00edda por: EXCETO.<\/p>","resposta":7631747,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intenso;","id":7631745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intenso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exagerado;","id":7631746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exagerado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assoberbado","id":7631747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assoberbado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elevado.","id":7631748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 01, abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.N\u00f3s vencidos pelas minorias O sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias sobre a multid\u00e3o de brasileiros espremidos em suas casas ou nos congestionamentos de tr\u00e2nsito provocados por grupos descontentes. Classes de trabalhadores, intelectuais ou n\u00e3o, t\u00eam entendido que seus problemas s\u00e3o mais importantes que os dos outros e se atiram, desde junho, a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de seus interesses, compreens\u00edveis sob certo ponto de vista, mas que infernizam a vida de milh\u00f5es de pessoas.\tPara essas manifesta\u00e7\u00f5es vem sendo defendida ideia de que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante a liberdade de express\u00e3o do pensamento e, portanto, n\u00e3o se poderia impedir que pequenos grupos de pessoas interrompam grandes art\u00e9rias nas cidades e at\u00e9 as estradas por onde circulam nossas riquezas. Esse, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 um erro grave. A manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento est\u00e1 realmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que a tornou livre, no seu artigo 5.\u00ba, IV, e tamb\u00e9m no artigo 220, que disp\u00f5e que a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sob qualquer forma, processo ou veicula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer restri\u00e7\u00e3o, vedada qualquer forma de censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.\tPor\u00e9m transparece claramente no texto constitucional que restou amparada t\u00e3o somente a exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento, ou seja, qualquer pessoa tem o direito inalien\u00e1vel de dizer o que pensa a interlocutores presentes ou ausentes. Essa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.\tDa mesma forma que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que se possa impor a algu\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o que conflite com sua cren\u00e7a religiosa ou sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 autorizado o uso de for\u00e7a f\u00edsica ou de viol\u00eancia como amparo a pretens\u00f5es pessoais ou corporativas. O uso dessa for\u00e7a e a viol\u00eancia, se n\u00e3o forem contidos, tender\u00e3o a tornar-se cada vez mais graves.\tAtear fogo em pneus ou madeira nas ruas e avenidas ou em estradas como forma de interromper o tr\u00e2nsito e chamar a aten\u00e7\u00e3o para sentimentos corporativos constitui conduta inadequada que est\u00e1 prevista e \u00e9 punida pelo C\u00f3digo Penal, e n\u00e3o a liberdade de express\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Essa exacerba\u00e7\u00e3o de valores corporativos est\u00e1 evidenciando em nosso pa\u00eds uma esp\u00e9cie de porre de democracia que concorre n\u00e3o para seu aprimoramento, mas para seu enfraquecimento. Realmente, o desrespeito \u00e0 liberdade de transitar livremente imposta \u00e0 maioria resulta de manifesta\u00e7\u00f5es equivocadas de uma minoria, ou seja, inverte-se o princ\u00edpio democr\u00e1tico de que sempre deve prevalecer a vontade da maioria, e n\u00e3o da minoria.\tAs pretens\u00f5es e os sentimentos desses grupos que lutam por direitos devem ser compreendidos e respeitados, mas, seguramente, h\u00e1 uma lacuna da lei. Verifica-se o que os romanos chamavam de lege ferenda, ou seja, quest\u00e3o que deve ser enfrentada e disciplinada por lei. Para isso, entretanto, depender\u00edamos do sempre moroso Congresso Nacional.\tNem se fale daqueles grupos de baderneiros que se aproveitam da boa-f\u00e9 de manifestantes bem-intencionados e quebram bancos, lojas de autom\u00f3veis, sinais de tr\u00e2nsito, postos telef\u00f4nicos, tudo para demonstrar que desejam existir, mas nem sabem como e com que prop\u00f3sitos, porque preferem manter-se an\u00f4nimos e com o rosto coberto por m\u00e1scaras. Eles parecem entender, em conduta anarquista, que s\u00f3 as leis que consideram boas devem ser cumpridas. Da\u00ed a sem-cerim\u00f4nia com que as desrespeitam, at\u00e9 debochando de cada um de n\u00f3s que n\u00e3o pensamos da mesma maneira.\tA conduta delinquente desses grupos est\u00e1 claramente prevista no artigo 163 do C\u00f3digo Penal e por isso mesmo n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel que o Estado brasileiro deixe de enfrent\u00e1-los ou coibi-los. Quando se trata de crime contra o patrim\u00f4nio, p\u00fablico ou privado, eventual omiss\u00e3o do policiamento ser\u00e1 t\u00e3o criminosa como a pr\u00f3pria conduta dos delinquentes. Isso, lamentavelmente, vem ocorrendo entre n\u00f3s e se repete a cada dia.\tN\u00e3o se deseja que haja viol\u00eancia na conten\u00e7\u00e3o desses grupos, todavia a indiferen\u00e7a, o pouco-caso e a vista grossa do policiamento fazem o mau exemplo frutificar, dada a evid\u00eancia da impunidade. Na presen\u00e7a de crime claramente caracterizado, torna-se inadmiss\u00edvel cruzar os bra\u00e7os. Os maus exemplos s\u00e3o t\u00e3o perigosos que esses infratores chegaram ao extremo de danificar o tradicional Monumento \u00e0s Bandeiras, no Ibirapuera, que representa um marco da civiliza\u00e7\u00e3o paulista. Quando se trata, como no caso, de dano em bem especialmente protegido por lei em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, configura-se grave infra\u00e7\u00e3o ao artigo 63 da Lei n.\u00ba 9.605\/98 (Lei do Meio Ambiente), significando que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil identificar e propor a puni\u00e7\u00e3o dos infratores.\tInsiste-se em que a necessidade de puni\u00e7\u00e3o tem o prop\u00f3sito de proteger a sociedade, n\u00e3o se podendo confundir com o n\u00e3o reconhecimento do exerc\u00edcio de liberdades previstas na Carta Magna. A a\u00e7\u00e3o penal, no caso, \u00e9 p\u00fablica incondicionada, significando que n\u00e3o se admite acomoda\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado.\t(Alo\u00edsio de Toledo C\u00e9sar \u2013 Desembargador do Tribunal de JUSTI\u00c7A DE S\u00e3o Paulo \u2013 Publicado em O Estado de S\u00e3o Paulo em 12 de outubro de 2013)","id":483454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 01, abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00f3s vencidos pelas minorias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias sobre a multid\u00e3o de brasileiros espremidos em suas casas ou nos congestionamentos de tr\u00e2nsito provocados por grupos descontentes. Classes de trabalhadores, intelectuais ou n\u00e3o, t\u00eam entendido que seus problemas s\u00e3o mais importantes que os dos outros e se atiram, desde junho, a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de seus interesses, compreens\u00edveis sob certo ponto de vista, mas que infernizam a vida de milh\u00f5es de pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara essas manifesta\u00e7\u00f5es vem sendo defendida ideia de que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante a liberdade de express\u00e3o do pensamento e, portanto, n\u00e3o se poderia impedir que pequenos grupos de pessoas interrompam grandes art\u00e9rias nas cidades e at\u00e9 as estradas por onde circulam nossas riquezas. Esse, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 um erro grave. A manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento est\u00e1 realmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que a tornou livre, no seu artigo 5.\u00ba, IV, e tamb\u00e9m no artigo 220, que disp\u00f5e que a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sob qualquer forma, processo ou veicula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer restri\u00e7\u00e3o, vedada qualquer forma de censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor\u00e9m transparece claramente no texto constitucional que restou amparada t\u00e3o somente a exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento, ou seja, qualquer pessoa tem o direito inalien\u00e1vel de dizer o que pensa a interlocutores presentes ou ausentes. Essa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDa mesma forma que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que se possa impor a algu\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o que conflite com sua cren\u00e7a religiosa ou sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 autorizado o uso de for\u00e7a f\u00edsica ou de viol\u00eancia como amparo a pretens\u00f5es pessoais ou corporativas. O uso dessa for\u00e7a e a viol\u00eancia, se n\u00e3o forem contidos, tender\u00e3o a tornar-se cada vez mais graves.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAtear fogo em pneus ou madeira nas ruas e avenidas ou em estradas como forma de interromper o tr\u00e2nsito e chamar a aten\u00e7\u00e3o para sentimentos corporativos constitui conduta inadequada que est\u00e1 prevista e \u00e9 punida pelo C\u00f3digo Penal, e n\u00e3o a liberdade de express\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Essa exacerba\u00e7\u00e3o de valores corporativos est\u00e1 evidenciando em nosso pa\u00eds uma esp\u00e9cie de porre de democracia que concorre n\u00e3o para seu aprimoramento, mas para seu enfraquecimento. Realmente, o desrespeito \u00e0 liberdade de transitar livremente imposta \u00e0 maioria resulta de manifesta\u00e7\u00f5es equivocadas de uma minoria, ou seja, inverte-se o princ\u00edpio democr\u00e1tico de que sempre deve prevalecer a vontade da maioria, e n\u00e3o da minoria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs pretens\u00f5es e os sentimentos desses grupos que lutam por direitos devem ser compreendidos e respeitados, mas, seguramente, h\u00e1 uma lacuna da lei. Verifica-se o que os romanos chamavam de lege ferenda, ou seja, quest\u00e3o que deve ser enfrentada e disciplinada por lei. Para isso, entretanto, depender\u00edamos do sempre moroso Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNem se fale daqueles grupos de baderneiros que se aproveitam da boa-f\u00e9 de manifestantes bem-intencionados e quebram bancos, lojas de autom\u00f3veis, sinais de tr\u00e2nsito, postos telef\u00f4nicos, tudo para demonstrar que desejam existir, mas nem sabem como e com que prop\u00f3sitos, porque preferem manter-se an\u00f4nimos e com o rosto coberto por m\u00e1scaras. Eles parecem entender, em conduta anarquista, que s\u00f3 as leis que consideram boas devem ser cumpridas. Da\u00ed a sem-cerim\u00f4nia com que as desrespeitam, at\u00e9 debochando de cada um de n\u00f3s que n\u00e3o pensamos da mesma maneira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA conduta delinquente desses grupos est\u00e1 claramente prevista no artigo 163 do C\u00f3digo Penal e por isso mesmo n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel que o Estado brasileiro deixe de enfrent\u00e1-los ou coibi-los. Quando se trata de crime contra o patrim\u00f4nio, p\u00fablico ou privado, eventual omiss\u00e3o do policiamento ser\u00e1 t\u00e3o criminosa como a pr\u00f3pria conduta dos delinquentes. Isso, lamentavelmente, vem ocorrendo entre n\u00f3s e se repete a cada dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o se deseja que haja viol\u00eancia na conten\u00e7\u00e3o desses grupos, todavia a indiferen\u00e7a, o pouco-caso e a vista grossa do policiamento fazem o mau exemplo frutificar, dada a evid\u00eancia da impunidade. Na presen\u00e7a de crime claramente caracterizado, torna-se inadmiss\u00edvel cruzar os bra\u00e7os. Os maus exemplos s\u00e3o t\u00e3o perigosos que esses infratores chegaram ao extremo de danificar o tradicional Monumento \u00e0s Bandeiras, no Ibirapuera, que representa um marco da civiliza\u00e7\u00e3o paulista. Quando se trata, como no caso, de dano em bem especialmente protegido por lei em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, configura-se grave infra\u00e7\u00e3o ao artigo 63 da Lei n.\u00ba 9.605\/98 (Lei do Meio Ambiente), significando que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil identificar e propor a puni\u00e7\u00e3o dos infratores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tInsiste-se em que a necessidade de puni\u00e7\u00e3o tem o prop\u00f3sito de proteger a sociedade, n\u00e3o se podendo confundir com o n\u00e3o reconhecimento do exerc\u00edcio de liberdades previstas na Carta Magna. A a\u00e7\u00e3o penal, no caso, \u00e9 p\u00fablica incondicionada, significando que n\u00e3o se admite acomoda\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Alo\u00edsio de Toledo C\u00e9sar \u2013 Desembargador do Tribunal de JUSTI\u00c7A <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">DE S\u00e3o Paulo \u2013 Publicado em O Estado de S\u00e3o Paulo em 12 de outubro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva:X2\u22124x+4x+2\u200b Sabendo-se que x = 6 ","provas":[{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1968523,"hashId":"e58ef4d5e9e48d4f332c1cc12f6d2409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolva:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hfci\"><td data-row=\"row-hfci\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hfci\" data-cell=\"cell-3cjh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x+2}{X^2-4x+4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24844em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que <strong>x = 6 <\/strong><\/p>","resposta":7632063,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/16","id":7632062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/2","id":7632063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\/4","id":7632064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2\/3","id":7632065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva a equa\u00e7\u00e3o abaixo: 8 x + 24 = 40 ","provas":[{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1968528,"hashId":"97da287345569a725fc9223c40bdc7f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolva a equa\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r820\"><td data-row=\"row-r820\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r820\" data-cell=\"cell-ioip\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>8 x + 24 = 40 <\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":7632083,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":7632083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16","id":7632084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8","id":7632085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"64","id":7632086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">64<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O logotipo identificado abaixo representa o navegador de internet:","provas":[{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968556,"hashId":"cb162b9b71bf82c036d76475fc5bc6d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O logotipo identificado abaixo representa o navegador de internet:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64231\/questao\/1968556-20211015142427000000-0.png\"><\/p>","resposta":7632200,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mozilla Firefox;","id":7632198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mozilla Firefox;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Google Chrome;","id":7632199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Google Chrome;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Internet Explorer;","id":7632200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internet Explorer;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Windows Explorer.","id":7632201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows Explorer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No 3\u00ba par\u00e1grafo, a express\u00e3o em destaque se refere \u00e0: \u201cEssa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.\u201d","provas":[{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968461,"hashId":"3b8f810536bf0d9579edd0e617060ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No 3\u00ba par\u00e1grafo, a express\u00e3o em destaque se refere \u00e0: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong><u>Essa liberdade<\/u><\/strong> n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.\u201d<\/p>","resposta":7631803,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liberdade de ir e vir;","id":7631802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de ir e vir;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento;","id":7631803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Liberdade de manifesta\u00e7\u00f5es violentas;","id":7631804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de manifesta\u00e7\u00f5es violentas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Liberdade de associa\u00e7\u00e3o corporativa.","id":7631805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de associa\u00e7\u00e3o corporativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 01, abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.N\u00f3s vencidos pelas minorias O sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias sobre a multid\u00e3o de brasileiros espremidos em suas casas ou nos congestionamentos de tr\u00e2nsito provocados por grupos descontentes. Classes de trabalhadores, intelectuais ou n\u00e3o, t\u00eam entendido que seus problemas s\u00e3o mais importantes que os dos outros e se atiram, desde junho, a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de seus interesses, compreens\u00edveis sob certo ponto de vista, mas que infernizam a vida de milh\u00f5es de pessoas.\tPara essas manifesta\u00e7\u00f5es vem sendo defendida ideia de que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante a liberdade de express\u00e3o do pensamento e, portanto, n\u00e3o se poderia impedir que pequenos grupos de pessoas interrompam grandes art\u00e9rias nas cidades e at\u00e9 as estradas por onde circulam nossas riquezas. Esse, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 um erro grave. A manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento est\u00e1 realmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que a tornou livre, no seu artigo 5.\u00ba, IV, e tamb\u00e9m no artigo 220, que disp\u00f5e que a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sob qualquer forma, processo ou veicula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer restri\u00e7\u00e3o, vedada qualquer forma de censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.\tPor\u00e9m transparece claramente no texto constitucional que restou amparada t\u00e3o somente a exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento, ou seja, qualquer pessoa tem o direito inalien\u00e1vel de dizer o que pensa a interlocutores presentes ou ausentes. Essa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.\tDa mesma forma que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que se possa impor a algu\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o que conflite com sua cren\u00e7a religiosa ou sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 autorizado o uso de for\u00e7a f\u00edsica ou de viol\u00eancia como amparo a pretens\u00f5es pessoais ou corporativas. O uso dessa for\u00e7a e a viol\u00eancia, se n\u00e3o forem contidos, tender\u00e3o a tornar-se cada vez mais graves.\tAtear fogo em pneus ou madeira nas ruas e avenidas ou em estradas como forma de interromper o tr\u00e2nsito e chamar a aten\u00e7\u00e3o para sentimentos corporativos constitui conduta inadequada que est\u00e1 prevista e \u00e9 punida pelo C\u00f3digo Penal, e n\u00e3o a liberdade de express\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Essa exacerba\u00e7\u00e3o de valores corporativos est\u00e1 evidenciando em nosso pa\u00eds uma esp\u00e9cie de porre de democracia que concorre n\u00e3o para seu aprimoramento, mas para seu enfraquecimento. Realmente, o desrespeito \u00e0 liberdade de transitar livremente imposta \u00e0 maioria resulta de manifesta\u00e7\u00f5es equivocadas de uma minoria, ou seja, inverte-se o princ\u00edpio democr\u00e1tico de que sempre deve prevalecer a vontade da maioria, e n\u00e3o da minoria.\tAs pretens\u00f5es e os sentimentos desses grupos que lutam por direitos devem ser compreendidos e respeitados, mas, seguramente, h\u00e1 uma lacuna da lei. Verifica-se o que os romanos chamavam de lege ferenda, ou seja, quest\u00e3o que deve ser enfrentada e disciplinada por lei. Para isso, entretanto, depender\u00edamos do sempre moroso Congresso Nacional.\tNem se fale daqueles grupos de baderneiros que se aproveitam da boa-f\u00e9 de manifestantes bem-intencionados e quebram bancos, lojas de autom\u00f3veis, sinais de tr\u00e2nsito, postos telef\u00f4nicos, tudo para demonstrar que desejam existir, mas nem sabem como e com que prop\u00f3sitos, porque preferem manter-se an\u00f4nimos e com o rosto coberto por m\u00e1scaras. Eles parecem entender, em conduta anarquista, que s\u00f3 as leis que consideram boas devem ser cumpridas. Da\u00ed a sem-cerim\u00f4nia com que as desrespeitam, at\u00e9 debochando de cada um de n\u00f3s que n\u00e3o pensamos da mesma maneira.\tA conduta delinquente desses grupos est\u00e1 claramente prevista no artigo 163 do C\u00f3digo Penal e por isso mesmo n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel que o Estado brasileiro deixe de enfrent\u00e1-los ou coibi-los. Quando se trata de crime contra o patrim\u00f4nio, p\u00fablico ou privado, eventual omiss\u00e3o do policiamento ser\u00e1 t\u00e3o criminosa como a pr\u00f3pria conduta dos delinquentes. Isso, lamentavelmente, vem ocorrendo entre n\u00f3s e se repete a cada dia.\tN\u00e3o se deseja que haja viol\u00eancia na conten\u00e7\u00e3o desses grupos, todavia a indiferen\u00e7a, o pouco-caso e a vista grossa do policiamento fazem o mau exemplo frutificar, dada a evid\u00eancia da impunidade. Na presen\u00e7a de crime claramente caracterizado, torna-se inadmiss\u00edvel cruzar os bra\u00e7os. Os maus exemplos s\u00e3o t\u00e3o perigosos que esses infratores chegaram ao extremo de danificar o tradicional Monumento \u00e0s Bandeiras, no Ibirapuera, que representa um marco da civiliza\u00e7\u00e3o paulista. Quando se trata, como no caso, de dano em bem especialmente protegido por lei em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, configura-se grave infra\u00e7\u00e3o ao artigo 63 da Lei n.\u00ba 9.605\/98 (Lei do Meio Ambiente), significando que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil identificar e propor a puni\u00e7\u00e3o dos infratores.\tInsiste-se em que a necessidade de puni\u00e7\u00e3o tem o prop\u00f3sito de proteger a sociedade, n\u00e3o se podendo confundir com o n\u00e3o reconhecimento do exerc\u00edcio de liberdades previstas na Carta Magna. A a\u00e7\u00e3o penal, no caso, \u00e9 p\u00fablica incondicionada, significando que n\u00e3o se admite acomoda\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado.\t(Alo\u00edsio de Toledo C\u00e9sar \u2013 Desembargador do Tribunal de JUSTI\u00c7A DE S\u00e3o Paulo \u2013 Publicado em O Estado de S\u00e3o Paulo em 12 de outubro de 2013)","id":483454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 01, abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00f3s vencidos pelas minorias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias sobre a multid\u00e3o de brasileiros espremidos em suas casas ou nos congestionamentos de tr\u00e2nsito provocados por grupos descontentes. Classes de trabalhadores, intelectuais ou n\u00e3o, t\u00eam entendido que seus problemas s\u00e3o mais importantes que os dos outros e se atiram, desde junho, a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de seus interesses, compreens\u00edveis sob certo ponto de vista, mas que infernizam a vida de milh\u00f5es de pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara essas manifesta\u00e7\u00f5es vem sendo defendida ideia de que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante a liberdade de express\u00e3o do pensamento e, portanto, n\u00e3o se poderia impedir que pequenos grupos de pessoas interrompam grandes art\u00e9rias nas cidades e at\u00e9 as estradas por onde circulam nossas riquezas. Esse, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 um erro grave. A manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento est\u00e1 realmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que a tornou livre, no seu artigo 5.\u00ba, IV, e tamb\u00e9m no artigo 220, que disp\u00f5e que a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sob qualquer forma, processo ou veicula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer restri\u00e7\u00e3o, vedada qualquer forma de censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor\u00e9m transparece claramente no texto constitucional que restou amparada t\u00e3o somente a exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento, ou seja, qualquer pessoa tem o direito inalien\u00e1vel de dizer o que pensa a interlocutores presentes ou ausentes. Essa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDa mesma forma que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que se possa impor a algu\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o que conflite com sua cren\u00e7a religiosa ou sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 autorizado o uso de for\u00e7a f\u00edsica ou de viol\u00eancia como amparo a pretens\u00f5es pessoais ou corporativas. O uso dessa for\u00e7a e a viol\u00eancia, se n\u00e3o forem contidos, tender\u00e3o a tornar-se cada vez mais graves.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAtear fogo em pneus ou madeira nas ruas e avenidas ou em estradas como forma de interromper o tr\u00e2nsito e chamar a aten\u00e7\u00e3o para sentimentos corporativos constitui conduta inadequada que est\u00e1 prevista e \u00e9 punida pelo C\u00f3digo Penal, e n\u00e3o a liberdade de express\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Essa exacerba\u00e7\u00e3o de valores corporativos est\u00e1 evidenciando em nosso pa\u00eds uma esp\u00e9cie de porre de democracia que concorre n\u00e3o para seu aprimoramento, mas para seu enfraquecimento. Realmente, o desrespeito \u00e0 liberdade de transitar livremente imposta \u00e0 maioria resulta de manifesta\u00e7\u00f5es equivocadas de uma minoria, ou seja, inverte-se o princ\u00edpio democr\u00e1tico de que sempre deve prevalecer a vontade da maioria, e n\u00e3o da minoria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs pretens\u00f5es e os sentimentos desses grupos que lutam por direitos devem ser compreendidos e respeitados, mas, seguramente, h\u00e1 uma lacuna da lei. Verifica-se o que os romanos chamavam de lege ferenda, ou seja, quest\u00e3o que deve ser enfrentada e disciplinada por lei. Para isso, entretanto, depender\u00edamos do sempre moroso Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNem se fale daqueles grupos de baderneiros que se aproveitam da boa-f\u00e9 de manifestantes bem-intencionados e quebram bancos, lojas de autom\u00f3veis, sinais de tr\u00e2nsito, postos telef\u00f4nicos, tudo para demonstrar que desejam existir, mas nem sabem como e com que prop\u00f3sitos, porque preferem manter-se an\u00f4nimos e com o rosto coberto por m\u00e1scaras. Eles parecem entender, em conduta anarquista, que s\u00f3 as leis que consideram boas devem ser cumpridas. Da\u00ed a sem-cerim\u00f4nia com que as desrespeitam, at\u00e9 debochando de cada um de n\u00f3s que n\u00e3o pensamos da mesma maneira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA conduta delinquente desses grupos est\u00e1 claramente prevista no artigo 163 do C\u00f3digo Penal e por isso mesmo n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel que o Estado brasileiro deixe de enfrent\u00e1-los ou coibi-los. Quando se trata de crime contra o patrim\u00f4nio, p\u00fablico ou privado, eventual omiss\u00e3o do policiamento ser\u00e1 t\u00e3o criminosa como a pr\u00f3pria conduta dos delinquentes. Isso, lamentavelmente, vem ocorrendo entre n\u00f3s e se repete a cada dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o se deseja que haja viol\u00eancia na conten\u00e7\u00e3o desses grupos, todavia a indiferen\u00e7a, o pouco-caso e a vista grossa do policiamento fazem o mau exemplo frutificar, dada a evid\u00eancia da impunidade. Na presen\u00e7a de crime claramente caracterizado, torna-se inadmiss\u00edvel cruzar os bra\u00e7os. Os maus exemplos s\u00e3o t\u00e3o perigosos que esses infratores chegaram ao extremo de danificar o tradicional Monumento \u00e0s Bandeiras, no Ibirapuera, que representa um marco da civiliza\u00e7\u00e3o paulista. Quando se trata, como no caso, de dano em bem especialmente protegido por lei em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, configura-se grave infra\u00e7\u00e3o ao artigo 63 da Lei n.\u00ba 9.605\/98 (Lei do Meio Ambiente), significando que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil identificar e propor a puni\u00e7\u00e3o dos infratores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tInsiste-se em que a necessidade de puni\u00e7\u00e3o tem o prop\u00f3sito de proteger a sociedade, n\u00e3o se podendo confundir com o n\u00e3o reconhecimento do exerc\u00edcio de liberdades previstas na Carta Magna. A a\u00e7\u00e3o penal, no caso, \u00e9 p\u00fablica incondicionada, significando que n\u00e3o se admite acomoda\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Alo\u00edsio de Toledo C\u00e9sar \u2013 Desembargador do Tribunal de JUSTI\u00c7A <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">DE S\u00e3o Paulo \u2013 Publicado em O Estado de S\u00e3o Paulo em 12 de outubro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase: \u201cEntrei na casa e sentei-me.\u201d Possui quantas ora\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968484,"hashId":"b35821817d472dd7087d2781883928b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 198px;\"><colgroup><col width=\"198.9857940673828\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-flf0\"><td data-row=\"row-flf0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-flf0\" data-cell=\"cell-f6w8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cEntrei na casa e sentei-me.\u201d <\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Possui quantas ora\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":7631902,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas;","id":7631902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas;","id":7631903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quatro;","id":7631904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas uma ora\u00e7\u00e3o.","id":7631905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas uma ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo o n\u00famero representado na coluna B, linha 6 \u00e9:B6f(x) \u2211 ==B2+B3+B4+B5.ABC1M\u00easDespesas2Mar\u00e7o5203Abril4204Maio4505Junho45061840","provas":[{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968599,"hashId":"2926c35e0304370fa85c56f8af4ca2e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo o n\u00famero representado na coluna B, linha 6 \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 368px;\"><colgroup><col width=\"61\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"107\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B6<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\">f(x) \u2211 =<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">=B2+B3+B4+B5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(217, 217, 217);\">.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(180, 167, 214)\" style=\"background-color: rgb(180, 167, 214);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(180, 167, 214)\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00eas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Despesas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Mar\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">520<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Abril<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">420<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Maio<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">450<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Junho<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">450<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(180, 167, 214)\" style=\"background-color: rgb(180, 167, 214);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(180, 167, 214)\" style=\"text-align: center;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1840<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div>","resposta":7632377,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o total das despesas do m\u00eas de julho;","id":7632376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o total das despesas do m\u00eas de julho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a soma das despesas de mar\u00e7o a junho;","id":7632377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma das despesas de mar\u00e7o a junho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a soma de B2 a B4;","id":7632378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma de B2 a B4;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nenhuma das op\u00e7\u00f5es acima.","id":7632379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma das op\u00e7\u00f5es acima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar suas atividades, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica det\u00e9m prerrogativas ou poderes. O poder que consiste \u201cna atividade de condicionar e restringir o exerc\u00edcio dos direitos individuais, tais como propriedade e a liberdade, em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico\u201d, tendo como a discricionariedade, autoexecutoriedade e coercibilidade, se refere:","provas":[{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1968636,"hashId":"086fa710ffb7fac17bb6435f86107851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar suas atividades, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica det\u00e9m prerrogativas ou poderes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poder que consiste \u201cna atividade de condicionar e restringir o exerc\u00edcio dos direitos individuais, tais como propriedade e a liberdade, em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico\u201d, tendo como a discricionariedade, autoexecutoriedade e coercibilidade, se refere:<\/p>","resposta":7632541,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao poder normativo;","id":7632539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao poder normativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao poder disciplinar;","id":7632540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao poder disciplinar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao poder de pol\u00edcia;","id":7632541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao poder de pol\u00edcia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao poder discricion\u00e1rio.","id":7632542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao poder discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, qualquer que seja o valor de seu objeto, tanto na compra ou aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, ressalvado o disposto no art. 19 da lei 8666\/93\u201d:","provas":[{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1968667,"hashId":"06849e98a365ee543a45e6ac85dd250d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, qualquer que seja o valor de seu objeto, tanto na compra ou aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, ressalvado o disposto no art. 19 da lei 8666\/93\u201d:<\/p>","resposta":7632680,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7os;","id":7632679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomada de Pre\u00e7os;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia;","id":7632680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concorr\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Processo Seletivo;","id":7632681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo Seletivo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cota\u00e7\u00e3o;","id":7632682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cota\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Executivo \u00e9 exercido:","provas":[{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1968678,"hashId":"4648f68b6d075b20e4dafccd11ca7a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo \u00e9 exercido:<\/p>","resposta":7632729,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo Presidente da C\u00e2mara Municipal;","id":7632727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Presidente da C\u00e2mara Municipal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelos Vereadores;","id":7632728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelos Vereadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelo Prefeito Municipal;","id":7632729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Prefeito Municipal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelo Chefe de Gabinete.","id":7632730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Chefe de Gabinete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, podemos afirmar que pelo princ\u00edpio democr\u00e1tico sempre deve prevalecer a vontade:","provas":[{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968457,"hashId":"0fd8c52fc854e6955e0eecce0b7dca2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, podemos afirmar que pelo princ\u00edpio democr\u00e1tico sempre deve prevalecer a vontade:<\/p>","resposta":7631786,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da minoria;","id":7631784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da minoria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dos manifestantes;","id":7631785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos manifestantes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da maioria;","id":7631786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da maioria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos pol\u00edticos brasileiros.","id":7631787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos pol\u00edticos brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 01, abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.N\u00f3s vencidos pelas minorias O sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias sobre a multid\u00e3o de brasileiros espremidos em suas casas ou nos congestionamentos de tr\u00e2nsito provocados por grupos descontentes. Classes de trabalhadores, intelectuais ou n\u00e3o, t\u00eam entendido que seus problemas s\u00e3o mais importantes que os dos outros e se atiram, desde junho, a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de seus interesses, compreens\u00edveis sob certo ponto de vista, mas que infernizam a vida de milh\u00f5es de pessoas.\tPara essas manifesta\u00e7\u00f5es vem sendo defendida ideia de que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante a liberdade de express\u00e3o do pensamento e, portanto, n\u00e3o se poderia impedir que pequenos grupos de pessoas interrompam grandes art\u00e9rias nas cidades e at\u00e9 as estradas por onde circulam nossas riquezas. Esse, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 um erro grave. A manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento est\u00e1 realmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que a tornou livre, no seu artigo 5.\u00ba, IV, e tamb\u00e9m no artigo 220, que disp\u00f5e que a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sob qualquer forma, processo ou veicula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer restri\u00e7\u00e3o, vedada qualquer forma de censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.\tPor\u00e9m transparece claramente no texto constitucional que restou amparada t\u00e3o somente a exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento, ou seja, qualquer pessoa tem o direito inalien\u00e1vel de dizer o que pensa a interlocutores presentes ou ausentes. Essa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.\tDa mesma forma que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que se possa impor a algu\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o que conflite com sua cren\u00e7a religiosa ou sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 autorizado o uso de for\u00e7a f\u00edsica ou de viol\u00eancia como amparo a pretens\u00f5es pessoais ou corporativas. O uso dessa for\u00e7a e a viol\u00eancia, se n\u00e3o forem contidos, tender\u00e3o a tornar-se cada vez mais graves.\tAtear fogo em pneus ou madeira nas ruas e avenidas ou em estradas como forma de interromper o tr\u00e2nsito e chamar a aten\u00e7\u00e3o para sentimentos corporativos constitui conduta inadequada que est\u00e1 prevista e \u00e9 punida pelo C\u00f3digo Penal, e n\u00e3o a liberdade de express\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Essa exacerba\u00e7\u00e3o de valores corporativos est\u00e1 evidenciando em nosso pa\u00eds uma esp\u00e9cie de porre de democracia que concorre n\u00e3o para seu aprimoramento, mas para seu enfraquecimento. Realmente, o desrespeito \u00e0 liberdade de transitar livremente imposta \u00e0 maioria resulta de manifesta\u00e7\u00f5es equivocadas de uma minoria, ou seja, inverte-se o princ\u00edpio democr\u00e1tico de que sempre deve prevalecer a vontade da maioria, e n\u00e3o da minoria.\tAs pretens\u00f5es e os sentimentos desses grupos que lutam por direitos devem ser compreendidos e respeitados, mas, seguramente, h\u00e1 uma lacuna da lei. Verifica-se o que os romanos chamavam de lege ferenda, ou seja, quest\u00e3o que deve ser enfrentada e disciplinada por lei. Para isso, entretanto, depender\u00edamos do sempre moroso Congresso Nacional.\tNem se fale daqueles grupos de baderneiros que se aproveitam da boa-f\u00e9 de manifestantes bem-intencionados e quebram bancos, lojas de autom\u00f3veis, sinais de tr\u00e2nsito, postos telef\u00f4nicos, tudo para demonstrar que desejam existir, mas nem sabem como e com que prop\u00f3sitos, porque preferem manter-se an\u00f4nimos e com o rosto coberto por m\u00e1scaras. Eles parecem entender, em conduta anarquista, que s\u00f3 as leis que consideram boas devem ser cumpridas. Da\u00ed a sem-cerim\u00f4nia com que as desrespeitam, at\u00e9 debochando de cada um de n\u00f3s que n\u00e3o pensamos da mesma maneira.\tA conduta delinquente desses grupos est\u00e1 claramente prevista no artigo 163 do C\u00f3digo Penal e por isso mesmo n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel que o Estado brasileiro deixe de enfrent\u00e1-los ou coibi-los. Quando se trata de crime contra o patrim\u00f4nio, p\u00fablico ou privado, eventual omiss\u00e3o do policiamento ser\u00e1 t\u00e3o criminosa como a pr\u00f3pria conduta dos delinquentes. Isso, lamentavelmente, vem ocorrendo entre n\u00f3s e se repete a cada dia.\tN\u00e3o se deseja que haja viol\u00eancia na conten\u00e7\u00e3o desses grupos, todavia a indiferen\u00e7a, o pouco-caso e a vista grossa do policiamento fazem o mau exemplo frutificar, dada a evid\u00eancia da impunidade. Na presen\u00e7a de crime claramente caracterizado, torna-se inadmiss\u00edvel cruzar os bra\u00e7os. Os maus exemplos s\u00e3o t\u00e3o perigosos que esses infratores chegaram ao extremo de danificar o tradicional Monumento \u00e0s Bandeiras, no Ibirapuera, que representa um marco da civiliza\u00e7\u00e3o paulista. Quando se trata, como no caso, de dano em bem especialmente protegido por lei em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, configura-se grave infra\u00e7\u00e3o ao artigo 63 da Lei n.\u00ba 9.605\/98 (Lei do Meio Ambiente), significando que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil identificar e propor a puni\u00e7\u00e3o dos infratores.\tInsiste-se em que a necessidade de puni\u00e7\u00e3o tem o prop\u00f3sito de proteger a sociedade, n\u00e3o se podendo confundir com o n\u00e3o reconhecimento do exerc\u00edcio de liberdades previstas na Carta Magna. A a\u00e7\u00e3o penal, no caso, \u00e9 p\u00fablica incondicionada, significando que n\u00e3o se admite acomoda\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado.\t(Alo\u00edsio de Toledo C\u00e9sar \u2013 Desembargador do Tribunal de JUSTI\u00c7A DE S\u00e3o Paulo \u2013 Publicado em O Estado de S\u00e3o Paulo em 12 de outubro de 2013)","id":483454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 01, abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00f3s vencidos pelas minorias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias sobre a multid\u00e3o de brasileiros espremidos em suas casas ou nos congestionamentos de tr\u00e2nsito provocados por grupos descontentes. Classes de trabalhadores, intelectuais ou n\u00e3o, t\u00eam entendido que seus problemas s\u00e3o mais importantes que os dos outros e se atiram, desde junho, a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de seus interesses, compreens\u00edveis sob certo ponto de vista, mas que infernizam a vida de milh\u00f5es de pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara essas manifesta\u00e7\u00f5es vem sendo defendida ideia de que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante a liberdade de express\u00e3o do pensamento e, portanto, n\u00e3o se poderia impedir que pequenos grupos de pessoas interrompam grandes art\u00e9rias nas cidades e at\u00e9 as estradas por onde circulam nossas riquezas. Esse, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 um erro grave. A manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento est\u00e1 realmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que a tornou livre, no seu artigo 5.\u00ba, IV, e tamb\u00e9m no artigo 220, que disp\u00f5e que a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sob qualquer forma, processo ou veicula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer restri\u00e7\u00e3o, vedada qualquer forma de censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor\u00e9m transparece claramente no texto constitucional que restou amparada t\u00e3o somente a exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento, ou seja, qualquer pessoa tem o direito inalien\u00e1vel de dizer o que pensa a interlocutores presentes ou ausentes. Essa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDa mesma forma que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que se possa impor a algu\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o que conflite com sua cren\u00e7a religiosa ou sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 autorizado o uso de for\u00e7a f\u00edsica ou de viol\u00eancia como amparo a pretens\u00f5es pessoais ou corporativas. O uso dessa for\u00e7a e a viol\u00eancia, se n\u00e3o forem contidos, tender\u00e3o a tornar-se cada vez mais graves.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAtear fogo em pneus ou madeira nas ruas e avenidas ou em estradas como forma de interromper o tr\u00e2nsito e chamar a aten\u00e7\u00e3o para sentimentos corporativos constitui conduta inadequada que est\u00e1 prevista e \u00e9 punida pelo C\u00f3digo Penal, e n\u00e3o a liberdade de express\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Essa exacerba\u00e7\u00e3o de valores corporativos est\u00e1 evidenciando em nosso pa\u00eds uma esp\u00e9cie de porre de democracia que concorre n\u00e3o para seu aprimoramento, mas para seu enfraquecimento. Realmente, o desrespeito \u00e0 liberdade de transitar livremente imposta \u00e0 maioria resulta de manifesta\u00e7\u00f5es equivocadas de uma minoria, ou seja, inverte-se o princ\u00edpio democr\u00e1tico de que sempre deve prevalecer a vontade da maioria, e n\u00e3o da minoria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs pretens\u00f5es e os sentimentos desses grupos que lutam por direitos devem ser compreendidos e respeitados, mas, seguramente, h\u00e1 uma lacuna da lei. Verifica-se o que os romanos chamavam de lege ferenda, ou seja, quest\u00e3o que deve ser enfrentada e disciplinada por lei. Para isso, entretanto, depender\u00edamos do sempre moroso Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNem se fale daqueles grupos de baderneiros que se aproveitam da boa-f\u00e9 de manifestantes bem-intencionados e quebram bancos, lojas de autom\u00f3veis, sinais de tr\u00e2nsito, postos telef\u00f4nicos, tudo para demonstrar que desejam existir, mas nem sabem como e com que prop\u00f3sitos, porque preferem manter-se an\u00f4nimos e com o rosto coberto por m\u00e1scaras. Eles parecem entender, em conduta anarquista, que s\u00f3 as leis que consideram boas devem ser cumpridas. Da\u00ed a sem-cerim\u00f4nia com que as desrespeitam, at\u00e9 debochando de cada um de n\u00f3s que n\u00e3o pensamos da mesma maneira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA conduta delinquente desses grupos est\u00e1 claramente prevista no artigo 163 do C\u00f3digo Penal e por isso mesmo n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel que o Estado brasileiro deixe de enfrent\u00e1-los ou coibi-los. Quando se trata de crime contra o patrim\u00f4nio, p\u00fablico ou privado, eventual omiss\u00e3o do policiamento ser\u00e1 t\u00e3o criminosa como a pr\u00f3pria conduta dos delinquentes. Isso, lamentavelmente, vem ocorrendo entre n\u00f3s e se repete a cada dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o se deseja que haja viol\u00eancia na conten\u00e7\u00e3o desses grupos, todavia a indiferen\u00e7a, o pouco-caso e a vista grossa do policiamento fazem o mau exemplo frutificar, dada a evid\u00eancia da impunidade. Na presen\u00e7a de crime claramente caracterizado, torna-se inadmiss\u00edvel cruzar os bra\u00e7os. Os maus exemplos s\u00e3o t\u00e3o perigosos que esses infratores chegaram ao extremo de danificar o tradicional Monumento \u00e0s Bandeiras, no Ibirapuera, que representa um marco da civiliza\u00e7\u00e3o paulista. Quando se trata, como no caso, de dano em bem especialmente protegido por lei em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, configura-se grave infra\u00e7\u00e3o ao artigo 63 da Lei n.\u00ba 9.605\/98 (Lei do Meio Ambiente), significando que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil identificar e propor a puni\u00e7\u00e3o dos infratores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tInsiste-se em que a necessidade de puni\u00e7\u00e3o tem o prop\u00f3sito de proteger a sociedade, n\u00e3o se podendo confundir com o n\u00e3o reconhecimento do exerc\u00edcio de liberdades previstas na Carta Magna. A a\u00e7\u00e3o penal, no caso, \u00e9 p\u00fablica incondicionada, significando que n\u00e3o se admite acomoda\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Alo\u00edsio de Toledo C\u00e9sar \u2013 Desembargador do Tribunal de JUSTI\u00c7A <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">DE S\u00e3o Paulo \u2013 Publicado em O Estado de S\u00e3o Paulo em 12 de outubro de 2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas gramaticais:","provas":[{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968500,"hashId":"fce2e4efdeb3ef53beee397ecb4081e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas gramaticais:<\/p>","resposta":7631970,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marina fica mais bonita \u00e0 medida em que cresce;","id":7631968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina fica mais bonita <strong>\u00e0 medida em que<\/strong> cresce;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marina fica mais bonita na medida que cresce;","id":7631969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina fica mais bonita <strong>na medida que<\/strong> cresce;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Marina fica mais bonita \u00e0 medida que cresce;","id":7631970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina fica mais bonita <strong>\u00e0 medida que<\/strong> cresce;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marina fica mais bonita na medida em que cresce.","id":7631971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina fica mais bonita <strong>na medida em que<\/strong> cresce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase:Eis livro de que preciso.A express\u00e3o em destaque \u00e9:","provas":[{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968502,"hashId":"766d4c577d9d6cc57558be8478b8d014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 161px;\"><colgroup><col width=\"161\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-09ok\"><td data-row=\"row-09ok\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-09ok\" data-cell=\"cell-ngm9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Eis livro <strong><u>de que<\/u><\/strong> preciso.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o em destaque \u00e9:<\/p>","resposta":7631978,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complemento nominal;","id":7631976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complemento nominal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objeto direto;","id":7631977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto direto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"objeto indireto;","id":7631978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto indireto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"predicativo do sujeito;","id":7631979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicativo do sujeito;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto indireto","oab":false,"nome":"Objeto indireto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409370,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-indireto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicativo","oab":false,"nome":"Predicativo","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409363,"slug":"lingua-portuguesa-predicativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicativo do sujeito","oab":false,"nome":"Predicativo do sujeito","pai":409363,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409364,"slug":"lingua-portuguesa-predicativo-do-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1968502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura de linguagem presente em: \u201cAdoro ler Machado de Assis.\u201d Representa uma:","provas":[{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1968504,"hashId":"1e77ffbbbe13edc1072f4eea835a50b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura de linguagem presente em: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAdoro ler <strong>Machado de Assis<\/strong>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Representa uma:<\/p>","resposta":7631985,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fora;","id":7631984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">met\u00e1fora;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"meton\u00edmia;","id":7631985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meton\u00edmia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"catacrese;","id":7631986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">catacrese;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pleonasmo.","id":7631987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pleonasmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O antecessor de 1.148 \u00e9:","provas":[{"id":64241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"},{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1968509,"hashId":"93bd57b8dac736c7c8878b6e3f14305d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O antecessor de 1.148 \u00e9:<\/p>","resposta":7632006,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.149","id":7632004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.149<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.140","id":7632005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.140<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.147","id":7632006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.147<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.150","id":7632007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.150<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucessores e Antecessores","oab":false,"nome":"Sucessores e Antecessores","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408661,"slug":"matematica-sucessores-e-antecessores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elei\u00e7\u00e3o para Prefeito e Vice Prefeito s\u00e3o para um mandato de:","provas":[{"id":97978,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal","id":4796,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Auditor do Tesouro Municipal - 2014"},{"id":97977,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito","id":24350,"slug":"gestor-publico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico - \u00c1rea: Direito - 2014"},{"id":64239,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico- \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24354,"slug":"gestor-publico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-publico-area-farmacia-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1968680,"hashId":"486cef6dfed8fadb9f8c51e431c362d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o para Prefeito e Vice Prefeito s\u00e3o para um mandato de:<\/p>","resposta":7632736,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco anos;","id":7632735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quatro anos;","id":7632736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oito anos","id":7632737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oito anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas anos;","id":7632738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas anos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prefeito, vice-prefeito - elei\u00e7\u00e3o, posse, subs\u00eddios, crimes de responsabilidade e julgamento ou regras para julgamento de prefeitos","oab":true,"nome":"Prefeito, vice-prefeito - elei\u00e7\u00e3o, posse, subs\u00eddios, crimes de responsabilidade e julgamento ou regras para julgamento de prefeitos","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407562,"slug":"direito-constitucional-prefeito-vice-prefeito-eleicao-posse-subsidios-crimes-de-responsabilidade-e-julgamento-ou-regras-para-julgamento-de-prefeitos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome possessivo em \u2013 \u201cmeu Par\u00e1\u201d \u2013 atribui ao termo Par\u00e1 a ideia de que se trata de um lugar","provas":[{"id":38146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1105186,"hashId":"1f40b3b4eeb22b03f8c40b025da5c4d5","enunciado":"<p align=justify>O pronome possessivo em \u2013 \u201cmeu Par\u00e1\u201d \u2013 atribui ao termo\r\nPar\u00e1 a ideia de que se trata de um lugar<\/p>","resposta":3915492,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desdenhado pelo autor.","id":3915491,"corpo":"<p align=justify>desdenhado pelo autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estimado pelo autor.","id":3915492,"corpo":"<p align=justify>estimado pelo autor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adquirido pelo autor.","id":3915493,"corpo":"<p align=justify>adquirido pelo autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"subjugado pelo autor.","id":3915494,"corpo":"<p align=justify>subjugado pelo autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abandonado pelo autor.","id":3915495,"corpo":"<p align=justify>abandonado pelo autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385593,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38146\/Q7a13.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1105186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Cl\u00e1udio \u00e9 analista judici\u00e1rio, ent\u00e3o Ana e Murilo s\u00e3o m\u00e9dicos. Se Anderson n\u00e3o \u00e9 enfermeiro, ent\u00e3o Marta \u00e9 analista judici\u00e1rio e Jo\u00e3o \u00e9 dentista. Constata-se que Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dentista e Ana n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica. Conclui-se corretamente dessas informa\u00e7\u00f5es que","provas":[{"id":38146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1105213,"hashId":"f01dd647a152dc98d4611a7248fc698c","enunciado":"<p align=justify>Se Cl\u00e1udio \u00e9 analista judici\u00e1rio, ent\u00e3o Ana e Murilo s\u00e3o\r\nm\u00e9dicos. Se Anderson n\u00e3o \u00e9 enfermeiro, ent\u00e3o Marta \u00e9\r\nanalista judici\u00e1rio e Jo\u00e3o \u00e9 dentista. Constata-se que Jo\u00e3o\r\nn\u00e3o \u00e9 dentista e Ana n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica. Conclui-se corretamente\r\ndessas informa\u00e7\u00f5es que<\/p>","resposta":3915616,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anderson \u00e9 enfermeiro e Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 analista judici\u00e1rio.","id":3915616,"corpo":"<p align=justify>Anderson \u00e9 enfermeiro e Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 analista judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Marta \u00e9 analista judici\u00e1rio e Murilo \u00e9 m\u00e9dico.","id":3915617,"corpo":"<p align=justify>Marta \u00e9 analista judici\u00e1rio e Murilo \u00e9 m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anderson n\u00e3o \u00e9 enfermeiro e Cl\u00e1udio \u00e9 analista judici\u00e1rio.","id":3915618,"corpo":"<p align=justify>Anderson n\u00e3o \u00e9 enfermeiro e Cl\u00e1udio \u00e9 analista judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Marta n\u00e3o \u00e9 analista judici\u00e1rio e Murilo n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.","id":3915619,"corpo":"<p align=justify>Marta n\u00e3o \u00e9 analista judici\u00e1rio e Murilo n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Marta \u00e9 analista judici\u00e1rio e Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9.","id":3915620,"corpo":"<p align=justify>Marta \u00e9 analista judici\u00e1rio e Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1105213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios","id":11731,"slug":"analista-tecnico-area-atuaria-e-beneficios"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um financiamento de $ 120.000 ser\u00e1 liquidado pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC) em cinco parcelas, com car\u00eancia de tr\u00eas meses e juros de 3% ao m\u00eas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terceira parcela, assinale a alternativa que indica os juros embutidos na presta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":22280,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios","id":11731,"slug":"analista-tecnico-area-atuaria-e-beneficios"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2014-iades-analista-tecnico-area-atuaria-e-beneficios","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Atu\u00e1ria e Benef\u00edcios - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":750893,"hashId":"787b086d7d44cf5ada4ef6404fb6161a","enunciado":"Um financiamento de $ 120.000 ser\u00e1 liquidado pelo sistema\r\nde amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC) em cinco parcelas, com\r\ncar\u00eancia de tr\u00eas meses e juros de 3% ao m\u00eas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nterceira parcela, assinale a alternativa que indica os juros\r\nembutidos na presta\u00e7\u00e3o.","resposta":2585085,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 720,00.","id":2585083,"corpo":"$ 720,00.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$ 1.440,00.","id":2585084,"corpo":"$ 1.440,00.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$ 2.160,00.","id":2585085,"corpo":"$ 2.160,00.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$ 24.000,00.","id":2585086,"corpo":"$ 24.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$ 26.160,00.","id":2585087,"corpo":"$ 26.160,00.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323478,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/750893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o segundo par\u00e1grafo apresenta a\u00e7\u00f5es que se sucedem em uma rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":38146,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1105192,"hashId":"94a0a6f1662b6aaa87f7e23fc9ccaa27","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que o segundo par\u00e1grafo apresenta a\u00e7\u00f5es\r\nque se sucedem em uma rela\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":3915509,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contradi\u00e7\u00e3o e finalidade.","id":3915506,"corpo":"<p align=justify>contradi\u00e7\u00e3o e finalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o.","id":3915507,"corpo":"<p align=justify>propor\u00e7\u00e3o e retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia e equival\u00eancia.","id":3915508,"corpo":"<p align=justify>altern\u00e2ncia e equival\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causa e efeito.","id":3915509,"corpo":"<p align=justify>causa e efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o.","id":3915510,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385596,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38146\/Q14a18.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1105192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}