{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":13992,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" _________tardinha, quando soa a sirene da f\u00e1brica, os trabalhadores dirigem-se ______suas casas, retornando ________atividades do trabalho apenas no dia seguinte, _______sete horas da amanh\u00e3.\u201d Marque a \u00fanica alternativa cujos espa\u00e7os do trecho dado s\u00e3o corretamente preenchidos quanto ao uso adequado da crase: ","provas":[{"id":64133,"cargo":{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-assistente-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Assistente de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1964827,"hashId":"53da1083354ff79ec2fc9ce2142f0de9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\" _________tardinha, quando soa a sirene da f\u00e1brica, os trabalhadores dirigem-se ______suas casas, retornando ________atividades do trabalho apenas no dia seguinte, _______sete horas da amanh\u00e3.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a \u00fanica alternativa cujos espa\u00e7os do trecho dado s\u00e3o corretamente preenchidos quanto ao uso adequado da crase: <\/p>","resposta":7614874,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2014 \u00e0s \u2014 \u00e0s \u2014 as ","id":7614872,"corpo":"<p>A \u2014 \u00e0s \u2014 \u00e0s \u2014 as <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u2014 as \u2014 \u00e0s\u2014\u00e0s ","id":7614873,"corpo":"<p>A \u2014 as \u2014 \u00e0s\u2014\u00e0s <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0 \u2014 \u00e0s \u2014 \u00e1s \u2014 \u00e0s ","id":7614874,"corpo":"<p>\u00c0 \u2014 \u00e0s \u2014 \u00e1s \u2014 \u00e0s <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 \u2014 as \u2014 \u00e0s \u2014 as ","id":7614875,"corpo":"<p>\u00c0 \u2014 as \u2014 \u00e0s \u2014 as <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0 \u2014 \u00e0s \u2014 as \u2014 \u00e0s ","id":7614876,"corpo":"<p>\u00c0 \u2014 \u00e0s \u2014 as \u2014 \u00e0s <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 15 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No enunciado \u201cGrande parte da popula\u00e7\u00e3o de Campina Grande infelizmente desconhece procedimentos b\u00e1sicos de primeiros-socorros, sobretudo, os motoristas. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1ria uma reeduca\u00e7\u00e3o por esses condutores.\u201d, os termos em negrito, quanto ao processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras, s\u00e3o formados por, respectivamente: ","provas":[{"id":64133,"cargo":{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-assistente-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Assistente de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1964854,"hashId":"a91d9494f1fcb67a2b9aeeab7064dee0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No enunciado \u201cGrande parte da popula\u00e7\u00e3o de Campina Grande <strong>infelizmente desconhece<\/strong> procedimentos b\u00e1sicos de <strong>primeiros-socorros<\/strong>, sobretudo, os motoristas. Nesse sentido, \u00e9 necess\u00e1ria uma <strong>reeduca\u00e7\u00e3o<\/strong> por esses condutores.\u201d, os termos em negrito, quanto ao processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras, s\u00e3o formados por, respectivamente: <\/p>","resposta":7615003,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal","id":7615002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica","id":7615003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal","id":7615004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal","id":7615005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal","id":7615006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal \u2014 composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o \u2014 deriva\u00e7\u00e3o prefixal e sufixal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 15 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto \u201cExcesso de Companhia\u201d, \u00e9 correto classificar as palavras grifadas como: Os anjos cercavam Marilda, um de cada lado, porque Marilda ao nascer ganhou dois anjos da guarda. Em vez de ajudar, atrapalhou. Um anjo queria levar Marilda a festas, o outro \u00e0 natureza. Brigavam entre si, e a mo\u00e7a n\u00e3o sabia a qual deles obedecer. Queria agradar aos dois, e acabava se indispondo com ambos. Tocou-os de casa. Ficou sozinha, sem apoio espiritual mas tamb\u00e9m sem confus\u00e3o. Os dois vieram procur\u00e1-la, arrependidos, pedindo desculpas. \u2014 S\u00f3 aceito um de cada vez. Passa uns tempos comigo, depois mando embora, e o outro fica no lugar. Dois anjos ao mesmo tempo \u00e9 demais. Agora Marilda \u00e9 o anjo da guarda dos seus anjos, um de cada vez. Carlos Drummond de Andrade. In Contos Plaus\u00edveis. Jos\u00e9 Olympio, 1985.","provas":[{"id":64133,"cargo":{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-assistente-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Assistente de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1964912,"hashId":"5346158491ce0d6e052cce5cce3e8d7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do texto \u201cExcesso de Companhia\u201d, \u00e9 correto classificar as palavras grifadas como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os anjos cercavam Marilda, um de cada lado, porque Marilda ao nascer ganhou dois anjos da guarda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong><u>Em vez<\/u><\/strong> de ajudar, atrapalhou. Um <strong><u>anjo<\/u><\/strong> queria levar Marilda a festas, o outro \u00e0 natureza. Brigavam entre si, e a mo\u00e7a n\u00e3o sabia a qual deles obedecer. Queria agradar aos dois, e acabava se indispondo com <strong><u>ambos<\/u><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Tocou-os de casa. Ficou sozinha, sem apoio espiritual mas tamb\u00e9m sem confus\u00e3o. Os dois vieram procur\u00e1-la, arrependidos, pedindo desculpas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 S\u00f3 aceito um de cada vez. Passa uns tempos comigo, depois mando embora, e o <strong><u>outro<\/u><\/strong> fica no lugar. Dois anjos ao mesmo tempo \u00e9 demais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Agora Marilda \u00e9 o anjo da guarda dos seus anjos, um de cada vez. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Carlos Drummond de Andrade. In Contos Plaus\u00edveis. Jos\u00e9 Olympio, 1985.<\/em><\/p>","resposta":7615279,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em vez de = adv\u00e9rbio, anjo = substantivo, ambos = pronome indefinido, outro = pronome indefinido.","id":7615275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vez de = adv\u00e9rbio, anjo = substantivo, ambos = pronome indefinido, outro = pronome indefinido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em vez de = substantivo, anjo = adjetivo, ambos = pronome indefinido, outro = pronome indefinido.","id":7615276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vez de = substantivo, anjo = adjetivo, ambos = pronome indefinido, outro = pronome indefinido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em vez de = locu\u00e7\u00e3o prepositiva, anjo = adjetivo, ambos = pronome indefinido, outro = substantivo.","id":7615277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vez de = locu\u00e7\u00e3o prepositiva, anjo = adjetivo, ambos = pronome indefinido, outro = substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em vez de = locu\u00e7\u00e3o prepositiva, anjo = substantivo, ambos = pronome indefinido, outro = substantivo.","id":7615278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vez de = locu\u00e7\u00e3o prepositiva, anjo = substantivo, ambos = pronome indefinido, outro = substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em vez de = locu\u00e7\u00e3o prepositiva, anjo = substantivo, ambos = numeral, outro = pronome indefinido.","id":7615279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vez de = locu\u00e7\u00e3o prepositiva, anjo = substantivo, ambos = numeral, outro = pronome indefinido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 15 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia excerto de texto abaixo: \u201cSonhar cansa, como qualquer outra coisa; e, com a velhice, n\u00f3s, os pobres, j\u00e1 que n\u00e3o podemos economizar dinheiro, passamos a economizar ambi\u00e7\u00f5es.\u201d BRAGA, Rubem .200 cr\u00f4nicas escolhidas. Rio de Janeiro: Record, 1992. Sobre a pontua\u00e7\u00e3o do trecho, pode-se afirmar: I - A sexta v\u00edrgula foi usada para separa a ora\u00e7\u00e3o adverbial causal de sua principal, que traz sentido de consequ\u00eancia. II - A quarta e a quinta v\u00edrgulas foram usadas para separar um aposto. III - A primeira v\u00edrgula foi usada para separar duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas. IV- A segunda e a terceira v\u00edrgulas foram usadas para separar adjunto adverbial deslocado, com sentido temporal. Conclu\u00edmos que est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":64143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-infantil-series-iniciais-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2014"},{"id":64138,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-anestesista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2014"},{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"},{"id":64141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2014"},{"id":64136,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-farmaceutico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1964970,"hashId":"bc1d370e7d0599030ecb497c2cfcc653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia excerto de texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSonhar cansa, como qualquer outra coisa; e, com a velhice, n\u00f3s, os pobres, j\u00e1 que n\u00e3o podemos economizar dinheiro, passamos a economizar ambi\u00e7\u00f5es.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">BRAGA, Rubem .200 cr\u00f4nicas escolhidas. Rio de Janeiro: Record, 1992.<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pontua\u00e7\u00e3o do trecho, pode-se afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A sexta v\u00edrgula foi usada para separa a ora\u00e7\u00e3o adverbial causal de sua principal, que traz sentido de consequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A quarta e a quinta v\u00edrgulas foram usadas para separar um aposto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A primeira v\u00edrgula foi usada para separar duas ora\u00e7\u00f5es coordenadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A segunda e a terceira v\u00edrgulas foram usadas para separar adjunto adverbial deslocado, com sentido temporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclu\u00edmos que est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":7615550,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":7615546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III","id":7615547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":7615548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":7615549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":7615550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o erradas, EXCETO:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"},{"id":64141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2014"},{"id":64143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-infantil-series-iniciais-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2014"},{"id":64138,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-anestesista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2014"},{"id":64136,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-farmaceutico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965001,"hashId":"b60b1867482700683574c2562534c277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o erradas, EXCETO:<\/p>","resposta":7615692,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es simples podem conter outras proposi\u00e7\u00f5es simples.","id":7615689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As proposi\u00e7\u00f5es simples podem conter outras proposi\u00e7\u00f5es simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o simples dever\u00e1 ter apenas um conectivo l\u00f3gico.","id":7615690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o simples dever\u00e1 ter apenas um conectivo l\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es compostas s\u00e3o sempre formadas por mais de duas proposi\u00e7\u00f5es simples.","id":7615691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As proposi\u00e7\u00f5es compostas s\u00e3o sempre formadas por mais de duas proposi\u00e7\u00f5es simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio do terceiro exclu\u00eddo, podemos afirmar que uma proposi\u00e7\u00e3o simples s\u00f3 poder\u00e1 ser ou verdadeira ou falsa.","id":7615692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo princ\u00edpio do terceiro exclu\u00eddo, podemos afirmar que uma proposi\u00e7\u00e3o simples s\u00f3 poder\u00e1 ser ou verdadeira ou falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cJo\u00e3o \u00e9 feliz ou fique onde est\u00e1\u201d \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o composta.","id":7615693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJo\u00e3o \u00e9 feliz ou fique onde est\u00e1\u201d \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o composta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do Terceiro Exclu\u00eddo","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do Terceiro Exclu\u00eddo","pai":425262,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425265,"slug":"raciocinio-logico-principio-do-terceiro-excluido"}],"slug":"raciocinio-logico\/1965001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe Jos\u00e9 tem um carro preto e Tatiana \u00e9 massagista, ent\u00e3o todos est\u00e3o felizes\u201d, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"},{"id":64141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2014"},{"id":64143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-infantil-series-iniciais-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2014"},{"id":64138,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-anestesista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2014"},{"id":64136,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-farmaceutico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965009,"hashId":"45f12841974b5a000fdd77f7f15db59b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe Jos\u00e9 tem um carro preto e Tatiana \u00e9 massagista, ent\u00e3o todos est\u00e3o felizes\u201d, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7615729,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTatiana \u00e9 massagista\u201d \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o consequente.","id":7615725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTatiana \u00e9 massagista\u201d \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o consequente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cJos\u00e9 tem um carro preto\u201c \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o antecedente.","id":7615726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJos\u00e9 tem um carro preto\u201c \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o antecedente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cJos\u00e9 tem um carro preto\u201c \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o consequente.","id":7615727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cJos\u00e9 tem um carro preto\u201c \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o consequente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o tem um antecedente simples.","id":7615728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o tem um antecedente simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cTodos est\u00e3o felizes\u201d \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o consequente.","id":7615729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTodos est\u00e3o felizes\u201d \u00e9 a proposi\u00e7\u00e3o consequente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o suficiente ou necess\u00e1ria","pai":411076,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425269,"slug":"raciocinio-logico-condicao-suficiente-ou-necessaria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1965009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das afirmativas de acordo com a L\u00f3gica denomina-se Contradi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":64133,"cargo":{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-assistente-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Assistente de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1965084,"hashId":"dbd81b5e9cbb9bc0277b141e6d93f533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das afirmativas de acordo com a L\u00f3gica denomina-se <strong>Contradi\u00e7\u00e3o<\/strong>?<\/p>","resposta":7616077,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proposi\u00e7\u00e3o simples que \u00e9 sempre verdadeira ou falsa.","id":7616073,"corpo":"<p>Proposi\u00e7\u00e3o simples que \u00e9 sempre verdadeira ou falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proposi\u00e7\u00e3o composta que \u00e9 sempre verdadeira.","id":7616074,"corpo":"<p>Proposi\u00e7\u00e3o composta que \u00e9 sempre verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proposi\u00e7\u00e3o simples que \u00e9 sempre verdadeira.","id":7616075,"corpo":"<p>Proposi\u00e7\u00e3o simples que \u00e9 sempre verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proposi\u00e7\u00e3o simples que \u00e9 sempre falsa.","id":7616076,"corpo":"<p>Proposi\u00e7\u00e3o simples que \u00e9 sempre falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Proposi\u00e7\u00e3o composta que \u00e9 sempre falsa.","id":7616077,"corpo":"<p>Proposi\u00e7\u00e3o composta que \u00e9 sempre falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o (Proposi\u00e7\u00f5es Contrav\u00e1lidas)","oab":false,"nome":"Contradi\u00e7\u00e3o (Proposi\u00e7\u00f5es Contrav\u00e1lidas)","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425279,"slug":"raciocinio-logico-contradicao-proposicoes-contravalidas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1965084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada \u00e0 tabela-verdade: pq?V V F FV F V FF V F FAssinale a alternativa correspondente:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"},{"id":64141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2014"},{"id":64143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-infantil-series-iniciais-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2014"},{"id":64138,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-anestesista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2014"},{"id":64136,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-farmaceutico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965092,"hashId":"3c2d832c3d38d88ce3b84813026735c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada \u00e0 tabela-verdade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ett8\"><td data-row=\"row-ett8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ett8\" data-cell=\"cell-po9c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">p<\/p><\/td><td data-row=\"row-ett8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ett8\" data-cell=\"cell-2a2f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">q<\/p><\/td><td data-row=\"row-ett8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ett8\" data-cell=\"cell-xyai\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oi65\"><td data-row=\"row-oi65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-fd1x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-fd1x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-fd1x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-fd1x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-oi65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-z0cr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-z0cr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-z0cr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-z0cr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-oi65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-j044\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-j044\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-j044\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oi65\" data-cell=\"cell-j044\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente:<\/p>","resposta":7616111,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"~ (p \u2192 q)","id":7616111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">~ (p \u2192 q)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"~ pv ~ q","id":7616112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">~ pv ~ q<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(p ^ q) \u2194 (~p ~ v~ q)","id":7616113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(p ^ q) \u2194 (~p ~ v~ q)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p v q ","id":7616114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p v q <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"p ^ q","id":7616115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p ^ q<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela-verdade da Nega\u00e7\u00e3o ( modificador l\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Tabela-verdade da Nega\u00e7\u00e3o ( modificador l\u00f3gico)","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425277,"slug":"raciocinio-logico-tabela-verdade-da-negacao-modificador-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1965092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama a seguir: Corresponde a qual quest\u00e3o? ","provas":[{"id":64133,"cargo":{"descricao":"Assistente de Enfermagem","id":24731,"slug":"assistente-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-assistente-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Assistente de Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1965093,"hashId":"3a439508495b5b5bc40811bb0d67e321","enunciado":"<p>O diagrama a seguir: <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64133\/questao\/1965093-20211014120345000000-0.png\" style=\"display: inline; margin: 0px 1em 1em 0px; float: left;\" align=\"left\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Corresponde a qual quest\u00e3o? <\/p>","resposta":7616119,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Padres, mulheres, doentes mentais. ","id":7616116,"corpo":"<p>Padres, mulheres, doentes mentais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Louros, morenos, ateus. ","id":7616117,"corpo":"<p>Louros, morenos, ateus. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dentistas, dan\u00e7arinos, angolanos. ","id":7616118,"corpo":"<p>Dentistas, dan\u00e7arinos, angolanos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recipientes, panelas, comidas. ","id":7616119,"corpo":"<p>Recipientes, panelas, comidas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Artistas, atores, paraibanos. ","id":7616120,"corpo":"<p>Artistas, atores, paraibanos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1965093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo A \u00e9 B, e todo C n\u00e3o \u00e9 B, portanto:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"},{"id":64141,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2014"},{"id":64143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-infantil-series-iniciais-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2014"},{"id":64138,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista","id":8553,"slug":"medico-area-anestesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-medico-area-anestesista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesista - 2014"},{"id":64136,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-farmaceutico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965102,"hashId":"7c5cfec7b10ef6390a46948ede827ffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo <strong>A<\/strong> \u00e9 <strong>B<\/strong>, e todo <strong>C<\/strong> n\u00e3o \u00e9 <strong>B<\/strong>, portanto:<\/p>","resposta":7616161,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum B \u00e9 A.","id":7616158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum <strong>B<\/strong> \u00e9 <strong>A<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algum A \u00e9 C.","id":7616159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum <strong>A<\/strong> \u00e9 <strong>C<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Algum B \u00e9 C.","id":7616160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum <strong>B<\/strong> \u00e9 <strong>C<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhum A \u00e9 C.","id":7616161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum <strong>A<\/strong> \u00e9 <strong>C<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum A \u00e9 B.","id":7616162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum <strong>A<\/strong> \u00e9 <strong>B<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425298,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-nenhum-a-e-b"}],"slug":"raciocinio-logico\/1965102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cau-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada cidade, 80% das fam\u00edlias moram na \u00e1rea urbana. Por sua vez, dentre as que moram na \u00e1rea urbana, 25% moram em casa pr\u00f3pria. Sendo assim, em rela\u00e7\u00e3o ao total de moradores da cidade, o percentual de moradores que moram em casa pr\u00f3pria e na \u00e1rea urbana corresponde a:","provas":[{"id":61116,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cau-sp-sp"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2037893,"hashId":"6bf8b1ff6db97f3a0d1cc4bb1b89066d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinada cidade, 80% das fam\u00edlias moram na \u00e1rea urbana. Por sua vez, dentre as que moram na \u00e1rea urbana, 25% moram em casa pr\u00f3pria. Sendo assim, em rela\u00e7\u00e3o ao total de moradores da cidade, o percentual de moradores que moram em casa pr\u00f3pria e na \u00e1rea urbana corresponde a:<\/p>","resposta":7944230,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%","id":7944227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25%","id":7944228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30%","id":7944229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20%","id":7944230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15%","id":7944231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2037893","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cau-sp-sp"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada sete ve\u00edculos vendidos em uma concession\u00e1ria, quatro s\u00e3o motos. Sabendo que, no \u00faltimo m\u00eas, foram vendidos 189 ve\u00edculos, podemos afirmar que no \u00faltimo m\u00eas foram vendidas:","provas":[{"id":61116,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de S\u00e3o Paulo","sigla":"CAU SP","id":3679,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cau-sp-sp"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701,"slug":"makiyama"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sp-sp-2014-makiyama-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - CAU SP - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:09:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2037894,"hashId":"f93f652f28323b26036d69e0df915ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cada sete ve\u00edculos vendidos em uma concession\u00e1ria, quatro s\u00e3o motos. Sabendo que, no \u00faltimo m\u00eas, foram vendidos 189 ve\u00edculos, podemos afirmar que no \u00faltimo m\u00eas foram vendidas:<\/p>","resposta":7944235,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 motos.","id":7944232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 motos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"170 motos.","id":7944233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">170 motos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"102 motos.","id":7944234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">102 motos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"108 motos.","id":7944235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">108 motos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"98 motos.","id":7944236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">98 motos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2037894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n. 8.009\/1990, a impenhorabilidade \u00e9 opon\u00edvel em qualquer processo de execu\u00e7\u00e3o civil, fiscal, previdenci\u00e1ria, trabalhista ou de outra natureza, salvo se movido, dentre outras hip\u00f3teses, pelo credor de pens\u00e3o aliment\u00edcia; para cobran\u00e7a de impostos, predial ou territorial, taxas e contribui\u00e7\u00f5es devidas em fun\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel familiar; e por ter sido adquirido com produto de crime ou para execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria a ressarcimento, indeniza\u00e7\u00e3o ou perdimento de bens.","provas":[{"id":53020,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-mpsc-promotor-de-justica-substituto-2","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1604941,"hashId":"2a9204816cb1d13cef94f9eb58c6df99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n. 8.009\/1990, a impenhorabilidade \u00e9 opon\u00edvel em qualquer processo de execu\u00e7\u00e3o civil, fiscal, previdenci\u00e1ria, trabalhista ou de outra natureza, salvo se movido, dentre outras hip\u00f3teses, pelo credor de pens\u00e3o aliment\u00edcia; para cobran\u00e7a de impostos, predial ou territorial, taxas e contribui\u00e7\u00f5es devidas em fun\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel familiar; e por ter sido adquirido com produto de crime ou para execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria a ressarcimento, indeniza\u00e7\u00e3o ou perdimento de bens.<\/p>","resposta":6026381,"anulada":false,"rotulo":195,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6026381,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6026382,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 151 a 200","ordem":151},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.009\/90 (Bem de Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.009\/90 (Bem de Fam\u00edlia)","pai":424177,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424185,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-lei-no-8-009-90-bem-de-familia"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.009\/1990 - Disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.009\/1990 - Disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397408,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-009-1990-dispoe-sobre-a-impenhorabilidade-do-bem-de-familia"}],"slug":"legislacao-federal\/1604941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem que se fa\u00e7a nenhuma outra altera\u00e7\u00e3o na frase, mant\u00eam- se o sentido original do texto e a corre\u00e7\u00e3o gramatical ao se substituir","provas":[{"id":21176,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2014"},{"id":21150,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":708473,"hashId":"cfb27cdd26fce29b0e9664dadd840801","enunciado":"Sem que se fa\u00e7a nenhuma outra altera\u00e7\u00e3o na frase, mant\u00eam-\r\nse o sentido original do texto e a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\nao se substituir","resposta":2425911,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enlevada por \u201cespont\u00e2nea\u201d, no segmento com o que parece ser uma aten\u00e7\u00e3o enlevada. (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":2425909,"corpo":"enlevada por \u201cespont\u00e2nea\u201d, no segmento com o que\r\nparece ser uma aten\u00e7\u00e3o enlevada. (3\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando por \u201c\u00e0 medida que\u201d, no segmento A guerra dos dez anos come\u00e7ou quando um fazendeiro cubano ... (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":2425910,"corpo":"quando por \u201c\u00e0 medida que\u201d, no segmento A guerra\r\ndos dez anos come\u00e7ou quando um fazendeiro cubano\r\n... (1\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de antem\u00e3o por \u201ccom anteced\u00eancia\u201d, no segmento decidido de antem\u00e3o pelos oper\u00e1rios. (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":2425911,"corpo":"de antem\u00e3o por \u201ccom anteced\u00eancia\u201d, no segmento\r\ndecidido de antem\u00e3o pelos oper\u00e1rios. (4\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tinham por \u201cOs leitores possu\u00edam\u201d, no segmento Tinham seus prediletos. (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":2425912,"corpo":"Tinham por \u201cOs leitores possu\u00edam\u201d, no segmento Tinham\r\nseus prediletos. (4\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ansioso por \u201cvultoso\u201d, no segmento ansioso por derrubar medidas espanholas de restri\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":2425913,"corpo":"ansioso por \u201cvultoso\u201d, no segmento ansioso por derrubar\r\nmedidas espanholas de restri\u00e7\u00e3o ao com\u00e9rcio.\r\n(2\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315566,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21150\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/708473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004,"slug":"analista-de-controle-externo-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Perda da faculdade processual em fun\u00e7\u00e3o do decurso do prazo previsto em lei ou assinado pelo juiz sem o seu exerc\u00edcio. II. Perda da faculdade processual em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de ato incompat\u00edvel com aquele que se pretende realizar. Os conceitos acima dizem respeito, respectivamente, \u00e0 preclus\u00e3o","provas":[{"id":55874,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica","id":5004,"slug":"analista-de-controle-externo-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2014-fcc-analista-de-controle-externo-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Jur\u00eddica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:29:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1675894,"hashId":"98d9f1abf30b976c4dcb0217fa1983b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Perda da faculdade processual em fun\u00e7\u00e3o do decurso do prazo previsto em lei ou assinado pelo juiz sem o seu exerc\u00edcio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Perda da faculdade processual em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de ato incompat\u00edvel com aquele que se pretende realizar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos acima dizem respeito, respectivamente, \u00e0 preclus\u00e3o<\/p>","resposta":6325549,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00f3gica e consumativa.","id":6325548,"corpo":"<p>l\u00f3gica e consumativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"temporal e l\u00f3gica.","id":6325549,"corpo":"<p>temporal e l\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l\u00f3gica e temporal.","id":6325550,"corpo":"<p>l\u00f3gica e temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"temporal e consumativa.","id":6325551,"corpo":"<p>temporal e consumativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"consumativa e temporal.","id":6325552,"corpo":"<p>consumativa e temporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preclus\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Preclus\u00e3o L\u00f3gica","pai":423079,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423081,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-preclusao-logica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preclus\u00e3o Temporal","oab":false,"nome":"Preclus\u00e3o Temporal","pai":423079,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423080,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-preclusao-temporal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies","pai":423076,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423079,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-especies"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Preclus\u00e3o","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423076,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-preclusao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1675894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trechos transcritos abaixo, os termos em destaque foram substitu\u00eddos por pronome pessoal.l. \" ... que podem mudar NOSSO COTIDIANO ... \" \/ que podem mud\u00e1-lo.II. \" ... algumas empresas pretendem fornecer AOS M\u00c9DICOS o mapeamento gen\u00e9tico de cada paciente.\"\/ pretendem fornecer-lhes.III. \" ... o smartphone poder\u00e1 recomendar A SEU USU\u00c1RIO que saia de casa alguns minutos mais cedo .. . \" \/ poder\u00e1 recomend\u00e1-lo.IV. \" ... mas o com\u00e9rcio da vizinhan\u00e7a tamb\u00e9m atrair\u00e1 AS PESSOAS.\" \/ tamb\u00e9m lhes atrair\u00e1.V. \"A lojinha da esquina, agora conectada a seu telefone, divulgar\u00e1 AS PROMO\u00c7\u00d5ES ... \" \/ a lojinha da esquina divulg\u00e1-las-\u00e1.Est\u00e3o de acordo com as normas de reg\u00eancia e de coloca\u00e7\u00e3o somente as substitui\u00e7\u00f5es feitas nos itens:","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2632031,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trechos transcritos abaixo, os termos em destaque foram substitu\u00eddos por pronome pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l. \" ... que podem mudar NOSSO COTIDIANO ... \" \/ que podem mud\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \" ... algumas empresas pretendem fornecer AOS M\u00c9DICOS o mapeamento gen\u00e9tico de cada paciente.\"\/ pretendem fornecer-lhes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \" ... o smartphone poder\u00e1 recomendar A SEU USU\u00c1RIO que saia de casa alguns minutos mais cedo .. . \" \/ poder\u00e1 recomend\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \" ... mas o com\u00e9rcio da vizinhan\u00e7a tamb\u00e9m atrair\u00e1 AS PESSOAS.\" \/ tamb\u00e9m lhes atrair\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \"A lojinha da esquina, agora conectada a seu telefone, divulgar\u00e1 AS PROMO\u00c7\u00d5ES ... \" \/ a lojinha da esquina divulg\u00e1-las-\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o de acordo com as normas de reg\u00eancia e de coloca\u00e7\u00e3o somente as substitui\u00e7\u00f5es feitas nos itens:<\/p>","resposta":10507340,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II , III e IV.","id":10507337,"corpo":"<p>II , III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l, III e V.","id":10507338,"corpo":"<p>l, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"l, III e IV.","id":10507339,"corpo":"<p>l, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"l, II e V.","id":10507340,"corpo":"<p>l, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":10507341,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O mundo daqui a cinco anos Telemedicina, nanotecnologia, tecnologias 30 e tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea por reconhecimento de voz. Todos estes recursos, em maior ou menor escala, j\u00e1 foram absorvidos pela sociedade. Suas primeiras apari\u00e7\u00f5es foram na lista \"Five to five\" da IBM, que prev\u00ea cinco fen\u00f4menos que podem mudar nosso cotidiano a cada cinco anos. Ontem a multinacional divulgou o que acontecer\u00e1 at\u00e9 2018. E sua aposta \u00e9 que, com o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, tudo - do ensino acad\u00eamico \u00e0 hora de ir para o trabalho- pode ser personalizado. A transforma\u00e7\u00e3o mais radical pode ser na medicina, \u00e1rea em que algumas empresas pretendem fornecer aos m\u00e9dicos o mapeamento gen\u00e9tico de cada paciente. A tecnologia far\u00e1 do teste do ONA, hoje ainda raro, o principal meio para a decis\u00e3o da terapia adequada. Com isso, ser\u00e1 poss\u00edvel optar por tratamentos personalizados para males como doen\u00e7as cardiovasculares. Na escola, o professor ter\u00e1 refor\u00e7o para lidar com o m\u00e9todo como cada aluno consegue aprender. \"A computa\u00e7\u00e3o cognitiva ajudar\u00e1 a calcular como cada aluno aprende e cria um sistema flex\u00edvel, que se adapta continuamente ao estudante\", revela a IBM. Com base no tempo e no engarrafamento, o smartphone poder\u00e1 recomendar a seu usu\u00e1rio que saia de casa alguns minutos mais cedo - e, tamb\u00e9m, que caminho deve seguir. O deslocamento fica mais f\u00e1cil, mas o com\u00e9rcio da vizinhan\u00e7a tamb\u00e9m atrair\u00e1 as pessoas. A lojinha da esquina, agora conectada a seu telefone, divulgar\u00e1 as promo\u00e7\u00f5es e conhecer\u00e1 suas prefer\u00eancias: \"Ser\u00e1 a fus\u00e3o do que h\u00e1 de melhor na loja f\u00edsica - tocar e vestir um produto - com a riqueza de informa\u00e7\u00f5es- as ofertas instant\u00e2neas e o gosto do consumidor\". Na web, ali\u00e1s, a invas\u00e3o de contas de emails e a a\u00e7\u00e3o de hackers esbarrar\u00e3o na \"pol\u00edcia pessoal online\". Portais como o Google j\u00e1 avisam o usu\u00e1rio quando suas mensagens s\u00e3o lidas fora de locais onde o dono da conta costuma acessar a internet - um outro pa\u00eds, por exemplo. Todos os passos s\u00e3o monitorados. Segundo a IBM, com a \"permiss\u00e3o\" do usu\u00e1rio. Mas, depois da revela\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia mundial da NSA, este avan\u00e7o tecnol\u00f3gico pode deixar muita gente ressabiada. (O Globo - Caderno Ci\u00eancia - 19\/12\/2013, p. 45.) ","id":559063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo daqui a cinco anos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Telemedicina, nanotecnologia, tecnologias 30 e tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea por reconhecimento de voz. Todos estes recursos, em maior ou menor escala, j\u00e1 foram absorvidos pela sociedade. Suas primeiras apari\u00e7\u00f5es foram na lista \"Five to five\" da IBM, que prev\u00ea cinco fen\u00f4menos que podem mudar nosso cotidiano a cada cinco anos. Ontem a multinacional divulgou o que acontecer\u00e1 at\u00e9 2018. E sua aposta \u00e9 que, com o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, tudo - do ensino acad\u00eamico \u00e0 hora de ir para o trabalho- pode ser personalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> A transforma\u00e7\u00e3o mais radical pode ser na medicina, \u00e1rea em que algumas empresas pretendem fornecer aos m\u00e9dicos o mapeamento gen\u00e9tico de cada paciente. A tecnologia far\u00e1 do teste do ONA, hoje ainda raro, o principal meio para a decis\u00e3o da terapia adequada. Com isso, ser\u00e1 poss\u00edvel optar por tratamentos personalizados para males como doen\u00e7as cardiovasculares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na escola, o professor ter\u00e1 refor\u00e7o para lidar com o m\u00e9todo como cada aluno consegue aprender. \"A computa\u00e7\u00e3o cognitiva ajudar\u00e1 a calcular como cada aluno aprende e cria um sistema flex\u00edvel, que se adapta continuamente ao estudante\", revela a IBM. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Com base no tempo e no engarrafamento, o smartphone poder\u00e1 recomendar a seu usu\u00e1rio que saia de casa alguns minutos mais cedo - e, tamb\u00e9m, que caminho deve seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O deslocamento fica mais f\u00e1cil, mas o com\u00e9rcio da vizinhan\u00e7a tamb\u00e9m atrair\u00e1 as pessoas. A lojinha da esquina, agora conectada a seu telefone, divulgar\u00e1 as promo\u00e7\u00f5es e conhecer\u00e1 suas prefer\u00eancias: \"Ser\u00e1 a fus\u00e3o do que h\u00e1 de melhor na loja f\u00edsica - tocar e vestir um produto - com a riqueza de informa\u00e7\u00f5es- as ofertas instant\u00e2neas e o gosto do consumidor\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na web, ali\u00e1s, a invas\u00e3o de contas de emails e a a\u00e7\u00e3o de hackers esbarrar\u00e3o na \"pol\u00edcia pessoal online\". Portais como o Google j\u00e1 avisam o usu\u00e1rio quando suas mensagens s\u00e3o lidas fora de locais onde o dono da conta costuma acessar a internet - um outro pa\u00eds, por exemplo. Todos os passos s\u00e3o monitorados. Segundo a IBM, com a \"permiss\u00e3o\" do usu\u00e1rio. Mas, depois da revela\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia mundial da NSA, este avan\u00e7o tecnol\u00f3gico pode deixar muita gente ressabiada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(O Globo - Caderno Ci\u00eancia - 19\/12\/2013, p. 45.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2632031","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" ... fora de locais ONDE o dono da conta costuma acessar a internet...\" (\u00a7 6)Considere o pronome relativo em destaque no trecho acima. Pode-se afirmar que est\u00e1 adequada ao padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa a seguinte altera\u00e7\u00e3o feita no pronome:","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2632019,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\" ... fora de locais ONDE o dono da conta costuma acessar a internet...\" (\u00a7 6)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o pronome relativo em destaque no trecho acima. Pode-se afirmar que est\u00e1 adequada ao padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa a seguinte altera\u00e7\u00e3o feita no pronome:<\/p>","resposta":10507278,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fora de locais para onde o dono da conta costuma acessar a internet.","id":10507277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fora de locais para onde o dono da conta costuma acessar a internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fora de locais em que o dono da conta costuma acessar a internet.","id":10507278,"corpo":"<p>fora de locais em que o dono da conta costuma acessar a internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fora de locais que o dono da conta costuma acessar a internet.","id":10507279,"corpo":"<p>fora de locais que o dono da conta costuma acessar a internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fora de locais aonde o dono da conta costuma acessar a internet.","id":10507280,"corpo":"<p>fora de locais aonde o dono da conta costuma acessar a internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fora de locais de que o dono da conta costuma acessar a internet.","id":10507281,"corpo":"<p>fora de locais de que o dono da conta costuma acessar a internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. O mundo daqui a cinco anos Telemedicina, nanotecnologia, tecnologias 30 e tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea por reconhecimento de voz. Todos estes recursos, em maior ou menor escala, j\u00e1 foram absorvidos pela sociedade. Suas primeiras apari\u00e7\u00f5es foram na lista \"Five to five\" da IBM, que prev\u00ea cinco fen\u00f4menos que podem mudar nosso cotidiano a cada cinco anos. Ontem a multinacional divulgou o que acontecer\u00e1 at\u00e9 2018. E sua aposta \u00e9 que, com o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, tudo - do ensino acad\u00eamico \u00e0 hora de ir para o trabalho- pode ser personalizado. A transforma\u00e7\u00e3o mais radical pode ser na medicina, \u00e1rea em que algumas empresas pretendem fornecer aos m\u00e9dicos o mapeamento gen\u00e9tico de cada paciente. A tecnologia far\u00e1 do teste do ONA, hoje ainda raro, o principal meio para a decis\u00e3o da terapia adequada. Com isso, ser\u00e1 poss\u00edvel optar por tratamentos personalizados para males como doen\u00e7as cardiovasculares. Na escola, o professor ter\u00e1 refor\u00e7o para lidar com o m\u00e9todo como cada aluno consegue aprender. \"A computa\u00e7\u00e3o cognitiva ajudar\u00e1 a calcular como cada aluno aprende e cria um sistema flex\u00edvel, que se adapta continuamente ao estudante\", revela a IBM. Com base no tempo e no engarrafamento, o smartphone poder\u00e1 recomendar a seu usu\u00e1rio que saia de casa alguns minutos mais cedo - e, tamb\u00e9m, que caminho deve seguir. O deslocamento fica mais f\u00e1cil, mas o com\u00e9rcio da vizinhan\u00e7a tamb\u00e9m atrair\u00e1 as pessoas. A lojinha da esquina, agora conectada a seu telefone, divulgar\u00e1 as promo\u00e7\u00f5es e conhecer\u00e1 suas prefer\u00eancias: \"Ser\u00e1 a fus\u00e3o do que h\u00e1 de melhor na loja f\u00edsica - tocar e vestir um produto - com a riqueza de informa\u00e7\u00f5es- as ofertas instant\u00e2neas e o gosto do consumidor\". Na web, ali\u00e1s, a invas\u00e3o de contas de emails e a a\u00e7\u00e3o de hackers esbarrar\u00e3o na \"pol\u00edcia pessoal online\". Portais como o Google j\u00e1 avisam o usu\u00e1rio quando suas mensagens s\u00e3o lidas fora de locais onde o dono da conta costuma acessar a internet - um outro pa\u00eds, por exemplo. Todos os passos s\u00e3o monitorados. Segundo a IBM, com a \"permiss\u00e3o\" do usu\u00e1rio. Mas, depois da revela\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia mundial da NSA, este avan\u00e7o tecnol\u00f3gico pode deixar muita gente ressabiada. (O Globo - Caderno Ci\u00eancia - 19\/12\/2013, p. 45.) ","id":559063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O mundo daqui a cinco anos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Telemedicina, nanotecnologia, tecnologias 30 e tradu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea por reconhecimento de voz. Todos estes recursos, em maior ou menor escala, j\u00e1 foram absorvidos pela sociedade. Suas primeiras apari\u00e7\u00f5es foram na lista \"Five to five\" da IBM, que prev\u00ea cinco fen\u00f4menos que podem mudar nosso cotidiano a cada cinco anos. Ontem a multinacional divulgou o que acontecer\u00e1 at\u00e9 2018. E sua aposta \u00e9 que, com o desenvolvimento tecnol\u00f3gico, tudo - do ensino acad\u00eamico \u00e0 hora de ir para o trabalho- pode ser personalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> A transforma\u00e7\u00e3o mais radical pode ser na medicina, \u00e1rea em que algumas empresas pretendem fornecer aos m\u00e9dicos o mapeamento gen\u00e9tico de cada paciente. A tecnologia far\u00e1 do teste do ONA, hoje ainda raro, o principal meio para a decis\u00e3o da terapia adequada. Com isso, ser\u00e1 poss\u00edvel optar por tratamentos personalizados para males como doen\u00e7as cardiovasculares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na escola, o professor ter\u00e1 refor\u00e7o para lidar com o m\u00e9todo como cada aluno consegue aprender. \"A computa\u00e7\u00e3o cognitiva ajudar\u00e1 a calcular como cada aluno aprende e cria um sistema flex\u00edvel, que se adapta continuamente ao estudante\", revela a IBM. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Com base no tempo e no engarrafamento, o smartphone poder\u00e1 recomendar a seu usu\u00e1rio que saia de casa alguns minutos mais cedo - e, tamb\u00e9m, que caminho deve seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O deslocamento fica mais f\u00e1cil, mas o com\u00e9rcio da vizinhan\u00e7a tamb\u00e9m atrair\u00e1 as pessoas. A lojinha da esquina, agora conectada a seu telefone, divulgar\u00e1 as promo\u00e7\u00f5es e conhecer\u00e1 suas prefer\u00eancias: \"Ser\u00e1 a fus\u00e3o do que h\u00e1 de melhor na loja f\u00edsica - tocar e vestir um produto - com a riqueza de informa\u00e7\u00f5es- as ofertas instant\u00e2neas e o gosto do consumidor\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na web, ali\u00e1s, a invas\u00e3o de contas de emails e a a\u00e7\u00e3o de hackers esbarrar\u00e3o na \"pol\u00edcia pessoal online\". Portais como o Google j\u00e1 avisam o usu\u00e1rio quando suas mensagens s\u00e3o lidas fora de locais onde o dono da conta costuma acessar a internet - um outro pa\u00eds, por exemplo. Todos os passos s\u00e3o monitorados. Segundo a IBM, com a \"permiss\u00e3o\" do usu\u00e1rio. Mas, depois da revela\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia mundial da NSA, este avan\u00e7o tecnol\u00f3gico pode deixar muita gente ressabiada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(O Globo - Caderno Ci\u00eancia - 19\/12\/2013, p. 45.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2632019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revista \"Forbes\" considerou o presidente russo Vladimir Putin a pessoa mais poderosa do mundo em 2013. Um dos fatos que marcou a atua\u00e7\u00e3o da R\u00fassia no cen\u00e1rio internacional em 2013 e que deu visibilidade a Putin foi: ","provas":[{"id":78480,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC RO","id":5717,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"politec-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"politec-ro-ro-2014-funcab-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - POLITEC RO - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2632033,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A revista \"Forbes\" considerou o presidente russo Vladimir Putin a pessoa mais poderosa do mundo em 2013. Um dos fatos que marcou a atua\u00e7\u00e3o da R\u00fassia no cen\u00e1rio internacional em 2013 e que deu visibilidade a Putin foi: <\/p>","resposta":10507349,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica dos gastos com armas e a retirada de seus efetivos militares do mar Negro. ","id":10507347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica dos gastos com armas e a retirada de seus efetivos militares do mar Negro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a posi\u00e7\u00e3o do pa\u00eds na reuni\u00e3o do G-8, favor\u00e1vel \u00e0 interven\u00e7\u00e3o militar na S\u00edria. ","id":10507348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a posi\u00e7\u00e3o do pa\u00eds na reuni\u00e3o do G-8, favor\u00e1vel \u00e0 interven\u00e7\u00e3o militar na S\u00edria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" o aumento da tens\u00e3o pol\u00edtica entre o pa\u00eds e a Uni\u00e3o Europeia (UE), decorrente da disputa pela Ucr\u00e2nia.","id":10507349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o aumento da tens\u00e3o pol\u00edtica entre o pa\u00eds e a Uni\u00e3o Europeia (UE), decorrente da disputa pela Ucr\u00e2nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a recusa de asilo pol\u00edtico ao ex-analista de intelig\u00eancia dos Estados Unidos, Edward Snowden, que denunciou a espionagem do governo americano sobre v\u00e1rios pa\u00edses. ","id":10507350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recusa de asilo pol\u00edtico ao ex-analista de intelig\u00eancia dos Estados Unidos, Edward Snowden, que denunciou a espionagem do governo americano sobre v\u00e1rios pa\u00edses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a interrup\u00e7\u00e3o completa do fornecimento de g\u00e1s natural, importante recurso energ\u00e9tico russo, aos pa\u00edses da antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. ","id":10507351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interrup\u00e7\u00e3o completa do fornecimento de g\u00e1s natural, importante recurso energ\u00e9tico russo, aos pa\u00edses da antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2632033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \u201cfazer um saf\u00e1ri, frequentar uma praia de nudismo, comer algo ex\u00f3tico (um baiacu venenoso, por exemplo), visitar um vulc\u00e3o ativo\u201d (l. 16-18), s\u00e3o palavras de classes gramaticais diferentes","provas":[{"id":20918,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2014-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":703074,"hashId":"a231b546400692b7bf850eabe6598c24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \u201cfazer um saf\u00e1ri, frequentar uma praia de nudismo, comer algo ex\u00f3tico (um baiacu venenoso, por exemplo), visitar um vulc\u00e3o ativo\u201d (l. 16-18), s\u00e3o palavras de classes gramaticais diferentes<\/p>","resposta":2404804,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpraia\u201d e \u201cativo\u201d","id":2404804,"corpo":"<p>\u201cpraia\u201d e \u201cativo\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cvenenoso\u201d e \u201cex\u00f3tico\u201d","id":2404805,"corpo":"<p>\u201cvenenoso\u201d e \u201cex\u00f3tico\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cbaiacu\u201d e \u201cnudismo\u201d","id":2404806,"corpo":"<p>\u201cbaiacu\u201d e \u201cnudismo\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cativo\u201d e \u201cex\u00f3tico\u201d","id":2404807,"corpo":"<p>\u201cativo\u201d e \u201cex\u00f3tico\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201csaf\u00e1ri\u201d e \u201cvulc\u00e3o\u201d","id":2404808,"corpo":"<p>\u201csaf\u00e1ri\u201d e \u201cvulc\u00e3o\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"100 Coisas\t\u00c9 febre. Livros listando as cem coisas que voc\u00ea\tdeve fazer antes de morrer, os cem lugares que voc\u00ea\tdeve conhecer antes de morrer, os cem pratos que\tvoc\u00ea deve provar antes de morrer. Primeiramente,5 me espanta o fato de todos terem a certeza absolu-\tta de que voc\u00ea vai morrer. Eu prefiro encarar a mor-\tte como uma hip\u00f3tese. Mas, no caso, de acontecer,\tserei obrigada mesmo a cumprir todas essas metas\tantes? N\u00e3o d\u00e1 pra fechar por cinquenta em vez de10 cem?\tOutro dia estava assistindo a um DVD promo-\tcional que tamb\u00e9m mostra, como imaginei, as cem\tcoisas que a gente precisa porque precisa fazer an-\ttes de morrer. Me deu uma ang\u00fastia, pois, das cem,15 eu fiz onze at\u00e9 agora. Falta muito ainda. Falta dirigir\tuma Ferrari, fazer um saf\u00e1ri, frequentar uma praia de\tnudismo, comer algo ex\u00f3tico (um baiacu venenoso,\tpor exemplo), visitar um vulc\u00e3o ativo, correr uma ma-\tratona [...].20 ___ Se dependesse apenas da minha vontade, eu j\u00e1\tteria um plano de a\u00e7\u00e3o esquematizado, mas quem\tfica com as crian\u00e7as? Conseguirei cinco f\u00e9rias por\tano? E quem patrocina essa brincadeira?\tHoje \u00e9 dia de mais um sorteio da Mega-Sena.25 O pr\u00eamio est\u00e1 acumulado em cinquenta milh\u00f5es de\treais. A maioria das pessoas, quando perguntadas\tsobre o que fariam com a bolada, responde: pagar\td\u00edvidas, comprar um apartamento, um carro, uma\tcasa na serra, outra na praia, garantir a seguran\u00e7a30 dos filhos e guardar o resto para a velhice.\tNormal. S\u00e3o desejos universais. Mas fica aqui\tum convite para sonhar com mais criatividade. Arran-\tje uma dessas listas de cem coisas pra fazer e procu-\tre divertir-se com as op\u00e7\u00f5es [...]. N\u00e3o pense tanto em35 comprar mas em viver.\tEu, que n\u00e3o apostei na Mega-Sena, por enquan-\tto sigo com a minha lista de cem coisas a evitar antes\tde morrer. \u00c9 divertido tamb\u00e9m, e bem mais f\u00e1cil de\trealizar, nem precisa de dinheiro.MEDEIROS, Martha. Doidas e santas. Porto Alegre:L&amp;PM, 2008, p. 122-123. Adaptado.","id":314555,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>100 Coisas<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u00c9 febre. Livros listando as cem coisas que voc\u00ea<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdeve fazer antes de morrer, os cem lugares que voc\u00ea<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdeve conhecer antes de morrer, os cem pratos que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvoc\u00ea deve provar antes de morrer. Primeiramente,<\/p><p><strong><em>5 <\/em><\/strong>me espanta o fato de todos terem a certeza absolu-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tta de que voc\u00ea vai morrer. Eu prefiro encarar a mor-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tte como uma hip\u00f3tese. Mas, no caso, de acontecer,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tserei obrigada mesmo a cumprir todas essas metas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tantes? N\u00e3o d\u00e1 pra fechar por cinquenta em vez de<\/p><p><strong><em>10<\/em><\/strong> cem?<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tOutro dia estava assistindo a um DVD promo-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcional que tamb\u00e9m mostra, como imaginei, as cem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoisas que a gente precisa porque precisa fazer an-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttes de morrer. Me deu uma ang\u00fastia, pois, das cem,<\/p><p><strong><em>15 <\/em><\/strong>eu fiz onze at\u00e9 agora. Falta muito ainda. Falta dirigir<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma Ferrari, fazer um saf\u00e1ri, frequentar uma praia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnudismo, comer algo ex\u00f3tico (um baiacu venenoso,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpor exemplo), visitar um vulc\u00e3o ativo, correr uma ma-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tratona [...].<\/p><p><strong><em>20 <\/em><\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"><em>___ <\/em><\/strong>Se dependesse apenas da minha vontade, eu j\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tteria um plano de a\u00e7\u00e3o esquematizado, mas quem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfica com as crian\u00e7as? Conseguirei cinco f\u00e9rias por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tano? E quem patrocina essa brincadeira?<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tHoje \u00e9 dia de mais um sorteio da Mega-Sena.<\/p><p><strong><em>25 <\/em><\/strong>O pr\u00eamio est\u00e1 acumulado em cinquenta milh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\treais. A maioria das pessoas, quando perguntadas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsobre o que fariam com a bolada, responde: pagar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\td\u00edvidas, comprar um apartamento, um carro, uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcasa na serra, outra na praia, garantir a seguran\u00e7a<\/p><p><strong><em>30 <\/em><\/strong>dos filhos e guardar o resto para a velhice.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNormal. S\u00e3o desejos universais. Mas fica aqui<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum convite para sonhar com mais criatividade. Arran-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tje uma dessas listas de cem coisas pra fazer e procu-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tre divertir-se com as op\u00e7\u00f5es [...]. N\u00e3o pense tanto em<\/p><p><strong><em>35 <\/em><\/strong>comprar mas em viver.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEu, que n\u00e3o apostei na Mega-Sena, por enquan-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tto sigo com a minha lista de cem coisas a <em>evitar <\/em>antes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde morrer. \u00c9 divertido tamb\u00e9m, e bem mais f\u00e1cil de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trealizar, nem precisa de dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: right;\">MEDEIROS, Martha. <strong>Doidas e santas<\/strong>. Porto Alegre:<\/p><p style=\"text-align: right;\">L&amp;PM, 2008, p. 122-123. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/703074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As terras ind\u00edgenas tratadas pela CF se submetem ao princ\u00edpio fundamental da soberania da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, fazendo parte do territ\u00f3rio brasileiro.","provas":[{"id":27581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo-xxii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":917150,"hashId":"25a5e3ede3fc01f51ac2e6d17b91f61f","enunciado":"As terras ind\u00edgenas tratadas pela CF se submetem ao princ\u00edpio\r\nfundamental da soberania da Rep\u00fablica Federativa do Brasil,\r\nfazendo parte do territ\u00f3rio brasileiro.","resposta":3217770,"anulada":false,"rotulo":206,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3217771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3217770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as no\u00e7\u00f5es gerais e os princ\u00edpios fundamentais do direito constitucional positivo brasileiro, julgue os itens subsequentes. Nesse sentido, considere que as siglas CF e STF, sempre que utilizadas, se referem, respectivamente, \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e ao Supremo Tribunal Federal.","id":353934,"enunciado":"De acordo com as no\u00e7\u00f5es gerais e os princ\u00edpios fundamentais\r\ndo direito constitucional positivo brasileiro, julgue os itens\r\nsubsequentes. Nesse sentido, considere que as siglas CF e STF,\r\nsempre que utilizadas, se referem, respectivamente, \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988 e ao Supremo Tribunal Federal.","rotulo":206,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 206 a 208","ordem":206},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","oab":true,"nome":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405318,"slug":"direito-constitucional-dos-indios-ou-indios-ou-tutela-constitucional-das-comunidades-indigenas-artigos-231-e-232-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/917150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF estabelece hip\u00f3teses nas quais compete ao Senado Federal aprovar, em vota\u00e7\u00e3o aberta e ap\u00f3s argui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a escolha de magistrados.","provas":[{"id":27581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo-xxii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":917153,"hashId":"f33911d2f9720e96f1b2e00c9a64b83c","enunciado":"A CF estabelece hip\u00f3teses nas quais compete ao Senado\r\nFederal aprovar, em vota\u00e7\u00e3o aberta e ap\u00f3s argui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a\r\nescolha de magistrados.","resposta":3217777,"anulada":false,"rotulo":209,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3217776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3217777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo legislativo e do Poder Legislativo, julgue os itens a seguir.","id":353935,"enunciado":"Acerca do processo legislativo e do Poder Legislativo, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":209,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 209 a 212","ordem":209},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/917153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico deflagrar o processo legislativo de lei referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos de seus membros e de seus servidores auxiliares.","provas":[{"id":27581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo-xxii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":917155,"hashId":"f39c37353de87c803e0c6bb83693ed69","enunciado":"Cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico deflagrar o processo legislativo de\r\nlei referente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos de seus membros e\r\nde seus servidores auxiliares.","resposta":3217780,"anulada":false,"rotulo":211,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3217781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3217780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo legislativo e do Poder Legislativo, julgue os itens a seguir.","id":353935,"enunciado":"Acerca do processo legislativo e do Poder Legislativo, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":209,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 209 a 212","ordem":209},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/917155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma execu\u00e7\u00e3o fiscal, se o juiz da causa, ao constatar o desaparecimento de certo bem objeto de penhora, determinar a pris\u00e3o do correspondente deposit\u00e1rio judicial, essa ordem de pris\u00e3o, segundo o STF, ser\u00e1 v\u00e1lida, uma vez que somente se pro\u00edbe a pris\u00e3o do deposit\u00e1rio infiel contratual.","provas":[{"id":27581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo-xxii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":917163,"hashId":"1a4a259da5c9b547810c1491c0ad4956","enunciado":"Em uma execu\u00e7\u00e3o fiscal, se o juiz da causa, ao constatar o\r\ndesaparecimento de certo bem objeto de penhora, determinar\r\na pris\u00e3o do correspondente deposit\u00e1rio judicial, essa ordem de\r\npris\u00e3o, segundo o STF, ser\u00e1 v\u00e1lida, uma vez que somente se\r\npro\u00edbe a pris\u00e3o do deposit\u00e1rio infiel contratual.","resposta":3217797,"anulada":false,"rotulo":219,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3217797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3217796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o regime constitucional dos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.","id":353938,"enunciado":"Considerando o regime constitucional dos direitos e garantias\r\nfundamentais, julgue os itens a seguir.","rotulo":218,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 218 a 220","ordem":218},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/917163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vig\u00eancia da lei de natureza previdenci\u00e1ria segue a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, de modo que, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, entra em vigor quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada.","provas":[{"id":27582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo-xxi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":917175,"hashId":"f721cd31fd11f207b2a85c70674bd035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vig\u00eancia da lei de natureza previdenci\u00e1ria segue a regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, de modo que, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, entra em vigor quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","resposta":3217820,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3217820,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3217821,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, especialmente no que se refere \u00e0s suas fontes, autonomia, vig\u00eancia e interpreta\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":353942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, especialmente no que se refere \u00e0s suas fontes, autonomia, vig\u00eancia e interpreta\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 120 a 123","ordem":120},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","pai":431055,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406992,"slug":"direito-previdenciario-legislacao-previdenciaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conte\u00fado, fontes e autonomia","oab":true,"nome":"Conte\u00fado, fontes e autonomia","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406993,"slug":"direito-previdenciario-conteudo-fontes-e-autonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424786,"slug":"direito-civil-principio-da-vigencia-sincronica-vacatio-legis"}],"slug":"direito-previdenciario\/917175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Equipara-se a acidente do trabalho o acidente sofrido pelo segurado na presta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de qualquer servi\u00e7o \u00e0 empresa para lhe evitar preju\u00edzo ou proporcionar proveito, ainda que fora do local e hor\u00e1rio de trabalho.","provas":[{"id":27582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo-xxi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":917188,"hashId":"8f1392e941b9e0ac7a28d852c0ffa90c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipara-se a acidente do trabalho o acidente sofrido pelo segurado na presta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de qualquer servi\u00e7o \u00e0 empresa para lhe evitar preju\u00edzo ou proporcionar proveito, ainda que fora do local e hor\u00e1rio de trabalho.<\/p>","resposta":3217846,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3217846,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3217847,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a acidente do trabalho.","id":353945,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relativos a acidente do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 132 a 135","ordem":132},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/917188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se das ideias do primeiro par\u00e1grafo do texto que a identifica\u00e7\u00e3o da origem do fen\u00f4meno social representado pelos movimentos sociais ocorridos em 2013 seria suficiente para evitar que eles se agravassem.","provas":[{"id":20992,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":705183,"hashId":"2a5ad78dcd632611285d6484a85eddf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se das ideias do primeiro par\u00e1grafo do texto que a identifica\u00e7\u00e3o da origem do fen\u00f4meno social representado pelos movimentos sociais ocorridos em 2013 seria suficiente para evitar que eles se agravassem.<\/p>","resposta":2412186,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2412185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2412186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 Embora n\u00e3o tivessem ficado claras as fontes geradorasde quebras da paz urbana, o fen\u00f4meno social marcado pelosmovimentos populares que tomaram as ruas das grandes4 cidades brasileiras, em 2013, parecia tendente a se agravar.\tAs v\u00edtimas das agress\u00f5es pessoais viram desprotegidasa paz e a seguran\u00e7a, direitos sagrados da cidadania. Todos7 foram prejudicados.\tP\u00f4de-se constatar que, em outras partes do mundo,fen\u00f4menos sociais semelhantes tamb\u00e9m ocorreram. L\u00e1 como10 c\u00e1, diferentes tipos de a\u00e7\u00e3o atingiram todo o grupo social,gerando v\u00edtimas e danos materiais. Nem sempre a interven\u00e7\u00e3odas for\u00e7as do Estado foi suficiente para evitar preju\u00edzos.13 Do ponto de vista global, notou-se que a quebra daordem foi provocada em situa\u00e7\u00f5es diversas e ora tornou maisgraves as distor\u00e7\u00f5es do direito, ora espalhou a inseguran\u00e7a16 coletivamente. Em qualquer das hip\u00f3teses, a popula\u00e7\u00e3o dosv\u00e1rios locais atingidos viu-se envolvida em perdas crescentes.Internet: &lt;www1.folha.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as ideias e as estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens de 5 a 10.","id":315008,"enunciado":"<p><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Embora n\u00e3o tivessem ficado claras as fontes geradoras<\/p><p>de quebras da paz urbana, o fen\u00f4meno social marcado pelos<\/p><p>movimentos populares que tomaram as ruas das grandes<\/p><p><em>4<\/em> cidades brasileiras, em 2013, parecia tendente a se agravar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs v\u00edtimas das agress\u00f5es pessoais viram desprotegidas<\/p><p>a paz e a seguran\u00e7a, direitos sagrados da cidadania. Todos<\/p><p><em>7<\/em> foram prejudicados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tP\u00f4de-se constatar que, em outras partes do mundo,<\/p><p>fen\u00f4menos sociais semelhantes tamb\u00e9m ocorreram. L\u00e1 como<\/p><p><em>10<\/em> c\u00e1, diferentes tipos de a\u00e7\u00e3o atingiram todo o grupo social,<\/p><p>gerando v\u00edtimas e danos materiais. Nem sempre a interven\u00e7\u00e3o<\/p><p>das for\u00e7as do Estado foi suficiente para evitar preju\u00edzos.<\/p><p><em>13<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Do ponto de vista global, notou-se que a quebra da<\/p><p>ordem foi provocada em situa\u00e7\u00f5es diversas e ora tornou mais<\/p><p>graves as distor\u00e7\u00f5es do direito, ora espalhou a inseguran\u00e7a<\/p><p><em>16<\/em> coletivamente. Em qualquer das hip\u00f3teses, a popula\u00e7\u00e3o dos<\/p><p>v\u00e1rios locais atingidos viu-se envolvida em perdas crescentes.<\/p><p><br><\/p><p>Internet: &lt;www1.folha.uol.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><br><\/p><p>Considerando as ideias e as estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens de<strong> 5<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/705183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso, tendo pleiteado determinado benef\u00edcio, o administrado n\u00e3o consiga juntar as provas necess\u00e1rias para a concess\u00e3o de seu pedido, o administrador, n\u00e3o estando obrigado a ater-se somente \u00e0s provas juntadas pelo administrado, poder\u00e1 buscar elementos e realizar todas as dilig\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o dos fatos.","provas":[{"id":21577,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-vi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727790,"hashId":"a385ab30058788716ea1f85a6ab49e1a","enunciado":"Caso, tendo pleiteado determinado benef\u00edcio, o administrado\r\nn\u00e3o consiga juntar as provas necess\u00e1rias para a concess\u00e3o de\r\nseu pedido, o administrador, n\u00e3o estando obrigado a ater-se\r\nsomente \u00e0s provas juntadas pelo administrado, poder\u00e1 buscar\r\nelementos e realizar todas as dilig\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0\r\nelucida\u00e7\u00e3o dos fatos.","resposta":2488511,"anulada":false,"rotulo":185,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao processo administrativo e \u00e0 responsabilidade civil do Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":319736,"enunciado":"No que se refere ao processo administrativo e \u00e0 responsabilidade\r\ncivil do Estado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":184,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 184 a 187","ordem":184},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404447,"slug":"direito-administrativo-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/727790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria sobre o valor da indeniza\u00e7\u00e3o devida em decorr\u00eancia do cometimento de ato il\u00edcito incidir\u00e1 a partir da data de ocorr\u00eancia do fato.","provas":[{"id":21577,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-vi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727804,"hashId":"a431a98e3d8c1589fa3265f511d7f99d","enunciado":"A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria sobre o valor da indeniza\u00e7\u00e3o devida\r\nem decorr\u00eancia do cometimento de ato il\u00edcito incidir\u00e1 a partir\r\nda data de ocorr\u00eancia do fato.","resposta":2488545,"anulada":false,"rotulo":196,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, relativos aos atos jur\u00eddicos l\u00edcitos e il\u00edcitos e \u00e0 responsabilidade civil. Nesse sentido, considere que a sigla STJ, sempre que utilizada, refere-se ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":319740,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, relativos aos atos jur\u00eddicos l\u00edcitos e\r\nil\u00edcitos e \u00e0 responsabilidade civil. Nesse sentido, considere que a\r\nsigla STJ, sempre que utilizada, refere-se ao Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a.","rotulo":194,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 194 a 196","ordem":194},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/727804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 cab\u00edvel recurso na modalidade adesiva no \u00e2mbito dos juizados especiais c\u00edveis. Presente a sucumb\u00eancia rec\u00edproca, poder\u00e1 o recorrido apresentar seu recurso na forma adesiva no prazo para apresentar contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pela outra parte.","provas":[{"id":21577,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-vi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727814,"hashId":"88358bab52d841553de9c119915e86a8","enunciado":"\u00c9 cab\u00edvel recurso na modalidade adesiva no \u00e2mbito dos\r\njuizados especiais c\u00edveis. Presente a sucumb\u00eancia rec\u00edproca,\r\npoder\u00e1 o recorrido apresentar seu recurso na forma adesiva no\r\nprazo para apresentar contrarraz\u00f5es ao recurso interposto pela\r\noutra parte.","resposta":2488565,"anulada":false,"rotulo":206,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, a respeito do procedimento dos juizados especial c\u00edveis.","id":319745,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, a respeito do procedimento dos juizados\r\nespecial c\u00edveis.","rotulo":206,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 206 a 207","ordem":206},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/727814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A usucapi\u00e3o constitucional pro labore consiste na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel rural por aquele que, n\u00e3o sendo propriet\u00e1rio de outros im\u00f3veis, possua como sua, por cinco anos ininterruptos, sem oposi\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de terra p\u00fablica ou privada, em zona rural, n\u00e3o superior a cinquenta hectares, tornando-a produtiva por seu trabalho ou de sua fam\u00edlia e tendo nela sua moradia.","provas":[{"id":21577,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-vi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727820,"hashId":"87fa3c6f5e0f937a9dc3eb4d18a3c7cb","enunciado":"A usucapi\u00e3o constitucional pro labore consiste na aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nim\u00f3vel rural por aquele que, n\u00e3o sendo propriet\u00e1rio de outros\r\nim\u00f3veis, possua como sua, por cinco anos ininterruptos, sem\r\noposi\u00e7\u00e3o, \u00e1rea de terra p\u00fablica ou privada, em zona rural, n\u00e3o\r\nsuperior a cinquenta hectares, tornando-a produtiva por seu\r\ntrabalho ou de sua fam\u00edlia e tendo nela sua moradia.","resposta":2488578,"anulada":false,"rotulo":212,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos preceitos constitucionais acerca da pol\u00edtica agr\u00edcola e fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria, julgue os seguintes itens.","id":319747,"enunciado":"No que se refere aos preceitos constitucionais acerca da pol\u00edtica\r\nagr\u00edcola e fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria, julgue os seguintes itens.","rotulo":211,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 211 a 214","ordem":211},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/727820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum da sociedade, constitui direito difuso, e, por sua relev\u00e2ncia, o legislador constituinte reservou \u00e0 Uni\u00e3o a compet\u00eancia privativa para legislar acerca da mat\u00e9ria.","provas":[{"id":21577,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-vi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727827,"hashId":"ff1d8b9d7d57c3eca60070c748cba70b","enunciado":"O meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso\r\ncomum da sociedade, constitui direito difuso, e, por sua\r\nrelev\u00e2ncia, o legislador constituinte reservou \u00e0 Uni\u00e3o a\r\ncompet\u00eancia privativa para legislar acerca da mat\u00e9ria.","resposta":2488592,"anulada":false,"rotulo":219,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2488592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2488591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos de direito constitucional relacionados ao meio ambiente e aos povos ind\u00edgenas, julgue os itens que se seguem.","id":319749,"enunciado":"Considerando os fundamentos de direito constitucional relacionados\r\nao meio ambiente e aos povos ind\u00edgenas, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":220,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 217 a 220","ordem":220},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/727827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da imparcialidade do juiz n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ao processo do trabalho, uma vez que a justi\u00e7a laboral possui car\u00e1ter tutelar que visa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, hipossuficiente em face do seu empregador.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727856,"hashId":"a03083a143e5032cd898fc39cd7090f6","enunciado":"O princ\u00edpio da imparcialidade do juiz n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ao\r\nprocesso do trabalho, uma vez que a justi\u00e7a laboral possui\r\ncar\u00e1ter tutelar que visa \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do trabalhador,\r\nhipossuficiente em face do seu empregador.","resposta":2488650,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios e \u00e0s fontes do direito processual do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":319759,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios e \u00e0s fontes do direito processual do\r\ntrabalho, julgue os itens a seguir.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 138","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual do Trabalho","pai":406810,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406811,"slug":"direito-processual-do-trabalho-principios-do-direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/727856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), a justi\u00e7a do trabalho \u00e9 incompetente para julgar a\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios entre cliente e advogado.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727857,"hashId":"d50221e9196d5b20006db8badfb24f26","enunciado":"Segundo o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), a justi\u00e7a do\r\ntrabalho \u00e9 incompetente para julgar a\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios entre\r\ncliente e advogado.","resposta":2488651,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 compet\u00eancia e \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes. Nesse sentido, considere que a sigla TST, sempre que empregada, se refere ao Tribunal Superior do Trabalho.","id":319760,"enunciado":"No que se refere \u00e0 compet\u00eancia e \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a do\r\ntrabalho, julgue os itens subsequentes. Nesse sentido, considere\r\nque a sigla TST, sempre que empregada, se refere ao Tribunal\r\nSuperior do Trabalho.","rotulo":139,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 a 142","ordem":139},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Processual do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-introducao-ao-direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/727857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procedimento sumar\u00edssimo na justi\u00e7a do trabalho aplica-se \u00e0s a\u00e7\u00f5es pl\u00farimas, desde que o valor total dos pedidos para cada reclamante n\u00e3o exceda a quarenta vezes o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727866,"hashId":"03e731708f09a32c44859c5d503207de","enunciado":"O procedimento sumar\u00edssimo na justi\u00e7a do trabalho aplica-se\r\n\u00e0s a\u00e7\u00f5es pl\u00farimas, desde que o valor total dos pedidos para\r\ncada reclamante n\u00e3o exceda a quarenta vezes o valor do sal\u00e1rio\r\nm\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o.","resposta":2488670,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos v\u00edcios do ato processual e do procedimento sumar\u00edssimo no processo do trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":319762,"enunciado":"A respeito dos v\u00edcios do ato processual e do procedimento\r\nsumar\u00edssimo no processo do trabalho, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 149","ordem":147},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sumar\u00edssimo","oab":true,"nome":"Procedimento Sumar\u00edssimo","pai":431649,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumarissimo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/727866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso trabalhadores de determinado estabelecimento comercial ocupem-no com o intuito de impedir o curso normal do trabalho, configurar-se-\u00e1 o crime de invas\u00e3o de estabelecimento industrial, comercial ou agr\u00edcola, ainda que n\u00e3o haja dano patrimonial causado pelos trabalhadores.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727892,"hashId":"2e44949496aa3c07eea739050aaac0fc","enunciado":"Caso trabalhadores de determinado estabelecimento comercial\r\nocupem-no com o intuito de impedir o curso normal do\r\ntrabalho, configurar-se-\u00e1 o crime de invas\u00e3o de\r\nestabelecimento industrial, comercial ou agr\u00edcola, ainda que\r\nn\u00e3o haja dano patrimonial causado pelos trabalhadores.","resposta":2488721,"anulada":false,"rotulo":174,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e da tutela penal laboral, julgue os itens a seguir.","id":319771,"enunciado":"Acerca dos crimes contra a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e da tutela\r\npenal laboral, julgue os itens a seguir.","rotulo":173,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 173 a 181","ordem":173},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406341,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-organizacao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invas\u00e3o de Estabelecimento Industrial, Comercial ou Agr\u00edcola. Sabotagem","oab":false,"nome":"Invas\u00e3o de Estabelecimento Industrial, Comercial ou Agr\u00edcola. Sabotagem","pai":406341,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413997,"slug":"direito-penal-invasao-de-estabelecimento-industrial-comercial-ou-agricola-sabotagem"}],"slug":"direito-penal\/727892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consentimento da v\u00edtima constitui causa excludente incondicional de antijuridicidade relativamente ao referido delito.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727901,"hashId":"9b49b7d94e6d902e544815e97f125e99","enunciado":"O consentimento da v\u00edtima constitui causa excludente\r\nincondicional de antijuridicidade relativamente ao referido\r\ndelito.","resposta":2488740,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2488740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2488739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do delito de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, julgue os itens subsecutivos.","id":319772,"enunciado":"A respeito do delito de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":182,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 182 a 185","ordem":182},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo","oab":true,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo","pai":406335,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406359,"slug":"direito-penal-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406335,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-liberdade-pessoal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/727901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consentimento da v\u00edtima constitui causa excludente incondicional de antijuridicidade relativamente ao referido delito.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727902,"hashId":"99393ea82957d46bc8756cee722e1359","enunciado":"O consentimento da v\u00edtima constitui causa excludente\r\nincondicional de antijuridicidade relativamente ao referido\r\ndelito.","resposta":2488742,"anulada":false,"rotulo":184,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do delito de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo, julgue os itens subsecutivos.","id":319772,"enunciado":"A respeito do delito de redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":182,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 182 a 185","ordem":182},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Liberdade Pessoal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406335,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-liberdade-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo","oab":true,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o a condi\u00e7\u00e3o an\u00e1loga \u00e0 de escravo","pai":406335,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406359,"slug":"direito-penal-reducao-a-condicao-analoga-a-de-escravo"}],"slug":"direito-penal\/727902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Realizada a presta\u00e7\u00e3o segundo a forma pactuada, extingue-se a rela\u00e7\u00e3o contratual entre as partes com efeitos ex-nunc.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727915,"hashId":"5ab778f3a3f51a086fdd2389f0313e3b","enunciado":"Realizada a presta\u00e7\u00e3o segundo a forma pactuada, extingue-se\r\na rela\u00e7\u00e3o contratual entre as partes com efeitos ex-nunc.","resposta":2488767,"anulada":false,"rotulo":197,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que determinadas situa\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas, anteriores, contempor\u00e2neas ou supervenientes \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a, podem motivar a cessa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o dos seus efeitos de modo anormal, como, por exemplo, entre outros, a resili\u00e7\u00e3o, a resolu\u00e7\u00e3o, a rescis\u00e3o, a morte do contratante, caso fortuito ou for\u00e7a maior, julgue os itens seguintes, a respeito da extin\u00e7\u00e3o dos contratos.","id":319776,"enunciado":"Tendo em vista que determinadas situa\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas, anteriores,\r\ncontempor\u00e2neas ou supervenientes \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a, podem\r\nmotivar a cessa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o dos seus efeitos de modo anormal,\r\ncomo, por exemplo, entre outros, a resili\u00e7\u00e3o, a resolu\u00e7\u00e3o, a rescis\u00e3o,\r\na morte do contratante, caso fortuito ou for\u00e7a maior, julgue os itens\r\nseguintes, a respeito da extin\u00e7\u00e3o dos contratos.","rotulo":195,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 195 a 197","ordem":195},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/727915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sociedade simples, \u00e9 poss\u00edvel a estipula\u00e7\u00e3o contratual que exclua determinado s\u00f3cio de participar dos lucros e das perdas.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727918,"hashId":"b57e064824336bc97ed2cc71fc2a4901","enunciado":"Na sociedade simples, \u00e9 poss\u00edvel a estipula\u00e7\u00e3o contratual que\r\nexclua determinado s\u00f3cio de participar dos lucros e das perdas.","resposta":2488774,"anulada":false,"rotulo":200,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das sociedades e cooperativas de trabalho.","id":319777,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das sociedades e cooperativas\r\nde trabalho.","rotulo":198,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 198 a 200","ordem":198},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Simples","oab":true,"nome":"Da Sociedade Simples","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406945,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-simples"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/727918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ter\u00e1 efic\u00e1cia perante o mandat\u00e1rio a revoga\u00e7\u00e3o do mandato com a cl\u00e1usula em causa pr\u00f3pria por simples iniciativa do outorgante.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727919,"hashId":"ec75bc7fd7b9389a3f2b764ae7f643ba","enunciado":"Ter\u00e1 efic\u00e1cia perante o mandat\u00e1rio a revoga\u00e7\u00e3o do mandato\r\ncom a cl\u00e1usula em causa pr\u00f3pria por simples iniciativa do\r\noutorgante.","resposta":2488776,"anulada":false,"rotulo":201,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2488776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2488775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, empreitada e mandato, julgue os itens subsequentes.","id":319778,"enunciado":"A respeito dos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, empreitada e\r\nmandato, julgue os itens subsequentes.","rotulo":201,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 201 a 203","ordem":201},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","ireito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Empreitada (Art. 610 ao 626)","oab":true,"nome":"Empreitada (Art. 610 ao 626)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405983,"slug":"direito-civil-empreitada-art-610-ao-626"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/727919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empreitada \u00e9 contrato consensual, bilateral, comutativo, oneroso e por prazo determinado.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727921,"hashId":"f3b7590eb9607393704ab524a00cac96","enunciado":"A empreitada \u00e9 contrato consensual, bilateral, comutativo,\r\noneroso e por prazo determinado.","resposta":2488779,"anulada":false,"rotulo":203,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, empreitada e mandato, julgue os itens subsequentes.","id":319778,"enunciado":"A respeito dos contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, empreitada e\r\nmandato, julgue os itens subsequentes.","rotulo":201,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 201 a 203","ordem":201},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","ireito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Empreitada (Art. 610 ao 626)","oab":true,"nome":"Empreitada (Art. 610 ao 626)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405983,"slug":"direito-civil-empreitada-art-610-ao-626"}],"slug":"direito-civil\/727921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na peti\u00e7\u00e3o inicial, o partido pol\u00edtico deveria explicitar as raz\u00f5es de seu interesse de agir, demonstrando a pertin\u00eancia tem\u00e1tica, restri\u00e7\u00e3o \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o ativa para a ADI criada por jurisprud\u00eancia do STF.","provas":[{"id":21581,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-v","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727925,"hashId":"69d23dc812f9da3f0c5d7a1e679881a5","enunciado":"Na peti\u00e7\u00e3o inicial, o partido pol\u00edtico deveria explicitar as\r\nraz\u00f5es de seu interesse de agir, demonstrando a pertin\u00eancia\r\ntem\u00e1tica, restri\u00e7\u00e3o \u00e0 legitima\u00e7\u00e3o ativa para a ADI criada por\r\njurisprud\u00eancia do STF.","resposta":2488788,"anulada":false,"rotulo":207,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um deputado federal apresentou projeto que aborda mat\u00e9ria tribut\u00e1ria de interesse da Uni\u00e3o, posteriormente convertido em lei, e, ap\u00f3s alguns meses de vig\u00eancia, foi ajuizada a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade (ADI) por v\u00edcio formal e material perante o Supremo Tribunal Federal (STF), por um partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir \u00e0 luz do disposto na CF e da jurisprud\u00eancia do STF.","id":319779,"enunciado":"Um deputado federal apresentou projeto que aborda\r\nmat\u00e9ria tribut\u00e1ria de interesse da Uni\u00e3o, posteriormente convertido\r\nem lei, e, ap\u00f3s alguns meses de vig\u00eancia, foi ajuizada a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade (ADI) por v\u00edcio formal e material perante o\r\nSupremo Tribunal Federal (STF), por um partido pol\u00edtico com\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.<\/p>\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir \u00e0 luz do\r\ndisposto na CF e da jurisprud\u00eancia do STF.","rotulo":204,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 204 a 208","ordem":204},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/727925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, para atender a necessidades urgentes e continuadas, um ministro de Estado pretender autorizar investimentos com dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas exerc\u00edcios, tal autoriza\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 acontecer ap\u00f3s a efetiva inclus\u00e3o dos investimentos no PPA.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727944,"hashId":"b89525a21c4564d546677db02ff7cea5","enunciado":"Se, para atender a necessidades urgentes e continuadas,\r\num ministro de Estado pretender autorizar investimentos\r\ncom dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas exerc\u00edcios, tal autoriza\u00e7\u00e3o somente\r\npoder\u00e1 acontecer ap\u00f3s a efetiva inclus\u00e3o dos investimentos\r\nno PPA.","resposta":2488826,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2488826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2488825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando aspectos relacionados a planejamento p\u00fablico, or\u00e7amento e receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens de 116 a 120. Nesse sentido, considere que as siglas PPA e LDO, sempre que empregadas, se referem, respectivamente, a plano plurianual e lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":319784,"enunciado":"Considerando aspectos relacionados a planejamento p\u00fablico,\r\nor\u00e7amento e receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens de\r\n116 a 120. Nesse sentido, considere que as siglas PPA e LDO,\r\nsempre que empregadas, se referem, respectivamente, a plano\r\nplurianual e lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/727944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado prim\u00e1rio, que corresponde ao resultado nominal exclu\u00edda a parcela referente aos juros nominais incidentes sobre a d\u00edvida l\u00edquida, indica, efetivamente, o esfor\u00e7o fiscal do setor p\u00fablico sem os efeitos dos d\u00e9ficits incorridos no passado.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727969,"hashId":"7d6283f58437aeed6b8df8ae9274e431","enunciado":"O resultado prim\u00e1rio, que corresponde ao resultado nominal\r\nexclu\u00edda a parcela referente aos juros nominais incidentes\r\nsobre a d\u00edvida l\u00edquida, indica, efetivamente, o esfor\u00e7o fiscal do\r\nsetor p\u00fablico sem os efeitos dos d\u00e9ficits incorridos no passado.","resposta":2488875,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades de financiamento do setor p\u00fablico e \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":319790,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades de financiamento do setor p\u00fablico e\r\n\u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":139,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 a 144","ordem":139},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Contabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403976,"slug":"economia-e-financas-contabilidade-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado Prim\u00e1rio","oab":false,"nome":"Resultado Prim\u00e1rio","pai":403976,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":414111,"slug":"economia-e-financas-resultado-primario"}],"slug":"economia-e-financas\/727969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, na demonstra\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, ocorrerem varia\u00e7\u00f5es quantitativas aumentativas em montante menor que o montante das varia\u00e7\u00f5es quantitativas diminutivas, ocorrer\u00e1 d\u00e9ficit patrimonial.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":727980,"hashId":"8fde4ef87caeb42a4b4610375088da17","enunciado":"Se, na demonstra\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, ocorrerem\r\nvaria\u00e7\u00f5es quantitativas aumentativas em montante menor que\r\no montante das varia\u00e7\u00f5es quantitativas diminutivas, ocorrer\u00e1\r\nd\u00e9ficit patrimonial.","resposta":2488897,"anulada":false,"rotulo":152,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade geral, p\u00fablica e comercial, julgue os itens que se seguem.","id":319793,"enunciado":"A respeito da contabilidade geral, p\u00fablica e comercial, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":151,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 154","ordem":151},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/727980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o absolut\u00f3ria na esfera penal repercute na esfera administrativa para isentar o servidor de responsabiliza\u00e7\u00e3o disciplinar.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728009,"hashId":"6a590ecbcb66e1a530733bda5b8d8ec8","enunciado":"A decis\u00e3o absolut\u00f3ria na esfera penal repercute na esfera\r\nadministrativa para isentar o servidor de responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\ndisciplinar.","resposta":2488956,"anulada":false,"rotulo":181,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do regime disciplinar dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":319801,"enunciado":"Acerca do regime disciplinar dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":180,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 180 a 182","ordem":180},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/728009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso existam duas empresas chamadas ABC, uma denominada ABC Produtos Aliment\u00edcios Ltda., que atua exclusivamente em Curitiba \u2013 PR, outra denominada ABC Artigos Esportivos Ltda., que atua somente em Campo Grande \u2013 MS, e nenhuma delas seja de conhecimento not\u00f3rio, segundo o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), a empresa que primeiro se tiver registrado possuir\u00e1 direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do nome empresarial, ainda que n\u00e3o haja potencialidade de preju\u00edzo \u00e0 sua atividade empresarial.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728011,"hashId":"776bb8cdde492ae68df7a87f6656f76d","enunciado":"Caso existam duas empresas chamadas ABC, uma denominada\r\nABC Produtos Aliment\u00edcios Ltda., que atua exclusivamente em\r\nCuritiba \u2013 PR, outra denominada ABC Artigos Esportivos\r\nLtda., que atua somente em Campo Grande \u2013 MS, e nenhuma\r\ndelas seja de conhecimento not\u00f3rio, segundo o Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a (STJ), a empresa que primeiro se tiver\r\nregistrado possuir\u00e1 direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do nome empresarial,\r\nainda que n\u00e3o haja potencialidade de preju\u00edzo \u00e0 sua atividade\r\nempresarial.","resposta":2488960,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a fundamentos de direito comercial e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":319802,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a fundamentos de direito\r\ncomercial e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","rotulo":183,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 183 a 187","ordem":183},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nome Empresarial","oab":true,"nome":"Nome Empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406941,"slug":"direito-empresarial-comercial-nome-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/728011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de haver previs\u00e3o, no ordenamento jur\u00eddico, de empresa individual de responsabilidade limitada n\u00e3o extingue a possibilidade de um empres\u00e1rio individual, pessoa f\u00edsica, exercer a empresa em seu pr\u00f3prio nome, assumindo todo o risco da atividade.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728018,"hashId":"4553e16a4182b5edd80d2949d8ccd7d5","enunciado":"O fato de haver previs\u00e3o, no ordenamento jur\u00eddico, de empresa\r\nindividual de responsabilidade limitada n\u00e3o extingue a\r\npossibilidade de um empres\u00e1rio individual, pessoa f\u00edsica,\r\nexercer a empresa em seu pr\u00f3prio nome, assumindo todo o\r\nrisco da atividade.","resposta":2488973,"anulada":false,"rotulo":190,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das formas de organiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e dos t\u00edtulos de cr\u00e9dito, julgue os itens subsequentes.","id":319803,"enunciado":"Acerca das formas de organiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e dos t\u00edtulos de\r\ncr\u00e9dito, julgue os itens subsequentes.","rotulo":188,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 188 a 192","ordem":188},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/728018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos descritivos do tipo s\u00e3o aqueles que, para sua efetiva compreens\u00e3o, necessitam de valora\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete; como exemplo, \u00e9 poss\u00edvel citar a express\u00e3o justa causa.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728021,"hashId":"cc251ae40c1714fbc7458472199d75ef","enunciado":"Os elementos descritivos do tipo s\u00e3o aqueles que, para sua\r\nefetiva compreens\u00e3o, necessitam de valora\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete;\r\ncomo exemplo, \u00e9 poss\u00edvel citar a express\u00e3o justa causa.","resposta":2488980,"anulada":false,"rotulo":193,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2488980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2488979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a fundamentos do direito penal.","id":319804,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a fundamentos do direito penal.","rotulo":193,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 193 a 194","ordem":193},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato T\u00edpico","oab":true,"nome":"Fato T\u00edpico","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406258,"slug":"direito-penal-fato-tipico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/728021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de juros anual equivalente \u00e0 taxa de financiamento pelo FIES \u00e9 superior a 4%.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728029,"hashId":"769cc4da0ac9ce63b38c2850ee23ad08","enunciado":"A taxa de juros anual equivalente \u00e0 taxa de financiamento pelo\r\nFIES \u00e9 superior a 4%.","resposta":2488996,"anulada":false,"rotulo":201,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2488995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2488996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Fundo de Financiamento Estudantil (FIES), programa para financiar o curso de gradua\u00e7\u00e3o de estudantes matriculados em institui\u00e7\u00f5es privadas, possui 3 fases: utiliza\u00e7\u00e3o \u2014 per\u00edodo do curso \u2014, car\u00eancia \u2014 per\u00edodo entre o termino do curso e o in\u00edcio do pagamento das presta\u00e7\u00f5es da amortiza\u00e7\u00e3o \u2014 e amortiza\u00e7\u00e3o. Nas fases de utiliza\u00e7\u00e3o e car\u00eancia, o aluno paga, trimestralmente, apenas os juros devidos, limitados ao m\u00e1ximo de R$ 50,00. Na fase de amortiza\u00e7\u00e3o, o saldo devedor do estudante ser\u00e1 financiado em per\u00edodo de at\u00e9 3 vezes o per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do curso, acrescido de 12 meses. O sistema considerado na fase de amortiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o Price, em que as parcelas s\u00e3o constantes e formam assim uma renda uniforme postecipada ao longo do per\u00edodo. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima e considerando que a taxa nominal de juros compostos do financiamento seja de 3,6% ao ano e que 1,037, 1,60, 1,27 e 1,09 sejam, respectivamente, os valores aproximados de 1,00312, 1,003156, 1,00548 e 1,00518, julgue os itens a seguir.","id":319806,"enunciado":"O Fundo de Financiamento Estudantil (FIES), programa\r\npara financiar o curso de gradua\u00e7\u00e3o de estudantes matriculados em\r\ninstitui\u00e7\u00f5es privadas, possui 3 fases: utiliza\u00e7\u00e3o \u2014 per\u00edodo do curso\r\n\u2014, car\u00eancia \u2014 per\u00edodo entre o termino do curso e o in\u00edcio do\r\npagamento das presta\u00e7\u00f5es da amortiza\u00e7\u00e3o \u2014 e amortiza\u00e7\u00e3o. Nas\r\nfases de utiliza\u00e7\u00e3o e car\u00eancia, o aluno paga, trimestralmente, apenas\r\nos juros devidos, limitados ao m\u00e1ximo de R$ 50,00. Na fase de\r\namortiza\u00e7\u00e3o, o saldo devedor do estudante ser\u00e1 financiado em\r\nper\u00edodo de at\u00e9 3 vezes o per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o do curso, acrescido de\r\n12 meses. O sistema considerado na fase de amortiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o Price,\r\nem que as parcelas s\u00e3o constantes e formam assim uma renda\r\nuniforme postecipada ao longo do per\u00edodo.\r\nCom base nas informa\u00e7\u00f5es acima e considerando que a taxa\r\nnominal de juros compostos do financiamento seja de 3,6% ao ano\r\ne que 1,037, 1,60, 1,27 e 1,09 sejam, respectivamente, os valores\r\naproximados de 1,00312, 1,003156, 1,00548 e 1,00518, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":198,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 198 a 201","ordem":198},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/728029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas \u2014 comumente chamadas de grampos \u2014 e grava\u00e7\u00f5es ambientais realizadas por autoridade policial, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, ainda que em situa\u00e7\u00f5es emergenciais, constituem viola\u00e7\u00f5es aos princ\u00edpios estruturantes do estado democr\u00e1tico de direito e da dignidade da pessoa humana.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728034,"hashId":"767ca7ac4877aa5ca09145ed194f0367","enunciado":"Intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas \u2014 comumente chamadas de\r\ngrampos \u2014 e grava\u00e7\u00f5es ambientais realizadas por autoridade\r\npolicial, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial, ainda que em situa\u00e7\u00f5es\r\nemergenciais, constituem viola\u00e7\u00f5es aos princ\u00edpios estruturantes\r\ndo estado democr\u00e1tico de direito e da dignidade da pessoa\r\nhumana.","resposta":2489005,"anulada":false,"rotulo":206,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz dos princ\u00edpios fundamentais de direito constitucional positivo brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":319808,"enunciado":"\u00c0 luz dos princ\u00edpios fundamentais de direito constitucional positivo\r\nbrasileiro, julgue os itens a seguir.","rotulo":206,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 206 a 208","ordem":206},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/728034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma constitui\u00e7\u00e3o estadual caracterizar como crime de responsabilidade a aus\u00eancia injustificada de secret\u00e1rio de Estado convocado pela assembleia legislativa para dar explica\u00e7\u00f5es sobre fato relevante, essa norma ser\u00e1 constitucional, uma vez que a CF assim disp\u00f5e em rela\u00e7\u00e3o aos ministros de Estado.","provas":[{"id":21582,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728044,"hashId":"920e65beb0476eecc5ce3b64f6f0a461","enunciado":"Se uma constitui\u00e7\u00e3o estadual caracterizar como crime de\r\nresponsabilidade a aus\u00eancia injustificada de secret\u00e1rio de\r\nEstado convocado pela assembleia legislativa para dar\r\nexplica\u00e7\u00f5es sobre fato relevante, essa norma ser\u00e1\r\nconstitucional, uma vez que a CF assim disp\u00f5e em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nministros de Estado.","resposta":2489026,"anulada":false,"rotulo":216,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes, julgue os itens de 212 a 216.","id":319810,"enunciado":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes, julgue os itens\r\nde 212 a 216.","rotulo":212,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 212 a 216","ordem":212},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/728044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto de renda retido na fonte ser destinado aos estados e ao Distrito Federal n\u00e3o retira a compet\u00eancia tribut\u00e1ria ativa da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728051,"hashId":"38e190985b6cad395c9971fd38ae824e","enunciado":"O fato de o produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto de renda retido\r\nna fonte ser destinado aos estados e ao Distrito Federal n\u00e3o\r\nretira a compet\u00eancia tribut\u00e1ria ativa da Uni\u00e3o.","resposta":2489039,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das sujei\u00e7\u00f5es ativa e passiva e da responsabilidade tribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":319813,"enunciado":"Acerca das sujei\u00e7\u00f5es ativa e passiva e da responsabilidade\r\ntribut\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/728051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O STJ entende que, para que haja o reconhecimento de fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 imprescind\u00edvel o registro da penhora do bem alienado.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728067,"hashId":"47ebf9c90c0e9639e3bf745288f2fcca","enunciado":"O STJ entende que, para que haja o reconhecimento de fraude\r\n\u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 imprescind\u00edvel o registro da penhora do\r\nbem alienado.","resposta":2489072,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o fiscal, do processo administrativo fiscal, da execu\u00e7\u00e3o fiscal, bem como das garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":319817,"enunciado":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o fiscal, do processo administrativo fiscal,\r\nda execu\u00e7\u00e3o fiscal, bem como das garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 130","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/728067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fazenda p\u00fablica pode recusar a nomea\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rios \u00e0 penhora, na medida em que a penhora de precat\u00f3rio equivale \u00e0 penhora de cr\u00e9dito, e n\u00e3o de dinheiro.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728068,"hashId":"6f652d9fade58a73906da182dfa488d2","enunciado":"A fazenda p\u00fablica pode recusar a nomea\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rios \u00e0\r\npenhora, na medida em que a penhora de precat\u00f3rio equivale\r\n\u00e0 penhora de cr\u00e9dito, e n\u00e3o de dinheiro.","resposta":2489073,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o fiscal, do processo administrativo fiscal, da execu\u00e7\u00e3o fiscal, bem como das garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":319817,"enunciado":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o fiscal, do processo administrativo fiscal,\r\nda execu\u00e7\u00e3o fiscal, bem como das garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 130","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/728068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento dominante traduzido em enunciado de jornada de direito civil, n\u00e3o poder\u00e3o as partes renunciar \u00e0 possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula penal se ocorrer qualquer das hip\u00f3teses previstas em lei que autorizem a redu\u00e7\u00e3o da penalidade pelo juiz, por se tratar de dispositivo de ordem p\u00fablica.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728077,"hashId":"ba93d2bc752aea7178e7eaa77d45d69d","enunciado":"Segundo entendimento dominante traduzido em enunciado\r\nde jornada de direito civil, n\u00e3o poder\u00e3o as partes renunciar\r\n\u00e0 possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula penal se ocorrer\r\nqualquer das hip\u00f3teses previstas em lei que autorizem a\r\nredu\u00e7\u00e3o da penalidade pelo juiz, por se tratar de dispositivo de\r\nordem p\u00fablica.","resposta":2489091,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da teoria das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":319820,"enunciado":"A respeito da teoria das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 149","ordem":138},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/728077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se observa, na situa\u00e7\u00e3o apresentada, viola\u00e7\u00e3o a decis\u00e3o do STF.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728079,"hashId":"d79741b0751d2e82447d01c067b40249","enunciado":"N\u00e3o se observa, na situa\u00e7\u00e3o apresentada, viola\u00e7\u00e3o a decis\u00e3o\r\ndo STF.","resposta":2489096,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Servidor da C\u00e2mara dos Deputados formulou pedido administrativo em novembro de 2013 requerendo a anula\u00e7\u00e3o de ato administrativo de agosto de 2007, que lhe aplicou pena de suspens\u00e3o de sessenta dias. Alegou cerceamento de defesa devido \u00e0 aus\u00eancia de defesa por advogado no processo origin\u00e1rio. Sustentou, ainda, ilegalidade da oitiva de testemunhas adicionais, nomeadas pelo presidente da comiss\u00e3o de processo administrativo disciplinar. O presidente, ent\u00e3o, nomeou advogado para acompanhar o tr\u00e2mite do requerimento e defender, se necess\u00e1rio, os seus procedimentos. O pedido de anula\u00e7\u00e3o da pena foi indeferido, sob o argumento de prescri\u00e7\u00e3o. O servidor foi comunicado da decis\u00e3o, intimado a recolher custas e honor\u00e1rios advocat\u00edcios e informado sobre a necessidade de dep\u00f3sito pr\u00e9vio como condi\u00e7\u00e3o de admissibilidade de eventual recurso administrativo. Considerando a lei e a jurisprud\u00eancia acerca de processos administrativos, julgue os itens a seguir, a partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima.","id":319821,"enunciado":"Servidor da C\u00e2mara dos Deputados formulou pedido\r\nadministrativo em novembro de 2013 requerendo a anula\u00e7\u00e3o de ato\r\nadministrativo de agosto de 2007, que lhe aplicou pena de\r\nsuspens\u00e3o de sessenta dias. Alegou cerceamento de defesa devido\r\n\u00e0 aus\u00eancia de defesa por advogado no processo origin\u00e1rio.\r\nSustentou, ainda, ilegalidade da oitiva de testemunhas adicionais,\r\nnomeadas pelo presidente da comiss\u00e3o de processo administrativo\r\ndisciplinar. O presidente, ent\u00e3o, nomeou advogado para\r\nacompanhar o tr\u00e2mite do requerimento e defender, se necess\u00e1rio, os\r\nseus procedimentos. O pedido de anula\u00e7\u00e3o da pena foi indeferido,\r\nsob o argumento de prescri\u00e7\u00e3o. O servidor foi comunicado da\r\ndecis\u00e3o, intimado a recolher custas e honor\u00e1rios advocat\u00edcios e\r\ninformado sobre a necessidade de dep\u00f3sito pr\u00e9vio como condi\u00e7\u00e3o\r\nde admissibilidade de eventual recurso administrativo.<\/p>\r\nConsiderando a lei e a jurisprud\u00eancia acerca de processos\r\nadministrativos, julgue os itens a seguir, a partir da situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acima.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Recursos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404450,"slug":"direito-administrativo-recursos-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/728079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do poder de pol\u00edcia decorrem faculdades impl\u00edcitas para o administrador, tais como a de dar ordens e fiscalizar o seu cumprimento; a de delegar e avocar atribui\u00e7\u00f5es e a de rever os atos dos administrados.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728088,"hashId":"33ef25f92923b178a33cfe52b07c974d","enunciado":"Do poder de pol\u00edcia decorrem faculdades impl\u00edcitas para o\r\nadministrador, tais como a de dar ordens e fiscalizar o seu\r\ncumprimento; a de delegar e avocar atribui\u00e7\u00f5es e a de rever os\r\natos dos administrados.","resposta":2489114,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos poderes administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":319823,"enunciado":"No que concerne aos poderes administrativos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":150,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150 a 153","ordem":150},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/728088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Age com dolo eventual o agente que prev\u00ea poss\u00edveis resultados il\u00edcitos decorrentes da sua conduta, mas acredita que, com suas habilidades, ser\u00e1 capaz de evit\u00e1-los.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728099,"hashId":"9c79f34ee720d6d9923b7a1be7c5be24","enunciado":"Age com dolo eventual o agente que prev\u00ea poss\u00edveis resultados\r\nil\u00edcitos decorrentes da sua conduta, mas acredita que, com suas\r\nhabilidades, ser\u00e1 capaz de evit\u00e1-los.","resposta":2489136,"anulada":false,"rotulo":161,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2489136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2489135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao direito penal.","id":319826,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao direito penal.","rotulo":161,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 161 a 164","ordem":161},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo Doloso","oab":false,"nome":"Tipo Doloso","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413716,"slug":"direito-penal-tipo-doloso"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/728099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um estado da Federa\u00e7\u00e3o editar norma que pro\u00edba revista \u00edntima em empregados de estabelecimentos situados em seu territ\u00f3rio, tal norma, ainda que proteja a dignidade do trabalhador, ser\u00e1 inconstitucional, pois tratar\u00e1 de mat\u00e9ria de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":21583,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-iii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728152,"hashId":"e43551a6b47f96b6a77a0b08ea915eef","enunciado":"Se um estado da Federa\u00e7\u00e3o editar norma que pro\u00edba revista\r\n\u00edntima em empregados de estabelecimentos situados em seu\r\nterrit\u00f3rio, tal norma, ainda que proteja a dignidade do\r\ntrabalhador, ser\u00e1 inconstitucional, pois tratar\u00e1 de mat\u00e9ria de\r\ncompet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o.","resposta":2489241,"anulada":false,"rotulo":214,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":319839,"enunciado":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e dos poderes, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":212,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 212 a 216","ordem":212},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/728152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Haver\u00e1 reenvio se o direito internacional privado do pa\u00eds A indicar o direito do pa\u00eds B como aplic\u00e1vel ao caso, sendo que o direito internacional privado do pa\u00eds B indica, na mesma hip\u00f3tese, a aplica\u00e7\u00e3o do direito material nacional do pa\u00eds A.","provas":[{"id":21584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728224,"hashId":"d2fe2874a2bf548e3674183cd2d2b71b","enunciado":"Haver\u00e1 reenvio se o direito internacional privado do pa\u00eds A\r\nindicar o direito do pa\u00eds B como aplic\u00e1vel ao caso, sendo que\r\no direito internacional privado do pa\u00eds B indica, na mesma\r\nhip\u00f3tese, a aplica\u00e7\u00e3o do direito material nacional do pa\u00eds A.","resposta":2489386,"anulada":false,"rotulo":176,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2489386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2489385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o instituto do reenvio no direito internacional privado, julgue os seguintes itens.","id":319859,"enunciado":"Considerando o instituto do reenvio no direito internacional\r\nprivado, julgue os seguintes itens.","rotulo":176,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 177","ordem":176},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional Privado","oab":true,"nome":"Direito Internacional Privado","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6463,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-privado"},{"palavrasChave":["direitos humanos","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/728224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de estrangeiro casado se naturalizar brasileiro, \u00e9 poss\u00edvel mudar o regime de bens para o de comunh\u00e3o parcial, mediante expressa anu\u00eancia do outro c\u00f4njuge, por ocasi\u00e3o da naturaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728229,"hashId":"f1c442e3ad151ffe832c1e7cec0f9a9c","enunciado":"Na hip\u00f3tese de estrangeiro casado se naturalizar brasileiro,\r\n\u00e9 poss\u00edvel mudar o regime de bens para o de comunh\u00e3o\r\nparcial, mediante expressa anu\u00eancia do outro c\u00f4njuge, por\r\nocasi\u00e3o da naturaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":2489395,"anulada":false,"rotulo":181,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do casamento entre brasileiro e estrangeiro e aos desdobramentos jur\u00eddicos desse tipo de uni\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":319861,"enunciado":"Acerca do casamento entre brasileiro e estrangeiro e aos\r\ndesdobramentos jur\u00eddicos desse tipo de uni\u00e3o, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":180,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 180 a 185","ordem":180},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"}],"slug":"direito-civil\/728229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a demanda tenha sido proposta no Chile, uma eventual senten\u00e7a condenat\u00f3ria dever\u00e1 ser homologada pelo STJ, ocasi\u00e3o em que ser\u00e1 poss\u00edvel examinar quest\u00f5es relativas a eventuais irregularidades no contrato celebrado.","provas":[{"id":21584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728235,"hashId":"8d0afcacc38ab4d242e681784979585a","enunciado":"Caso a demanda tenha sido proposta no Chile, uma eventual\r\nsenten\u00e7a condenat\u00f3ria dever\u00e1 ser homologada pelo STJ,\r\nocasi\u00e3o em que ser\u00e1 poss\u00edvel examinar quest\u00f5es relativas a\r\neventuais irregularidades no contrato celebrado.","resposta":2489408,"anulada":false,"rotulo":187,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil adquiriu grande quantidade de determinado produto de uma empresa chilena, visando equilibrar os pre\u00e7os desse produto no mercado interno brasileiro. Por motivos or\u00e7ament\u00e1rios, o pagamento foi efetuado fora do per\u00edodo estipulado, tendo resultado em uma d\u00edvida em d\u00f3lares. Ap\u00f3s tais fatos, a empresa chilena prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o contra o Estado brasileiro. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":319862,"enunciado":"O Brasil adquiriu grande quantidade de determinado\r\nproduto de uma empresa chilena, visando equilibrar os pre\u00e7os desse\r\nproduto no mercado interno brasileiro. Por motivos or\u00e7ament\u00e1rios,\r\no pagamento foi efetuado fora do per\u00edodo estipulado, tendo\r\nresultado em uma d\u00edvida em d\u00f3lares. Ap\u00f3s tais fatos, a empresa\r\nchilena prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o contra o Estado brasileiro.\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":186,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 186 a 190","ordem":186},"assuntos":[{"palavrasChave":["direitos humanos","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional Privado","oab":true,"nome":"Direito Internacional Privado","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6463,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-privado"}],"slug":"direito-internacional\/728235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a flexibiliza\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a contratual ser\u00e1 admitida se houver a previs\u00e3o da hardship clause.","provas":[{"id":21584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728236,"hashId":"5fd8afcdff7b7b7d81a5f7c013fab194","enunciado":"Nesse caso, a flexibiliza\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a contratual ser\u00e1 admitida\r\nse houver a previs\u00e3o da hardship clause.","resposta":2489409,"anulada":false,"rotulo":188,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2489410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2489409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil adquiriu grande quantidade de determinado produto de uma empresa chilena, visando equilibrar os pre\u00e7os desse produto no mercado interno brasileiro. Por motivos or\u00e7ament\u00e1rios, o pagamento foi efetuado fora do per\u00edodo estipulado, tendo resultado em uma d\u00edvida em d\u00f3lares. Ap\u00f3s tais fatos, a empresa chilena prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o contra o Estado brasileiro. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":319862,"enunciado":"O Brasil adquiriu grande quantidade de determinado\r\nproduto de uma empresa chilena, visando equilibrar os pre\u00e7os desse\r\nproduto no mercado interno brasileiro. Por motivos or\u00e7ament\u00e1rios,\r\no pagamento foi efetuado fora do per\u00edodo estipulado, tendo\r\nresultado em uma d\u00edvida em d\u00f3lares. Ap\u00f3s tais fatos, a empresa\r\nchilena prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o contra o Estado brasileiro.\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":186,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 186 a 190","ordem":186},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional Privado","oab":true,"nome":"Direito Internacional Privado","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6463,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-privado"},{"palavrasChave":["direitos humanos","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/728236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um deputado federal requereu licen\u00e7a da C\u00e2mara dos Deputados para desempenhar miss\u00e3o tempor\u00e1ria de car\u00e1ter diplom\u00e1tico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 ao presidente da Casa decidir sobre a concess\u00e3o da licen\u00e7a.","provas":[{"id":21584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728268,"hashId":"1f50b485dbfb97b05982e34910ec8985","enunciado":"Um deputado federal requereu licen\u00e7a da C\u00e2mara dos\r\nDeputados para desempenhar miss\u00e3o tempor\u00e1ria de car\u00e1ter\r\ndiplom\u00e1tico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 ao presidente da Casa\r\ndecidir sobre a concess\u00e3o da licen\u00e7a.","resposta":2489474,"anulada":false,"rotulo":219,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2489474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens de 214 a 220, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva, que deve ser julgada com base no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.","id":319869,"enunciado":"Em cada um dos itens de 214 a 220, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva, que deve ser julgada com base\r\nno Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.","rotulo":214,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 214 a 220","ordem":214},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/728268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cidad\u00e3o denunciou \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados o presidente da Rep\u00fablica pelo cometimento de crime de responsabilidade. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para que seja aceita, a referida den\u00fancia dever\u00e1 estar assinada pelo denunciante, independentemente de reconhecimento de firma, e acompanhada de documentos que comprovem o alegado; al\u00e9m disso, se o presidente da Casa legislativa indeferir o recebimento, a decis\u00e3o ser\u00e1 irrecorr\u00edvel.","provas":[{"id":21584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728269,"hashId":"77d5b99505de22807cd61fce1edd3042","enunciado":"Um cidad\u00e3o denunciou \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados o presidente\r\nda Rep\u00fablica pelo cometimento de crime de responsabilidade.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, para que seja aceita, a referida den\u00fancia dever\u00e1\r\nestar assinada pelo denunciante, independentemente de\r\nreconhecimento de firma, e acompanhada de documentos que\r\ncomprovem o alegado; al\u00e9m disso, se o presidente da Casa\r\nlegislativa indeferir o recebimento, a decis\u00e3o ser\u00e1 irrecorr\u00edvel.","resposta":2489476,"anulada":false,"rotulo":220,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2489476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2489475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens de 214 a 220, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva, que deve ser julgada com base no Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.","id":319869,"enunciado":"Em cada um dos itens de 214 a 220, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva, que deve ser julgada com base\r\nno Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados.","rotulo":214,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 214 a 220","ordem":214},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/728269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na venda de um ve\u00edculo que custa R$ 40.000,00, uma concession\u00e1ria ofereceu ao cliente as seguintes op\u00e7\u00f5es de pagamento: I \u00e0 vista, com 12,5% de desconto; II em 4 parcelas mensais, iguais e consecutivas, de R$ 10.000,00, \u00e0 taxa de juros de 10% ao m\u00eas; a primeira deve ser paga no ato da compra. Nesse caso, considerando 0,91, 0,83 e 0,75 valores aproximados para 1,1-1, 1,1-2 e 1,1-3, respectivamente, a op\u00e7\u00e3o II ser\u00e1 a mais vantajosa para o cliente.","provas":[{"id":20987,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2014-cespe-cebraspe-contador-classe-a-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":704893,"hashId":"8134c6bf028eb14d9ccaa2ce3cbbe1ad","enunciado":"<P>Na venda de um ve\u00edculo que custa R$ 40.000,00, uma concession\u00e1ria ofereceu ao cliente as seguintes op\u00e7\u00f5es de pagamento: <\/P>\r\n<P>I \u00e0 vista, com 12,5% de desconto; <\/P>\r\n<P>II em 4 parcelas mensais, iguais e consecutivas, de R$ 10.000,00, \u00e0 taxa de juros de 10% ao m\u00eas; a primeira deve ser paga no ato da compra. <\/P>\r\n<P>Nesse caso, considerando 0,91, 0,83 e 0,75 valores aproximados para 1,1<SUP>-1<\/SUP>, 1,1<SUP>-2<\/SUP> e 1,1<SUP>-3<\/SUP>, respectivamente, a op\u00e7\u00e3o II ser\u00e1 a mais vantajosa para o cliente.<\/P>","resposta":2411605,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2411605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2411606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens subsequentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, a respeito de rendas ou anuidades.","id":314921,"enunciado":"Cada um dos itens subsequentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada, a respeito de rendas ou\r\nanuidades.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/704893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Sistemas de Inform\u00e1tica","id":11618,"slug":"analista-em-transito-area-sistemas-de-informatica"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administrador","id":11605,"slug":"analista-em-transito-area-administrador"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753,"slug":"analista-em-transito-area-suporte-em-tecnologia-da-informatica"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":11617,"slug":"analista-em-transito-area-psicologo"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquiteto","id":11610,"slug":"analista-em-transito-area-arquiteto"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Contador","id":11611,"slug":"analista-em-transito-area-contador"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Economista","id":11612,"slug":"analista-em-transito-area-economista"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil Especialista em Tr\u00e2nsito","id":11613,"slug":"analista-em-transito-area-engenheiro-civil-especialista-em-transito"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":11614,"slug":"analista-em-transito-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":11615,"slug":"analista-em-transito-area-estatistico"},{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":11616,"slug":"analista-em-transito-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione adequadamente as classes gramaticais \u00e0s respectivas classifica\u00e7\u00f5es das palavras destacadas.1. Vocativo.2. Aposto.3. Adjetivo.4. Adjunto adverbial.( ) \u201cNa pr\u00f3xima vez que voc\u00ea, leitor do sexo masculino, disputar espa\u00e7o com uma mulher no tr\u00e2nsito, pense duas vezes antes de soltar aquela frase machista:...\u201d (1\u00ba\u00a7)( ) \u201cIncluem-se aqui aquelas pr\u00e1ticas execr\u00e1veis como dirigir embriagado, abusar da velocidade e andar colado ao ve\u00edculo da frente.\u201d (2\u00ba\u00a7)( ) \u201cVai pra casa, dona Maria!\u201d (1\u00ba\u00a7)( ) \u201cMuitos dos acidentes envolvendo mulheres acontecem porque as motoristas tentam virar \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda repentinamente,...\u201d (3\u00ba\u00a7)A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":21912,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Sistemas de Inform\u00e1tica","id":11618,"slug":"analista-em-transito-area-sistemas-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-sistemas-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Sistemas de Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21887,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administrador","id":11605,"slug":"analista-em-transito-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-administrador","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Administrador - 2014"},{"id":60588,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica","id":23753,"slug":"analista-em-transito-area-suporte-em-tecnologia-da-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-suporte-em-tecnologia-da-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Suporte em Tecnologia da Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21911,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":11617,"slug":"analista-em-transito-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2014"},{"id":21898,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquiteto","id":11610,"slug":"analista-em-transito-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquiteto - 2014"},{"id":21899,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Contador","id":11611,"slug":"analista-em-transito-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Contador - 2014"},{"id":21900,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Economista","id":11612,"slug":"analista-em-transito-area-economista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-economista","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Economista - 2014"},{"id":21905,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil Especialista em Tr\u00e2nsito","id":11613,"slug":"analista-em-transito-area-engenheiro-civil-especialista-em-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-engenheiro-civil-especialista-em-transito","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil Especialista em Tr\u00e2nsito - 2014"},{"id":21907,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":11614,"slug":"analista-em-transito-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2014"},{"id":21908,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico","id":11615,"slug":"analista-em-transito-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-estatistico","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Estat\u00edstico - 2014"},{"id":21910,"cargo":{"descricao":"Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":11616,"slug":"analista-em-transito-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"detran-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-analista-em-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Analista em Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":735852,"hashId":"3cc95df7e3f2d28922ca5901f7f6d8a6","enunciado":"<p>Relacione adequadamente as classes gramaticais \u00e0s respectivas classifica\u00e7\u00f5es das palavras destacadas.<\/p><p><br><\/p><p>1. Vocativo.<\/p><p>2. Aposto.<\/p><p>3. Adjetivo.<\/p><p>4. Adjunto adverbial.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>\u201cNa pr\u00f3xima vez que voc\u00ea, <u>leitor do sexo masculino<\/u>, disputar espa\u00e7o com uma mulher no tr\u00e2nsito, pense duas vezes antes de soltar aquela frase machista:...\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>\u201cIncluem-se aqui aquelas pr\u00e1ticas <u>execr\u00e1veis<\/u> como dirigir embriagado, abusar da velocidade e andar colado ao ve\u00edculo da frente.\u201d<\/em> (2\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<em> \u201cVai pra casa, <u>dona Maria<\/u>!\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>\u201cMuitos dos acidentes envolvendo mulheres acontecem porque as motoristas tentam virar <u>\u00e0 direita<\/u> ou <u>\u00e0 esquerda<\/u> repentinamente,...\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7)<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2521920,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":2521918,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3.","id":2521919,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4.","id":2521920,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4.","id":2521921,"corpo":"<p>3, 2, 1, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2.","id":2521922,"corpo":"<p>3, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"*O texto a seguir foi publicado na revista Veja, em 1999, mas o tema discutido continua sendo bastante atual. Viva a dona Maria Pesquisas confirmam que a mulher \u00e9 melhor ao volante que o homemNa pr\u00f3xima vez que voc\u00ea, leitor do sexo masculino, disputar espa\u00e7o com uma mulher no tr\u00e2nsito, pense duas vezes antes de soltar aquela frase machista: \u201cVai pra casa, dona Maria!\u201d. A quantidade de pesquisas que atestam a superioridade feminina ao volante \u00e9 impressionante. Pelo menos no que diz respeito \u00e0 capacidade de evitar acidentes. O mais recente desses levantamentos, feito por uma firma paulista especializada em vistoria de autom\u00f3veis acidentados, mostra que as mulheres causam apenas 25% das ocorr\u00eancias. E, em geral, as batidas s\u00e3o pequenas. Essas duas raz\u00f5es est\u00e3o fazendo com que elas sejam contempladas com descontos maiores na hora de fazer o seguro do carro. A mesma pesquisa tra\u00e7a um perfil do motorista ideal: mulher, com mais de 35 anos, casada e m\u00e3e de filhos pequenos. De acordo com um estudo feito pelo professor de estat\u00edstica David Duarte Lima, da Universidade de Bras\u00edlia, a propor\u00e7\u00e3o de mortes em decorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito \u00e9 de quatro homens para uma mulher. Cerca de 80% das ocorr\u00eancias graves s\u00e3o causadas por imprud\u00eancia. Incluem-se aqui aquelas pr\u00e1ticas execr\u00e1veis como dirigir embriagado, abusar da velocidade e andar colado ao ve\u00edculo da frente. \u201cEsse \u00e9 o comportamento t\u00edpico de homens que come\u00e7am a dirigir\u201d, afirma o psic\u00f3logo Salom\u00e3o Rabinovich, diretor do Centro de Psicologia Aplicada ao Tr\u00e2nsito, Cepat, de S\u00e3o Paulo. Para a maioria dos marmanjos, o carro \u00e9 uma continuidade de seu pr\u00f3prio ser, uma forma de afirmar a virilidade. Por isso mesmo, as campanhas publicit\u00e1rias enfatizam tanto o papel do autom\u00f3vel como um instrumento de sedu\u00e7\u00e3o. Ao pisar fundo, eles se sentem mais potentes, mais desej\u00e1veis. As mulheres, por seu turno, costumam ter apenas uma vis\u00e3o utilit\u00e1ria do autom\u00f3vel. Isso n\u00e3o impede, no entanto, que elas tamb\u00e9m extravasem suas neuroses ao volante. \u201cEm geral, as mulheres s\u00e3o muito fominhas quando est\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o\u201d, admite a piloto de corridas Val\u00e9ria Zoppello. Os especialistas s\u00e3o un\u00e2nimes em afirmar que elas poderiam evitar os pequenos acidentes se treinassem um aspecto no qual apresentam grande defici\u00eancia \u2013 o reflexo. E se prestassem mais aten\u00e7\u00e3o aos trajetos. Muitos dos acidentes envolvendo mulheres acontecem porque as motoristas tentam virar \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda repentinamente, sem dar chance ao carro de tr\u00e1s de frear a tempo. Al\u00e9m disso, elas est\u00e3o abusando do telefone celular enquanto dirigem \u2013 o que \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o prevista no C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito. Conhecer as caracter\u00edsticas gerais de homens e mulheres ao volante s\u00f3 tem sentido se um estiver disposto a copiar o que o outro tem de melhor. Do contr\u00e1rio, a discuss\u00e3o cair\u00e1 no vazio sexista. O piloto Luiz Carreira Junior, colega de competi\u00e7\u00f5es de Val\u00e9ria Zoppello, \u00e9 quem d\u00e1 a receita. \u201cOs homens teriam a ganhar se fossem t\u00e3o prudentes quanto as mulheres. E elas seriam melhores motoristas se fossem mais atentas ao que acontece \u00e0 sua volta\u201d, diz ele. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/101199\/p_210.html. Acesso em: 20\/04\/2014.)","id":321055,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>*O texto a seguir foi publicado na revista Veja, em 1999, mas o tema discutido continua sendo bastante atual. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Viva a dona Maria<\/u><\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Pesquisas confirmam que a mulher \u00e9 melhor ao volante que o homem<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na pr\u00f3xima vez que voc\u00ea, leitor do sexo masculino, disputar espa\u00e7o com uma mulher no tr\u00e2nsito, pense duas vezes antes de soltar aquela frase machista: \u201cVai pra casa, dona Maria!\u201d. A quantidade de pesquisas que atestam a superioridade feminina ao volante \u00e9 impressionante. Pelo menos no que diz respeito \u00e0 capacidade de evitar acidentes. O mais recente desses levantamentos, feito por uma firma paulista especializada em vistoria de autom\u00f3veis acidentados, mostra que as mulheres causam apenas 25% das ocorr\u00eancias. E, em geral, as batidas s\u00e3o pequenas. Essas duas raz\u00f5es est\u00e3o fazendo com que elas sejam contempladas com descontos maiores na hora de fazer o seguro do carro. A mesma pesquisa tra\u00e7a um perfil do motorista ideal: mulher, com mais de 35 anos, casada e m\u00e3e de filhos pequenos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com um estudo feito pelo professor de estat\u00edstica David Duarte Lima, da Universidade de Bras\u00edlia, a propor\u00e7\u00e3o de mortes em decorr\u00eancia de acidentes de tr\u00e2nsito \u00e9 de quatro homens para uma mulher. Cerca de 80% das ocorr\u00eancias graves s\u00e3o causadas por imprud\u00eancia. Incluem-se aqui aquelas pr\u00e1ticas execr\u00e1veis como dirigir embriagado, abusar da velocidade e andar colado ao ve\u00edculo da frente. \u201cEsse \u00e9 o comportamento t\u00edpico de homens que come\u00e7am a dirigir\u201d, afirma o psic\u00f3logo Salom\u00e3o Rabinovich, diretor do Centro de Psicologia Aplicada ao Tr\u00e2nsito, Cepat, de S\u00e3o Paulo. Para a maioria dos marmanjos, o carro \u00e9 uma continuidade de seu pr\u00f3prio ser, uma forma de afirmar a virilidade. Por isso mesmo, as campanhas publicit\u00e1rias enfatizam tanto o papel do autom\u00f3vel como um instrumento de sedu\u00e7\u00e3o. Ao pisar fundo, eles se sentem mais potentes, mais desej\u00e1veis. As mulheres, por seu turno, costumam ter apenas uma vis\u00e3o utilit\u00e1ria do autom\u00f3vel. Isso n\u00e3o impede, no entanto, que elas tamb\u00e9m extravasem suas neuroses ao volante. \u201cEm geral, as mulheres s\u00e3o muito fominhas quando est\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o\u201d, admite a piloto de corridas Val\u00e9ria Zoppello. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os especialistas s\u00e3o un\u00e2nimes em afirmar que elas poderiam evitar os pequenos acidentes se treinassem um aspecto no qual apresentam grande defici\u00eancia \u2013 o reflexo. E se prestassem mais aten\u00e7\u00e3o aos trajetos. Muitos dos acidentes envolvendo mulheres acontecem porque as motoristas tentam virar \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda repentinamente, sem dar chance ao carro de tr\u00e1s de frear a tempo. Al\u00e9m disso, elas est\u00e3o abusando do telefone celular enquanto dirigem \u2013 o que \u00e9 uma infra\u00e7\u00e3o prevista no C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito. Conhecer as caracter\u00edsticas gerais de homens e mulheres ao volante s\u00f3 tem sentido se um estiver disposto a copiar o que o outro tem de melhor. Do contr\u00e1rio, a discuss\u00e3o cair\u00e1 no vazio sexista. O piloto Luiz Carreira Junior, colega de competi\u00e7\u00f5es de Val\u00e9ria Zoppello, \u00e9 quem d\u00e1 a receita. \u201cOs homens teriam a ganhar se fossem t\u00e3o prudentes quanto as mulheres. E elas seriam melhores motoristas se fossem mais atentas ao que acontece \u00e0 sua volta\u201d, diz ele. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/101199\/p_210.html. Acesso em: 20\/04\/2014.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/735852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista","id":11544,"slug":"analista-de-gestao-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao MERCOSUL, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa: ( ) A implanta\u00e7\u00e3o do MERCOSUL foi iniciada com o Tratado de Assun\u00e7\u00e3o, que estipulou a abertura comercial e a redu\u00e7\u00e3o das tarifas de importa\u00e7\u00e3o. ( ) O Conselho do Mercado Comum \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o do MERCOSUL que estabeleceu as bases de integra\u00e7\u00e3o. ( ) De 1990 a 1994, as tarifas de importa\u00e7\u00e3o foram gradualmente reduzidas e eliminadas para a maioria dos produtos comercializados dentro do MERCOSUL. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":21888,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista","id":11544,"slug":"analista-de-gestao-area-economista"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2014-fgv-analista-de-gestao-area-economista","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":735936,"hashId":"89a3139f5f70f2182e9c5f352d6d20ba","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao MERCOSUL, assinale V para a afirmativa verdadeira\r\ne F para a falsa:<\/p>\r\n( ) A implanta\u00e7\u00e3o do MERCOSUL foi iniciada com o Tratado de\r\nAssun\u00e7\u00e3o, que estipulou a abertura comercial e a redu\u00e7\u00e3o das\r\ntarifas de importa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n( ) O Conselho do Mercado Comum \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o do\r\nMERCOSUL que estabeleceu as bases de integra\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n( ) De 1990 a 1994, as tarifas de importa\u00e7\u00e3o foram\r\ngradualmente reduzidas e eliminadas para a maioria dos\r\nprodutos comercializados dentro do MERCOSUL.<\/p>\r\nAs afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","resposta":2522333,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":2522333,"corpo":"V, V e V.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":2522334,"corpo":"V, F e V.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":2522335,"corpo":"V, V e F.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":2522336,"corpo":"F, F e V.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":2522337,"corpo":"F, F e F.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321060,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","pai":413204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413203,"slug":"economia-e-financas-reparticao-do-onus-tributario"}],"slug":"economia-e-financas\/735936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto faz uma cr\u00edtica a um problema enfrentado pelos interlocutores do discurso jur\u00eddico. Esse problema envolve","provas":[{"id":57969,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2014-ufg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"UFG - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1724980,"hashId":"70f7a45e1a1e7be8021f43ee2e3120c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto faz uma cr\u00edtica a um problema enfrentado pelos interlocutores do discurso jur\u00eddico. Esse problema envolve<\/p>","resposta":6546687,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a morosidade da justi\u00e7a e est\u00e1 explicitado em trechos como \u201cdiagnosticada a mazela\u201d e \u201cdivorcia-se\u201d.","id":6546685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a morosidade da justi\u00e7a e est\u00e1 explicitado em trechos como \u201cdiagnosticada a mazela\u201d e \u201cdivorcia-se\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o excesso de hierarquia do sistema judici\u00e1rio, como demonstram os termos \u201coitiva\u201d e \u201csolenidades\u201d.","id":6546686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o excesso de hierarquia do sistema judici\u00e1rio, como demonstram os termos \u201coitiva\u201d e \u201csolenidades\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o preju\u00edzo da objetividade em certos usos do jarg\u00e3o jur\u00eddico, representado pela escolha lexical e pela articula\u00e7\u00e3o oracional que tornam o conte\u00fado das ideias veiculadas pouco acess\u00edvel ao leitor.","id":6546687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o preju\u00edzo da objetividade em certos usos do jarg\u00e3o jur\u00eddico, representado pela escolha lexical e pela articula\u00e7\u00e3o oracional que tornam o conte\u00fado das ideias veiculadas pouco acess\u00edvel ao leitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a falta de conhecimento de termos t\u00e9cnicos e da organiza\u00e7\u00e3o estrutural restritos a cada tipifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, conforme indica o conjunto de palavras relativas \u00e0s partes nos processos.","id":6546688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de conhecimento de termos t\u00e9cnicos e da organiza\u00e7\u00e3o estrutural restritos a cada tipifica\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, conforme indica o conjunto de palavras relativas \u00e0s partes nos processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o excesso de trabalho do Judici\u00e1rio, decorrente do aumento de lit\u00edgios sem fundamenta\u00e7\u00e3o legal.","id":6546689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o excesso de trabalho do Judici\u00e1rio, decorrente do aumento de lit\u00edgios sem fundamenta\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03.Texto 1Diagnosticada a mazela, p\u00f5e-se a querela a avocar o poliglotismo. A solv\u00eancia, a nosso sentir, divorcia-se de qualquer iniciativa legiferante. Viceja na dial\u00e9tica meditabunda, ao inverso da almejada simplicidade teleol\u00f3gica, semi\u00f3tica e sint\u00e1tica, a rabuleg\u00eancia tautol\u00f3gica, transfigurada em plurilinguismo ululante indecifr\u00e1vel. Na esteira trilhada, somam-se aberrantes neologismos insculpidos por arremedos do insigne Guimar\u00e3es Rosa, espalmados com o latinismo vituperante. Afigura-se at\u00e9 mesmo ignominioso o emprego da liturgia instrumental, especialmente por ocasi\u00e3o de solenidades presenciais, hip\u00f3tese em que a incompreens\u00e3o reina. A oitiva dos litigantes e das vestigiais por eles arroladas acarreta intranspon\u00edvel \u00f3bice \u00e0 efetiva saga da obten\u00e7\u00e3o da verdade real. Ad argumentandum tantum, os pleitos inaugurados pela Justi\u00e7a p\u00fablica, preceituando a estoc\u00e1stica que as imputa\u00e7\u00f5es e defesas se escudem de forma inintelig\u00edvel, gestando obst\u00e1culo \u00e0 hermen\u00eautica. Portanto, o herc\u00faleo despendimento de esfor\u00e7os para o desaforamento do \u201cjuridiqu\u00eas\u201d deve contemplar igualmente a magistratura, o \u00ednclito Parquet, os doutos patronos das partes, os corpos discentes e docentes do magist\u00e9rio das ci\u00eancias jur\u00eddicas. ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MAGISTRADOS BRASILEIROS. O judici\u00e1rio ao alcance de todos. 2\u00aa ed. Bras\u00edlia: AMB, 2007. p. 4.","id":456825,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diagnosticada a mazela, p\u00f5e-se a querela a avocar o poliglotismo. A solv\u00eancia, a nosso sentir, divorcia-se de qualquer iniciativa legiferante. Viceja na dial\u00e9tica meditabunda, ao inverso da almejada simplicidade teleol\u00f3gica, semi\u00f3tica e sint\u00e1tica, a rabuleg\u00eancia tautol\u00f3gica, transfigurada em plurilinguismo ululante indecifr\u00e1vel. Na esteira trilhada, somam-se aberrantes neologismos insculpidos por arremedos do insigne Guimar\u00e3es Rosa, espalmados com o latinismo vituperante. Afigura-se at\u00e9 mesmo ignominioso o emprego da liturgia instrumental, especialmente por ocasi\u00e3o de solenidades presenciais, hip\u00f3tese em que a incompreens\u00e3o reina. A oitiva dos litigantes e das vestigiais por eles arroladas acarreta intranspon\u00edvel \u00f3bice \u00e0 efetiva saga da obten\u00e7\u00e3o da verdade real. <em>Ad argumentandum tantum<\/em>, os pleitos inaugurados pela Justi\u00e7a p\u00fablica, preceituando a estoc\u00e1stica que as imputa\u00e7\u00f5es e defesas se escudem de forma inintelig\u00edvel, gestando obst\u00e1culo \u00e0 hermen\u00eautica. Portanto, o herc\u00faleo despendimento de esfor\u00e7os para o desaforamento do \u201cjuridiqu\u00eas\u201d deve contemplar igualmente a magistratura, o \u00ednclito Parquet, os doutos patronos das partes, os corpos discentes e docentes do magist\u00e9rio das ci\u00eancias jur\u00eddicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ASSOCIA\u00c7\u00c3O DOS MAGISTRADOS BRASILEIROS. O judici\u00e1rio ao alcance de todos. 2\u00aa ed. Bras\u00edlia: AMB, 2007. p. 4.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1724980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759,"slug":"amiga-publica"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cro-pb-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao diminutivo usado pela dona do c\u00e3o para se referir ao animal de estima\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":61395,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cro-pb-pb"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759,"slug":"amiga-publica"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pb-pb-2014-amiga-publica-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - CRO PB - Agente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1873236,"hashId":"5a903eb79bc1a29ba3cd41ddbd4d80e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao diminutivo usado pela dona do c\u00e3o para se referir ao animal de estima\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7209740,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e3ozinho","id":7209737,"corpo":"<p>C\u00e3ozinho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Latidinhos","id":7209738,"corpo":"<p>Latidinhos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dentinhos","id":7209739,"corpo":"<p>Dentinhos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gracinha","id":7209740,"corpo":"<p>Gracinha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00ednimo","id":7209741,"corpo":"<p>M\u00ednimo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 009 a 012 Cuidado com o dono asdPINSCHER. A m\u00e3e de um amigo tinha um c\u00e3ozinho dessa ra\u00e7a. Tamanho m\u00ednimo. Tormento m\u00e1ximo. Ficava solto na sala. Bastava eu chegar para uma visita, come\u00e7ava a latir. Passava horas soltando latidinhos estridentes. Mordia meus dedos com os dentinhos afiados. A dona sorria. asd__ N\u00e3o \u00e9 uma gracinha?asd Eu tinha vontade de morder a tal senhora. {...} adCARRASCO, Walcyr. Pequenos delitos e outras cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: Best Seller, 2004. p. 138. (fragmento)","id":472498,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de 009 a 012 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cuidado com o dono <\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>PINSCHER. A m\u00e3e de um amigo tinha um c\u00e3ozinho dessa ra\u00e7a. Tamanho m\u00ednimo. Tormento m\u00e1ximo. Ficava solto na sala. Bastava eu chegar para uma visita, come\u00e7ava a latir. Passava horas soltando latidinhos estridentes. Mordia meus dedos com os dentinhos afiados. A dona sorria. <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>__ N\u00e3o \u00e9 uma gracinha?<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span> Eu tinha vontade de morder a tal senhora. {...} <\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">ad<\/span>CARRASCO, Walcyr. Pequenos delitos e outras cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo: Best Seller, 2004. p. 138. (fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diminutivo","oab":false,"nome":"Diminutivo","pai":409273,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409288,"slug":"lingua-portuguesa-diminutivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Grau dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409273,"slug":"lingua-portuguesa-grau-dos-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1873236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previs\u00e3o constitucional e disciplina da Lei 8.080\/90, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, devendo as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7o de sa\u00fade integrar uma rede regionalizada e hierarquizada, constituindo um Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o SUS. Nesse contexto,","provas":[{"id":57969,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"DPE GO","id":4743,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"dpe-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-go-go-2014-ufg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"UFG - DPE GO - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1726310,"hashId":"8fdd54165cee60568c1c6300dd90f2d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previs\u00e3o constitucional e disciplina da Lei 8.080\/90, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, devendo as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7o de sa\u00fade integrar uma rede regionalizada e hierarquizada, constituindo um Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o SUS. Nesse contexto,<\/p>","resposta":6552784,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, sendo permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos somente nas hip\u00f3teses que a lei expressamente autorizar","id":6552781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada, sendo permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos somente nas hip\u00f3teses que a lei expressamente autorizar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a lei determina que, caso as disponibilidades do SUS forem insuficientes para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea, \u00e9 vedado recorrer aos servi\u00e7os ofertados pela iniciativa privada.","id":6552782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei determina que, caso as disponibilidades do SUS forem insuficientes para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de uma determinada \u00e1rea, \u00e9 vedado recorrer aos servi\u00e7os ofertados pela iniciativa privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a dire\u00e7\u00e3o, os cargos e as fun\u00e7\u00f5es de chefia e assessoramento, no \u00e2mbito do SUS, poder\u00e3o ser exercidas em regime de tempo integral e parcial, observadas as peculiaridades das atribui\u00e7\u00f5es envolvidas.","id":6552783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dire\u00e7\u00e3o, os cargos e as fun\u00e7\u00f5es de chefia e assessoramento, no \u00e2mbito do SUS, poder\u00e3o ser exercidas em regime de tempo integral e parcial, observadas as peculiaridades das atribui\u00e7\u00f5es envolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o SUS, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, possui a compet\u00eancia de fiscalizar e inspecionar alimentos, compreendido o controle de seu teor nutricional, bem como bebidas e \u00e1guas para consumo.","id":6552784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SUS, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, possui a compet\u00eancia de fiscalizar e inspecionar alimentos, compreendido o controle de seu teor nutricional, bem como bebidas e \u00e1guas para consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o STF pacificou entendimento de que \u00e9 subsidi\u00e1ria a responsabilidade dos Entes da Federa\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de sa\u00fade, aplic\u00e1vel \u00e0s demandas judiciais que envolvem fornecimento de medicamentos e tratamentos m\u00e9dicos.","id":6552785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o STF pacificou entendimento de que \u00e9 subsidi\u00e1ria a responsabilidade dos Entes da Federa\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de sa\u00fade, aplic\u00e1vel \u00e0s demandas judiciais que envolvem fornecimento de medicamentos e tratamentos m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1726310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nacionaliza\u00e7\u00e3o da economia, no segundo e terceiro quart\u00e9is do s\u00e9culo XX, n\u00e3o teve apoio direto do Estado.","provas":[{"id":27601,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972,"slug":"analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo-xi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":917769,"hashId":"d80f5980a8cb5dcdfbf3e504bd0c860b","enunciado":"A nacionaliza\u00e7\u00e3o da economia, no segundo e terceiro quart\u00e9is\r\ndo s\u00e9culo XX, n\u00e3o teve apoio direto do Estado.","resposta":3219829,"anulada":false,"rotulo":195,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3219828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3219829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da geografia humana e econ\u00f4mica brasileira entre o s\u00e9culo XX e a primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI, julgue os itens a seguir. ","id":354043,"enunciado":"A respeito da geografia humana e econ\u00f4mica brasileira entre o\r\ns\u00e9culo XX e a primeira d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI, julgue os itens a\r\nseguir.\r\n","rotulo":191,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 191 a 196","ordem":191},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/917769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Porter identifica cinco for\u00e7as no ambiente que influenciam a concorr\u00eancia (Chiavenato, 2006). Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Novos entrantes. 2. Substitutos. 3. Fornecedores. 4. Intensidade da rivalidade. 5. Compradores. Coluna 2 ( ) Para entrar em uma ind\u00fastria \u00e9 necess\u00e1rio superar as barreiras \u00e0 entrada, tais como economias de escala, requisitos de capital, entre outros. ( ) Luta de poder entre a empresa e seus fornecedores. ( ) As empresas manobram para conquistar posi\u00e7\u00f5es competitivas. ( ) A concorr\u00eancia depende do quanto os produtos em uma ind\u00fastria podem ser substitu\u00eddos por produtos de outra. ( ) Poder de barganha dos clientes da organiza\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64099,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1964296,"hashId":"73b8cea41548b93ac69d249031c86b21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Porter identifica cinco for\u00e7as no ambiente que influenciam a concorr\u00eancia (Chiavenato, 2006). Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Novos entrantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Substitutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Fornecedores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Intensidade da rivalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Compradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para entrar em uma ind\u00fastria \u00e9 necess\u00e1rio superar as barreiras \u00e0 entrada, tais como economias de escala, requisitos de capital, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Luta de poder entre a empresa e seus fornecedores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As empresas manobram para conquistar posi\u00e7\u00f5es competitivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A concorr\u00eancia depende do quanto os produtos em uma ind\u00fastria podem ser substitu\u00eddos por produtos de outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Poder de barganha dos clientes da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7612287,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":7612286,"corpo":"<p>5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.","id":7612287,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4.","id":7612288,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3.","id":7612289,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":7612290,"corpo":"<p>3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Cinco For\u00e7as de Porter","oab":false,"nome":"Modelo de Cinco For\u00e7as de Porter","pai":425408,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404599,"slug":"administracao-geral-modelo-de-cinco-forcas-de-porter"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1964296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":4893,"slug":"analista-do-ministerio-publico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os enunciados abaixo, considerando aspectos lingu\u00edsticos do texto 1. 1. O segmento \u201cAlgum tempo hesitei se devia abrir estas mem\u00f3rias pelo princ\u00edpio ou pelo fim\u201d pode ser reescrito, sem preju\u00edzo de sentido e gramatical, como \u201cH\u00e1 algum tempo hesitei se devia abrir estas mem\u00f3rias pelo princ\u00edpio ou pelo fim.\u201d. 2. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o de sentido com a mudan\u00e7a na ordem dos elementos de \u201cautor defunto\u201d para \u201cdefunto autor\u201d, diferentemente do que \u00e9 sugerido no texto. 3. No primeiro par\u00e1grafo, em \u201cSuposto o uso vulgar [\u2026]\u201d, a palavra \u201cvulgar\u201d significa \u201cordin\u00e1rio, trivial, prosaico\u201d. 4. No segundo par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201cDito isto\u201d estabelece uma rela\u00e7\u00e3o coesiva com o par\u00e1grafo anterior, podendo ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido e gramatical, por \u201cPosto isso\u201d. 5. Em \u201cTinha uns sessenta e quatro anos, rijos e pr\u00f3speros, era solteiro, possu\u00eda cerca de trezentos contos [\u2026]\u201d, as formas verbais \u201ctinha\u201d e \u201cpossu\u00eda\u201d est\u00e3o usadas com o significado de \u201cter a posse de\u201d.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":21515,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-fepese-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Analista em Auditoria - 2014"},{"id":21518,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":4893,"slug":"analista-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-fepese-analista-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2014"},{"id":21516,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-fepese-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Analista em Economia - 2014"},{"id":21517,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-fepese-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":724024,"hashId":"3fdec079f0ea230f09d0d9135b4539a9","enunciado":"Analise os enunciados abaixo, considerando aspectos lingu\u00edsticos do texto 1.<\/p>\r\n1.\r\nO segmento \u201cAlgum tempo hesitei se devia abrir estas mem\u00f3rias pelo princ\u00edpio ou pelo fim\u201d pode ser reescrito, sem preju\u00edzo de sentido e gramatical, como \u201cH\u00e1 algum tempo hesitei se devia abrir estas mem\u00f3rias pelo princ\u00edpio ou pelo fim.\u201d.<\/p>\r\n2.\r\nN\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o de sentido com a mudan\u00e7a na ordem dos elementos de \u201cautor defunto\u201d para \u201cdefunto autor\u201d, diferentemente do que \u00e9 sugerido no texto.<\/p>\r\n3.\r\nNo primeiro par\u00e1grafo, em \u201cSuposto o uso vulgar [\u2026]\u201d, a palavra \u201cvulgar\u201d significa \u201cordin\u00e1rio, trivial, prosaico\u201d.<\/p>\r\n4.\r\nNo segundo par\u00e1grafo, a express\u00e3o \u201cDito isto\u201d estabelece uma rela\u00e7\u00e3o coesiva com o par\u00e1grafo anterior, podendo ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido e gramatical, por \u201cPosto isso\u201d.<\/p>\r\n5.\r\nEm \u201cTinha uns sessenta e quatro anos, rijos e pr\u00f3speros, era solteiro, possu\u00eda cerca de trezentos contos [\u2026]\u201d, as formas verbais \u201ctinha\u201d e \u201cpossu\u00eda\u201d est\u00e3o usadas com o significado de \u201cter a posse de\u201d.<\/p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","resposta":2478109,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.","id":2478108,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 5.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":2478109,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":2478110,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":2478111,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":2478112,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318833,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21515\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/724024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de um sistema computacional passa pelo gerenciamento do seu sistema de mem\u00f3ria, incluindo a mem\u00f3ria virtual. No caso do Sistema Operacional CentOS, quais comandos apresentados permitem o monitoramento dos recursos relacionados \u00e0 mem\u00f3ria?","provas":[{"id":21517,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-fepese-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":724152,"hashId":"871db2a89ed030a9874890f63a98a93b","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o de um sistema computacional passa pelo gerenciamento do seu sistema de mem\u00f3ria, incluindo a mem\u00f3ria virtual.\r\nNo caso do Sistema Operacional CentOS, quais comandos apresentados permitem o monitoramento dos recursos relacionados \u00e0 mem\u00f3ria?","resposta":2478751,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FREE e MEM","id":2478748,"corpo":"FREE e MEM","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"STATMEM e SAR","id":2478749,"corpo":"STATMEM e SAR","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"FDSK e MEMSAR","id":2478750,"corpo":"FDSK e MEMSAR","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SAR, FREE e VMSTAT","id":2478751,"corpo":"SAR, FREE e VMSTAT","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SAR e VMEMSTAT","id":2478752,"corpo":"SAR e VMEMSTAT","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318845,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ubuntu","oab":false,"nome":"Ubuntu","pai":429065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8148,"slug":"tecnologia-da-informacao-ubuntu"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/724152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o todas caracter\u00edsticas de uma rela\u00e7\u00e3o que est\u00e1 na 4a forma normal \u2013 4FN: 1. N\u00e3o possuir atributos multivalorados 2. Cada atributo n\u00e3o chave depender da chave prim\u00e1ria inteira 3. N\u00e3o existirem depend\u00eancias multivaloradas Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":21517,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2014-fepese-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":724173,"hashId":"556d5e83835a291b68ae8b4218a46560","enunciado":"S\u00e3o todas caracter\u00edsticas de uma rela\u00e7\u00e3o que est\u00e1 na 4a forma normal \u2013 4FN:\r\n1.\r\nN\u00e3o possuir atributos multivalorados\r\n2.\r\nCada atributo n\u00e3o chave depender da chave prim\u00e1ria inteira\r\n3.\r\nN\u00e3o existirem depend\u00eancias multivaloradas\r\nAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","resposta":2478857,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":2478853,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":2478854,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":2478855,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":2478856,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":2478857,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318846,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 74","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/724173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O combate \u00e0 criminalidade constitui uma atribui\u00e7\u00e3o estruturante do Estado nas sociedades modernas.","provas":[{"id":21534,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xvii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":724930,"hashId":"672460d1f0293e04125f658d162f7e53","enunciado":"O combate \u00e0 criminalidade constitui uma atribui\u00e7\u00e3o\r\nestruturante do Estado nas sociedades modernas.","resposta":2481098,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2481098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2481099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atividade de pol\u00edcia na manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":319007,"enunciado":"A respeito da atividade de pol\u00edcia na manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o do Delito","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o do Delito","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406575,"slug":"criminologia-prevencao-do-delito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo da Rea\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Modelo da Rea\u00e7\u00e3o Social","pai":400812,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430750,"slug":"criminologia-modelos-de-reacao-ao-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria, Terci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria, Terci\u00e1ria","pai":430728,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406576,"slug":"criminologia-prevencao-primaria-secundaria-terciaria"}],"slug":"criminologia\/724930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O professor de AEE segue as orienta\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es repassadas pela equipe pedag\u00f3gica t\u00e9cnica no sentido de como trabalhar com o aluno de inclus\u00e3o e como estabelecer rela\u00e7\u00e3o entre esse aluno e os demais da sala de ensino regular.","provas":[{"id":21535,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Analista Processual - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":724957,"hashId":"600041cd039d56578596a5736a6a1855","enunciado":"O professor de AEE segue as orienta\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es\r\nrepassadas pela equipe pedag\u00f3gica t\u00e9cnica no sentido de como\r\ntrabalhar com o aluno de inclus\u00e3o e como estabelecer rela\u00e7\u00e3o\r\nentre esse aluno e os demais da sala de ensino regular.","resposta":2481153,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2481153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2481152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do professor de atendimento educacional especializado (AEE), julgue os itens seguintes.","id":319016,"enunciado":"Acerca das atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades do professor de\r\natendimento educacional especializado (AEE), julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 84","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/724957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494,"slug":"especialista-em-regulacao-da-educacao-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Determinados cursos, al\u00e9m de estarem submetidos aos procedimentos constantes do e-MEC, sujeitam-se ao veto de algumas institui\u00e7\u00f5es, al\u00e9m dos resultantes do processo de avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21538,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior","id":11494,"slug":"especialista-em-regulacao-da-educacao-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mec-2014-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-da-educacao-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":725339,"hashId":"ad2b4adddf00ab13b34b47615a1b6ce5","enunciado":"Determinados cursos, al\u00e9m de estarem submetidos aos\r\nprocedimentos constantes do e-MEC, sujeitam-se ao veto de\r\nalgumas institui\u00e7\u00f5es, al\u00e9m dos resultantes do processo de\r\navalia\u00e7\u00e3o.","resposta":2481916,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2481917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2481916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do sistema e-MEC, julgue os itens de 117 a 122.","id":319120,"enunciado":"A respeito do sistema e-MEC, julgue os itens de 117 a 122.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 122","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/725339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tidos como te\u00f3ricos precursores da psicologia da educa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965161,"hashId":"4fdefe0e0ea00659ee1d2f6049e3662a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tidos como te\u00f3ricos precursores da psicologia da educa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7616442,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lestin Freinet, Rousseau, Pestalozzi, Vygotsky, Jean Piaget","id":7616440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lestin Freinet, Rousseau, Pestalozzi, Vygotsky, Jean Piaget<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paulo Freire, Carlos Rodrigues Brand\u00e3o, Mario S\u00e9rgio Cortella, Moacir Gadotti","id":7616441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo Freire, Carlos Rodrigues Brand\u00e3o, Mario S\u00e9rgio Cortella, Moacir Gadotti<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sigmund Freud, Jean Piaget, Frederic Skinner, Carl Rogers","id":7616442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sigmund Freud, Jean Piaget, Frederic Skinner, Carl Rogers<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arist\u00f3teles, S\u00f3crates, Plat\u00e3o, Miguel de Servates, Joaquim Nabuco","id":7616443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arist\u00f3teles, S\u00f3crates, Plat\u00e3o, Miguel de Servates, Joaquim Nabuco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ren\u00e9 Descartes, Immanuel Kant, Friedrich Nietzsche, Voltaire","id":7616444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ren\u00e9 Descartes, Immanuel Kant, Friedrich Nietzsche, Voltaire<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia geral","oab":false,"nome":"Psicologia geral","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405529,"slug":"pedagogia-psicologia-geral"}],"slug":"pedagogia\/1965161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha:A tirinha acima nos indica uma concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem. Marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965172,"hashId":"a8713aa15bc468ffebd7169aa095b019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64142\/questao\/1965172-20211014122500000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tirinha acima nos indica uma concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":7616496,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o est\u00e1 vinculada ao grande objetivo da educa\u00e7\u00e3o que \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de pessoas aut\u00f4nomas, cr\u00edticas e conscientes.","id":7616495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o est\u00e1 vinculada ao grande objetivo da educa\u00e7\u00e3o que \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de pessoas aut\u00f4nomas, cr\u00edticas e conscientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o exposta na tirinha acima \u00e9 de uma postura conservadora, enfatizando apenas a memoriza\u00e7\u00e3o, com enfoque nos resultados (notas) alcan\u00e7ados no final dos per\u00edodos escolares, a fim de decidir aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":7616496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o exposta na tirinha acima \u00e9 de uma postura conservadora, enfatizando apenas a memoriza\u00e7\u00e3o, com enfoque nos resultados (notas) alcan\u00e7ados no final dos per\u00edodos escolares, a fim de decidir aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o, da tirinha apresentada, est\u00e1 a servi\u00e7o das aprendizagens e tem um car\u00e1ter diagn\u00f3stico e processual.","id":7616497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o, da tirinha apresentada, est\u00e1 a servi\u00e7o das aprendizagens e tem um car\u00e1ter diagn\u00f3stico e processual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na tirinha acima, v\u00e1rios aspectos s\u00e3o ponderados na avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, o aluno \u00e9 considerado no seu todo.","id":7616498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tirinha acima, v\u00e1rios aspectos s\u00e3o ponderados na avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, o aluno \u00e9 considerado no seu todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No modelo de avalia\u00e7\u00e3o da tirinha os alunos puderam verificar os seus avan\u00e7os e as suas dificuldades.","id":7616499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo de avalia\u00e7\u00e3o da tirinha os alunos puderam verificar os seus avan\u00e7os e as suas dificuldades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426027,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1965172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao descrever objetos e realidades, o autor insere na descri\u00e7\u00e3o a presen\u00e7a de seus estados de esp\u00edrito, suas impress\u00f5es pessoais, provocados pelos objetos e realidades descritas. Todos os trechos abaixo, extra\u00eddos do texto, comprovam o que foi dito, EXCETO:","provas":[{"id":64135,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1965250,"hashId":"d14a28230a33564131c64339f2d3ec02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao descrever objetos e realidades, o autor insere na descri\u00e7\u00e3o a presen\u00e7a de seus estados de esp\u00edrito, suas impress\u00f5es pessoais, provocados pelos objetos e realidades descritas. Todos os trechos abaixo, extra\u00eddos do texto, comprovam o que foi dito, EXCETO:<\/p>","resposta":7616881,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs cidades vinham surgindo na ponte dos nomes, e Paris era uma torre ao lado de uma ponte e um rio. A Inglaterra n\u00e3o se enxergava bem no nevoeiro, um esquim\u00f3, um condor surgiam misteriosamente, trazendo pa\u00edses inteiros.\u201d ","id":7616877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs cidades vinham surgindo na ponte dos nomes, e Paris era uma torre ao lado de uma ponte e um rio. A Inglaterra n\u00e3o se enxergava bem no nevoeiro, um esquim\u00f3, um condor surgiam misteriosamente, trazendo pa\u00edses inteiros.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cLembro-me: nesse dia de julho, o sol que descia da serra, era bravo e parado.\u201d ","id":7616878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLembro-me: nesse dia de julho, o sol que descia da serra, era bravo e parado.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cSucumbido, levantei-me, o bra\u00e7o duro segurando a ponta do papel, a classe toda olhava para mim, gozando o espet\u00e1culo da humilha\u00e7\u00e3o.\u201d","id":7616879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSucumbido, levantei-me, o bra\u00e7o duro segurando a ponta do papel, a classe toda olhava para mim, gozando o espet\u00e1culo da humilha\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"Eu escrevia com o rosto ardendo, e a m\u00e3o veloz trope\u00e7ando sobre complica\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas, mas passava adiante.\" ","id":7616880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Eu escrevia com o rosto ardendo, e a m\u00e3o veloz trope\u00e7ando sobre complica\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas, mas passava adiante.\" <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cAcredita-se ser conveniente que um homem entenda deste ou daquele of\u00edcio segundo as medidas do bom senso.\u201d ","id":7616881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAcredita-se ser conveniente que um homem entenda deste ou daquele of\u00edcio segundo as medidas do bom senso.\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. UM ESCRITOR NASCE Nasci numa tarde de julho, na pequena cidade onde havia uma cadeia, uma igreja e uma escola bem pr\u00f3ximas umas das outras, e que se chamava Turmalinas. A cadeia era velha, descascada na parede dos fundos. Deus sabe como os presos l\u00e1 dentro viviam e comiam, mas exercia sobre n\u00f3s uma fascina\u00e7\u00e3o inelut\u00e1vel (era o lugar onde se fabricavam gaiolas, vassouras, flores de papel, bonecos de pau). A igreja tamb\u00e9m era velha, por\u00e9m n\u00e3o tinha o mesmo prest\u00edgio. E a escola, nova de quatro ou cinco anos, era o lugar menos estimado de todos. Foi a\u00ed que nasci. Nasci na sala do 3\u00ba ano, sendo a professora D. Emerenciana Barbosa, que Deus a tenha. At\u00e9 ent\u00e3o, era analfabeto e despretensioso. Lembro-me: nesse dia de julho, o sol que descia da serra era bravo e parado. A aula era de Geografia, e a professora tra\u00e7ava no quadro-negro nomes de pa\u00edses distantes. As cidades vinham surgindo na ponte dos nomes, e Paris era uma torre ao lado de uma ponte e um rio. A Inglaterra n\u00e3o se enxergava bem no nevoeiro, um esquim\u00f3, um condor surgia misteriosamente, trazendo pa\u00edses inteiros. Ent\u00e3o, nasci. De repente nasci, isto \u00e9, senti necessidade de escrever. Nunca pensara no que podia sair do papel e do l\u00e1pis, a n\u00e3o ser bonecos sem pesco\u00e7o, com cinco riscos representando as m\u00e3os. Nesse momento, por\u00e9m, minha m\u00e3o avan\u00e7ou para a carteira \u00e0 procura de um objeto, achou-o, apertou-o irresistivelmente, escreveu alguma coisa parecida com a narra\u00e7\u00e3o de uma viagem de Turmalinas ao Polo Norte. \u00c9 talvez a mais curta narra\u00e7\u00e3o no g\u00eanero. Dez linhas, inclusive o naufr\u00e1gio e a visita ao vulc\u00e3o. Eu escrevia com o rosto ardendo, e a m\u00e3o veloz trope\u00e7ando sobre complica\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas, mas passava adiante. Isso durou talvez um quarto de hora, e valeu-me a interpela\u00e7\u00e3o de D. Emerenciana. \u2013 Juquita, que voc\u00ea est\u00e1 fazendo? O rosto ficou mais quente, n\u00e3o respondi. Ela insistiu: \u2013 Me d\u00e1 esse papel a\u00ed\u2026 me d\u00e1 aqui. Eu relutava, mas seus \u00f3culos eram imperiosos. Sucumbido, levantei-me, o bra\u00e7o duro segurando a ponta do papel, a classe toda olhava para mim, gozando o espet\u00e1culo da humilha\u00e7\u00e3o. D. Emerenciana passou os \u00f3culos pelo papel e, com assombro para mim, declarou \u00e0 classe:\u2013 Voc\u00eas est\u00e3o rindo do Juquita. N\u00e3o fa\u00e7am isso. Ele fez uma descri\u00e7\u00e3o muito chique, mostrou que est\u00e1 aproveitando bem as aulas. Uma pausa, e rematou: \u2013 Continue, Juquita. Voc\u00ea ainda ser\u00e1 um grande escritor. A maioria, na sala, n\u00e3o avaliava o que fosse um grande escritor. Eu pr\u00f3prio n\u00e3o avaliava. Mas sabia que no Rio de Janeiro havia um homem pequenino, de cabe\u00e7a enorme, que fazia discursos muito compridos e era inteligent\u00edssimo. Devia ser, com certeza, um grande escritor, e em meus nove anos achei que a professora me comparava a Rui Barbosa. (Carlos Drummond de Andrade. Contos de Aprendiz. 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, Editora do Autor)","id":483110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">UM ESCRITOR NASCE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nasci numa tarde de julho, na pequena cidade onde havia uma cadeia, uma igreja e uma escola bem pr\u00f3ximas umas das outras, e que se chamava Turmalinas. A cadeia era velha, descascada na parede dos fundos. Deus sabe como os presos l\u00e1 dentro viviam e comiam, mas exercia sobre n\u00f3s uma fascina\u00e7\u00e3o inelut\u00e1vel (era o lugar onde se fabricavam gaiolas, vassouras, flores de papel, bonecos de pau). A igreja tamb\u00e9m era velha, por\u00e9m n\u00e3o tinha o mesmo prest\u00edgio. E a escola, nova de quatro ou cinco anos, era o lugar menos estimado de todos. Foi a\u00ed que nasci. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nasci na sala do 3\u00ba ano, sendo a professora D. Emerenciana Barbosa, que Deus a tenha. At\u00e9 ent\u00e3o, era analfabeto e despretensioso. Lembro-me: nesse dia de julho, o sol que descia da serra era bravo e parado. A aula era de Geografia, e a professora tra\u00e7ava no quadro-negro nomes de pa\u00edses distantes. As cidades vinham surgindo na ponte dos nomes, e Paris era uma torre ao lado de uma ponte e um rio. A Inglaterra n\u00e3o se enxergava bem no nevoeiro, um esquim\u00f3, um condor surgia misteriosamente, trazendo pa\u00edses inteiros. Ent\u00e3o, nasci. De repente nasci, isto \u00e9, senti necessidade de escrever. Nunca pensara no que podia sair do papel e do l\u00e1pis, a n\u00e3o ser bonecos sem pesco\u00e7o, com cinco riscos representando as m\u00e3os. Nesse momento, por\u00e9m, minha m\u00e3o avan\u00e7ou para a carteira \u00e0 procura de um objeto, achou-o, apertou-o irresistivelmente, escreveu alguma coisa parecida com a narra\u00e7\u00e3o de uma viagem de Turmalinas ao Polo Norte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 talvez a mais curta narra\u00e7\u00e3o no g\u00eanero. Dez linhas, inclusive o naufr\u00e1gio e a visita ao vulc\u00e3o. Eu escrevia com o rosto ardendo, e a m\u00e3o veloz trope\u00e7ando sobre complica\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas, mas passava adiante. Isso durou talvez um quarto de hora, e valeu-me a interpela\u00e7\u00e3o de D. Emerenciana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"> \u2013 Juquita, que voc\u00ea est\u00e1 fazendo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O rosto ficou mais quente, n\u00e3o respondi. Ela insistiu: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Me d\u00e1 esse papel a\u00ed\u2026 me d\u00e1 aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Eu relutava, mas seus \u00f3culos eram imperiosos. Sucumbido, levantei-me, o bra\u00e7o duro segurando a ponta do papel, a classe toda olhava para mim, gozando o espet\u00e1culo da humilha\u00e7\u00e3o. D. Emerenciana passou os \u00f3culos pelo papel e, com assombro para mim, declarou \u00e0 classe:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Voc\u00eas est\u00e3o rindo do Juquita. N\u00e3o fa\u00e7am isso. Ele fez uma descri\u00e7\u00e3o muito chique, mostrou que est\u00e1 aproveitando bem as aulas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pausa, e rematou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Continue, Juquita. Voc\u00ea ainda ser\u00e1 um grande escritor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A maioria, na sala, n\u00e3o avaliava o que fosse um grande escritor. Eu pr\u00f3prio n\u00e3o avaliava. Mas sabia que no Rio de Janeiro havia um homem pequenino, de cabe\u00e7a enorme, que fazia discursos muito compridos e era inteligent\u00edssimo. Devia ser, com certeza, um grande escritor, e em meus nove anos achei que a professora me comparava a Rui Barbosa. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"> (Carlos Drummond de Andrade. <em>Contos de Aprendiz<\/em>. 4\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, Editora do Autor)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1965250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9ticos: da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade e do respeito ao bem comum, ao meio ambiente e \u00e0s diferentes culturas, identidades e singularidades. Pol\u00edticos: dos direitos de cidadania, do exerc\u00edcio da criticidade e do respeito \u00e0 ordem democr\u00e1tica. Est\u00e9ticos: da sensibilidade, da criatividade, da ludicidade e da liberdade de express\u00e3o nas diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais. Os princ\u00edpios acima s\u00e3o encontrados no seguinte documento:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965277,"hashId":"bca9277353cb983673ad993eba4e65a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c9ticos<\/u>: da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade e do respeito ao bem comum, ao meio ambiente e \u00e0s diferentes culturas, identidades e singularidades. <u>Pol\u00edticos<\/u>: dos direitos de cidadania, do exerc\u00edcio da criticidade e do respeito \u00e0 ordem democr\u00e1tica. <u>Est\u00e9ticos<\/u>: da sensibilidade, da criatividade, da ludicidade e da liberdade de express\u00e3o nas diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios acima s\u00e3o encontrados no seguinte documento:<\/p>","resposta":7617012,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","id":7617008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metros Curriculares Nacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o","id":7617009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":7617010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","id":7617011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diretrizes Curriculares para Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":7617012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes Curriculares para Educa\u00e7\u00e3o Infantil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1965277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), podemos afirmar que:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965332,"hashId":"45b4fd28e0ce38e968f7a48cde315c47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE), podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7617270,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 06 anos (2014-2020)","id":7617266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 06 anos (2014-2020)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 09 anos (2014-2023)","id":7617267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 09 anos (2014-2023)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 08 anos (2014-2022)","id":7617268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 08 anos (2014-2022)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 07 anos (2014-2021)","id":7617269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 07 anos (2014-2021)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 10 anos (2014-2024)","id":7617270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNE define as bases da pol\u00edtica educacional brasileira para os pr\u00f3ximos 10 anos (2014-2024)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1965332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a respeito do planejameto: I - O planejamento de ensino voltado para aulas expositivas proporciona a intera\u00e7\u00e3o dos alunos com a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento. II - No papel de mediodor entre o livro did\u00e1tico e os alunos, o professor deve alaliar criticamente o livro e as maneiras de us\u00e1-lo respeitando os conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos. III - Um planejamento de ensino deve se voltar primeiro para os objetivos de ensino, em seguida para a sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados e por fim para as estrat\u00e9gias a serem desenvolvidas. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965339,"hashId":"02153dfc45813798940309faa8cc84f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a respeito do planejameto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O planejamento de ensino voltado para aulas expositivas proporciona a intera\u00e7\u00e3o dos alunos com a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - No papel de mediodor entre o livro did\u00e1tico e os alunos, o professor deve alaliar criticamente o livro e as maneiras de us\u00e1-lo respeitando os conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Um planejamento de ensino deve se voltar primeiro para os objetivos de ensino, em seguida para a sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados e por fim para as estrat\u00e9gias a serem desenvolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) apenas:<\/p>","resposta":7617304,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II","id":7617301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II","id":7617302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III","id":7617303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III","id":7617304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III","id":7617305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1965339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sala de aula deve ser o espa\u00e7o que promova o di\u00e1logo, o trabalho em grupo e a coopera\u00e7\u00e3o. Para isso \u00e9 necess\u00e1rio que:","provas":[{"id":64142,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-basica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965349,"hashId":"bada368e2d11f84bd583a90eaec7fb11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de aula deve ser o espa\u00e7o que promova o di\u00e1logo, o trabalho em grupo e a coopera\u00e7\u00e3o. Para isso \u00e9 necess\u00e1rio que:<\/p>","resposta":7617352,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As carteiras sejam dispostas enfileiradas.","id":7617351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As carteiras sejam dispostas enfileiradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promova pr\u00e1ticas de coopera\u00e7\u00e3o entre os alunos, responsabilidade por determinada tarefa da escola, possibilidade de realizar atividades em grupo para resolver problemas relacionados a ela.","id":7617352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promova pr\u00e1ticas de coopera\u00e7\u00e3o entre os alunos, responsabilidade por determinada tarefa da escola, possibilidade de realizar atividades em grupo para resolver problemas relacionados a ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seja pro\u00edbido o aluno buscar fora da escola outras fontes de conhecimento.","id":7617353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja pro\u00edbido o aluno buscar fora da escola outras fontes de conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mantenha os materiais, inclusive os livros da biblioteca, fora do alcance dos alunos.","id":7617354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantenha os materiais, inclusive os livros da biblioteca, fora do alcance dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os alunos n\u00e3o emitam opini\u00e3o durante as aulas a fim de n\u00e3o provocar barulho.","id":7617355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos n\u00e3o emitam opini\u00e3o durante as aulas a fim de n\u00e3o provocar barulho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1965349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Parecer do CNE\/CEB n\u00ba 20\/2009, as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem organizar o curr\u00edculo seguindo as orienta\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":64143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-infantil-series-iniciais-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965398,"hashId":"30b8c1cc2ceb28b587f9670306368bb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Parecer do CNE\/CEB n\u00ba 20\/2009, as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem organizar o curr\u00edculo seguindo as orienta\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":7617600,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atender a regulamenta\u00e7\u00e3o oficial do MEC para um atendimento assistencialista a crian\u00e7as de 0 a 5 anos, garantindo os cuidados de alimenta\u00e7\u00e3o e higiene.","id":7617596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender a regulamenta\u00e7\u00e3o oficial do MEC para um atendimento assistencialista a crian\u00e7as de 0 a 5 anos, garantindo os cuidados de alimenta\u00e7\u00e3o e higiene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Executar a proposta curricular interligada com os objetivos de Ensino Fundamental, preparando para a leitura, escrita e resolu\u00e7\u00e3o de problemas matem\u00e1ticos.","id":7617597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a proposta curricular interligada com os objetivos de Ensino Fundamental, preparando para a leitura, escrita e resolu\u00e7\u00e3o de problemas matem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Assegurar uma educa\u00e7\u00e3o voltada para exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o de treino ortogr\u00e1fico, atrav\u00e9s de desenhos pontilhados.","id":7617598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar uma educa\u00e7\u00e3o voltada para exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o de treino ortogr\u00e1fico, atrav\u00e9s de desenhos pontilhados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um curr\u00edculo sistem\u00e1tico que apresente um enfoque pedag\u00f3gico para os conceitos sobre o meio ambiente e natureza e sociedade.","id":7617599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um curr\u00edculo sistem\u00e1tico que apresente um enfoque pedag\u00f3gico para os conceitos sobre o meio ambiente e natureza e sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conhecer as culturas plurais que constituem o espa\u00e7o da creche e pr\u00e9-escola, a riqueza das contribui\u00e7\u00f5es familiares e da comunidade, suas cren\u00e7as e manifesta\u00e7\u00f5es e fortalecer formas de atendimento articuladas aos saberes e \u00e0s especificidades \u00e9tnicas, lingu\u00edsticas, culturais e religiosas de cada comunidade.","id":7617600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as culturas plurais que constituem o espa\u00e7o da creche e pr\u00e9-escola, a riqueza das contribui\u00e7\u00f5es familiares e da comunidade, suas cren\u00e7as e manifesta\u00e7\u00f5es e fortalecer formas de atendimento articuladas aos saberes e \u00e0s especificidades \u00e9tnicas, lingu\u00edsticas, culturais e religiosas de cada comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1965398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A A\u00e7\u00e3o Brasil Carinhoso faz parte de uma pol\u00edtica p\u00fablica do Plano Brasil sem Mis\u00e9ria. \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o intersetorial com foco compartilhado nas crian\u00e7as de 0 a 5 anos de idade, e busca: I - Supera\u00e7\u00e3o da extrema pobreza em fam\u00edlias com crian\u00e7as de 0 a 6 anos de idade.II - Amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 creche e pr\u00e9-escola e melhoria do atendimento. III - Amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 sa\u00fade. IV- Cria\u00e7\u00e3o de Brinquedotecas P\u00fablicas. V- Realiza\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o docente para Educa\u00e7\u00e3o Infantil. De acordo com essas descri\u00e7\u00f5es, os tr\u00eas eixos que estruturam esta A\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":64143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-infantil-series-iniciais-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965403,"hashId":"681ec6cbacd83e26fa5b9639ef1242c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A A\u00e7\u00e3o Brasil Carinhoso faz parte de uma pol\u00edtica p\u00fablica do Plano Brasil sem Mis\u00e9ria. \u00c9 uma a\u00e7\u00e3o intersetorial com foco compartilhado nas crian\u00e7as de 0 a 5 anos de idade, e busca: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Supera\u00e7\u00e3o da extrema pobreza em fam\u00edlias com crian\u00e7as de 0 a 6 anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 creche e pr\u00e9-escola e melhoria do atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Cria\u00e7\u00e3o de Brinquedotecas P\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Realiza\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o docente para Educa\u00e7\u00e3o Infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essas descri\u00e7\u00f5es, os tr\u00eas eixos que estruturam esta A\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":7617622,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V","id":7617621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":7617622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV e V","id":7617623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":7617624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":7617625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1965403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAimport\u00e2ncia dos livros e demais portadores de textos \u00e9 incorporada pelas crian\u00e7as, tamb\u00e9m quando o professor organiza o ambiente de tal forma que haja um local especial para livros, gibis, revistas etc. que seja aconchegante e no qual as crian\u00e7as possam manipul\u00e1-los e \u201cl\u00ealos\u201d seja em momentos organizados ou espontaneamente.\u201d (BRASIL, v. 3, 1998, p. 135) Abaixo marque a alternativa que N\u00c3O contribui na promo\u00e7\u00e3o de um ambiente alfabetizado numa sala de aula de educa\u00e7\u00e3o infantil.","provas":[{"id":64143,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - S\u00e9ries Iniciais","id":5613,"slug":"professor-de-educacao-infantil-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-professor-de-educacao-infantil-series-iniciais-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1965413,"hashId":"2f88e0e1b4b132966ae620130e69bd63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAimport\u00e2ncia dos livros e demais portadores de textos \u00e9 incorporada pelas crian\u00e7as, tamb\u00e9m quando o professor organiza o ambiente de tal forma que haja um local especial para livros, gibis, revistas etc. que seja aconchegante e no qual as crian\u00e7as possam manipul\u00e1-los e \u201cl\u00ealos\u201d seja em momentos organizados ou espontaneamente.\u201d (BRASIL, v. 3, 1998, p. 135) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Abaixo marque a alternativa que N\u00c3O contribui na promo\u00e7\u00e3o de um ambiente alfabetizado numa sala de aula de educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","resposta":7617673,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar um cantinho de leitura, com g\u00eaneros textuais diversos, para que o aluno possa manusear quando desejar.","id":7617671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um cantinho de leitura, com g\u00eaneros textuais diversos, para que o aluno possa manusear quando desejar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Expor um varal, perto dos alunos e na altura deles com um alfabeto m\u00f3vel.","id":7617672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expor um varal, perto dos alunos e na altura deles com um alfabeto m\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresentar \u00e0s crian\u00e7as uma s\u00e9rie de atividades de desenhos pontilhados para cobrir e pintar.","id":7617673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar \u00e0s crian\u00e7as uma s\u00e9rie de atividades de desenhos pontilhados para cobrir e pintar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar atividades de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, poesias, m\u00fasicas, receitas, etc.","id":7617674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar atividades de conta\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias, poesias, m\u00fasicas, receitas, etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Proporcionar diariamente \u00e0s crian\u00e7as as mais variadas hist\u00f3rias de literatura infantil para despertar o gosto e o interesse pela leitura e pela literatura infantil.","id":7617675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar diariamente \u00e0s crian\u00e7as as mais variadas hist\u00f3rias de literatura infantil para despertar o gosto e o interesse pela leitura e pela literatura infantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1965413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o da Bahia","sigla":"SEMGE","id":3498,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"semge-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece o que vem a ser ren\u00fancia de receita. O tipo de ren\u00fancia de receita que representa o perd\u00e3o do d\u00e9bito tribut\u00e1rio quando ocorrer, por exemplo, altos custos para a cobran\u00e7a da d\u00edvida \u00e9 denominado(a): ","provas":[{"id":60767,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o da Bahia","sigla":"SEMGE","id":3498,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"semge-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"semge-ba-2014-funcab-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMGE - Auditor Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1965952,"hashId":"fe402cbc5e101103cc1cc70b2d004520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece o que vem a ser ren\u00fancia de receita. O tipo de ren\u00fancia de receita que representa o perd\u00e3o do d\u00e9bito tribut\u00e1rio quando ocorrer, por exemplo, altos custos para a cobran\u00e7a da d\u00edvida \u00e9 denominado(a): <\/p>","resposta":7620260,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anistia","id":7620258,"corpo":"<p>anistia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subs\u00eddio","id":7620259,"corpo":"<p>subs\u00eddio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"remiss\u00e3o","id":7620260,"corpo":"<p>remiss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o","id":7620261,"corpo":"<p>revoga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o","id":7620262,"corpo":"<p>isen\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1965952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o da Bahia","sigla":"SEMGE","id":3498,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"semge-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No setor p\u00fablico, o demonstrativo cont\u00e1bil que evidencia as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os disp\u00eandios extraor\u00e7ament\u00e1rios, conjugados com os saldos de caixa do exerc\u00edcio anterior e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte, denomina-se: ","provas":[{"id":60767,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o da Bahia","sigla":"SEMGE","id":3498,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"semge-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"semge-ba-2014-funcab-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMGE - Auditor Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1966035,"hashId":"d64347f3e102c05b28f2127acc449d2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No setor p\u00fablico, o demonstrativo cont\u00e1bil que evidencia as receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias, bem como os disp\u00eandios extraor\u00e7ament\u00e1rios, conjugados com os saldos de caixa do exerc\u00edcio anterior e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte, denomina-se: <\/p>","resposta":7620669,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":7620669,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais. ","id":7620670,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos. ","id":7620671,"corpo":"<p>Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resultado Econ\u00f4mico. ","id":7620672,"corpo":"<p>Resultado Econ\u00f4mico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fluxos de Caixa.","id":7620673,"corpo":"<p>Fluxos de Caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1966035","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o da Bahia","sigla":"SEMGE","id":3498,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"semge-ba"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na impossibilidade de cumprimento dos objetivos das NBC TAs relevantes, deve o auditor: ","provas":[{"id":60767,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Gest\u00e3o da Bahia","sigla":"SEMGE","id":3498,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"semge-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"semge-ba-2014-funcab-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMGE - Auditor Interno - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1966129,"hashId":"273724bd6df15717bdd5fb6c4bbfd1d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impossibilidade de cumprimento dos objetivos das NBC TAs relevantes, deve o auditor: <\/p>","resposta":7621140,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar se isso o impede de cumprir os objetivos gerais de auditoria e executar procedimentos de auditoria alternativos ou incluir um par\u00e1grafo de \u00eanfase em seu parecer. ","id":7621139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar se isso o impede de cumprir os objetivos gerais de auditoria e executar procedimentos de auditoria alternativos ou incluir um par\u00e1grafo de \u00eanfase em seu parecer. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"avaliar se isso o impede de cumprir os objetivos gerais de auditoria e se isso exige que ele modifique sua opini\u00e3o ou renuncie ao trabalho. ","id":7621140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar se isso o impede de cumprir os objetivos gerais de auditoria e se isso exige que ele modifique sua opini\u00e3o ou renuncie ao trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"executar procedimentos de auditoria alternativos e avaliar se isso exige que ele renuncie ao trabalho.","id":7621141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar procedimentos de auditoria alternativos e avaliar se isso exige que ele renuncie ao trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avaliar se isso o impede de cumprir os objetivos gerais de auditoria e renunciar ao trabalho. ","id":7621142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar se isso o impede de cumprir os objetivos gerais de auditoria e renunciar ao trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"executar procedimentos de auditoria alternativos e modificar sua opini\u00e3o. ","id":7621143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar procedimentos de auditoria alternativos e modificar sua opini\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos dos Conceitos sobre Independ\u00eancia","oab":false,"nome":"Objetivos dos Conceitos sobre Independ\u00eancia","pai":4586,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417047,"slug":"auditoria-objetivos-dos-conceitos-sobre-independencia"}],"slug":"auditoria\/1966129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"icmbio"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bioma Cerrado \u00e9 considerado a savana com maior biodiversidade do planeta.","provas":[{"id":21369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"icmbio"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2014-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":716494,"hashId":"775727a5b1d5908606c51c7e53b64652","enunciado":"O bioma Cerrado \u00e9 considerado a savana com maior\r\nbiodiversidade do planeta.","resposta":2456749,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2456750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2456749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos biomas e fitofisionomias brasileiros, julgue os itens subsecutivos.","id":317067,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos biomas e fitofisionomias brasileiros, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/716494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos contribui para a implementa\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o de Basileia, pois prev\u00ea que \u00e9 proibida a importa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos perigosos e rejeitos, bem como de res\u00edduos s\u00f3lidos cujas caracter\u00edsticas causem dano ao meio ambiente, \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e animal e \u00e0 sanidade vegetal.","provas":[{"id":21446,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460,"slug":"analista-legislativo-area-consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":719574,"hashId":"169376106c21b377cce8e5cc4149c548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos contribui para a implementa\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o de Basileia, pois prev\u00ea que \u00e9 proibida a importa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos perigosos e rejeitos, bem como de res\u00edduos s\u00f3lidos cujas caracter\u00edsticas causem dano ao meio ambiente, \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e animal e \u00e0 sanidade vegetal.<\/p>","resposta":2465467,"anulada":false,"rotulo":182,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2465467,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2465468,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pol\u00edticas nacionais relativas a recursos h\u00eddricos, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e gest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os seguintes itens.","id":317728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das pol\u00edticas nacionais relativas a recursos h\u00eddricos, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e gest\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 178 a 185","ordem":178},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Internacional Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400897,"slug":"direito-ambiental-direito-internacional-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/719574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA tenha sido convocado para reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, \u00e0 qual n\u00e3o poder\u00e1 comparecer seu presidente em virtude de grave doen\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o ministro de Estado das Cidades presidir\u00e1 interinamente a referida reuni\u00e3o.","provas":[{"id":21452,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":720085,"hashId":"cdca3e100a78232076e69710b341d597","enunciado":"Considere que o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA\r\ntenha sido convocado para reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, \u00e0 qual n\u00e3o\r\npoder\u00e1 comparecer seu presidente em virtude de grave doen\u00e7a.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o ministro de Estado das Cidades presidir\u00e1\r\ninterinamente a referida reuni\u00e3o.","resposta":2466700,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2466700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2466699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Lei Complementar n.\u00ba 134\/2010 e nos Decretos n.os 7.138\/2010 e 7.139\/2010.","id":317852,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Lei Complementar\r\nn.\u00ba 134\/2010 e nos Decretos n.os 7.138\/2010 e 7.139\/2010.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/720085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma m\u00e1quina usada na constru\u00e7\u00e3o de rodovias tenha sido importada e esteja na Zona Franca de Manaus aguardando para ser enviada a determinada zona de fronteira, no estado do Acre, onde finalmente ser\u00e1 utilizada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, esse produto estar\u00e1 isento dos impostos de importa\u00e7\u00e3o e sobre produtos industrializados.","provas":[{"id":21475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"},{"id":21476,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721385,"hashId":"94260ab760ee5eaecdb021b444f22cf7","enunciado":"Considere que uma m\u00e1quina usada na constru\u00e7\u00e3o de rodovias\r\ntenha sido importada e esteja na Zona Franca de Manaus\r\naguardando para ser enviada a determinada zona de fronteira,\r\nno estado do Acre, onde finalmente ser\u00e1 utilizada. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, esse produto estar\u00e1 isento dos impostos de\r\nimporta\u00e7\u00e3o e sobre produtos industrializados.","resposta":2470661,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2470662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988\n(CF), no Decreto-Lei n.\u00ba 288\/1967, no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 e\nno Decreto n.\u00ba 61.244\/1967.","id":318155,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988\n(CF), no Decreto-Lei n.\u00ba 288\/1967, no Decreto-Lei n.\u00ba 356\/1968 e\nno Decreto n.\u00ba 61.244\/1967.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 288\/1967 - Altera as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00famero 3.173 de 6 de junho de 1957 e regula a Zona Franca de Manaus.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 288\/1967 - Altera as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00famero 3.173 de 6 de junho de 1957 e regula a Zona Franca de Manaus.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418561,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-288-1967-altera-as-disposicoes-da-lei-numero-3-173-de-6-de-junho-de-1957-e-regula-a-zona-franca-de-manaus"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/721385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES), na condi\u00e7\u00e3o de conselheiro titular do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA, tem a faculdade de indicar pessoas para represent\u00e1-lo nas reuni\u00f5es desse conselho.","provas":[{"id":21475,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2014"},{"id":21476,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2014"},{"id":21484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":721389,"hashId":"7bc22d015d510de83dfc636148e72a2e","enunciado":"O presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento\r\nEcon\u00f4mico e Social (BNDES), na condi\u00e7\u00e3o de conselheiro\r\ntitular do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da SUFRAMA, tem a\r\nfaculdade de indicar pessoas para represent\u00e1-lo nas reuni\u00f5es\r\ndesse conselho.","resposta":2470669,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2470670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2470669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Lei Complementar n.\u00ba 134\/2010 e nos Decretos n.os 7.138\/2010 e 7.139\/2010.","id":318156,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Lei Complementar\r\nn.\u00ba 134\/2010 e nos Decretos n.os 7.138\/2010 e 7.139\/2010.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/721389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre um terra\u00e7o e outro para solos mais argilosos, \u00e9 menor, porque os solos argilosos s\u00e3o menos resistentes \u00e0 eros\u00e3o; para solos mais arenosos, a dist\u00e2ncia \u00e9 maior.","provas":[{"id":21485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":721746,"hashId":"e04998bb16ea30f3093b6d46fd41fbd0","enunciado":"A dist\u00e2ncia entre um terra\u00e7o e outro para solos mais argilosos,\r\n\u00e9 menor, porque os solos argilosos s\u00e3o menos resistentes \u00e0\r\neros\u00e3o; para solos mais arenosos, a dist\u00e2ncia \u00e9 maior.","resposta":2472224,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2472224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2472223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a elevada taxa de desflorestamento e a consequente degrada\u00e7\u00e3o do solo, que tem como uma das causas principais os inc\u00eandios florestais, julgue os pr\u00f3ximos itens no que diz respeito aos inc\u00eandios florestais e \u00e0s t\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o do solo.","id":318211,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a elevada taxa \r\nde desflorestamento e a consequente\r\ndegrada\u00e7\u00e3o do solo, que tem como uma das \r\ncausas principais os\r\ninc\u00eandios florestais, julgue os pr\u00f3ximos \r\nitens no que diz respeito\r\naos inc\u00eandios florestais e \u00e0s t\u00e9cnicas de \r\nconserva\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59  a 63","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"},{"palavrasChave":["Ecologia e Meio Ambiente"],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos Florestais","oab":false,"nome":"Solos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411515,"slug":"engenharia-florestal-solos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/721746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que o superintendente da SUFRAMA pretenda alienar v\u00e1rios ve\u00edculos pertencentes \u00e0 autarquia, os quais se tornaram parcialmente obsoletos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o superintendente dever\u00e1 enviar a proposta de aliena\u00e7\u00e3o ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da entidade.","provas":[{"id":21485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"suframa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":721794,"hashId":"98b0684940d2ef725d7011e97b46e724","enunciado":"Suponha que o superintendente da SUFRAMA pretenda\r\nalienar v\u00e1rios ve\u00edculos pertencentes \u00e0 autarquia, os quais se\r\ntornaram parcialmente obsoletos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\nsuperintendente dever\u00e1 enviar a proposta de aliena\u00e7\u00e3o ao\r\nConselho de Administra\u00e7\u00e3o da entidade.","resposta":2472319,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2472319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2472320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Lei Complementar n.\u00ba 134\/2010 e nos Decretos n.os 7.138\/2010 e 7.139\/2010.","id":318226,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com base na Lei Complementar\r\nn.\u00ba 134\/2010 e nos Decretos n.os 7.138\/2010 e 7.139\/2010.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Suframa","pai":395483,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395258,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-suframa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/721794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}