{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":14063,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o governo se encontre diante da necessidade de realizar uma despesa que n\u00e3o est\u00e1 prevista na lei or\u00e7ament\u00e1ria. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, quanto \u00e0 esp\u00e9cie de cr\u00e9ditos adicionais necess\u00e1ria para atendimento dessa despesa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":21569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2014-iades-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":727147,"hashId":"42d273cf7ca21bd7557854339619eac5","enunciado":"Suponha que o governo se encontre diante da necessidade de\r\nrealizar uma despesa que n\u00e3o est\u00e1 prevista na lei or\u00e7ament\u00e1ria.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, quanto \u00e0 esp\u00e9cie de\r\ncr\u00e9ditos adicionais necess\u00e1ria para atendimento dessa despesa,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2486121,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura poder\u00e1 constar na pr\u00f3pria lei or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2486120,"corpo":"A autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura poder\u00e1 constar na\r\npr\u00f3pria lei or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por se tratar de uma despesa n\u00e3o prevista no or\u00e7amento, o cr\u00e9dito somente poder\u00e1 ser aberto por lei especial.","id":2486121,"corpo":"Por se tratar de uma despesa n\u00e3o prevista no\r\nor\u00e7amento, o cr\u00e9dito somente poder\u00e1 ser aberto por\r\nlei especial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao fim do exerc\u00edcio, o saldo n\u00e3o utilizado dever\u00e1 ser automaticamente cancelado, n\u00e3o se transferindo para o exerc\u00edcio seguinte.","id":2486122,"corpo":"Ao fim do exerc\u00edcio, o saldo n\u00e3o utilizado dever\u00e1\r\nser automaticamente cancelado, n\u00e3o se transferindo\r\npara o exerc\u00edcio seguinte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independe de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":2486123,"corpo":"Independe de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como se trata de uma despesa urgente e imprevis\u00edvel que demanda a\u00e7\u00e3o imediata do Poder P\u00fablico, o cr\u00e9dito dever\u00e1 ser aberto por medida provis\u00f3ria.","id":2486124,"corpo":"Como se trata de uma despesa urgente e\r\nimprevis\u00edvel que demanda a\u00e7\u00e3o imediata do Poder\r\nP\u00fablico, o cr\u00e9dito dever\u00e1 ser aberto por medida\r\nprovis\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319607,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/727147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado o aproveitamento do n\u00famero de dispositivo cuja execu\u00e7\u00e3o tenha sido suspensa pelo Senado Federal em face de decis\u00e3o do STF, devendo a lei alterada manter essa indica\u00e7\u00e3o, seguida da express\u00e3o \u201cexecu\u00e7\u00e3o suspensa pelo Senado Federal, na forma do art. 52, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728301,"hashId":"b1ae44e41186b9c1fc8c5fb69e882148","enunciado":"\u00c9 vedado o aproveitamento do n\u00famero de dispositivo cuja\r\nexecu\u00e7\u00e3o tenha sido suspensa pelo Senado Federal em face de\r\ndecis\u00e3o do STF, devendo a lei alterada manter essa indica\u00e7\u00e3o,\r\nseguida da express\u00e3o \u201cexecu\u00e7\u00e3o suspensa pelo Senado Federal,\r\nna forma do art. 52, X, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d.","resposta":2489539,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, julgue os itens subsequentes.","id":319879,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica legislativa, julgue os itens subsequentes.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/728301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete privativamente ao presidente da Rep\u00fablica vetar projetos de lei, total ou parcialmente, devendo o veto ser apreciado em sess\u00e3o conjunta e s\u00f3 podendo ser rejeitado pelo voto da maioria absoluta dos deputados e senadores, em vota\u00e7\u00e3o aberta.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728309,"hashId":"88b9db2ab51c7b0856c64902008a2e12","enunciado":"Compete privativamente ao presidente da Rep\u00fablica vetar\r\nprojetos de lei, total ou parcialmente, devendo o veto ser\r\napreciado em sess\u00e3o conjunta e s\u00f3 podendo ser rejeitado pelo\r\nvoto da maioria absoluta dos deputados e senadores, em\r\nvota\u00e7\u00e3o aberta.","resposta":2489555,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao presidente e ao vice-presidente da Rep\u00fablica.","id":319883,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao presidente e ao\r\nvice-presidente da Rep\u00fablica.","rotulo":150,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150 a 152"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/728309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o STF, a garantia da inamovibilidade n\u00e3o alcan\u00e7a ju\u00edzes substitutos, ainda que assegurados pelo instituto da vitaliciedade.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728316,"hashId":"825b8d84630bd73ac2cc9ac6493c7eee","enunciado":"De acordo com o STF, a garantia da inamovibilidade n\u00e3o\r\nalcan\u00e7a ju\u00edzes substitutos, ainda que assegurados pelo instituto\r\nda vitaliciedade.","resposta":2489570,"anulada":false,"rotulo":157,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 magistratura, julgue os itens subsequentes.","id":319884,"enunciado":"No que se refere ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 magistratura, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":153,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 153 a 157"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Quinto constitucional","oab":true,"nome":"Quinto constitucional","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405270,"slug":"direito-constitucional-quinto-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/728316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O art. 37, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal indica expressamente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta princ\u00edpios a serem seguidos, a saber: legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, entre outros princ\u00edpios n\u00e3o elencados no referido artigo.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728324,"hashId":"76a7cecd4502d3de4383ac5975ff5f1e","enunciado":"O art. 37, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal indica expressamente\r\n\u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta princ\u00edpios a serem\r\nseguidos, a saber: legalidade, impessoalidade, moralidade,\r\npublicidade e efici\u00eancia, entre outros princ\u00edpios n\u00e3o elencados\r\nno referido artigo.","resposta":2489585,"anulada":false,"rotulo":165,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":319887,"enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":165,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 165 a 168"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/728324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Autarquias s\u00e3o entidades criadas para desenvolver atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os portadores de natureza jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728328,"hashId":"18490b0b365fc59203eac8958f5e4c30","enunciado":"Autarquias s\u00e3o entidades criadas para desenvolver atividades\r\nque n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os portadores de natureza\r\njur\u00eddica de direito p\u00fablico.","resposta":2489594,"anulada":false,"rotulo":169,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em todas as disciplinas jur\u00eddicas, a terminologia \u00e9 essencial \u00e0 corre\u00e7\u00e3o e \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o conceitual. No direito administrativo, o correto emprego terminol\u00f3gico \u00e9, no mesmo sentido, capital \u00e0 idoneidade formal dos atos administrativos, pelo que deve ser objeto de constante considera\u00e7\u00e3o e rigor. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terminologia do direito administrativo, julgue os seguintes itens.","id":319888,"enunciado":"Em todas as disciplinas jur\u00eddicas, a terminologia \u00e9 essencial \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o e \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o conceitual. No direito administrativo, o\r\ncorreto emprego terminol\u00f3gico \u00e9, no mesmo sentido, capital \u00e0\r\nidoneidade formal dos atos administrativos, pelo que deve ser\r\nobjeto de constante considera\u00e7\u00e3o e rigor. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nterminologia do direito administrativo, julgue os seguintes itens.","rotulo":169,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 169 a 173"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/728328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A veda\u00e7\u00e3o ao nepotismo no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, nos termos da s\u00famula vinculante n.\u00ba 13\/2008, ao n\u00e3o se referir \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, excetua a incid\u00eancia da norma em rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de cargos de confian\u00e7a em autarquias.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728337,"hashId":"4ce061263045eb3d40255c5b6cbf0d75","enunciado":"A veda\u00e7\u00e3o ao nepotismo no ordenamento jur\u00eddico brasileiro,\r\nnos termos da s\u00famula vinculante n.\u00ba 13\/2008, ao n\u00e3o se referir\r\n\u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, excetua a incid\u00eancia da norma\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio de cargos de confian\u00e7a em autarquias.","resposta":2489612,"anulada":false,"rotulo":178,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489611,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489612,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta e seus temas correlatos, julgue os itens subsequentes.","id":319890,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta e seus temas correlatos,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":178,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 178 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Decreto no 7.203\/2010 - Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","oab":true,"nome":"Decreto no 7.203\/2010 - Disp\u00f5e sobre a veda\u00e7\u00e3o do nepotismo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404539,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-7-203-2010-dispoe-sobre-a-vedacao-do-nepotismo-no-ambito-da-administracao-publica-federal"}],"slug":"direito-administrativo\/728337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tido como princ\u00edpio basilar do direito eleitoral, e inscrito no texto constitucional, o princ\u00edpio da efici\u00eancia determina que o agente pol\u00edtico ou administrador seja 100 % eficiente.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728340,"hashId":"909d6e2ef51975ab16a1b54c6e5af9b4","enunciado":"Tido como princ\u00edpio basilar do direito eleitoral, e inscrito no\r\ntexto constitucional, o princ\u00edpio da efici\u00eancia determina que o\r\nagente pol\u00edtico ou administrador seja 100 % eficiente.","resposta":2489618,"anulada":false,"rotulo":181,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios do direito eleitoral, julgue os itens a seguir.","id":319891,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios do direito eleitoral, julgue os itens a seguir.","rotulo":181,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 a 184"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/728340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os analfabetos s\u00e3o absolutamente ineleg\u00edveis, sendo poss\u00edvel o reconhecimento do analfabetismo mesmo depois de o candidato ter sido eleito e diplomado.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728353,"hashId":"73cad99a9ab232a2afb2162605f2bfcf","enunciado":"Os analfabetos s\u00e3o absolutamente ineleg\u00edveis, sendo poss\u00edvel\r\no reconhecimento do analfabetismo mesmo depois de o\r\ncandidato ter sido eleito e diplomado.","resposta":2489643,"anulada":false,"rotulo":194,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e inelegibilidades, julgue os itens que se seguem.","id":319894,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade e inelegibilidades, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":194,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 194 a 197"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Inelegibilidades Constitucionais","oab":true,"nome":"Inelegibilidades Constitucionais","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404032,"slug":"direito-eleitoral-inelegibilidades-constitucionais"}],"slug":"direito-eleitoral\/728353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contra decis\u00e3o do TSE que declare inv\u00e1lida lei federal cabe recurso ordin\u00e1rio para o STF, no prazo de dez dias contados da sua publica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728357,"hashId":"b7f79be1187b33cd5ae5e142872c5d00","enunciado":"Contra decis\u00e3o do TSE que declare inv\u00e1lida lei federal cabe\r\nrecurso ordin\u00e1rio para o STF, no prazo de dez dias contados da\r\nsua publica\u00e7\u00e3o.","resposta":2489652,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos recursos eleitorais.","id":319895,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito dos recursos eleitorais.","rotulo":198,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 198 a 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/728357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o legislador constituinte de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o pretender alterar a Constitui\u00e7\u00e3o estadual para redefinir os limites territoriais do munic\u00edpio ALFA, desmembrando-o e incorporando parte de sua \u00e1rea \u00e0 do munic\u00edpio lim\u00edtrofe DELTA, ser\u00e1 dispens\u00e1vel a pr\u00e9via consulta, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de ambos os munic\u00edpios.","provas":[{"id":21585,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728360,"hashId":"7391417c44e02a64f08f08b8eb7b251c","enunciado":"Se o legislador constituinte de determinado estado da\r\nFedera\u00e7\u00e3o pretender alterar a Constitui\u00e7\u00e3o estadual para\r\nredefinir os limites territoriais do munic\u00edpio ALFA,\r\ndesmembrando-o e incorporando parte de sua \u00e1rea \u00e0 do\r\nmunic\u00edpio lim\u00edtrofe DELTA, ser\u00e1 dispens\u00e1vel a pr\u00e9via\r\nconsulta, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es de ambos os\r\nmunic\u00edpios.","resposta":2489658,"anulada":false,"rotulo":201,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2489657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2489658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e dos precedentes do STF.","id":319896,"enunciado":"No que se refere \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios, julgue os\r\nitens a seguir, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e dos precedentes do\r\nSTF.","rotulo":201,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 201 a 203"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/728360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na eleva\u00e7\u00e3o de uma parede de alvenaria com 5 m de comprimento, 3 m de altura e com uma porta de (0,90\u00d72,10) m, sabendo-se que o consumo de tijolos cer\u00e2micos fundidos de (9\u00d719\u00d719) cm \u00e9 25 unidades por m\u00b2 de alvenaria, calcule o consumo de tijolos, utilizando como crit\u00e9rio de medi\u00e7\u00e3o a tabela de composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os para or\u00e7amento (TCPO).","provas":[{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":817333,"hashId":"588ea91f757a0a5281c390c8bbce1e11","enunciado":"Na eleva\u00e7\u00e3o de uma parede de alvenaria com 5 m\r\nde comprimento, 3 m de altura e com uma porta de\r\n(0,90\u00d72,10) m, sabendo-se que o consumo de tijolos\r\ncer\u00e2micos fundidos de (9\u00d719\u00d719) cm \u00e9 25 unidades\r\npor m\u00b2 de alvenaria, calcule o consumo de tijolos, utilizando\r\ncomo crit\u00e9rio de medi\u00e7\u00e3o a tabela de composi\u00e7\u00e3o\r\nde pre\u00e7os para or\u00e7amento (TCPO).","resposta":2817091,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"328 un.","id":2817087,"corpo":"328 un.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"335 un.","id":2817088,"corpo":"335 un.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"338 un.","id":2817089,"corpo":"338 un.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"356 un.","id":2817090,"corpo":"356 un.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"375 un.","id":2817091,"corpo":"375 un.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337025,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/817333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00f5es \u00e0s pe\u00e7as comprimidas de uma estrutura de a\u00e7o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":817339,"hashId":"2e5b50db94f640871ae85daa6c802f4d","enunciado":"Com rela\u00e7\u00f5es \u00e0s pe\u00e7as comprimidas de uma\r\nestrutura de a\u00e7o, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2817117,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coluna \u00e9 uma pe\u00e7a vertical sujeita \u00e0 compress\u00e3o centrada.","id":2817117,"corpo":"Coluna \u00e9 uma pe\u00e7a vertical sujeita \u00e0 compress\u00e3o\r\ncentrada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tal como o esfor\u00e7o de tra\u00e7\u00e3o, que tende a flexionar as pe\u00e7as aumentando o efeito de curvaturas iniciais existente, o esfor\u00e7o de compress\u00e3o tende a acentuar esse efeito.","id":2817118,"corpo":"Tal como o esfor\u00e7o de tra\u00e7\u00e3o, que tende a\r\nflexionar as pe\u00e7as aumentando o efeito de\r\ncurvaturas iniciais existente, o esfor\u00e7o de compress\u00e3o\r\ntende a acentuar esse efeito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comprimento de flambagem de uma hasta \u00e9 a dist\u00e2ncia entre os pontos de momento m\u00e1ximo da haste comprida. Para uma haste birrotulada, o comprimento de flambagem corresponde \u00e0 metade do comprimento da haste.","id":2817119,"corpo":"O comprimento de flambagem de uma hasta\r\n\u00e9 a dist\u00e2ncia entre os pontos de momento\r\nm\u00e1ximo da haste comprida. Para uma haste\r\nbirrotulada, o comprimento de flambagem corresponde\r\n\u00e0 metade do comprimento da haste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para as colunas intermedi\u00e1rias, o calculo da carga cr\u00edtica fornece um comprimento de flambagem equivalente a duas vezes o espa\u00e7amento entre os dois apoios.","id":2817120,"corpo":"Para as colunas intermedi\u00e1rias, o calculo da\r\ncarga cr\u00edtica fornece um comprimento de\r\nflambagem equivalente a duas vezes o espa\u00e7amento\r\nentre os dois apoios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As colunas pertencentes a p\u00f3rticos com liga\u00e7\u00f5es r\u00edgidas ou semirrigidas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a esfor\u00e7os combinados de for\u00e7a axial e momento fletor, dispensando sua verifica\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia.","id":2817121,"corpo":"As colunas pertencentes a p\u00f3rticos com liga\u00e7\u00f5es\r\nr\u00edgidas ou semirrigidas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas\r\na esfor\u00e7os combinados de for\u00e7a axial e\r\nmomento fletor, dispensando sua verifica\u00e7\u00e3o\r\nde resist\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337026,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/817339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento, planejamento e custo de obra, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":817342,"hashId":"caf9de9482f097e71d8f41298e735aed","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento, planejamento e custo\r\nde obra, \u00e9 correto afirmar.","resposta":2817135,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cronograma f\u00edsico-financeiro \u00e9 uma pe\u00e7a descritiva e , portanto,deve descrever e explicar todos os materiais a serem utilizados na execu\u00e7\u00e3o de uma obra, considerando todos os elementos previstos no projeto.","id":2817132,"corpo":"O cronograma f\u00edsico-financeiro \u00e9 uma pe\u00e7a\r\ndescritiva e , portanto,deve descrever e explicar\r\ntodos os materiais a serem utilizados na\r\nexecu\u00e7\u00e3o de uma obra, considerando todos\r\nos elementos previstos no projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento sum\u00e1rio \u00e9 o m\u00e9todo mais preciso para avalia\u00e7\u00e3o dos custos de uma determinada obra.","id":2817133,"corpo":"O or\u00e7amento sum\u00e1rio \u00e9 o m\u00e9todo mais preciso\r\npara avalia\u00e7\u00e3o dos custos de uma determinada\r\nobra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A temporalidade est\u00e1 condicionada \u00e0 exist\u00eancia de um projeto b\u00e1sico ou executivo e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o clara dos servi\u00e7os integrantes da obra, necess\u00e1rios \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de um percentual que representa o custo indireto, os impostos e o fator de majora\u00e7\u00e3o.","id":2817134,"corpo":"A temporalidade est\u00e1 condicionada \u00e0 exist\u00eancia\r\nde um projeto b\u00e1sico ou executivo e \u00e0\r\nidentifica\u00e7\u00e3o clara dos servi\u00e7os integrantes da\r\nobra, necess\u00e1rios \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de um percentual\r\nque representa o custo indireto, os impostos\r\ne o fator de majora\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento de obra significa a execu\u00e7\u00e3o de trabalho e prepara\u00e7\u00e3o para qualquer empreendimento, segundo um roteiro e m\u00e9todos determinados, com objetivos e bases t\u00e9cnicas definidas.","id":2817135,"corpo":"Planejamento de obra significa a execu\u00e7\u00e3o de\r\ntrabalho e prepara\u00e7\u00e3o para qualquer empreendimento,\r\nsegundo um roteiro e m\u00e9todos\r\ndeterminados, com objetivos e bases t\u00e9cnicas\r\ndefinidas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O objetivo principal de um or\u00e7amento \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do custo e do pre\u00e7o final de venda de uma determinada obra, n\u00e3o sendo \u00fatil em outras atividades.","id":2817136,"corpo":"O objetivo principal de um or\u00e7amento \u00e9 a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do custo e do pre\u00e7o final de\r\nvenda de uma determinada obra, n\u00e3o sendo\r\n\u00fatil em outras atividades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337026,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/817342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":817348,"hashId":"bfc0a9cbe666260d29a394d917d6b2f7","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos, \u00e9 correto\r\nafirmar:","resposta":2817164,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o, bem como a fiscaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o os servi\u00e7os de gerenciamento de todos os contratos.","id":2817162,"corpo":"A gest\u00e3o, bem como a fiscaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o os servi\u00e7os\r\nde gerenciamento de todos os contratos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repactua\u00e7\u00e3o \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o resumida indicadora da finalidade do contrato.","id":2817163,"corpo":"Repactua\u00e7\u00e3o \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o resumida indicadora\r\nda finalidade do contrato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adimplimento do contrato \u00e9 o cumprimento de todas as obriga\u00e7\u00f5es ajustadas pelas partes contratantes.","id":2817164,"corpo":"Adimplimento do contrato \u00e9 o cumprimento\r\nde todas as obriga\u00e7\u00f5es ajustadas pelas partes\r\ncontratantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rescis\u00e3o \u00e9 o que ocorre quando o pre\u00e7o \u00e9 reajustado a partir da aplica\u00e7\u00e3o do \u00edndice financeiro setorial.","id":2817165,"corpo":"Rescis\u00e3o \u00e9 o que ocorre quando o pre\u00e7o \u00e9\r\nreajustado a partir da aplica\u00e7\u00e3o do \u00edndice\r\nfinanceiro setorial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Termo aditivo \u00e9 quando o pre\u00e7o \u00e9 reajustado tendo em vista os novos valores praticados pelo mercado, com o objetivo de beneficiar a contratada.","id":2817166,"corpo":"Termo aditivo \u00e9 quando o pre\u00e7o \u00e9 reajustado\r\ntendo em vista os novos valores praticados\r\npelo mercado, com o objetivo de beneficiar a\r\ncontratada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337027,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/817348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vistoria e elabora\u00e7\u00e3o de pareceres de obras de engenharia civil, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":817350,"hashId":"35ab2d664d6cf9402849ee85a9d3dc5c","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vistoria e elabora\u00e7\u00e3o de pareceres\r\nde obras de engenharia civil, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2817172,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vistoria \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o do bem \u201c para fixar sua localiza\u00e7\u00e3o, averiguar suas condi\u00e7\u00f5es estruturais e de acabamento, defeitos ou danos em pr\u00e9dios ou em suas servid\u00f5es\u201d.","id":2817172,"corpo":"Vistoria \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o do bem \u201c para fixar sua\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o, averiguar suas condi\u00e7\u00f5es estruturais\r\ne de acabamento, defeitos ou danos em\r\npr\u00e9dios ou em suas servid\u00f5es\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio \u00e9 o parecer t\u00e9cnico escrito e fundamentado, emitido por especialista indicado por autoridade, relatando resultado de exames e vistorias.","id":2817173,"corpo":"Relat\u00f3rio \u00e9 o parecer t\u00e9cnico escrito e fundamentado,\r\nemitido por especialista indicado\r\npor autoridade, relatando resultado de exames\r\ne vistorias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade concernente ao exame realizado por profissional especialista legalmente habilitado, destinada a verificar ou esclarecer um determinado fato, apurar as causas motivadoras do mesmo, ou o estado, elega\u00e7\u00e3o de direitos ou estima\u00e7\u00e3o da causa que \u00e9 objeto de lit\u00edgio ou processo, \u00e9 denominada avalia\u00e7\u00e3o.","id":2817174,"corpo":"A atividade concernente ao exame realizado\r\npor profissional especialista legalmente habilitado,\r\ndestinada a verificar ou esclarecer um\r\ndeterminado fato, apurar as causas motivadoras\r\ndo mesmo, ou o estado, elega\u00e7\u00e3o de direitos\r\nou estima\u00e7\u00e3o da causa que \u00e9 objeto de\r\nlit\u00edgio ou processo, \u00e9 denominada avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de processo civil, o relat\u00f3rio de manifesta\u00e7\u00e3o do assistente t\u00e9cnico, contratado pelas partes, chama-se laudo pericial.","id":2817175,"corpo":"De acordo com o c\u00f3digo de processo civil, o\r\nrelat\u00f3rio de manifesta\u00e7\u00e3o do assistente t\u00e9cnico,\r\ncontratado pelas partes, chama-se laudo\r\npericial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vistoria destina-se a apurar fatos e estados de bens m\u00f3veis, documentos ou pessoas para a constata\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m investigar as causas que conduziram ao estado observado.","id":2817176,"corpo":"A vistoria destina-se a apurar fatos e estados\r\nde bens m\u00f3veis, documentos ou pessoas para\r\na constata\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m investigar as causas\r\nque conduziram ao estado observado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337027,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":"engenharia-civil\/817350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo de impermeabiliza\u00e7\u00e3o das constru\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":24155,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":817351,"hashId":"ba4d30185df244c7a537a613f900fa4b","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo de impermeabiliza\u00e7\u00e3o das\r\nconstru\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2817178,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os principais fatores que devem ser considerados para escolha de um sistema de impermeabiliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o o custo e a est\u00e9tica.","id":2817177,"corpo":"Os principais fatores que devem ser considerados\r\npara escolha de um sistema de impermeabiliza\u00e7\u00e3o\r\ns\u00e3o o custo e a est\u00e9tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A umidade ascencional caracteriza-se pela presen\u00e7a de \u00e1gua originada do solo, tanto por fen\u00f4menos sazonais de aumento de umidade, quanto por presen\u00e7a permanente de umidade de len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos superficiais.","id":2817178,"corpo":"A umidade ascencional caracteriza-se pela\r\npresen\u00e7a de \u00e1gua originada do solo, tanto por\r\nfen\u00f4menos sazonais de aumento de umidade,\r\nquanto por presen\u00e7a permanente de umidade\r\nde len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos superficiais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A umidade condensada \u00e9 consequ\u00eancia de falhas nos sistemas de tubula\u00e7\u00f5es pluviais esgoto e \u00e1gua pot\u00e1vel e que geram infiltra\u00e7\u00f5es.","id":2817179,"corpo":"A umidade condensada \u00e9 consequ\u00eancia\r\nde falhas nos sistemas de tubula\u00e7\u00f5es pluviais\r\nesgoto e \u00e1gua pot\u00e1vel e que geram\r\ninfiltra\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua sob press\u00e3o negativa exerce press\u00e3o hidrost\u00e1tica de forma direta na impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","id":2817180,"corpo":"A \u00e1gua sob press\u00e3o negativa exerce\r\npress\u00e3o hidrost\u00e1tica de forma direta na\r\nimpermeabiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sistemas de impermeabiliza\u00e7\u00e3o existentes n\u00e3o possuem diferen\u00e7as de concep\u00e7\u00e3o e, nem diferen\u00e7as de qualidade; apenas os materiais utilizados s\u00e3o diferentes.","id":2817181,"corpo":"Os sistemas de impermeabiliza\u00e7\u00e3o existentes\r\nn\u00e3o possuem diferen\u00e7as de concep\u00e7\u00e3o e, nem\r\ndiferen\u00e7as de qualidade; apenas os materiais\r\nutilizados s\u00e3o diferentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337027,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/817351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deve-se complementar os filtros de po\u00e7os para a capta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea com pr\u00e9-filtros, exceto na ocorr\u00eancia de:","provas":[{"id":24156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Sanitarista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":817354,"hashId":"92b1615cd9e4fd6cec4288c4236cafc4","enunciado":"Deve-se complementar os filtros de po\u00e7os para a\r\ncapta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea com pr\u00e9-filtros, exceto\r\nna ocorr\u00eancia de:","resposta":2817192,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Material rochoso.","id":2817192,"corpo":"Material rochoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueio dos filtros.","id":2817193,"corpo":"Bloqueio dos filtros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carreamento de finos.","id":2817194,"corpo":"Carreamento de finos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aqu\u00edferos multicamadas.","id":2817195,"corpo":"Aqu\u00edferos multicamadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos indesej\u00e1veis de sufus\u00e3o.","id":2817196,"corpo":"Fen\u00f4menos indesej\u00e1veis de sufus\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337028,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/817354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de infiltra\u00e7\u00e3o depende do n\u00edvel do len\u00e7ol fre\u00e1tico, da natureza do subsolo, da qualidade da execu\u00e7\u00e3o da rede, do material da tubula\u00e7\u00e3o e do tipo de junta utilizada. A taxa de infiltra\u00e7\u00e3o nas redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio deve ser compreendida entre:","provas":[{"id":24156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Sanitarista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":817363,"hashId":"b2cee94d2b127ba231fb9425d585560a","enunciado":"<P>A taxa de infiltra\u00e7\u00e3o depende do n\u00edvel do len\u00e7ol fre\u00e1tico, da natureza do subsolo, da qualidade da execu\u00e7\u00e3o da rede, do material da tubula\u00e7\u00e3o e do tipo de junta utilizada. <\/P>\r\n<P>A taxa de infiltra\u00e7\u00e3o nas redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio deve ser compreendida entre:<\/P>","resposta":2817239,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,01 a 0,05 L\/s.Km.","id":2817237,"corpo":"0,01 a 0,05 L\/s.Km.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,01 a 1 L\/s.Km.","id":2817238,"corpo":"0,01 a 1 L\/s.Km.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,05 a 1 L\/s.Km.","id":2817239,"corpo":"0,05 a 1 L\/s.Km.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 a 2 L\/s.Km.","id":2817240,"corpo":"1 a 2 L\/s.Km.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5 a 2 L\/s.Km.","id":2817241,"corpo":"1,5 a 2 L\/s.Km.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337029,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/817363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: A contribui\u00e7\u00e3o pluvial parasit\u00e1ria no interceptor da rede coletora de esgotos n\u00e3o deve superar a __________ L\/s.km do coletor contribuinte ao trecho em estudo. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":24156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Engenheiro Sanitarista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":817365,"hashId":"8c2b6549ccb9e4b2df40a1c9da3204c6","enunciado":"<P>Analise o texto abaixo: <\/P>\r\n<P>A contribui\u00e7\u00e3o pluvial parasit\u00e1ria no interceptor da rede coletora de esgotos n\u00e3o deve superar a __________ L\/s.km do coletor contribuinte ao trecho em estudo. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.<\/P>","resposta":2817251,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":2817247,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":2817248,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":2817249,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":2817250,"corpo":"5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":2817251,"corpo":"6.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337029,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/817365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 lei de Poiseuille, utilizada amplamente em fisioterapia cardiorrespirat\u00f3ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":817376,"hashId":"d7d009a257979e8b3400a4c26e467d6f","enunciado":"Referente \u00e0 lei de Poiseuille, utilizada amplamente\r\nem fisioterapia cardiorrespirat\u00f3ria, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2817306,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de press\u00e3o resultante do fluxo \u00e9 invari\u00e1vel de acordo com o padr\u00e3o principal.","id":2817302,"corpo":"A diferen\u00e7a de press\u00e3o resultante do fluxo \u00e9\r\ninvari\u00e1vel de acordo com o padr\u00e3o principal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o do fluxo laminar em fluxo turbulento varia a press\u00e3o motriz com o dobro do fluxo.","id":2817303,"corpo":"A transforma\u00e7\u00e3o do fluxo laminar em fluxo\r\nturbulento varia a press\u00e3o motriz com o\r\ndobro do fluxo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o do fluxo laminar em fluxo turbulento varia a press\u00e3o motriz de acordo com as condi\u00e7\u00f5es lineares do fluxo.","id":2817304,"corpo":"A transforma\u00e7\u00e3o do fluxo laminar em fluxo\r\nturbulento varia a press\u00e3o motriz de acordo\r\ncom as condi\u00e7\u00f5es lineares do fluxo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7a de press\u00e3o requerida para aumento da produ\u00e7\u00e3o de um determinado fluxo sob condi\u00e7\u00f5es de fluxo transicional, atrav\u00e9s de um tubo liso de tamanho fixo.","id":2817305,"corpo":"Diferen\u00e7a de press\u00e3o requerida para aumento\r\nda produ\u00e7\u00e3o de um determinado fluxo sob\r\ncondi\u00e7\u00f5es de fluxo transicional, atrav\u00e9s de um\r\ntubo liso de tamanho fixo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para l\u00edquidos que fluem em um padr\u00e3o laminar, a press\u00e3o motriz aumentar\u00e1 com a viscosidade do l\u00edquido, o comprimento do tubo ou do fluxo.","id":2817306,"corpo":"Para l\u00edquidos que fluem em um padr\u00e3o laminar,\r\na press\u00e3o motriz aumentar\u00e1 com a viscosidade\r\ndo l\u00edquido, o comprimento do tubo ou\r\ndo fluxo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337031,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/817376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos componentes do instrumento MIF (Medida de Independ\u00eancia Funcional), utilizado para mensurar a capacidade funcional de um indiv\u00edduo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":817378,"hashId":"af485c98a151066a9998af04781f7b0e","enunciado":"Referente aos componentes do instrumento MIF\r\n(Medida de Independ\u00eancia Funcional), utilizado para\r\nmensurar a capacidade funcional de um indiv\u00edduo,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2817312,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o abordadas dentro das fun\u00e7\u00f5es f\u00edsicas a transfer\u00eancia e deambula\u00e7\u00e3o.","id":2817312,"corpo":"S\u00e3o abordadas dentro das fun\u00e7\u00f5es f\u00edsicas a\r\ntransfer\u00eancia e deambula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As AIVDs (Atividade Instrumentais de Vida Di\u00e1ria), como pequenas tarefas dom\u00e9sticas internas, s\u00e3o abordadas na MIF.","id":2817313,"corpo":"As AIVDs (Atividade Instrumentais de Vida\r\nDi\u00e1ria), como pequenas tarefas dom\u00e9sticas\r\ninternas, s\u00e3o abordadas na MIF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o abordadas dentro da fun\u00e7\u00e3o afetiva a comunica\u00e7\u00e3o, cogni\u00e7\u00e3o e ansiedade.","id":2817314,"corpo":"S\u00e3o abordadas dentro da fun\u00e7\u00e3o afetiva a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, cogni\u00e7\u00e3o e ansiedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da fun\u00e7\u00e3o social s\u00e3o avaliadas intera\u00e7\u00e3o e atividade e lazer.","id":2817315,"corpo":"No \u00e2mbito da fun\u00e7\u00e3o social s\u00e3o avaliadas\r\nintera\u00e7\u00e3o e atividade e lazer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A AVD (Atividade de Vida Di\u00e1ria) de alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 contemplada pela MIF.","id":2817316,"corpo":"A AVD (Atividade de Vida Di\u00e1ria) de alimenta\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o \u00e9 contemplada pela MIF.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337032,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/817378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas abaixo conforme a terminologia para a descri\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios sensoriais mais frequentes: Coluna 1 Terminologia 1. Abarognosia 2. Disestesia 3. Palanestesia 4. Atopognosia 5. Tigmanestesia Coluna 2 Dist\u00farbios ( ) perda de sensibilidade ao toque leve. ( ) incapacidade de reconhecer peso. ( ) incapacidade de localizar uma sensa\u00e7\u00e3o. ( ) perda do sentido de vibra\u00e7\u00e3o. ( ) sensa\u00e7\u00e3o de toque experimentada como dor. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":817379,"hashId":"c9d1b7bbb0aecf14a75ce979d44d512f","enunciado":"<P>Relacione as colunas abaixo conforme a terminologia para a descri\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios sensoriais mais frequentes:<\/P>\r\n<P> Coluna 1 Terminologia <\/P>\r\n<P>1. Abarognosia <\/P>\r\n<P>2. Disestesia <\/P>\r\n<P>3. Palanestesia <\/P>\r\n<P>4. Atopognosia <\/P>\r\n<P>5. Tigmanestesia <\/P>\r\n<P>Coluna 2 Dist\u00farbios <\/P>\r\n<P>( ) perda de sensibilidade ao toque leve.<\/P>\r\n<P> ( ) incapacidade de reconhecer peso. <\/P>\r\n<P>( ) incapacidade de localizar uma sensa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>( ) perda do sentido de vibra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>( ) sensa\u00e7\u00e3o de toque experimentada como dor. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/P>","resposta":2817321,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2","id":2817317,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4","id":2817318,"corpo":"1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1","id":2817319,"corpo":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1","id":2817320,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2","id":2817321,"corpo":"5 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337032,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/817379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios ventilat\u00f3rios obstrutivos (DVO) podem ser caracterizados nas provas de fun\u00e7\u00e3o pulmonar de crian\u00e7as e adolescentes. A respeito do assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":817380,"hashId":"99b292a5d24f3b7a8cebd238dd46d533","enunciado":"<P>Os dist\u00farbios ventilat\u00f3rios obstrutivos (DVO) podem ser caracterizados nas provas de fun\u00e7\u00e3o pulmonar de crian\u00e7as e adolescentes. <\/P>\r\n<P>A respeito do assunto, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2817323,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os principais \u00edndices para a caracteriza\u00e7\u00e3o do DVO s\u00e3o o VEF1 e a raz\u00e3o VEF2\/CVF.","id":2817322,"corpo":"Os principais \u00edndices para a caracteriza\u00e7\u00e3o do\r\nDVO s\u00e3o o VEF1 e a raz\u00e3o VEF2\/CVF.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os principais \u00edndices para a caracteriza\u00e7\u00e3o do DVO s\u00e3o o VEF1 e a raz\u00e3o VEF1\/CVF.","id":2817323,"corpo":"Os principais \u00edndices para a caracteriza\u00e7\u00e3o do\r\nDVO s\u00e3o o VEF1 e a raz\u00e3o VEF1\/CVF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes assintom\u00e1ticos que apresentam VEF1 normal e VEF2\/CVF reduzida podem ser classificados como portadores de DVO.","id":2817324,"corpo":"Pacientes assintom\u00e1ticos que apresentam\r\nVEF1 normal e VEF2\/CVF reduzida podem ser\r\nclassificados como portadores de DVO.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o FEF25-75% for o \u00fanico par\u00e2metro alterado, o dist\u00farbio deve ser considerado moderado, independentemente do grau de redu\u00e7\u00e3o.","id":2817325,"corpo":"Quando o FEF25-75% for o \u00fanico par\u00e2metro\r\nalterado, o dist\u00farbio deve ser considerado\r\nmoderado, independentemente do grau de\r\nredu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o FEF25-75% for um dos par\u00e2metros alterado, o dist\u00farbio poder\u00e1 ser considerado de leve a moderado, independentemente do grau de redu\u00e7\u00e3o.","id":2817326,"corpo":"Quando o FEF25-75% for um dos par\u00e2metros\r\nalterado, o dist\u00farbio poder\u00e1 ser considerado\r\nde leve a moderado, independentemente do\r\ngrau de redu\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337032,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/817380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo de reabilita\u00e7\u00e3o da m\u00e3o podemos utilizar diferentes recursos terap\u00eauticos. Analise as alternativas e assinale a correta.","provas":[{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":817382,"hashId":"7fc561eafa1c58df81fadbd02898751a","enunciado":"<P>Durante o processo de reabilita\u00e7\u00e3o da m\u00e3o podemos utilizar diferentes recursos terap\u00eauticos. <\/P>\r\n<P>Analise as alternativas e assinale a correta.<\/P>","resposta":2817334,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os banhos de contraste devem ser feitos sempre nas condi\u00e7\u00f5es de edema a qualquer tempo.","id":2817332,"corpo":"Os banhos de contraste devem ser feitos sempre\r\nnas condi\u00e7\u00f5es de edema a qualquer tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hidroterapia atrav\u00e9s do uso de turbilh\u00e3o \u00e9 indicada, inclusive em quadros agudos.","id":2817333,"corpo":"A hidroterapia atrav\u00e9s do uso de turbilh\u00e3o \u00e9\r\nindicada, inclusive em quadros agudos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compressa de parafina pode ser utilizada em associa\u00e7\u00e3o com a t\u00e9cnica de estiramento passivo para ganho de flex\u00e3o dos dedos.","id":2817334,"corpo":"Compressa de parafina pode ser utilizada em\r\nassocia\u00e7\u00e3o com a t\u00e9cnica de estiramento passivo\r\npara ganho de flex\u00e3o dos dedos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de estiramento passivo para ganho de flex\u00e3o dos dedos \u00e9 mais efetiva quando associada \u00e0 crioterapia.","id":2817335,"corpo":"A t\u00e9cnica de estiramento passivo para ganho\r\nde flex\u00e3o dos dedos \u00e9 mais efetiva quando\r\nassociada \u00e0 crioterapia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perante evid\u00eancias cient\u00edficas, h\u00e1 consenso que o ultrassom em baixas doses, nas fases precoces da cicatriza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o reparo tendinoso, pode contribuir com bons resultados.","id":2817336,"corpo":"Perante evid\u00eancias cient\u00edficas, h\u00e1 consenso\r\nque o ultrassom em baixas doses, nas fases\r\nprecoces da cicatriza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o reparo tendinoso,\r\npode contribuir com bons resultados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337032,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/817382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente adulto em UTI apresenta intensa taquipneia e hipoxemia, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 30, recebendo O2 a 50% via m\u00e1scara. Ao n\u00edvel do mar sua PaO2 \u00e9 de 50 mmHg, PaCo2 \u00e9 de 30 mmHg, pH \u00e9 de 7,51 e HCO- 3 \u00e9 23mEq\/L. O paciente apresenta ansiedade por\u00e9m est\u00e1 alerta e \u00e9 capaz de cooperar. Considerando o caso descrito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":817383,"hashId":"8fe4fe27aba8f9bff5cb2b20e5469b11","enunciado":"<P>Um paciente adulto em UTI apresenta intensa taquipneia e hipoxemia, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 30, recebendo O<SUB>2<\/SUB> a 50% via m\u00e1scara. Ao n\u00edvel do mar sua PaO<SUB>2<\/SUB> \u00e9 de 50 mmHg, PaCo<SUB>2<\/SUB> \u00e9 de 30 mmHg, pH \u00e9 de 7,51 e HCO<SUP>-<\/SUP> <SUB>3<\/SUB> \u00e9 23mEq\/L. <\/P>\r\n<P>O paciente apresenta ansiedade por\u00e9m est\u00e1 alerta e \u00e9 capaz de cooperar. <\/P>\r\n<P>Considerando o caso descrito, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":2817340,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse paciente deve ser dada aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o alveolar uma vez que a mesma encontra-se prejudicada.","id":2817337,"corpo":"Nesse paciente deve ser dada aten\u00e7\u00e3o especial\r\n\u00e0 ventila\u00e7\u00e3o alveolar uma vez que a\r\nmesma encontra-se prejudicada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CPAP pode ser aplicada de maneira n\u00e3o invasiva e caso a hipercapnia apresentada por esse paciente n\u00e3o melhore, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica convencional com PEEP ser\u00e1 recomendada.","id":2817338,"corpo":"A CPAP pode ser aplicada de maneira n\u00e3o\r\ninvasiva e caso a hipercapnia apresentada\r\npor esse paciente n\u00e3o melhore, a ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica convencional com PEEP ser\u00e1\r\nrecomendada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CPAP pode ser aplicada de maneira n\u00e3o invasiva e caso a hipercapnia apresentada por esse paciente n\u00e3o melhore, e a acidemia se desenvolva, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica convencional com PEEP ser\u00e1 recomendada.","id":2817339,"corpo":"A CPAP pode ser aplicada de maneira n\u00e3o\r\ninvasiva e caso a hipercapnia apresentada por\r\nesse paciente n\u00e3o melhore, e a acidemia se\r\ndesenvolva, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica convencional\r\ncom PEEP ser\u00e1 recomendada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CPAP pode ser aplicada de maneira n\u00e3o invasiva e caso a hipercapnia e acidemia se desenvolvam, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica convencional com PEEP ser\u00e1 recomendada.","id":2817340,"corpo":"A CPAP pode ser aplicada de maneira n\u00e3o\r\ninvasiva e caso a hipercapnia e acidemia se\r\ndesenvolvam, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica convencional\r\ncom PEEP ser\u00e1 recomendada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A CPAP pode ser aplicada de maneira n\u00e3o invasiva e caso a hipercapnia e acidemia se desenvolvam, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica convencional sem PEEP efetivo ser\u00e1 recomendada para n\u00e3o aumentar os danos.","id":2817341,"corpo":"A CPAP pode ser aplicada de maneira n\u00e3o\r\ninvasiva e caso a hipercapnia e acidemia se\r\ndesenvolvam, a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica convencional\r\nsem PEEP efetivo ser\u00e1 recomendada\r\npara n\u00e3o aumentar os danos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337032,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/817383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (ATM), analise as afirmativas a seguir: 1. Sob condi\u00e7\u00f5es normais a rela\u00e7\u00e3o linha m\u00e9dia entre os incisivos superior e inferior pode permanecer alterada nas posi\u00e7\u00f5es fechadas e abertas. 2. O fisioterapeuta pode apalpar os c\u00f4ndilos da mand\u00edbula durante a abertura e o fechamento da boca para determinar o movimento conjunto dos mesmos. 3. No movimento de retrus\u00e3o da mand\u00edbula, a retra\u00e7\u00e3o normal \u00e9 de 3 a 4 mm e a dor na amplitude final indica les\u00e3o intracapsular. 4. A posi\u00e7\u00e3o de repouso da ATM ocorre quando a l\u00edngua est\u00e1 contra o palato da boca e os dentes n\u00e3o est\u00e3o em contato. 5. A amplitude de movimento m\u00e1xima para a abertura da boca \u00e9 de cerca de 65mm, medida entre o maxilar e os incisivos mandibulares. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":24157,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brusque","sigla":"","id":3228,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brusque-sc-2014-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Brusque - Fisioterapeuta - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":817391,"hashId":"c3914e4ac4e0e3bfe06d2ee954af7579","enunciado":"<P>Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (ATM), analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P>1. Sob condi\u00e7\u00f5es normais a rela\u00e7\u00e3o linha m\u00e9dia entre os incisivos superior e inferior pode permanecer alterada nas posi\u00e7\u00f5es fechadas e abertas. <\/P>\r\n<P>2. O fisioterapeuta pode apalpar os c\u00f4ndilos da mand\u00edbula durante a abertura e o fechamento da boca para determinar o movimento conjunto dos mesmos. <\/P>\r\n<P>3. No movimento de retrus\u00e3o da mand\u00edbula, a retra\u00e7\u00e3o normal \u00e9 de 3 a 4 mm e a dor na amplitude final indica les\u00e3o intracapsular. <\/P>\r\n<P>4. A posi\u00e7\u00e3o de repouso da ATM ocorre quando a l\u00edngua est\u00e1 contra o palato da boca e os dentes n\u00e3o est\u00e3o em contato. <\/P>\r\n<P>5. A amplitude de movimento m\u00e1xima para a abertura da boca \u00e9 de cerca de 65mm, medida entre o maxilar e os incisivos mandibulares. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":2817379,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":2817377,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":2817378,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":2817379,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":2817380,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","id":2817381,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337033,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/817391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As formas verbais \u201csurgiu\u201d e \u201cganhou\u201d, ambas na linha 3, poderiam, sem preju\u00edzo dos sentidos do texto, ser substitu\u00eddas por surgira e ganhara, respectivamente, pois indicam a\u00e7\u00f5es anteriores \u00e0quelas referidas no primeiro per\u00edodo do texto.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728547,"hashId":"c081b7392041d3c3b3bd514555b8541f","enunciado":"As formas verbais \u201csurgiu\u201d e \u201cganhou\u201d, ambas na linha 3,\r\npoderiam, sem preju\u00edzo dos sentidos do texto, ser substitu\u00eddas\r\npor surgira e ganhara, respectivamente, pois indicam a\u00e7\u00f5es\r\nanteriores \u00e0quelas referidas no primeiro per\u00edodo do texto.","resposta":2490169,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 1 a 6.","id":319936,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a1.gif><\/p>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 1 a 6.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201cLidamos\u201d (l.9) poderia ser corretamente substitu\u00edda por Lida-se.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728574,"hashId":"8b59900073181456d7a33529bcaa0384","enunciado":"A forma verbal \u201cLidamos\u201d (l.9) poderia ser corretamente\r\nsubstitu\u00edda por Lida-se.","resposta":2490244,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319942,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/04.gif>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo do sentido original do texto e de sua corre\u00e7\u00e3o gramatical, o trecho \u201cas que implicam mudan\u00e7as geom\u00e9tricas e configuracionais das plantas\u201d (l.19-21) poderia ser reescrito da seguinte forma: aquelas que resultam de mudan\u00e7as geom\u00e9tricas e configuracionais das plantas.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728580,"hashId":"949a8a91ee8a28555e89b446c4c3e902","enunciado":"Sem preju\u00edzo do sentido original do texto e de sua corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical, o trecho \u201cas que implicam mudan\u00e7as geom\u00e9tricas\r\ne configuracionais das plantas\u201d (l.19-21) poderia ser reescrito\r\nda seguinte forma: aquelas que resultam de mudan\u00e7as\r\ngeom\u00e9tricas e configuracionais das plantas.","resposta":2490255,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319944,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a2.gif>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cdissipam-se para latitudes mais baixas\u201d (l.21), a part\u00edcula \u201cse\u201d tem fun\u00e7\u00e3o apassivadora.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728594,"hashId":"efdf2839347d2a193af918babd856869","enunciado":"No trecho \u201cdissipam-se para latitudes mais baixas\u201d (l.21), a\r\npart\u00edcula \u201cse\u201d tem fun\u00e7\u00e3o apassivadora.","resposta":2490294,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319948,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a3.gif>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo \u201cUma breve retrospectiva (...) cada vez mais comuns\u201d (l.2-4) poderia ser corretamente reescrito da seguinte forma: Contudo, uma breve retrospectiva da hist\u00f3ria do planeta nos \u00faltimos anos, mostra que esses epis\u00f3dios est\u00e3o se tornando cada vez mais comuns.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728596,"hashId":"e2b0e343801ad7661a250f7b22868938","enunciado":"O per\u00edodo \u201cUma breve retrospectiva (...) cada vez mais\r\ncomuns\u201d (l.2-4) poderia ser corretamente reescrito da seguinte\r\nforma: Contudo, uma breve retrospectiva da hist\u00f3ria do planeta\r\nnos \u00faltimos anos, mostra que esses epis\u00f3dios est\u00e3o se tornando\r\ncada vez mais comuns.","resposta":2490299,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319948,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a3.gif>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/728596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The author points to a discontinuity in the history of financial bookkeeping from the end of the 15th century to the 18th century.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728603,"hashId":"5b111fc1e012c8157fa359087cebf06c","enunciado":"The author points to a discontinuity in the history of financial\r\nbookkeeping from the end of the 15<SUP>th<\/SUP> century to the 18<SUP>th<\/SUP>\r\ncentury.","resposta":2490333,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319949,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a4.gif>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/728603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The idea expressed in the second paragraph can be correctly explained by the following sentence: In 2002 a draft bill was voted by the American Congress proposing the setting of enhanced standard for all US state-owned-company boards, management and public accounting firms.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728610,"hashId":"893c14108d46c0ac0b3d189f6b39385d","enunciado":"The idea expressed in the second paragraph can be correctly\r\nexplained by the following sentence: In 2002 a draft bill was\r\nvoted by the American Congress proposing the setting of\r\nenhanced standard for all US state-owned-company boards,\r\nmanagement and public accounting firms.","resposta":2490351,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319951,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/a5.gif>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/728610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En el trecho \u201cde la vida\u201d (v.5), los elementos \u201cde\u201d y \u201cla\u201d se pueden unir en una sola palabra.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728639,"hashId":"09faff46feaabb58ce38d633f61a8da5","enunciado":"En el trecho \u201cde la vida\u201d (v.5), los elementos \u201cde\u201d y \u201cla\u201d se\r\npueden unir en una sola palabra.","resposta":2490435,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319956,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21600\/07.gif>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65  a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402342,"slug":"lingua-espanhola-artigos"}],"slug":"lingua-espanhola\/728639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Uma deputada federal, inconformada por n\u00e3o ter sido selecionada por seu partido para a elei\u00e7\u00e3o dos membros da Mesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados, pretende, ent\u00e3o, candidatar-se autonomamente para um dos cargos que cabem \u00e0 sua representa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a candidatura aut\u00f4noma pretendida \u00e9 regimentalmente poss\u00edvel, bastando \u00e0 interessada enviar comunica\u00e7\u00e3o escrita ao presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728667,"hashId":"a6e8175c5aa89448383c0d757a7f6856","enunciado":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nUma deputada federal, inconformada por n\u00e3o ter sido\r\nselecionada por seu partido para a elei\u00e7\u00e3o dos membros da\r\nMesa Diretora da C\u00e2mara dos Deputados, pretende, ent\u00e3o,\r\ncandidatar-se autonomamente para um dos cargos que cabem\r\n\u00e0 sua representa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a candidatura aut\u00f4noma pretendida\r\n\u00e9 regimentalmente poss\u00edvel, bastando \u00e0 interessada enviar\r\ncomunica\u00e7\u00e3o escrita ao presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","resposta":2490490,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados, julgue os itens que se seguem.","id":319965,"enunciado":"Ainda a respeito do Regimento Interno da C\u00e2mara dos Deputados,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/728667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reclama\u00e7\u00e3o ou o recurso administrativo interposto fora do prazo previsto na lei n\u00e3o t\u00eam o cond\u00e3o de suspender a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e, por consequ\u00eancia, o curso do prazo prescricional enquanto perdurar o contencioso administrativo.","provas":[{"id":21607,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-tipo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":728679,"hashId":"8e0f77251069fca95d5fa6acacbadc2c","enunciado":"A reclama\u00e7\u00e3o ou o recurso administrativo interposto fora do\r\nprazo previsto na lei n\u00e3o t\u00eam o cond\u00e3o de suspender a\r\nexigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e, por consequ\u00eancia, o curso\r\ndo prazo prescricional enquanto perdurar o contencioso\r\nadministrativo.","resposta":2490515,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2490514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2490515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, isen\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento e princ\u00edpios tribut\u00e1rios.","id":319968,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a exigibilidade do cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio, isen\u00e7\u00e3o, lan\u00e7amento e princ\u00edpios tribut\u00e1rios.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/728679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24354,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2014-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824413,"hashId":"86a6c54fc388317ccbc5a3fdde7709e3","enunciado":"A respeito da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":2844891,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por improbidade administrativa, para fins exclusivos de ressarcimento ao er\u00e1rio, nos casos em que se reconhe\u00e7a a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s demais san\u00e7\u00f5es previstas na lei que trata da improbidade administrativa.","id":2844888,"corpo":"N\u00e3o cabe a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por improbidade administrativa,\r\npara fins exclusivos de ressarcimento ao er\u00e1rio, nos casos em\r\nque se reconhe\u00e7a a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s demais\r\nsan\u00e7\u00f5es previstas na lei que trata da improbidade\r\nadministrativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Veda-se ao magistrado rejeitar de plano a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, ainda que convencido da inexist\u00eancia do ato de improbidade.","id":2844889,"corpo":"Veda-se ao magistrado rejeitar de plano a a\u00e7\u00e3o de improbidade\r\nadministrativa, ainda que convencido da inexist\u00eancia do ato de\r\nimprobidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A simples aus\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o de contas no prazo em que deveria ser apresentada configura ato de improbidade administrativa, visto que dissociada do elemento subjetivo da conduta do agente.","id":2844890,"corpo":"A simples aus\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o de contas no prazo em que\r\ndeveria ser apresentada configura ato de improbidade\r\nadministrativa, visto que dissociada do elemento subjetivo da\r\nconduta do agente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de ressarcimento dos preju\u00edzos causados ao er\u00e1rio \u00e9 imprescrit\u00edvel, ainda que cumulada com a a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.","id":2844891,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o de ressarcimento dos preju\u00edzos causados ao er\u00e1rio \u00e9\r\nimprescrit\u00edvel, ainda que cumulada com a a\u00e7\u00e3o de improbidade\r\nadministrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa, \u00e9 necess\u00e1ria a prova concreta de periculum in mora para a declara\u00e7\u00e3o de indisponibilidade dos bens.","id":2844892,"corpo":"Nas a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa, \u00e9 necess\u00e1ria a prova\r\nconcreta de periculum in mora para a declara\u00e7\u00e3o de\r\nindisponibilidade dos bens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338227,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Improbidade (Rito)","pai":408427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408433,"slug":"direito-administrativo-acao-de-improbidade-rito"}],"slug":"direito-administrativo\/824413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 tutela penal do meio ambiente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.","provas":[{"id":24354,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2014-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824422,"hashId":"4fb659369fc244388e428eceaa759137","enunciado":"No que concerne \u00e0 tutela penal do meio ambiente, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta com base na jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores.","resposta":2844935,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agente que dolosamente promova a queimada de lavouras e pastagens deve responder pela pr\u00e1tica do delito de inc\u00eandio previsto na Lei dos Crimes Ambientais.","id":2844933,"corpo":"O agente que dolosamente promova a queimada de lavouras e\r\npastagens deve responder pela pr\u00e1tica do delito de inc\u00eandio\r\nprevisto na Lei dos Crimes Ambientais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo entendimento consolidado do STJ, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia aos tipos penais que tutelam a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, em raz\u00e3o da necessidade de prote\u00e7\u00e3o ao direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado.","id":2844934,"corpo":"Segundo entendimento consolidado do STJ, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a\r\naplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia aos tipos penais que\r\ntutelam a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, em raz\u00e3o da necessidade\r\nde prote\u00e7\u00e3o ao direito ao meio ambiente ecologicamente\r\nequilibrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as circunst\u00e2ncias que atenuam a pena dos delitos previstos na Lei dos Crimes Ambientais incluem-se o baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente e o arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada.","id":2844935,"corpo":"Entre as circunst\u00e2ncias que atenuam a pena dos delitos\r\nprevistos na Lei dos Crimes Ambientais incluem-se o baixo\r\ngrau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente e o\r\narrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea\r\nrepara\u00e7\u00e3o do dano ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o\r\nambiental causada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor pago em dinheiro \u00e0 v\u00edtima ou \u00e0 entidade p\u00fablica ou privada com fim social, em raz\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da pena restritiva de direitos de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, prevista na Lei dos Crimes Ambientais, n\u00e3o poder\u00e1 ser deduzido do montante de eventual repara\u00e7\u00e3o civil a que for condenado o infrator.","id":2844936,"corpo":"O valor pago em dinheiro \u00e0 v\u00edtima ou \u00e0 entidade p\u00fablica ou\r\nprivada com fim social, em raz\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da pena\r\nrestritiva de direitos de presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, prevista na Lei\r\ndos Crimes Ambientais, n\u00e3o poder\u00e1 ser deduzido do montante\r\nde eventual repara\u00e7\u00e3o civil a que for condenado o infrator.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de abuso e maus-tratos a animais, como feri-los ou mutil\u00e1-los, prevista na Lei dos Crimes Ambientais, incide somente nas hip\u00f3teses em que o animal seja silvestre, nativo ou ex\u00f3tico, sendo a conduta praticada em rela\u00e7\u00e3o a animal dom\u00e9stico configurada apenas como contraven\u00e7\u00e3o penal.","id":2844937,"corpo":"A pr\u00e1tica de abuso e maus-tratos a animais, como feri-los ou\r\nmutil\u00e1-los, prevista na Lei dos Crimes Ambientais, incide\r\nsomente nas hip\u00f3teses em que o animal seja silvestre, nativo ou\r\nex\u00f3tico, sendo a conduta praticada em rela\u00e7\u00e3o a animal\r\ndom\u00e9stico configurada apenas como contraven\u00e7\u00e3o penal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338228,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/824422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito de determinado munic\u00edpio realizou a desapropria\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel para fins de implanta\u00e7\u00e3o de um parque ecol\u00f3gico, tendo a prefeitura instalado posteriormente, na \u00e1rea expropriada, um conjunto habitacional popular. Nesse caso hipot\u00e9tico,","provas":[{"id":24354,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2014-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824447,"hashId":"c613fe3904e0ce09c0f0d4630755b590","enunciado":"<P>O prefeito de determinado munic\u00edpio realizou a desapropria\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel para fins de implanta\u00e7\u00e3o de um parque ecol\u00f3gico, tendo a prefeitura instalado posteriormente, na \u00e1rea expropriada, um conjunto habitacional popular. <\/P>\r\n<P>Nesse caso hipot\u00e9tico,<\/P>","resposta":2845059,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como a \u00e1rea expropriada n\u00e3o foi utilizada para a implanta\u00e7\u00e3o do parque ecol\u00f3gico, cabe indeniza\u00e7\u00e3o dos expropriados por perdas e danos sofridos, desde que devidamente comprovados.","id":2845058,"corpo":"como a \u00e1rea expropriada n\u00e3o foi utilizada para a implanta\u00e7\u00e3o\r\ndo parque ecol\u00f3gico, cabe indeniza\u00e7\u00e3o dos expropriados por\r\nperdas e danos sofridos, desde que devidamente comprovados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o houve desvio de finalidade, dado o atendimento do interesse p\u00fablico, estando configurada a tredestina\u00e7\u00e3o l\u00edcita.","id":2845059,"corpo":"n\u00e3o houve desvio de finalidade, dado o atendimento do\r\ninteresse p\u00fablico, estando configurada a tredestina\u00e7\u00e3o l\u00edcita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora tenha ocorrido desvio de finalidade, o bem expropriado foi incorporado ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, o que torna invi\u00e1vel a retrocess\u00e3o, cabendo, entretanto, indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos.","id":2845060,"corpo":"embora tenha ocorrido desvio de finalidade, o bem\r\nexpropriado foi incorporado ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, o que\r\ntorna invi\u00e1vel a retrocess\u00e3o, cabendo, entretanto, indeniza\u00e7\u00e3o\r\npor perdas e danos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houve desvio de finalidade, dado o descumprimento dos objetivos que justificaram a desapropria\u00e7\u00e3o, cabendo a retrocess\u00e3o.","id":2845061,"corpo":"houve desvio de finalidade, dado o descumprimento dos\r\nobjetivos que justificaram a desapropria\u00e7\u00e3o, cabendo a\r\nretrocess\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"houve desvio de finalidade, devendo ser decretada a nulidade do ato expropriat\u00f3rio com a reintegra\u00e7\u00e3o dos expropriados na posse do im\u00f3vel e indeniza\u00e7\u00e3o em lucros cessantes.","id":2845062,"corpo":"houve desvio de finalidade, devendo ser decretada a nulidade\r\ndo ato expropriat\u00f3rio com a reintegra\u00e7\u00e3o dos expropriados na\r\nposse do im\u00f3vel e indeniza\u00e7\u00e3o em lucros cessantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338231,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/824447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre direito, comunica\u00e7\u00e3o social e opini\u00e3o p\u00fablica no contexto brasileiro atual, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24354,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2014-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824477,"hashId":"457c42bbe6f602e16c0a1270c9ea9aea","enunciado":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o entre direito, comunica\u00e7\u00e3o social e opini\u00e3o\r\np\u00fablica no contexto brasileiro atual, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2845210,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias pela m\u00eddia evidencia o total respeito dos meios de comunica\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia, mediante a preserva\u00e7\u00e3o da imagem de pessoas acusadas de crimes.","id":2845208,"corpo":"A divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias pela m\u00eddia evidencia o total respeito\r\ndos meios de comunica\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de\r\ninoc\u00eancia, mediante a preserva\u00e7\u00e3o da imagem de pessoas\r\nacusadas de crimes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe, na esfera federal, um sistema de controle externo da m\u00eddia, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a preserva\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios jur\u00eddicos fundamentais na divulga\u00e7\u00e3o das not\u00edcias.","id":2845209,"corpo":"Existe, na esfera federal, um sistema de controle externo da\r\nm\u00eddia, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 garantir a preserva\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios\r\njur\u00eddicos fundamentais na divulga\u00e7\u00e3o das not\u00edcias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O destaque conferido pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa a not\u00edcias sobre atividades criminosas fomenta o sentimento de inseguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, o que afeta a credibilidade do sistema de justi\u00e7a criminal do pa\u00eds.","id":2845210,"corpo":"O destaque conferido pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa a\r\nnot\u00edcias sobre atividades criminosas fomenta o sentimento de\r\ninseguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o, o que afeta a credibilidade do\r\nsistema de justi\u00e7a criminal do pa\u00eds.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de opini\u00e3o p\u00fablica, entendido como a m\u00eddia das opini\u00f5es privadas dos cidad\u00e3os, confunde-se com o de opini\u00e3o publicada.","id":2845211,"corpo":"<p align=justify>O conceito de opini\u00e3o p\u00fablica, entendido como a m\u00eddia das\r\nopini\u00f5es privadas dos cidad\u00e3os, confunde-se com o de opini\u00e3o\r\npublicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica dispensa processos de comunica\u00e7\u00e3o horizontais, democr\u00e1ticos.","id":2845212,"corpo":"A constru\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica dispensa processos de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o horizontais, democr\u00e1ticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338234,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","oab":true,"nome":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405315,"slug":"direito-constitucional-da-comunicacao-social-artigos-220-a-224-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/824477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao sistema internacional de prote\u00e7\u00e3o dos direitos\nhumanos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24354,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2014-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824481,"hashId":"360df8e44e067f1b3a0ddff798a8dc5d","enunciado":"No que se refere ao sistema internacional de prote\u00e7\u00e3o dos direitos\nhumanos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2845228,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e\nCulturais e o Pacto Internacional sobre Direitos Civis e\nPol\u00edticos, adotados pela ONU, t\u00eam natureza jur\u00eddica de\ntratados internacionais, assim incorporados pelo Brasil.","id":2845228,"corpo":"O Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f4micos, Sociais e\nCulturais e o Pacto Internacional sobre Direitos Civis e\nPol\u00edticos, adotados pela ONU, t\u00eam natureza jur\u00eddica de\ntratados internacionais, assim incorporados pelo Brasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Corte Europeia de Direitos Humanos, que comp\u00f5e o quadro institucional da Uni\u00e3o Europeia, vincula apenas os pa\u00edsesmembros desta.","id":2845229,"corpo":"A Corte Europeia de Direitos Humanos, que comp\u00f5e o quadro\r\ninstitucional da Uni\u00e3o Europeia, vincula apenas os pa\u00edsesmembros\r\ndesta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Brasil reconheceu a jurisdi\u00e7\u00e3o da Corte Interamericana de Direitos Humanos desde que ela foi institu\u00edda, tendo apoiado os processos que deram origem ao sistema interamericano de direitos humanos.","id":2845230,"corpo":"O Brasil reconheceu a jurisdi\u00e7\u00e3o da Corte Interamericana de\r\nDireitos Humanos desde que ela foi institu\u00edda, tendo apoiado\r\nos processos que deram origem ao sistema interamericano de\r\ndireitos humanos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos tem estatuto de tratado internacional e marca o in\u00edcio da chamada fase de universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos do homem.","id":2845231,"corpo":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos tem estatuto de\r\ntratado internacional e marca o in\u00edcio da chamada fase de\r\nuniversaliza\u00e7\u00e3o dos direitos do homem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Tribunal Penal Internacional, importante instrumento de afirma\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos, foi criado na d\u00e9cada de sessenta do s\u00e9culo passado.","id":2845232,"corpo":"O Tribunal Penal Internacional, importante instrumento de\r\nafirma\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos, foi criado na\r\nd\u00e9cada de sessenta do s\u00e9culo passado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338234,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/824481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos filos\u00f3ficos relacionados ao conceito de justi\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24354,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2014-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824488,"hashId":"6227d189f86e75a5e93aa4604edd2b61","enunciado":"Considerando os aspectos filos\u00f3ficos relacionados ao conceito de\r\njusti\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2845264,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos principais sofistas, Prot\u00e1goras defendia que a assun\u00e7\u00e3o do absolutismo da defini\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a deveria ser rigorosamente observada no plano da reflex\u00e3o acerca do justo e do injusto em face dos fatos e valores humanos.","id":2845263,"corpo":"Um dos principais sofistas, Prot\u00e1goras defendia que a assun\u00e7\u00e3o\r\ndo absolutismo da defini\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a deveria ser\r\nrigorosamente observada no plano da reflex\u00e3o acerca do justo\r\ne do injusto em face dos fatos e valores humanos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a teoria num\u00e9rica pitag\u00f3rica, a ideia de justi\u00e7a se expressa pela tr\u00edade ou pela tetraktys, correspondendo esta \u00faltima \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da om\u00f3noia, isto \u00e9, \u00e0 harmonia dos contr\u00e1rios existentes entre os lados do quadrado.","id":2845264,"corpo":"Segundo a teoria num\u00e9rica pitag\u00f3rica, a ideia de justi\u00e7a se\r\nexpressa pela tr\u00edade ou pela tetraktys, correspondendo esta\r\n\u00faltima \u00e0 representa\u00e7\u00e3o da om\u00f3noia, isto \u00e9, \u00e0 harmonia dos\r\ncontr\u00e1rios existentes entre os lados do quadrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consoante Arist\u00f3teles, a justi\u00e7a distributiva, embora definida como igualdade de natureza proporcional, n\u00e3o deve ser constru\u00edda a partir de um crit\u00e9rio do tipo geom\u00e9trico, a partir de uma rela\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica, mas da observa\u00e7\u00e3o da proporcionalidade da participa\u00e7\u00e3o de cada qual no crit\u00e9rio eleito pela constitui\u00e7\u00e3o.","id":2845265,"corpo":"Consoante Arist\u00f3teles, a justi\u00e7a distributiva, embora definida\r\ncomo igualdade de natureza proporcional, n\u00e3o deve ser\r\nconstru\u00edda a partir de um crit\u00e9rio do tipo geom\u00e9trico, a partir\r\nde uma rela\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica, mas da observa\u00e7\u00e3o da\r\nproporcionalidade da participa\u00e7\u00e3o de cada qual no crit\u00e9rio\r\neleito pela constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo Anaximandro, seguidor da escola j\u00f4nica, autor do primeiro fragmento filos\u00f3fico acerca da dik\u00e9, justi\u00e7a \u00e9 sin\u00f4nimo de equil\u00edbrio pautado necessariamente na justi\u00e7a ponderada e m\u00e9trica de cada situa\u00e7\u00e3o, tomada isoladamente.","id":2845266,"corpo":"Segundo Anaximandro, seguidor da escola j\u00f4nica, autor do\r\nprimeiro fragmento filos\u00f3fico acerca da dik\u00e9, justi\u00e7a \u00e9\r\nsin\u00f4nimo de equil\u00edbrio pautado necessariamente na justi\u00e7a\r\nponderada e m\u00e9trica de cada situa\u00e7\u00e3o, tomada isoladamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos fragmentos \u00e9ticos de Dem\u00f3crito, seguidor da escola da pluralidade, destaca-se o sentimento de justi\u00e7a, que deve ser o m\u00f3vel da a\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se concebendo que a injusti\u00e7a, ainda que cometida por erro ou por desvio de conduta, seja admitida como algo comum, ao argumento de pertencer \u00e0 pr\u00f3pria natureza humana.","id":2845267,"corpo":"Nos fragmentos \u00e9ticos de Dem\u00f3crito, seguidor da escola da\r\npluralidade, destaca-se o sentimento de justi\u00e7a, que deve ser o\r\nm\u00f3vel da a\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se concebendo que a injusti\u00e7a, ainda que\r\ncometida por erro ou por desvio de conduta, seja admitida\r\ncomo algo comum, ao argumento de pertencer \u00e0 pr\u00f3pria\r\nnatureza humana.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338235,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"nome_clean":"Perspectivas Filos\u00f3ficas de Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Perspectivas Filos\u00f3ficas de Justi\u00e7a","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402927,"slug":"filosofia-do-direito-perspectivas-filosoficas-de-justica"}],"slug":"filosofia-do-direito\/824488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre pol\u00edtica e direito bem como os princ\u00edpios gerais do direito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24354,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2014-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE AC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824492,"hashId":"aa899f89b730eca49a2d3cf0e91aa3bd","enunciado":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre pol\u00edtica e direito bem como os\r\nprinc\u00edpios gerais do direito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2845286,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno da judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica coincide com o surgimento do controle de constitucionalidade no Brasil, ou seja, com a promulga\u00e7\u00e3o da CF de 1891.","id":2845283,"corpo":"O fen\u00f4meno da judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica coincide com o\r\nsurgimento do controle de constitucionalidade no Brasil, ou\r\nseja, com a promulga\u00e7\u00e3o da CF de 1891.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica decorre da tens\u00e3o entre o Poder Legislativo e Poder Judici\u00e1rio, restando ao Poder Executivo o papel de mediador de tal conflito.","id":2845284,"corpo":"A judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica decorre da tens\u00e3o entre o Poder\r\nLegislativo e Poder Judici\u00e1rio, restando ao Poder Executivo o\r\npapel de mediador de tal conflito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios gerais do direito, considerados suced\u00e2neos dos princ\u00edpios constitucionais fundamentais, podem, ainda, ser considerados sin\u00f4nimos destes, vistos que s\u00e3o entendidos como permissivos para a livre cria\u00e7\u00e3o jurisprudencial do direito.","id":2845285,"corpo":"Os princ\u00edpios gerais do direito, considerados suced\u00e2neos dos\r\nprinc\u00edpios constitucionais fundamentais, podem, ainda, ser\r\nconsiderados sin\u00f4nimos destes, vistos que s\u00e3o entendidos como\r\npermissivos para a livre cria\u00e7\u00e3o jurisprudencial do direito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito tem rela\u00e7\u00e3o t\u00e3o estreita com o poder que seu estudo, muitas vezes, reduz-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de poder, o que acarreta uma politiza\u00e7\u00e3o absoluta, autorit\u00e1ria e, em certos casos, totalit\u00e1ria do direito, que passa \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie de disfarce da pol\u00edtica e mero instrumento do poder pol\u00edtico.","id":2845286,"corpo":"O direito tem rela\u00e7\u00e3o t\u00e3o estreita com o poder que seu estudo,\r\nmuitas vezes, reduz-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de poder, o que acarreta\r\numa politiza\u00e7\u00e3o absoluta, autorit\u00e1ria e, em certos casos,\r\ntotalit\u00e1ria do direito, que passa \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie de\r\ndisfarce da pol\u00edtica e mero instrumento do poder pol\u00edtico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os princ\u00edpios omnivalentes, tal como o princ\u00edpio da causalidade, essencial \u00e0s ci\u00eancias naturais, n\u00e3o se estendem a todos os campos do conhecimento.","id":2845287,"corpo":"Os princ\u00edpios omnivalentes, tal como o princ\u00edpio da\r\ncausalidade, essencial \u00e0s ci\u00eancias naturais, n\u00e3o se estendem a\r\ntodos os campos do conhecimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338235,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Civil","oab":false,"nome":"Fontes do Direito Civil","pai":405865,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415333,"slug":"direito-civil-fontes-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fontes Materiais, N\u00e3o-Estatais ou Secund\u00e1rias","oab":false,"nome":"Fontes Materiais, N\u00e3o-Estatais ou Secund\u00e1rias","pai":415333,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415338,"slug":"direito-civil-fontes-materiais-nao-estatais-ou-secundarias"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais do Direito","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais do Direito","pai":415338,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415341,"slug":"direito-civil-principios-gerais-do-direito"}],"slug":"direito-civil\/824492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento topogr\u00e1fico, foi determinado o azimute para o alinhamento 0-1, igual a 295\u00b032\u2019. O rumo para este alinhamento \u00e9 de","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824724,"hashId":"b62cb59aa0b5b003f0b880cd2dbd8488","enunciado":"Na realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento topogr\u00e1fico, foi determinado\r\no azimute para o alinhamento 0-1, igual a 295\u00b032\u2019.\r\nO rumo para este alinhamento \u00e9 de","resposta":2845876,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25\u00b032\u2019.","id":2845873,"corpo":"25\u00b032\u2019.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64\u00b028\u2019.","id":2845874,"corpo":"64\u00b028\u2019.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25\u00b032\u2019 NW.","id":2845875,"corpo":"25\u00b032\u2019 NW.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"64\u00b028\u2019 NW.","id":2845876,"corpo":"64\u00b028\u2019 NW.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"295\u00b032\u2019 NW.","id":2845877,"corpo":"295\u00b032\u2019 NW.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338284,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/824724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cobertura de uma resid\u00eancia apresentou o corte abaixo. Os elementos I, II e III s\u00e3o identificados, respectivamente, como","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824730,"hashId":"556e07a3106a9fbe646313ca98df3385","enunciado":"<P>A cobertura de uma resid\u00eancia apresentou o corte abaixo.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24358\/29.gif><\/P>\r\n<P>Os elementos I, II e III s\u00e3o identificados, respectivamente, como<\/P>","resposta":2845904,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caibro, escora e pontalete.","id":2845903,"corpo":"caibro, escora e pontalete.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ripa, pendural e escora.","id":2845904,"corpo":"ripa, pendural e escora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter\u00e7a, escora e tesoura.","id":2845905,"corpo":"ter\u00e7a, escora e tesoura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chapuz, empena e tesoura.","id":2845906,"corpo":"chapuz, empena e tesoura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ripa, tensor e tirante.","id":2845907,"corpo":"ripa, tensor e tirante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338284,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/824730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es prediais de g\u00e1s, \u00e9 permitida a instala\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824736,"hashId":"09b737635ff3ece74d16bf83387f0cea","enunciado":"Em instala\u00e7\u00f5es prediais de g\u00e1s, \u00e9 permitida a instala\u00e7\u00e3o\r\nda tubula\u00e7\u00e3o","resposta":2845934,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em elementos estruturais, como lajes, vigas e pilares.","id":2845933,"corpo":"em elementos estruturais, como lajes, vigas e pilares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paralela \u00e0 fachada.","id":2845934,"corpo":"paralela \u00e0 fachada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em escadas enclausuradas.","id":2845935,"corpo":"em escadas enclausuradas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em po\u00e7o ou vazio de elevador.","id":2845936,"corpo":"em po\u00e7o ou vazio de elevador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dentro de dutos de ar condicionado.","id":2845937,"corpo":"dentro de dutos de ar condicionado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/824736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno que ocorre em pe\u00e7as esbeltas, onde a \u00e1rea\nde sec\u00e7\u00e3o transversal \u00e9 pequena em rela\u00e7\u00e3o ao seu comprimento,\nquando submetidas a um esfor\u00e7o de compress\u00e3o\naxial denomina-se","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824741,"hashId":"76e3a794e05a8792985abb14785f3ba1","enunciado":"<p align=justify>O fen\u00f4meno que ocorre em pe\u00e7as esbeltas, onde a \u00e1rea\nde sec\u00e7\u00e3o transversal \u00e9 pequena em rela\u00e7\u00e3o ao seu comprimento,\nquando submetidas a um esfor\u00e7o de compress\u00e3o\naxial denomina-se<\/p>","resposta":2845958,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flambagem.","id":2845958,"corpo":"flambagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tor\u00e7\u00e3o.","id":2845959,"corpo":"tor\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o.","id":2845960,"corpo":"compress\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o.","id":2845961,"corpo":"flex\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cisalhamento.","id":2845962,"corpo":"cisalhamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338285,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/824741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os hidr\u00f4metros s\u00e3o aparelhos destinados a medir e indicar a quantidade de \u00e1gua fornecida pela rede distribuidora a uma instala\u00e7\u00e3o predial. Segundo a disposi\u00e7\u00e3o dos mecanismos, o dispositivo que apresenta o mostrador e todo o mecanismo envolto em uma c\u00e2mara hermeticamente fechada \u00e9 o hidr\u00f4metro de relojoaria","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824747,"hashId":"d210d037be820231a665d11d81103c93","enunciado":"Os hidr\u00f4metros s\u00e3o aparelhos destinados a medir e indicar\r\na quantidade de \u00e1gua fornecida pela rede distribuidora\r\na uma instala\u00e7\u00e3o predial. Segundo a disposi\u00e7\u00e3o dos mecanismos,\r\no dispositivo que apresenta o mostrador e todo\r\no mecanismo envolto em uma c\u00e2mara hermeticamente fechada\r\n\u00e9 o hidr\u00f4metro de relojoaria","resposta":2845990,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00famida.","id":2845988,"corpo":"\u00famida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seca.","id":2845989,"corpo":"seca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"totalmente seca.","id":2845990,"corpo":"totalmente seca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00famida com totalizador imerso em meio pr\u00f3prio.","id":2845991,"corpo":"\u00famida com totalizador imerso em meio pr\u00f3prio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de ponteiros.","id":2845992,"corpo":"de ponteiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338286,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/824747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em licita\u00e7\u00f5es regidas pela Lei no 8.666\/1993 e altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 permitida a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados. Entre o rol de servi\u00e7os previstos, N\u00c3O s\u00e3o considerados trabalhos relativos a","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824749,"hashId":"a239f32e9ba2da42e5cd86486cae2c18","enunciado":"Em licita\u00e7\u00f5es regidas pela Lei no 8.666\/1993 e altera\u00e7\u00f5es,\r\n\u00e9 permitida a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais\r\nespecializados. Entre o rol de servi\u00e7os previstos,\r\nN\u00c3O s\u00e3o considerados trabalhos relativos a","resposta":2846002,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral.","id":2845998,"corpo":"pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal.","id":2845999,"corpo":"treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assessorias e consultorias t\u00e9cnicas.","id":2846000,"corpo":"assessorias e consultorias t\u00e9cnicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auditorias financeiras ou tribut\u00e1rias.","id":2846001,"corpo":"auditorias financeiras ou tribut\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicidade e divulga\u00e7\u00e3o.","id":2846002,"corpo":"publicidade e divulga\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338286,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"}],"slug":"direito-administrativo\/824749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos canteiros de obras, a armazenagem e estocagem de materiais devem seguir regulamenta\u00e7\u00f5es da NR 18, que N\u00c3O contemplam que","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824754,"hashId":"7606f81db574c7de3bdf4f0d71743b63","enunciado":"Nos canteiros de obras, a armazenagem e estocagem de\r\nmateriais devem seguir regulamenta\u00e7\u00f5es da NR 18, que\r\nN\u00c3O contemplam que","resposta":2846027,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os materiais n\u00e3o podem ser empilhados diretamente sobre piso inst\u00e1vel, \u00famido ou desnivelado.","id":2846023,"corpo":"os materiais n\u00e3o podem ser empilhados diretamente\r\nsobre piso inst\u00e1vel, \u00famido ou desnivelado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os materiais devem ser armazenados e estocados de modo a n\u00e3o prejudicar o tr\u00e2nsito de pessoas e de trabalhadores.","id":2846024,"corpo":"os materiais devem ser armazenados e estocados\r\nde modo a n\u00e3o prejudicar o tr\u00e2nsito de pessoas e de\r\ntrabalhadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cal virgem deve ser armazenada em local seco e arejado.","id":2846025,"corpo":"a cal virgem deve ser armazenada em local seco e\r\narejado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tubos e barras de grande comprimento ou dimens\u00e3o devem ser arrumados em camadas, com espa\u00e7adores e pe\u00e7as de reten\u00e7\u00e3o.","id":2846026,"corpo":"tubos e barras de grande comprimento ou dimens\u00e3o\r\ndevem ser arrumados em camadas, com espa\u00e7adores\r\ne pe\u00e7as de reten\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as madeiras retiradas de andaimes, tapumes, f\u00f4rmas e escoramentos podem ser empilhadas, mesmo com a exist\u00eancia de pregos, arames e fitas de amarra\u00e7\u00e3o.","id":2846027,"corpo":"as madeiras retiradas de andaimes, tapumes, f\u00f4rmas\r\ne escoramentos podem ser empilhadas, mesmo\r\ncom a exist\u00eancia de pregos, arames e fitas de amarra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338287,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/824754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para regulariza\u00e7\u00e3o de obra de constru\u00e7\u00e3o civil, o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, o dono da obra, o incorporador, a pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, ou a empresa construtora contratada para executar a obra mediante empreitada total dever\u00e1 informar \u00e0 Receita Federal do Brasil os dados do respons\u00e1vel pela obra e os dados relativos \u00e0 obra, mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824757,"hashId":"7878d6c9e84b5094ce8f18e78ee66055","enunciado":"Para regulariza\u00e7\u00e3o de obra de constru\u00e7\u00e3o civil, o propriet\u00e1rio\r\ndo im\u00f3vel, o dono da obra, o incorporador, a pessoa\r\njur\u00eddica ou f\u00edsica, ou a empresa construtora contratada\r\npara executar a obra mediante empreitada total dever\u00e1 informar\r\n\u00e0 Receita Federal do Brasil os dados do respons\u00e1vel\r\npela obra e os dados relativos \u00e0 obra, mediante a\r\napresenta\u00e7\u00e3o de","resposta":2846042,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matr\u00edcula do im\u00f3vel.","id":2846038,"corpo":"matr\u00edcula do im\u00f3vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica &#8722; ART.","id":2846039,"corpo":"Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica &#8722; ART.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"memorial descritivo e projeto executivo.","id":2846040,"corpo":"memorial descritivo e projeto executivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrato registrado na junta comercial.","id":2846041,"corpo":"contrato registrado na junta comercial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o sobre Obra &#8722; DISO.","id":2846042,"corpo":"Declara\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o sobre Obra &#8722; DISO.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338287,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/824757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o atrav\u00e9s do Ac\u00f3rd\u00e3o 2.622 de 2013, tem como objetivo principal propor","provas":[{"id":24358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":824761,"hashId":"21d3823effa81ada1297ee5004522d09","enunciado":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o atrav\u00e9s do Ac\u00f3rd\u00e3o 2.622\r\nde 2013, tem como objetivo principal propor","resposta":2846061,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que o custo global de refer\u00eancia dos servi\u00e7os e obras de infraestrutura de transporte sejam obtidos a partir do SINAPI.","id":2846058,"corpo":"que o custo global de refer\u00eancia dos servi\u00e7os e\r\nobras de infraestrutura de transporte sejam obtidos a\r\npartir do SINAPI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o no planejamento, execu\u00e7\u00e3o e na fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.","id":2846059,"corpo":"revis\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o no planejamento, execu\u00e7\u00e3o e\r\nna fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras e aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a segrega\u00e7\u00e3o das obras em tr\u00eas subgrupos, sendo obras de pequeno porte, obras de m\u00e9dio porte e obras de grande porte.","id":2846060,"corpo":"a segrega\u00e7\u00e3o das obras em tr\u00eas subgrupos, sendo\r\nobras de pequeno porte, obras de m\u00e9dio porte e\r\nobras de grande porte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faixas de valores de BDI para diversos tipos de obras p\u00fablicas e valores de BDI diferenciados para fornecimento de materiais e equipamentos relevantes.","id":2846061,"corpo":"faixas de valores de BDI para diversos tipos de\r\nobras p\u00fablicas e valores de BDI diferenciados para\r\nfornecimento de materiais e equipamentos relevantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de obras p\u00fablicas que permita um equil\u00edbrio entre os interesses da Administra\u00e7\u00e3o e das empresas contratadas.","id":2846062,"corpo":"a forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de obras p\u00fablicas que permita\r\num equil\u00edbrio entre os interesses da Administra\u00e7\u00e3o e\r\ndas empresas contratadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338287,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/824761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o modelo a seguir: \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824764,"hashId":"0449d59d2ebb2cd5620703c5097108d4","enunciado":"<P>Considere o modelo a seguir: <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24359\/32.gif><\/P>\r\n<P>\u00c9 correto afirmar que<\/P>","resposta":2846074,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pequeno c\u00edrculo na linha de liga\u00e7\u00e3o entre as tabelas Products e Customer_Orders_Products mostra que esta \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, ou seja, todos os produtos devem ter um registro associado na tabela Customer_Orders_Products.","id":2846073,"corpo":"o pequeno c\u00edrculo na linha de liga\u00e7\u00e3o entre as tabelas Products e Customer_Orders_Products mostra que esta \u00e9 uma\r\nrela\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, ou seja, todos os produtos devem ter um registro associado na tabela Customer_Orders_Products.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dois tra\u00e7os horizontais em cada extremidade da linha cont\u00ednua que liga as tabelas Customer_Orders e Customer_Orders_Products indica que cada pedido (ou order) tem que conter pelo menos um produto (ou product).","id":2846074,"corpo":"os dois tra\u00e7os horizontais em cada extremidade da linha cont\u00ednua que liga as tabelas Customer_Orders e\r\nCustomer_Orders_Products indica que cada pedido (ou order) tem que conter pelo menos um produto (ou product).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a linha cont\u00ednua que liga as tabelas Products e Customer_Orders_Products indica que o campo product_id n\u00e3o precisa ser chave prim\u00e1ria na tabela Customer_Orders_Products.","id":2846075,"corpo":"a linha cont\u00ednua que liga as tabelas Products e Customer_Orders_Products indica que o campo product_id n\u00e3o\r\nprecisa ser chave prim\u00e1ria na tabela Customer_Orders_Products.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em um banco de dados relacional, a tabela Customer_Orders_Products pode ser eliminada, desde que se estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o muitos-para-muitos, diretamente, entre as tabelas Products e Customer_Orders.","id":2846076,"corpo":"em um banco de dados relacional, a tabela Customer_Orders_Products pode ser eliminada, desde que se estabele\u00e7a\r\numa rela\u00e7\u00e3o muitos-para-muitos, diretamente, entre as tabelas Products e Customer_Orders.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em um banco de dados relacional, a tabela Customer_Orders_Products pode ser eliminada, desde que se estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o muitos-para-muitos, diretamente, entre as tabelas Products e Customer_Orders.","id":2846077,"corpo":"em um banco de dados relacional, a tabela Customer_Orders_Products pode ser eliminada, desde que se estabele\u00e7a\r\numa rela\u00e7\u00e3o muitos-para-muitos, diretamente, entre as tabelas Products e Customer_Orders.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338288,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo foi solicitado a realizar um backup f\u00edsico em uma base de dados Oracle em modo ARCHIVELOG, com a base aberta e gerando transa\u00e7\u00f5es. Este tipo de backup \u00e9 conhecido como I. Utilizou para isso um cliente de banco de dados Oracle que executa tarefas de backup e recupera\u00e7\u00e3o e automatiza a administra\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de backup, conhecido pela sigla II . As lacunas I e II s\u00e3o preenchidas, correta e respectivamente, por","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824765,"hashId":"c8d2a390bb58d649369ba916f15fad29","enunciado":"<P>Paulo foi solicitado a realizar um backup f\u00edsico em uma base de dados Oracle em modo ARCHIVELOG, com a base aberta e gerando transa\u00e7\u00f5es. Este tipo de backup \u00e9 conhecido como I. Utilizou para isso um cliente de banco de dados Oracle que executa tarefas de backup e recupera\u00e7\u00e3o e automatiza a administra\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de backup, conhecido pela sigla II . <\/P>\r\n<P>As lacunas I e II s\u00e3o preenchidas, correta e respectivamente, por<\/P>","resposta":2846080,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cold backup e RMAN.","id":2846078,"corpo":"cold backup e RMAN.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"backup inconsistente e RADM.","id":2846079,"corpo":"backup inconsistente e RADM.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hot backup e RMAN.","id":2846080,"corpo":"hot backup e RMAN.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hot backup e RLOB.","id":2846081,"corpo":"hot backup e RLOB.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"backup consistente e RMAN.","id":2846082,"corpo":"backup consistente e RMAN.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338288,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No BGP, pares de roteadores trocam informa\u00e7\u00f5es de roteamento por conex\u00f5es TCP semipermanentes usando a porta 179. A conex\u00e3o TCP, juntamente com todas as mensagens BGP enviadas pela conex\u00e3o, \u00e9 denominada sess\u00e3o BGP. Quando um roteador anuncia um prefixo para uma sess\u00e3o BGP, inclui v\u00e1rios atributos BGP juntamente com o prefixo, que s\u00e3o denominados rota. Assim, pares BGP anunciam rotas uns aos outros. Neste contexto, dois dos atributos BGP mais importantes s\u00e3o:","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824771,"hashId":"31a5c86e06cfe3c09a6ed27ef7ada2a2","enunciado":"No BGP, pares de roteadores trocam informa\u00e7\u00f5es de roteamento por conex\u00f5es TCP semipermanentes usando a porta 179. A\r\nconex\u00e3o TCP, juntamente com todas as mensagens BGP enviadas pela conex\u00e3o, \u00e9 denominada sess\u00e3o BGP. Quando um\r\nroteador anuncia um prefixo para uma sess\u00e3o BGP, inclui v\u00e1rios atributos BGP juntamente com o prefixo, que s\u00e3o denominados\r\nrota. Assim, pares BGP anunciam rotas uns aos outros. Neste contexto, dois dos atributos BGP mais importantes s\u00e3o:","resposta":2846109,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AS_iBGP e AS_eBGP.","id":2846108,"corpo":"AS_iBGP e AS_eBGP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AS_PATH e NEXT_HOP.","id":2846109,"corpo":"AS_PATH e NEXT_HOP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BGP_STUB e NEXT_iBGP.","id":2846110,"corpo":"BGP_STUB e NEXT_iBGP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AS_ROUTE e AS_CONTROL.","id":2846111,"corpo":"AS_ROUTE e AS_CONTROL.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BGP_PATH e BGP_STUB.","id":2846112,"corpo":"BGP_PATH e BGP_STUB.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338290,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alice est\u00e1 trabalhando em seu computador no Tribunal e deseja chamar Roberto, que tamb\u00e9m est\u00e1 trabalhando em seu computador em outro Tribunal. Ambos os computadores est\u00e3o equipados com software baseado em SIP para fazer e receber chamadas telef\u00f4nicas. A sess\u00e3o SIP come\u00e7a quando Alice envia a Roberto uma mensagem ....... A mensagem enviada por Alice inclui um identificador para Roberto, uma indica\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o IP corrente de Alice, uma indica\u00e7\u00e3o de que Alice deseja receber \u00e1udio, o qual deve ser codificado em um formato espec\u00edfico e encapsulado em RTP e uma indica\u00e7\u00e3o de que ela quer receber os pacotes RTP na porta 38060. Ap\u00f3s receber a mensagem de Alice, Roberto envia uma mensagem de resposta SIP \u00e0 porta SIP. A resposta de Roberto inclui um 200 Ok, bem como uma identifica\u00e7\u00e3o de seu endere\u00e7o IP, o c\u00f3digo e o empacotamento que deseja para recep\u00e7\u00e3o e seu n\u00famero de porta para o qual os pacotes de \u00e1udio devem ser enviados. Considere que Alice e Roberto est\u00e3o utilizando mecanismos diferentes de codifica\u00e7\u00e3o de \u00e1udio. Ap\u00f3s receber a resposta de Roberto, Alice lhe envia uma mensagem SIP de reconhecimento (ACK). Ap\u00f3s essa transa\u00e7\u00e3o SIP, Alice e Roberto podem conversar. A lacuna \u00e9 corretamente preenchida por","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824773,"hashId":"e0f6595105a8198f1594baccbd70ae0b","enunciado":"<P>Alice est\u00e1 trabalhando em seu computador no Tribunal e deseja chamar Roberto, que tamb\u00e9m est\u00e1 trabalhando em seu computador em outro Tribunal. Ambos os computadores est\u00e3o equipados com software baseado em SIP para fazer e receber chamadas telef\u00f4nicas. A sess\u00e3o SIP come\u00e7a quando Alice envia a Roberto uma mensagem ....... A mensagem enviada por Alice inclui um identificador para Roberto, uma indica\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o IP corrente de Alice, uma indica\u00e7\u00e3o de que Alice deseja receber \u00e1udio, o qual deve ser codificado em um formato espec\u00edfico e encapsulado em RTP e uma indica\u00e7\u00e3o de que ela quer receber os pacotes RTP na porta 38060. Ap\u00f3s receber a mensagem de Alice, Roberto envia uma mensagem de resposta SIP \u00e0 porta SIP. A resposta de Roberto inclui um 200 Ok, bem como uma identifica\u00e7\u00e3o de seu endere\u00e7o IP, o c\u00f3digo e o empacotamento que deseja para recep\u00e7\u00e3o e seu n\u00famero de porta para o qual os pacotes de \u00e1udio devem ser enviados. Considere que Alice e Roberto est\u00e3o utilizando mecanismos diferentes de codifica\u00e7\u00e3o de \u00e1udio. Ap\u00f3s receber a resposta de Roberto, Alice lhe envia uma mensagem SIP de reconhecimento (ACK). Ap\u00f3s essa transa\u00e7\u00e3o SIP, Alice e Roberto podem conversar. <\/P>\r\n<P>A lacuna \u00e9 corretamente preenchida por<\/P>","resposta":2846118,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INVITE por UDP \u00e0 porta SIP 5060.","id":2846118,"corpo":"INVITE por UDP \u00e0 porta SIP 5060.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CONNECT por UDP \u00e0 porta SIP 48753.","id":2846119,"corpo":"CONNECT por UDP \u00e0 porta SIP 48753.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"REQUEST por UDP \u00e0 porta SIP 38060.","id":2846120,"corpo":"REQUEST por UDP \u00e0 porta SIP 38060.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"REQUEST por TCP \u00e0 porta SIP 48753.","id":2846121,"corpo":"REQUEST por TCP \u00e0 porta SIP 48753.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"INVITE por TCP \u00e0 porta SIP 3306.","id":2846122,"corpo":"INVITE por TCP \u00e0 porta SIP 3306.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338290,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma estrutura de mem\u00f3ria hier\u00e1rquica, monoprocessada, os mesmos dados podem aparecer em diferentes n\u00edveis do sistema de armazenamento. Suponha que um valor inteiro x, que tivesse que ser incrementado de 1, estivesse localizado no arquivo A, armazenado em um disco magn\u00e9tico. A opera\u00e7\u00e3o de incremento, com um \u00fanico processo sendo executado por vez, \u00e9 efetuada em etapas. Inicia-se com a emiss\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de I\/O. 1. Neste momento, o mesmo valor de x aparece no disco magn\u00e9tico, na mem\u00f3ria principal, no cache e em um registrador interno. 2. O valor de x \u00e9 copiado no cache. 3. O bloco de disco em que o valor x est\u00e1 armazenado \u00e9 copiado na mem\u00f3ria principal. 4. Neste momento, o valor de x fica diferente nos sistemas de armazenamento. 5. O valor de x \u00e9 copiado em um registrador interno. 6. O incremento ocorre no registrador. O valor incrementado de x ser\u00e1 o mesmo nos diferentes sistemas de armazenamento ap\u00f3s o novo valor de x ser copiado no caminho de volta at\u00e9 o disco magn\u00e9tico. Considerando o exemplo acima, a ordem correta das etapas para a opera\u00e7\u00e3o de incremento de x \u00e9:","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824785,"hashId":"22099de8512d9686dd5791846cda0d7c","enunciado":"<P>Em uma estrutura de mem\u00f3ria hier\u00e1rquica, monoprocessada, os mesmos dados podem aparecer em diferentes n\u00edveis do sistema de armazenamento. Suponha que um valor inteiro x, que tivesse que ser incrementado de 1, estivesse localizado no arquivo A, armazenado em um disco magn\u00e9tico. A opera\u00e7\u00e3o de incremento, com um \u00fanico processo sendo executado por vez, \u00e9 efetuada em etapas. Inicia-se com a emiss\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de I\/O. <\/P>\r\n<P>1. Neste momento, o mesmo valor de x aparece no disco magn\u00e9tico, na mem\u00f3ria principal, no cache e em um registrador interno. <\/P>\r\n<P>2. O valor de x \u00e9 copiado no cache. <\/P>\r\n<P>3. O bloco de disco em que o valor x est\u00e1 armazenado \u00e9 copiado na mem\u00f3ria principal. <\/P>\r\n<P>4. Neste momento, o valor de x fica diferente nos sistemas de armazenamento. <\/P>\r\n<P>5. O valor de x \u00e9 copiado em um registrador interno. <\/P>\r\n<P>6. O incremento ocorre no registrador. O valor incrementado de x ser\u00e1 o mesmo nos diferentes sistemas de armazenamento ap\u00f3s o novo valor de x ser copiado no caminho de volta at\u00e9 o disco magn\u00e9tico. <\/P>\r\n<P>Considerando o exemplo acima, a ordem correta das etapas para a opera\u00e7\u00e3o de incremento de x \u00e9:<\/P>","resposta":2846178,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 2 - 5 - 1 - 6 - 4","id":2846178,"corpo":"3 - 2 - 5 - 1 - 6 - 4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 5 - 6 - 4 - 3 - 1","id":2846179,"corpo":"2 - 5 - 6 - 4 - 3 - 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 5 - 1 - 6 - 4","id":2846180,"corpo":"2 - 3 - 5 - 1 - 6 - 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 - 6 - 4 - 5 - 2 - 1","id":2846181,"corpo":"3 - 6 - 4 - 5 - 2 - 1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 - 2 - 1 - 6 - 3 - 4","id":2846182,"corpo":"5 - 2 - 1 - 6 - 3 - 4","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338292,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 protocolos que regem a forma de acesso a servi\u00e7os de diret\u00f3rios e respectivos clientes. Em outras palavras, fornecem a comunica\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios e servi\u00e7os de diret\u00f3rios. \u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824788,"hashId":"bd07de9bfd8e504b93f465ab869d6e6d","enunciado":"H\u00e1 protocolos que regem a forma de acesso a servi\u00e7os de diret\u00f3rios e respectivos clientes. Em outras palavras, fornecem a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios e servi\u00e7os de diret\u00f3rios. \u00c9 correto afirmar:","resposta":2846196,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os clientes do Active Directory t\u00eam que se comunicar com computadores de dom\u00ednio ao se conectarem \u00e0 rede e ao procurarem recursos compartilhados. O acesso a controladores de dom\u00ednio e cat\u00e1logos globais \u00e9 feito com o protocolo OpenLDAP, que \u00e9 um padr\u00e3o aberto da Internet.","id":2846193,"corpo":"Os clientes do Active Directory t\u00eam que se comunicar com computadores de dom\u00ednio ao se conectarem \u00e0 rede e ao\r\nprocurarem recursos compartilhados. O acesso a controladores de dom\u00ednio e cat\u00e1logos globais \u00e9 feito com o protocolo\r\nOpenLDAP, que \u00e9 um padr\u00e3o aberto da Internet.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo tipo de informa\u00e7\u00e3o pode ser armazenado nos atributos da base do OpenLDAP: nomes, IDs de usu\u00e1rios, fotos, locais de trabalho, senhas, e-mails etc. Os respons\u00e1veis por determinar quais tipos de entradas s\u00e3o v\u00e1lidas na base do OpenLDAP s\u00e3o arquivos chamados OIDF (Object IDentifier File).","id":2846194,"corpo":"Todo tipo de informa\u00e7\u00e3o pode ser armazenado nos atributos da base do OpenLDAP: nomes, IDs de usu\u00e1rios, fotos, locais\r\nde trabalho, senhas, e-mails etc. Os respons\u00e1veis por determinar quais tipos de entradas s\u00e3o v\u00e1lidas na base do\r\nOpenLDAP s\u00e3o arquivos chamados OIDF (Object IDentifier File).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao utilizar o OpenLDAP, o Active Directory permite a interoperabilidade com servi\u00e7os de diret\u00f3rio de diversos fornecedores. O suporte do Active Directory a este protocolo inclui um objeto de provedor OpenLDAP como parte do recurso Active Directory Service Provider (ADSP).","id":2846195,"corpo":"Ao utilizar o OpenLDAP, o Active Directory permite a interoperabilidade com servi\u00e7os de diret\u00f3rio de diversos fornecedores.\r\nO suporte do Active Directory a este protocolo inclui um objeto de provedor OpenLDAP como parte do recurso Active\r\nDirectory Service Provider (ADSP).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao se utilizar o SLDAP (Servidor LDAP), m\u00e1quina em que o OpenLDAP est\u00e1 instalado, como base para busca de informa\u00e7\u00f5es, pode-se fazer com que todos os servi\u00e7os e aplicativos da rede o usem para buscar as informa\u00e7\u00f5es, compartilhando uma \u00fanica \u00e1rvore, centralizando os servi\u00e7os da rede e facilitando muito a administra\u00e7\u00e3o de redes de qualquer tamanho.","id":2846196,"corpo":"Ao se utilizar o SLDAP (Servidor LDAP), m\u00e1quina em que o OpenLDAP est\u00e1 instalado, como base para busca de\r\ninforma\u00e7\u00f5es, pode-se fazer com que todos os servi\u00e7os e aplicativos da rede o usem para buscar as informa\u00e7\u00f5es,\r\ncompartilhando uma \u00fanica \u00e1rvore, centralizando os servi\u00e7os da rede e facilitando muito a administra\u00e7\u00e3o de redes de\r\nqualquer tamanho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bancos de dados nativos do OpenLDAP s\u00e3o o Timesten e o PostgreSQL, mas se necess\u00e1rio, o OpenLDAP pode trabalhar com bancos de dados relacionais. Para que se vincule um banco de dados relacional ao OpenLDAP ele deve ser compilado com suporte a SQL e ao ODBC (Open Data Base Connectivity), pois bancos de dados relacionais dependem do ODBC para estabelecer conex\u00f5es.","id":2846197,"corpo":"Os bancos de dados nativos do OpenLDAP s\u00e3o o Timesten e o PostgreSQL, mas se necess\u00e1rio, o OpenLDAP pode\r\ntrabalhar com bancos de dados relacionais. Para que se vincule um banco de dados relacional ao OpenLDAP ele deve ser\r\ncompilado com suporte a SQL e ao ODBC (Open Data Base Connectivity), pois bancos de dados relacionais dependem do\r\nODBC para estabelecer conex\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338292,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para detalhar as atividades que ser\u00e3o cumpridas em um projeto, o gerente construiu dois diagramas que representam de forma hier\u00e1rquica e estruturada as atividades do projeto e os riscos envolvidos, seguindo as pr\u00e1ticas definidas no PMBoK v5. Esses diagramas s\u00e3o:","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824796,"hashId":"ad9252c0fd4ee987f993d3a564dbb531","enunciado":"Para detalhar as atividades que ser\u00e3o cumpridas em um projeto, o gerente construiu dois diagramas que representam de forma\r\nhier\u00e1rquica e estruturada as atividades do projeto e os riscos envolvidos, seguindo as pr\u00e1ticas definidas no PMBoK v5. Esses\r\ndiagramas s\u00e3o:","resposta":2846237,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EAT-Estrutura de Atividades de Trabalho, gerada no processo de Definir escopo; ERP-Estrutura de Riscos do Projeto que \u00e9 gerada no processo de Realizar a an\u00e1lise quantitativa dos riscos.","id":2846233,"corpo":"EAT-Estrutura de Atividades de Trabalho, gerada no processo de Definir escopo; ERP-Estrutura de Riscos do Projeto que\r\n\u00e9 gerada no processo de Realizar a an\u00e1lise quantitativa dos riscos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DAE-Diagrama Anal\u00edtico do Escopo do projeto, gerado no processo de Coletar requisitos; DAR-Diagrama Anal\u00edtico de Riscos do projeto que \u00e9 gerado no processo de Planejar respostas aos riscos.","id":2846234,"corpo":"DAE-Diagrama Anal\u00edtico do Escopo do projeto, gerado no processo de Coletar requisitos; DAR-Diagrama Anal\u00edtico de\r\nRiscos do projeto que \u00e9 gerado no processo de Planejar respostas aos riscos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EHE-Estrutura Hier\u00e1rquica de Escopo, gerada no grupo de processos de Planejamento da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento do escopo do projeto; EHR-Estrutura Hier\u00e1rquica de Riscos, gerada no grupo de processos de Monitoramento e controle da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento de riscos do projeto.","id":2846235,"corpo":"EHE-Estrutura Hier\u00e1rquica de Escopo, gerada no grupo de processos de Planejamento da \u00e1rea de conhecimento de\r\nGerenciamento do escopo do projeto; EHR-Estrutura Hier\u00e1rquica de Riscos, gerada no grupo de processos de\r\nMonitoramento e controle da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento de riscos do projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DHA-Diagrama Hier\u00e1rquico de Atividades, gerado no grupo de processos de Planejamento da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento da integra\u00e7\u00e3o do projeto; DHR-Diagrama Hier\u00e1rquico de Riscos, gerado no grupo de processos de Monitoramento e controle da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento de riscos do projeto.","id":2846236,"corpo":"DHA-Diagrama Hier\u00e1rquico de Atividades, gerado no grupo de processos de Planejamento da \u00e1rea de conhecimento de\r\nGerenciamento da integra\u00e7\u00e3o do projeto; DHR-Diagrama Hier\u00e1rquico de Riscos, gerado no grupo de processos de\r\nMonitoramento e controle da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento de riscos do projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EAP-Estrutura Anal\u00edtica do Projeto, gerada no grupo de processos de Planejamento da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento do escopo do projeto; EAR-Estrutura Anal\u00edtica de Riscos, gerada no grupo de processos de Planejamento da \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento de riscos do projeto.","id":2846237,"corpo":"EAP-Estrutura Anal\u00edtica do Projeto, gerada no grupo de processos de Planejamento da \u00e1rea de conhecimento de\r\nGerenciamento do escopo do projeto; EAR-Estrutura Anal\u00edtica de Riscos, gerada no grupo de processos de Planejamento\r\nda \u00e1rea de conhecimento de Gerenciamento de riscos do projeto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338293,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Service Knowledge Management System &#8722; SKMS ou Sistema de Gerenciamento do Conhecimento em Servi\u00e7os &#8722; SGCS \u00e9 um importante instrumento para gerenciar e melhorar continuamente a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela \u00e1rea de TI. Considere: I. Um sistema para gerenciamento da configura\u00e7\u00e3o dos ativos de servi\u00e7os chamado Configuration Management System &#8722; CMS ou Sistema de Gerenciamento de Configura\u00e7\u00e3o &#8722; SGC. II. Um sistema de monitora\u00e7\u00e3o da infraestrutura de TI configurado para gerar alertas sobre eventos e executar a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o de falhas e desastres de forma autom\u00e1tica. III. Ferramentas que permitam acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre padr\u00f5es dos processos de servi\u00e7os e n\u00edveis de servi\u00e7os acordados e realizados. IV. Quatro camadas de implementa\u00e7\u00e3o: Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o; Camada de Processamento do Conhecimento; Camada de Integra\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o; Camada de Dados e Informa\u00e7\u00f5es. Segundo a ITIL v.3, correspondem ao SKMS APENAS o que est\u00e1 afirmado em","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824799,"hashId":"56465c305f24b415be2213ee5688b1e2","enunciado":"<P>O Service Knowledge Management System &#8722; SKMS ou Sistema de Gerenciamento do Conhecimento em Servi\u00e7os &#8722; SGCS \u00e9 um importante instrumento para gerenciar e melhorar continuamente a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela \u00e1rea de TI. Considere:<\/P>\r\n<P> I. Um sistema para gerenciamento da configura\u00e7\u00e3o dos ativos de servi\u00e7os chamado Configuration Management System &#8722; CMS ou Sistema de Gerenciamento de Configura\u00e7\u00e3o &#8722; SGC. <\/P>\r\n<P>II. Um sistema de monitora\u00e7\u00e3o da infraestrutura de TI configurado para gerar alertas sobre eventos e executar a\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o de falhas e desastres de forma autom\u00e1tica. <\/P>\r\n<P>III. Ferramentas que permitam acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre padr\u00f5es dos processos de servi\u00e7os e n\u00edveis de servi\u00e7os acordados e realizados. <\/P>\r\n<P>IV. Quatro camadas de implementa\u00e7\u00e3o: Camada de Apresenta\u00e7\u00e3o; Camada de Processamento do Conhecimento; Camada de Integra\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o; Camada de Dados e Informa\u00e7\u00f5es. Segundo a ITIL v.3, correspondem ao SKMS <\/P>\r\n<P>APENAS o que est\u00e1 afirmado em<\/P>","resposta":2846249,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2846248,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2846249,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2846250,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2846251,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2846252,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338293,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista de qualidade faz periodicamente uma avalia\u00e7\u00e3o quantitativa sobre o n\u00famero de falhas em softwares desenvolvidos pela \u00e1rea de TI da institui\u00e7\u00e3o onde trabalha, as quais foram identificadas pelos usu\u00e1rios finais em ambiente produtivo, ou seja, falhas que n\u00e3o foram detectadas durante a aplica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de testes. Com o resultado dessa avalia\u00e7\u00e3o em m\u00e3os, o analista de qualidade convoca uma reuni\u00e3o com a equipe de l\u00edderes de desenvolvimento de software para discutirem as causas de falta de detec\u00e7\u00e3o de falhas e as possibilidades de melhoria nos testes. Considerando o ciclo de melhoria cont\u00ednua PDCA, aplicado na ITIL v.3, o caso exemplificado representa a aplica\u00e7\u00e3o das etapas do ciclo de melhoria cont\u00ednua:","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824800,"hashId":"55cb806f549d0750767dc53a4f4592d6","enunciado":"Um analista de qualidade faz periodicamente uma avalia\u00e7\u00e3o quantitativa sobre o n\u00famero de falhas em softwares desenvolvidos\r\npela \u00e1rea de TI da institui\u00e7\u00e3o onde trabalha, as quais foram identificadas pelos usu\u00e1rios finais em ambiente produtivo, ou seja,\r\nfalhas que n\u00e3o foram detectadas durante a aplica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de testes. Com o resultado dessa avalia\u00e7\u00e3o em m\u00e3os, o\r\nanalista de qualidade convoca uma reuni\u00e3o com a equipe de l\u00edderes de desenvolvimento de software para discutirem as causas\r\nde falta de detec\u00e7\u00e3o de falhas e as possibilidades de melhoria nos testes. Considerando o ciclo de melhoria cont\u00ednua PDCA,\r\naplicado na ITIL v.3, o caso exemplificado representa a aplica\u00e7\u00e3o das etapas do ciclo de melhoria cont\u00ednua:","resposta":2846255,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do-Um analista de qualidade faz periodicamente uma avalia\u00e7\u00e3o quantitativa sobre o n\u00famero de falhas em softwares desenvolvidos pela \u00e1rea de TI da institui\u00e7\u00e3o onde trabalha, as quais foram identificadas pelos usu\u00e1rios finais em ambiente produtivo, ou seja, falhas que n\u00e3o foram detectadas durante a aplica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de testes. Com o resultado dessa avalia\u00e7\u00e3o em m\u00e3os, o analista de qualidade convoca uma reuni\u00e3o com a equipe de l\u00edderes de desenvolvimento de software para discutirem as causas de falta de detec\u00e7\u00e3o de falhas e as possibilidades de melhoria nos testes. Considerando o ciclo de melhoria cont\u00ednua PDCA, aplicado na ITIL v.3, o caso exemplificado representa a aplica\u00e7\u00e3o das etapas do ciclo de melhoria cont\u00ednua:","id":2846253,"corpo":"Do-Um analista de qualidade faz periodicamente uma avalia\u00e7\u00e3o quantitativa sobre o n\u00famero de falhas em softwares desenvolvidos\r\npela \u00e1rea de TI da institui\u00e7\u00e3o onde trabalha, as quais foram identificadas pelos usu\u00e1rios finais em ambiente produtivo, ou seja,\r\nfalhas que n\u00e3o foram detectadas durante a aplica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de testes. Com o resultado dessa avalia\u00e7\u00e3o em m\u00e3os, o\r\nanalista de qualidade convoca uma reuni\u00e3o com a equipe de l\u00edderes de desenvolvimento de software para discutirem as causas\r\nde falta de detec\u00e7\u00e3o de falhas e as possibilidades de melhoria nos testes. Considerando o ciclo de melhoria cont\u00ednua PDCA,\r\naplicado na ITIL v.3, o caso exemplificado representa a aplica\u00e7\u00e3o das etapas do ciclo de melhoria cont\u00ednua:","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do-relacionada \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados; Plan-relacionada \u00e0 an\u00e1lise de diverg\u00eancias de resultados frente \u00e0s expectativas, investiga\u00e7\u00e3o das causas de falhas, e das possibilidades de melhoria.","id":2846254,"corpo":"Do-relacionada \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados; Plan-relacionada \u00e0 an\u00e1lise de diverg\u00eancias de resultados frente \u00e0s\r\nexpectativas, investiga\u00e7\u00e3o das causas de falhas, e das possibilidades de melhoria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Check-relacionada \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados; Act-relacionada \u00e0 an\u00e1lise de diverg\u00eancias de resultados frente \u00e0s expectativas, investiga\u00e7\u00e3o das causas de falhas, e das possibilidades de melhoria.","id":2846255,"corpo":"Check-relacionada \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados; Act-relacionada \u00e0 an\u00e1lise de diverg\u00eancias de resultados frente \u00e0s\r\nexpectativas, investiga\u00e7\u00e3o das causas de falhas, e das possibilidades de melhoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Act-relacionada \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados; Plan-relacionada \u00e0 an\u00e1lise de diverg\u00eancias de resultados frente \u00e0s expectativas, investiga\u00e7\u00e3o das causas de falhas, e das possibilidades de melhoria.","id":2846256,"corpo":"Act-relacionada \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados; Plan-relacionada \u00e0 an\u00e1lise de diverg\u00eancias de resultados frente \u00e0s\r\nexpectativas, investiga\u00e7\u00e3o das causas de falhas, e das possibilidades de melhoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Act-relacionada \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados; Check-relacionada \u00e0 an\u00e1lise de diverg\u00eancias de resultados frente \u00e0s expectativas, investiga\u00e7\u00e3o das causas de falhas, e das possibilidades de melhoria.","id":2846257,"corpo":"Act-relacionada \u00e0 medi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de resultados; Check-relacionada \u00e0 an\u00e1lise de diverg\u00eancias de resultados frente \u00e0s\r\nexpectativas, investiga\u00e7\u00e3o das causas de falhas, e das possibilidades de melhoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338293,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o sendo implantados novos processos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI no Tribunal, os quais cumprem com as pr\u00e1ticas recomendadas na ITIL v.3. Como s\u00e3o muitos os processos trabalhados, as inova\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas de forma gradual, alguns processos em detalhamento das suas atividades, controles e recursos aplicados, outros, objeto de capacita\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o para que possam ser realizados, e outros, em plena opera\u00e7\u00e3o. Segundo a ITIL v.3, atrav\u00e9s das atividades descritas, atendem as disciplinas do ciclo de vida de servi\u00e7os de","provas":[{"id":24359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":824801,"hashId":"5e2a3e0f4b768f18181fb06e47163d15","enunciado":"Est\u00e3o sendo implantados novos processos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI no Tribunal, os quais cumprem com as pr\u00e1ticas\r\nrecomendadas na ITIL v.3. Como s\u00e3o muitos os processos trabalhados, as inova\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas de forma gradual, alguns\r\nprocessos em detalhamento das suas atividades, controles e recursos aplicados, outros, objeto de capacita\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o\r\npara que possam ser realizados, e outros, em plena opera\u00e7\u00e3o. Segundo a ITIL v.3, atrav\u00e9s das atividades descritas, atendem as\r\ndisciplinas do ciclo de vida de servi\u00e7os de","resposta":2846258,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenho de servi\u00e7os, Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e Opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":2846258,"corpo":"Desenho de servi\u00e7os, Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e Opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de servi\u00e7os, Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e Opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":2846259,"corpo":"Estrat\u00e9gia de servi\u00e7os, Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e Opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de servi\u00e7os, Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e Melhoria cont\u00ednua.","id":2846260,"corpo":"Estrat\u00e9gia de servi\u00e7os, Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e Melhoria cont\u00ednua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenho de servi\u00e7os, Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e Melhoria cont\u00ednua.","id":2846261,"corpo":"Desenho de servi\u00e7os, Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e Melhoria cont\u00ednua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia de servi\u00e7os, Desenho de servi\u00e7os e Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":2846262,"corpo":"Estrat\u00e9gia de servi\u00e7os, Desenho de servi\u00e7os e Transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338293,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/824801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":5331},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The main intention of Text II is to discuss the","provas":[{"id":21765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2014"},{"id":21773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":5331},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-engenheiro-de-producao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2014"},{"id":21774,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2014-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":732886,"hashId":"10a188235af345d4b205d7df2a348a13","enunciado":"The main intention of Text II is to discuss the","resposta":2510078,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"growth in job positions in the oil industry in Brazil in the coming years.","id":2510078,"corpo":"growth in job positions in the oil industry in Brazil in the\r\ncoming years.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"high salaries frequently paid to foreign professionals working in Brazil.","id":2510079,"corpo":"high salaries frequently paid to foreign professionals\r\nworking in Brazil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"increase of training programs for professionals employed in the oil industry.","id":2510080,"corpo":"increase of training programs for professionals\r\nemployed in the oil industry.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"government funding to support large investment projects in the Brazilian oil industry.","id":2510081,"corpo":"government funding to support large investment\r\nprojects in the Brazilian oil industry.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"difficulty in finding qualified Human Resource professionals for the booming Brazilian industries.","id":2510082,"corpo":"difficulty in finding qualified Human Resource\r\nprofessionals for the booming Brazilian industries.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320572,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21765\/a3.gif>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/732886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":11569}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito \u00e9 projetado para fornecer pot\u00eancia a uma carga. Para equipamentos el\u00e9tricos, a minimiza\u00e7\u00e3o das perdas de pot\u00eancia no processo de transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtica por quest\u00f5es econ\u00f4micas e de efici\u00eancia; em outras aplica\u00e7\u00f5es em \u00e1reas como comunica\u00e7\u00f5es \u00e9 desej\u00e1vel maximizar a pot\u00eancia entregue \u00e0 carga. De acordo com a figura e o valor de RL para a m\u00e1xima transfer\u00eancia de pot\u00eancia, qual a pot\u00eancia m\u00e1xima?","provas":[{"id":21766,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":11569},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-tecnico-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":732891,"hashId":"9d4500dd3f6c382e62700fab1e12c1ba","enunciado":"<P>Um circuito \u00e9 projetado para fornecer pot\u00eancia a uma carga. Para equipamentos el\u00e9tricos, a minimiza\u00e7\u00e3o das perdas de pot\u00eancia no processo de transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtica por quest\u00f5es econ\u00f4micas e de efici\u00eancia; em outras aplica\u00e7\u00f5es em \u00e1reas como comunica\u00e7\u00f5es \u00e9 desej\u00e1vel maximizar a pot\u00eancia entregue \u00e0 carga.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21766\/4.gif><\/P>\r\n<P>De acordo com a figura e o valor de R<SUB>L<\/SUB> para a m\u00e1xima transfer\u00eancia de pot\u00eancia, qual a pot\u00eancia m\u00e1xima?<\/P>","resposta":2510102,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 W.","id":2510101,"corpo":"10 W.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 W.","id":2510102,"corpo":"20 W.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 W.","id":2510103,"corpo":"30 W.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 W.","id":2510104,"corpo":"40 W.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320573,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/732891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":11569}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito trif\u00e1sico com uma carga conectada em &#916; possui uma tens\u00e3o eficaz de linha 380 V; a carga consome 3 kW, com um fator de pot\u00eancia de 0,92 atrasado. Qual o valor eficaz da corrente de linha L I ?","provas":[{"id":21766,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":11569},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-tecnico-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":732893,"hashId":"6bcdbe59dcb6985766fe96afd10e4845","enunciado":"Um circuito trif\u00e1sico com uma carga conectada em &#916; possui uma tens\u00e3o eficaz de linha 380 V; a carga consome 3 kW, com um fator de pot\u00eancia de 0,92 atrasado. Qual o valor eficaz da corrente de linha L<SUB> I<\/SUB> ?","resposta":2510112,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,86 A.","id":2510110,"corpo":"2,86 A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,55 A.","id":2510111,"corpo":"4,55 A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,95 A.","id":2510112,"corpo":"4,95 A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,00 A.","id":2510113,"corpo":"7,00 A.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320573,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/732893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11570}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diodo semicondutor \u00e9 um dispositivo eletr\u00f4nico muito comum em aplica\u00e7\u00f5es CC e CA. No circuito da figura, h\u00e1 uma aplica\u00e7\u00e3o CC. Dados os par\u00e2metros, assinale a alternativa que define corretamente a tens\u00e3o total da fonte. ","provas":[{"id":21767,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11570},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-tecnico-area-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":732902,"hashId":"9feafd962ee234dacf271ca592c09b0d","enunciado":"<P>O diodo semicondutor \u00e9 um dispositivo eletr\u00f4nico muito comum em aplica\u00e7\u00f5es CC e CA. No circuito da figura, h\u00e1 uma aplica\u00e7\u00e3o CC. Dados os par\u00e2metros, assinale a alternativa que define corretamente a tens\u00e3o total da fonte.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21767\/8.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":2510146,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,95 V.","id":2510146,"corpo":"0,95 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,49 V.","id":2510147,"corpo":"1,49 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,19 V.","id":2510148,"corpo":"2,19 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,44 V.","id":2510149,"corpo":"2,44 V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320575,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/732902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11570}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na equa\u00e7\u00e3o 4FE16 \u2013 238 + 428 \u2013 10101112 considere nb. Sendo n o n\u00famero e b a base, o resultado da equa\u00e7\u00e3o ser\u00e1","provas":[{"id":21767,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11570},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-tecnico-area-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":732903,"hashId":"3c9351aacbd711f52e521388dbc617d9","enunciado":"Na equa\u00e7\u00e3o 4FE<SUB>16<\/SUB> \u2013 23<SUB>8<\/SUB> + 42<SUB>8 <\/SUB>\u2013 1010111<SUB>2 <\/SUB>considere n<SUB>b<\/SUB>. Sendo n o n\u00famero e b a base, o resultado da equa\u00e7\u00e3o ser\u00e1","resposta":2510150,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4B616.","id":2510150,"corpo":"4B6<SUB>16<\/SUB>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4D616.","id":2510151,"corpo":"4D6<SUB>16<\/SUB>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23268.","id":2510152,"corpo":"2326<SUB>8<\/SUB>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23328.","id":2510153,"corpo":"2332<SUB>8<\/SUB>.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320575,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas de numera\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos","oab":false,"nome":"Sistemas de numera\u00e7\u00e3o e c\u00f3digos","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399039,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-numeracao-e-codigos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/732903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11570}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estrutura organizacional \u00e9 a forma pela qual as atividades desenvolvidas por uma organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o divididas, organizadas e coordenadas. O gerente de projetos \u00e9 a pessoa respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o executora, tendo o papel fundamental para o bom andamento do projeto. Considerando os n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o, qual gerente possui o maior n\u00edvel de autoridade e poder?","provas":[{"id":21767,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":11570},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-tecnico-area-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":732908,"hashId":"18d974ae11f38126ae8e21e0984ebf80","enunciado":"Estrutura organizacional \u00e9 a forma pela qual as atividades desenvolvidas por uma organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o divididas, organizadas\r\ne coordenadas. O gerente de projetos \u00e9 a pessoa respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o executora, tendo o papel fundamental\r\npara o bom andamento do projeto. Considerando os n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o, qual gerente possui o maior n\u00edvel de\r\nautoridade e poder?","resposta":2510171,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funcional.","id":2510170,"corpo":"Funcional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projetizada.","id":2510171,"corpo":"Projetizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matricial fraca.","id":2510172,"corpo":"Matricial fraca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Matricial forte.","id":2510173,"corpo":"Matricial forte.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320576,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/732908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11571}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua escoa em regime permanente atrav\u00e9s do tubo de Venturi, conforme a figura a seguir. Considere que as perdas s\u00e3o desprez\u00edveis. A \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o (1) \u00e9 de 20 cm\u00b2 e a da se\u00e7\u00e3o (2), 10 cm\u00b2. Verifica-se, ainda, que um man\u00f4metro de merc\u00fario foi instalado entre as se\u00e7\u00f5es (1) e (2) e ocorre um desn\u00edvel. Com base nos dados apresentados, determine a vaz\u00e3o de \u00e1gua que escoa pelo tubo.","provas":[{"id":21768,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":11571},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cbtu-2014-consulplan-analista-tecnico-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBTU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":732914,"hashId":"5a4fbe8cec7c0e34ef2b9fa7bf5d493e","enunciado":"<P>A \u00e1gua escoa em regime permanente atrav\u00e9s do tubo de Venturi, conforme a figura a seguir. Considere que as perdas s\u00e3o desprez\u00edveis. A \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o (1) \u00e9 de 20 cm\u00b2 e a da se\u00e7\u00e3o (2), 10 cm\u00b2. Verifica-se, ainda, que um man\u00f4metro de merc\u00fario foi instalado entre as se\u00e7\u00f5es (1) e (2) e ocorre um desn\u00edvel.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21768\/17.gif><\/P>\r\n<P>Com base nos dados apresentados, determine a vaz\u00e3o de \u00e1gua que escoa pelo tubo.<\/P>","resposta":2510196,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 L\/s.","id":2510194,"corpo":"4 L\/s.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 L\/s.","id":2510195,"corpo":"5 L\/s.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 L\/s.","id":2510196,"corpo":"6 L\/s.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 L\/s.","id":2510197,"corpo":"7 L\/s.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320578,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/732914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras foram formadas por deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","provas":[{"id":21769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":21770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":732921,"hashId":"fd8d449b91dec4d754ba70c8030f3861","enunciado":"Assinale a alternativa em que todas as palavras foram formadas por deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","resposta":2510223,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o \u2013 regi\u00e3o \u2013 minera\u00e7\u00e3o.","id":2510222,"corpo":"Constitui\u00e7\u00e3o \u2013 regi\u00e3o \u2013 minera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es \u2013 oposi\u00e7\u00e3o \u2013 produtores.","id":2510223,"corpo":"Manifesta\u00e7\u00f5es \u2013 oposi\u00e7\u00e3o \u2013 produtores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reservat\u00f3rio \u2013 rela\u00e7\u00f5es \u2013 descendentes.","id":2510224,"corpo":"Reservat\u00f3rio \u2013 rela\u00e7\u00f5es \u2013 descendentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anarquismo \u2013 parlamentaristas \u2013 poderes.","id":2510225,"corpo":"Anarquismo \u2013 parlamentaristas \u2013 poderes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320579,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21769\/19.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/732921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma sequ\u00eancia l\u00f3gica num\u00e9rica definida pela seguinte lei de forma\u00e7\u00e3o: Assim, para n &#8712; N, \u00e9 correto afirmar que o oitavo termo da sequ\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":21769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"},{"id":21770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":732933,"hashId":"8acddcb8ab8afa173d0fd2b25f91c4fd","enunciado":"<P>Considere uma sequ\u00eancia l\u00f3gica num\u00e9rica definida pela seguinte lei de forma\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21769\/22.gif><\/P>\r\n<P>Assim, para n &#8712; N, \u00e9 correto afirmar que o oitavo termo da sequ\u00eancia \u00e9<\/P>","resposta":2510270,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013-20.","id":2510270,"corpo":"\u2013-20.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-8.","id":2510271,"corpo":"-8.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.","id":2510272,"corpo":"11.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17.","id":2510273,"corpo":"17.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320581,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/732933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: \u201cO gestor p\u00fablico de um determinado Estado desapropriou uma enorme \u00e1rea habitacional para constru\u00e7\u00e3o de um aeroporto, ocasionando uma indeniza\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na justi\u00e7a, contra o Estado no montante de R$ 2 bilh\u00f5es.\u201d A avalia\u00e7\u00e3o desse passivo contingente que poder\u00e1 afetar as contas p\u00fablicas, bem como as provid\u00eancias a serem tomadas, caso se concretizem, dever\u00e1 ser informada no(a)","provas":[{"id":21769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":732950,"hashId":"161c127156d8919a1a8114b3bdc9b1ee","enunciado":"Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: \u201cO gestor p\u00fablico de um determinado Estado desapropriou uma enorme \u00e1rea\r\nhabitacional para constru\u00e7\u00e3o de um aeroporto, ocasionando uma indeniza\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na justi\u00e7a, contra o Estado no\r\nmontante de R$ 2 bilh\u00f5es.\u201d A avalia\u00e7\u00e3o desse passivo contingente que poder\u00e1 afetar as contas p\u00fablicas, bem como as\r\nprovid\u00eancias a serem tomadas, caso se concretizem, dever\u00e1 ser informada no(a)","resposta":2510341,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica.","id":2510338,"corpo":"Lei Org\u00e2nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual.","id":2510339,"corpo":"Plano Plurianual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":2510340,"corpo":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":2510341,"corpo":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320584,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424715,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf-art-4o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/732950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como ocorre em outros tipos de absor\u00e7\u00e3o de energia, as mol\u00e9culas, quando absorvem radia\u00e7\u00e3o no infravermelho, s\u00e3o excitadas para atingir um estado maior de energia. Nesse processo, as mol\u00e9culas absorvem as frequ\u00eancias de radia\u00e7\u00e3o no infravermelho que equivalem aos(\u00e0s)","provas":[{"id":21770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":732969,"hashId":"8fd8b7c09a2a2683fd24c4f79dd85788","enunciado":"Assim como ocorre em outros tipos de absor\u00e7\u00e3o de energia, as mol\u00e9culas, quando absorvem radia\u00e7\u00e3o no infravermelho,\r\ns\u00e3o excitadas para atingir um estado maior de energia. Nesse processo, as mol\u00e9culas absorvem as frequ\u00eancias de\r\nradia\u00e7\u00e3o no infravermelho que equivalem aos(\u00e0s)","resposta":2510415,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quebras de liga\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":2510414,"corpo":"quebras de liga\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancias vibracionais naturais.","id":2510415,"corpo":"frequ\u00eancias vibracionais naturais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancias rotacionais das liga\u00e7\u00f5es.","id":2510416,"corpo":"frequ\u00eancias rotacionais das liga\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estados energ\u00e9ticos de el\u00e9trons envolvidos em liga\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":2510417,"corpo":"estados energ\u00e9ticos de el\u00e9trons envolvidos em liga\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320587,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/732969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pH resultante da mistura de 10 mL de um \u00e1cido fraco, como o \u00e1cido ac\u00e9tico, com 10 mL de uma base forte, como o hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, ambos com a mesma concentra\u00e7\u00e3o \u2013 0,1 mol\/L \u2013, \u00e9","provas":[{"id":21770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":732972,"hashId":"1ae41570bb71f10f0b43d6c10082bdf8","enunciado":"O pH resultante da mistura de 10 mL de um \u00e1cido fraco, como o \u00e1cido ac\u00e9tico, com 10 mL de uma base forte, como o\r\nhidr\u00f3xido de s\u00f3dio, ambos com a mesma concentra\u00e7\u00e3o \u2013 0,1 mol\/L \u2013, \u00e9","resposta":2510428,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neutro, 7.","id":2510426,"corpo":"neutro, 7.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido, menor que 7.","id":2510427,"corpo":"\u00e1cido, menor que 7.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00e1sico (entre 7,1 e 10).","id":2510428,"corpo":"b\u00e1sico (entre 7,1 e 10).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"muito b\u00e1sico (acima de 12).","id":2510429,"corpo":"muito b\u00e1sico (acima de 12).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320587,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/732972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um composto desconhecido tem o espectro de massa, conforme indicado a seguir. Qual \u00e9 a prov\u00e1vel massa desse composto? ","provas":[{"id":21770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":732980,"hashId":"090506e2bea97f3132125a4b69675bf2","enunciado":"<P>Um composto desconhecido tem o espectro de massa, conforme indicado a seguir. Qual \u00e9 a prov\u00e1vel massa desse composto?<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21770\/27.gif><\/P>","resposta":2510461,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"63.","id":2510458,"corpo":"63.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"91.","id":2510459,"corpo":"91.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"121.","id":2510460,"corpo":"121.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150.","id":2510461,"corpo":"150.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320588,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/732980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Metro c\u00fabico (m3) \u00e9 uma unidade de medida de volume. Um metro c\u00fabico equivale a","provas":[{"id":21771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mapa-2014-consulplan-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733012,"hashId":"6792b0995c1a276f4fa88edca92afb4d","enunciado":"Metro c\u00fabico (m<SUP>3<\/SUP>) \u00e9 uma unidade de medida de volume. Um metro c\u00fabico equivale a","resposta":2510590,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 litro.","id":2510587,"corpo":"1 litro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 litros.","id":2510588,"corpo":"10 litros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 litros.","id":2510589,"corpo":"100 litros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.000 litros.","id":2510590,"corpo":"1.000 litros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320594,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/733012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A part\u00edcula at\u00f4mica que possui carga positiva \u00e9 chamada de","provas":[{"id":21771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mapa-2014-consulplan-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733016,"hashId":"53c0ef318d5f598c7463339feec2cb0e","enunciado":"A part\u00edcula at\u00f4mica que possui carga positiva \u00e9 chamada de","resposta":2510604,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dalton.","id":2510603,"corpo":"dalton.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00f3ton.","id":2510604,"corpo":"pr\u00f3ton.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el\u00e9tron.","id":2510605,"corpo":"el\u00e9tron.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00eautron.","id":2510606,"corpo":"n\u00eautron.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320595,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/733016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00e1tomo de um elemento qu\u00edmico representativo possui 12 pr\u00f3tons, 14 n\u00eautrons e 11 el\u00e9trons. Acerca desse \u00e1tomo, \u00e9 correto afirmar que possui uma","provas":[{"id":21771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mapa-2014-consulplan-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733017,"hashId":"5dc82268bfea0e6986f750406336afbb","enunciado":"Um \u00e1tomo de um elemento qu\u00edmico representativo possui 12 pr\u00f3tons, 14 n\u00eautrons e 11 el\u00e9trons. Acerca desse\r\n\u00e1tomo, \u00e9 correto afirmar que possui uma","resposta":2510609,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carga neutra.","id":2510607,"corpo":"carga neutra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carga negativa.","id":2510608,"corpo":"carga negativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"massa at\u00f4mica igual a 26 daltons.","id":2510609,"corpo":"massa at\u00f4mica igual a 26 daltons.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"massa at\u00f4mica igual a 37 daltons.","id":2510610,"corpo":"massa at\u00f4mica igual a 37 daltons.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320595,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/733017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos compostos a seguir \u00e9 uma base?","provas":[{"id":21771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mapa-2014-consulplan-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733019,"hashId":"e084210a5089ba9c9c3c29f7b25e86a7","enunciado":"Qual dos compostos a seguir \u00e9 uma base?","resposta":2510617,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CuO.","id":2510615,"corpo":"CuO.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CuCl2.","id":2510616,"corpo":"CuCl<SUB>2<\/SUB>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CuOH.","id":2510617,"corpo":"CuOH.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CuSO4.","id":2510618,"corpo":"CuSO<SUB>4<\/SUB>.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320595,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/733019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a separa\u00e7\u00e3o de misturas heterog\u00eaneas l\u00edquido-l\u00edquido, pode-se utilizar o m\u00e9todo de decanta\u00e7\u00e3o. Para isso, deve ser utilizada a seguinte vidraria:","provas":[{"id":21771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mapa-2014-consulplan-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733020,"hashId":"72638188c2621303b26d288837d3d658","enunciado":"Para a separa\u00e7\u00e3o de misturas heterog\u00eaneas l\u00edquido-l\u00edquido, pode-se utilizar o m\u00e9todo de decanta\u00e7\u00e3o. Para isso, deve\r\nser utilizada a seguinte vidraria:","resposta":2510622,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pipeta.","id":2510619,"corpo":"Pipeta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erlenmeyer.","id":2510620,"corpo":"Erlenmeyer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funil de Buchner.","id":2510621,"corpo":"Funil de Buchner.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funil de separa\u00e7\u00e3o.","id":2510622,"corpo":"Funil de separa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320595,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/733020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preparo de uma solu\u00e7\u00e3o, a metodologia geral afirma que o soluto deve ser dissolvido em um pouco de solvente e, a seguir, completado para o volume final em um(a)","provas":[{"id":21771,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"mapa-2014-consulplan-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":733021,"hashId":"3bec7444e4f7f34874899066df8e3a89","enunciado":"No preparo de uma solu\u00e7\u00e3o, a metodologia geral afirma que o soluto deve ser dissolvido em um pouco de solvente e,\r\na seguir, completado para o volume final em um(a)","resposta":2510624,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garrafa lavadeira.","id":2510623,"corpo":"garrafa lavadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bal\u00e3o volum\u00e9trico.","id":2510624,"corpo":"bal\u00e3o volum\u00e9trico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pipeta volum\u00e9trica.","id":2510625,"corpo":"pipeta volum\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bal\u00e3o de fundo redondo.","id":2510626,"corpo":"bal\u00e3o de fundo redondo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320595,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/733021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a lista de produtos que Ester comprou em sua \u00faltima ida ao supermercado: Ester pagou sua compra com uma nota de 100 reais. Assim, uma express\u00e3o num\u00e9rica cujo resultado corresponde ao troco, em reais, recebido por ela \u00e9","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022472,"hashId":"da592cd9be1984d71d44cc745f223628","enunciado":"<p>Considere a lista de produtos que Ester comprou em sua \u00faltima ida ao supermercado: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34242\/06.gif\"><\/p><p>Ester pagou sua compra com uma nota de 100 reais. Assim, uma express\u00e3o num\u00e9rica cujo resultado corresponde ao troco, em\r\nreais, recebido por ela \u00e9<\/p>","resposta":3580263,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3580263,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34242\/07.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3580264,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34242\/08.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3580265,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34242\/09.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3580266,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34242\/10.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3580267,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34242\/11.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373328,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1022472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiz Henrique mant\u00e9m cerca de 200 c\u00e3es em sua resid\u00eancia, situada em \u00e1rea urbana da cidade de Teresina. O fato tem gerado reclama\u00e7\u00e3o dos vizinhos, que se queixam do forte cheiro e do barulho gerado pelos animais. Luiz Henrique pratica ato","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022484,"hashId":"e9c8a3f46ed426ddcaf0657467c27be1","enunciado":"Luiz Henrique mant\u00e9m cerca de 200 c\u00e3es em sua resid\u00eancia,\r\nsituada em \u00e1rea urbana da cidade de Teresina. O fato\r\ntem gerado reclama\u00e7\u00e3o dos vizinhos, que se queixam do\r\nforte cheiro e do barulho gerado pelos animais. Luiz\r\nHenrique pratica ato","resposta":3580327,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"il\u00edcito, pois ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a conviver com animais, autorizando-se o sacrif\u00edcio dos c\u00e3es, em prol do bem comum.","id":3580323,"corpo":"il\u00edcito, pois ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a conviver com animais,\r\nautorizando-se o sacrif\u00edcio dos c\u00e3es, em prol\r\ndo bem comum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edcito, porque amparado nos poderes decorrentes do direito de propriedade.","id":3580324,"corpo":"l\u00edcito, porque amparado nos poderes decorrentes do\r\ndireito de propriedade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edcito, tendo em vista sua relev\u00e2ncia do ponto de vista ambiental.","id":3580325,"corpo":"l\u00edcito, tendo em vista sua relev\u00e2ncia do ponto de vista\r\nambiental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"il\u00edcito, em raz\u00e3o do zoneamento da \u00e1rea, por\u00e9m n\u00e3o pass\u00edvel de responsabiliza\u00e7\u00e3o, mesmo que provado dano aos vizinhos, dada a relev\u00e2ncia ambiental da pr\u00e1tica.","id":3580326,"corpo":"il\u00edcito, em raz\u00e3o do zoneamento da \u00e1rea, por\u00e9m n\u00e3o\r\npass\u00edvel de responsabiliza\u00e7\u00e3o, mesmo que provado\r\ndano aos vizinhos, dada a relev\u00e2ncia ambiental da\r\npr\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"il\u00edcito, na medida em que excede os limites impostos pelo fim social da propriedade, e pass\u00edvel de responsabiliza\u00e7\u00e3o civil, caso provado dano aos vizinhos.","id":3580327,"corpo":"il\u00edcito, na medida em que excede os limites impostos\r\npelo fim social da propriedade, e pass\u00edvel de responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\ncivil, caso provado dano aos vizinhos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373330,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Direitos de Vizinhan\u00e7a (Art. 1.277 ao 1.313)","oab":true,"nome":"Direitos de Vizinhan\u00e7a (Art. 1.277 ao 1.313)","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406043,"slug":"direito-civil-direitos-de-vizinhanca-art-1-277-ao-1-313"},{"nome_clean":"Uso Anormal da Propriedade (Art. 1.227 ao 1.281)","oab":true,"nome":"Uso Anormal da Propriedade (Art. 1.227 ao 1.281)","pai":406043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406044,"slug":"direito-civil-uso-anormal-da-propriedade-art-1-227-ao-1-281"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1022484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao constatar ter ca\u00eddo em insolv\u00eancia, Mateus vende todos seus bens antes que credores quirograf\u00e1rios aju\u00edzem a\u00e7\u00f5es. O ato de Mateus configura fraude","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022485,"hashId":"b001734697da4143a90da02b23f18c12","enunciado":"Ao constatar ter ca\u00eddo em insolv\u00eancia, Mateus vende todos\r\nseus bens antes que credores quirograf\u00e1rios aju\u00edzem\r\na\u00e7\u00f5es. O ato de Mateus configura fraude","resposta":3580328,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra credores, v\u00edcio social que tem como poss\u00edvel consequ\u00eancia a anula\u00e7\u00e3o das aliena\u00e7\u00f5es.","id":3580328,"corpo":"contra credores, v\u00edcio social que tem como poss\u00edvel\r\nconsequ\u00eancia a anula\u00e7\u00e3o das aliena\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 execu\u00e7\u00e3o, v\u00edcio do consentimento que tem como poss\u00edvel consequ\u00eancia a inefic\u00e1cia das aliena\u00e7\u00f5es.","id":3580329,"corpo":"\u00e0 execu\u00e7\u00e3o, v\u00edcio do consentimento que tem como\r\nposs\u00edvel consequ\u00eancia a inefic\u00e1cia das aliena\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contra credores, v\u00edcio do consentimento que tem como poss\u00edvel consequ\u00eancia a nulidade das aliena\u00e7\u00f5es.","id":3580330,"corpo":"contra credores, v\u00edcio do consentimento que tem como\r\nposs\u00edvel consequ\u00eancia a nulidade das aliena\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 execu\u00e7\u00e3o, v\u00edcio social que tem como poss\u00edvel consequ\u00eancia a nulidade das aliena\u00e7\u00f5es.","id":3580331,"corpo":"\u00e0 execu\u00e7\u00e3o, v\u00edcio social que tem como poss\u00edvel consequ\u00eancia\r\na nulidade das aliena\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contra credores, v\u00edcio social que tem como poss\u00edvel consequ\u00eancia a nulidade das aliena\u00e7\u00f5es.","id":3580332,"corpo":"contra credores, v\u00edcio social que tem como poss\u00edvel\r\nconsequ\u00eancia a nulidade das aliena\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373330,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"},{"nome_clean":"Fraude contra Credores (Art. 158 ao 165)","oab":true,"nome":"Fraude contra Credores (Art. 158 ao 165)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405900,"slug":"direito-civil-fraude-contra-credores-art-158-ao-165"}],"slug":"direito-civil\/1022485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 9.717, de 27\/11\/1998, disp\u00f5e sobre as regras gerais para organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Essa Lei prev\u00ea que","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022496,"hashId":"287d636f320b5393a1adad748575b3e5","enunciado":"A Lei no 9.717, de 27\/11\/1998, disp\u00f5e sobre as regras gerais\r\npara organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios\r\nde previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da\r\nUni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.\r\nEssa Lei prev\u00ea que","resposta":3580385,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o financiamento dos regimes ser\u00e1 feito mediante recursos provenientes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios e das contribui\u00e7\u00f5es do pessoal civil e militar da ativo, n\u00e3o abrangendo os inativos e os pensionistas.","id":3580383,"corpo":"o financiamento dos regimes ser\u00e1 feito mediante recursos\r\nprovenientes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito\r\nFederal, dos Munic\u00edpios e das contribui\u00e7\u00f5es do\r\npessoal civil e militar da ativo, n\u00e3o abrangendo os\r\ninativos e os pensionistas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de inclus\u00e3o nos benef\u00edcios, para efeito de percep\u00e7\u00e3o destes, de parcelas remunerat\u00f3rias pagas em decorr\u00eancia de local de trabalho, de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a ou de cargo em comiss\u00e3o, em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":3580384,"corpo":"a possibilidade de inclus\u00e3o nos benef\u00edcios, para\r\nefeito de percep\u00e7\u00e3o destes, de parcelas remunerat\u00f3rias\r\npagas em decorr\u00eancia de local de trabalho, de\r\nfun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a ou de cargo em comiss\u00e3o, em\r\nqualquer situa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, inclu\u00eddas suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, aos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social a que estejam vinculados seus servidores n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior ao valor da contribui\u00e7\u00e3o do servidor ativo, nem superior ao dobro desta contribui\u00e7\u00e3o.","id":3580385,"corpo":"a contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal\r\ne dos Munic\u00edpios, inclu\u00eddas suas autarquias e\r\nfunda\u00e7\u00f5es, aos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social\r\na que estejam vinculados seus servidores n\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser inferior ao valor da contribui\u00e7\u00e3o do servidor\r\nativo, nem superior ao dobro desta contribui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios n\u00e3o ser\u00e3o respons\u00e1veis pela cobertura de eventuais insufici\u00eancias financeiras do respectivo regime pr\u00f3prio, decorrentes do pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.","id":3580386,"corpo":"a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios\r\nn\u00e3o ser\u00e3o respons\u00e1veis pela cobertura de eventuais\r\ninsufici\u00eancias financeiras do respectivo regime\r\npr\u00f3prio, decorrentes do pagamento de benef\u00edcios\r\nprevidenci\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia e Assist\u00eancia Social e do Tesouro Nacional, assumir\u00e1 integralmente a responsabilidade pelo pagamento dos benef\u00edcios concedidos durante a sua vig\u00eancia, em caso de extin\u00e7\u00e3o de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social de determinado Estado Federativo.","id":3580387,"corpo":"a Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia\r\ne Assist\u00eancia Social e do Tesouro Nacional, assumir\u00e1\r\nintegralmente a responsabilidade pelo pagamento\r\ndos benef\u00edcios concedidos durante a sua vig\u00eancia,\r\nem caso de extin\u00e7\u00e3o de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia\r\nsocial de determinado Estado Federativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373332,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394852,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-717-1998-dispoe-sobre-regras-gerais-para-a-organizacao-e-o-funcionamento-dos-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-dos-militares-dos-estados-e-do-distrito"}],"slug":"legislacao-federal\/1022496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos crimes de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica,","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022508,"hashId":"efd9cae489013ba30b14c872cce0a80c","enunciado":"Nos crimes de responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica,","resposta":3580444,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a condena\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por vota\u00e7\u00e3o do Senado Federal, sendo proferida por decis\u00e3o da maioria absoluta de seus membros.","id":3580443,"corpo":"a condena\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por vota\u00e7\u00e3o do Senado Federal,\r\nsendo proferida por decis\u00e3o da maioria absoluta\r\nde seus membros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as condutas t\u00edpicas devem ser definidas em lei especial, que estipular\u00e1 regras de processo e de julgamento.","id":3580444,"corpo":"as condutas t\u00edpicas devem ser definidas em lei especial,\r\nque estipular\u00e1 regras de processo e de julgamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a condena\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica por crime de responsabilidade implica a perda do mandato e dos direitos pol\u00edticos, pelo prazo de oito anos.","id":3580445,"corpo":"a condena\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica por crime\r\nde responsabilidade implica a perda do mandato e\r\ndos direitos pol\u00edticos, pelo prazo de oito anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Presidente da Rep\u00fablica ficar\u00e1 suspenso de suas fun\u00e7\u00f5es a partir da admiss\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados, da acusa\u00e7\u00e3o contra ele formalizada.","id":3580446,"corpo":"o Presidente da Rep\u00fablica ficar\u00e1 suspenso de suas\r\nfun\u00e7\u00f5es a partir da admiss\u00e3o, pela C\u00e2mara dos Deputados,\r\nda acusa\u00e7\u00e3o contra ele formalizada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passados cento e oitenta dias do afastamento, sem conclus\u00e3o do processo por crime de responsabilidade, este fica prejudicado, retornando o Presidente da Rep\u00fablica ao exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3580447,"corpo":"passados cento e oitenta dias do afastamento, sem\r\nconclus\u00e3o do processo por crime de responsabilidade,\r\neste fica prejudicado, retornando o Presidente\r\nda Rep\u00fablica ao exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373333,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/1022508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Presidente da Rep\u00fablica","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022509,"hashId":"31afcbdedc93f48ab3c7f1697c8e7eb8","enunciado":"Compete ao Presidente da Rep\u00fablica","resposta":3580451,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extinguir, por meio de decreto, cargos p\u00fablicos vagos, desde que autorizado pelo Poder Legislativo.","id":3580448,"corpo":"extinguir, por meio de decreto, cargos p\u00fablicos vagos,\r\ndesde que autorizado pelo Poder Legislativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celebrar atos internacionais, incorporando-os ao direito brasileiro.","id":3580449,"corpo":"celebrar atos internacionais, incorporando-os ao direito\r\nbrasileiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conceder indulto, desde que ouvidos os \u00f3rg\u00e3os especializados.","id":3580450,"corpo":"conceder indulto, desde que ouvidos os \u00f3rg\u00e3os especializados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alterar, por meio de decreto, a estrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":3580451,"corpo":"alterar, por meio de decreto, a estrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atestar a exist\u00eancia das leis, o que faz por meio de sua publica\u00e7\u00e3o.","id":3580452,"corpo":"atestar a exist\u00eancia das leis, o que faz por meio de\r\nsua publica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373333,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/1022509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recomposi\u00e7\u00e3o da ordem jur\u00eddica violada pela edi\u00e7\u00e3o de atos administrativos com vic\u00edo de validade poder\u00e1 ser obtida pela","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022512,"hashId":"0defa10945e40e3066c77e10267643c0","enunciado":"A recomposi\u00e7\u00e3o da ordem jur\u00eddica violada pela edi\u00e7\u00e3o de\r\natos administrativos com vic\u00edo de validade poder\u00e1 ser\r\nobtida pela","resposta":3580467,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o, que opera efeitos ex tunc, sendo op\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria do administrador a retirada ou n\u00e3o do ato administrativo exarado com v\u00edcio de compet\u00eancia.","id":3580463,"corpo":"revoga\u00e7\u00e3o, que opera efeitos ex tunc, sendo op\u00e7\u00e3o\r\ndiscricion\u00e1ria do administrador a retirada ou n\u00e3o do\r\nato administrativo exarado com v\u00edcio de compet\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invalida\u00e7\u00e3o, que, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade, n\u00e3o encontra limites e opera necessariamente efeitos ex tunc.","id":3580464,"corpo":"invalida\u00e7\u00e3o, que, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade,\r\nn\u00e3o encontra limites e opera necessariamente\r\nefeitos ex tunc.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"invalida\u00e7\u00e3o, que, necessariamente, opera efeitos ex tunc e pela revoga\u00e7\u00e3o, que opera efeitos ex nunc, na hip\u00f3tese em que atingidos terceiros de boa-f\u00e9.","id":3580465,"corpo":"invalida\u00e7\u00e3o, que, necessariamente, opera efeitos ex\r\ntunc e pela revoga\u00e7\u00e3o, que opera efeitos ex nunc, na\r\nhip\u00f3tese em que atingidos terceiros de boa-f\u00e9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o, que opera efeitos ex tunc, podendo, no entanto, operar efeitos ex nunc quando atingidos terceiros de boa-f\u00e9 ou na hip\u00f3tese de atos discricion\u00e1rios produzidos com v\u00edcio de compet\u00eancia.","id":3580466,"corpo":"revoga\u00e7\u00e3o, que opera efeitos ex tunc, podendo, no\r\nentanto, operar efeitos ex nunc quando atingidos terceiros\r\nde boa-f\u00e9 ou na hip\u00f3tese de atos discricion\u00e1rios\r\nproduzidos com v\u00edcio de compet\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"invalida\u00e7\u00e3o que opera efeitos ex tunc, podendo, no entanto, operar efeitos ex nunc quando, por exemplo, atingidos terceiros de boa-f\u00e9.","id":3580467,"corpo":"invalida\u00e7\u00e3o que opera efeitos ex tunc, podendo, no\r\nentanto, operar efeitos ex nunc quando, por exemplo,\r\natingidos terceiros de boa-f\u00e9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373334,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1022512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis ao processo administrativo \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022523,"hashId":"fd806875085848af092bc3292efab608","enunciado":"No que concerne aos princ\u00edpios aplic\u00e1veis ao processo\r\nadministrativo \u00e9 correto afirmar:","resposta":3580520,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 instaurado a pedido do interessado, sendo vedada \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da in\u00e9rcia.","id":3580518,"corpo":"\u00c9 instaurado a pedido do interessado, sendo vedada\r\n\u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, em raz\u00e3o do\r\nprinc\u00edpio da in\u00e9rcia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 impedimento \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de provas obtidas por meio il\u00edcito, em obedi\u00eancia aos princ\u00edpios da oficialidade, da verdade real e da economia processual.","id":3580519,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 impedimento \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de provas obtidas\r\npor meio il\u00edcito, em obedi\u00eancia aos princ\u00edpios da oficialidade,\r\nda verdade real e da economia processual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A instaura\u00e7\u00e3o pode dar-se de of\u00edcio, em atendimento ao princ\u00edpio da oficialidade.","id":3580520,"corpo":"A instaura\u00e7\u00e3o pode dar-se de of\u00edcio, em atendimento\r\nao princ\u00edpio da oficialidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A instaura\u00e7\u00e3o pode dar-se de of\u00edcio, em atendimento ao princ\u00edpio da oficialidade, ou a pedido do interessado, que, no entanto, no que diz respeito \u00e0 instru\u00e7\u00e3o, est\u00e1 impedido de provar os fatos que alega, em respeito ao princ\u00edpio do impulso oficial.","id":3580521,"corpo":"A instaura\u00e7\u00e3o pode dar-se de of\u00edcio, em atendimento\r\nao princ\u00edpio da oficialidade, ou a pedido do interessado,\r\nque, no entanto, no que diz respeito \u00e0 instru\u00e7\u00e3o,\r\nest\u00e1 impedido de provar os fatos que alega,\r\nem respeito ao princ\u00edpio do impulso oficial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao interessado a participa\u00e7\u00e3o nos atos do processo, em respeito ao princ\u00edpio do interesse p\u00fablico, direito assegurado apenas no processo judicial.","id":3580522,"corpo":"\u00c9 vedado ao interessado a participa\u00e7\u00e3o nos atos do\r\nprocesso, em respeito ao princ\u00edpio do interesse p\u00fablico,\r\ndireito assegurado apenas no processo judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373334,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da oficialidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da oficialidade","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408436,"slug":"direito-administrativo-principio-da-oficialidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1022523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabilidade extracontratual do Estado, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022524,"hashId":"fb5708e49b9c8f68f836d5f7da4ef479","enunciado":"Quanto \u00e0 responsabilidade extracontratual do Estado, \u00e9\r\ncorreto afirmar:","resposta":3580526,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado s\u00f3 se responsabiliza por atos praticados no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, respondendo os demais Poderes, em nome pr\u00f3prio, por atos pra ticados no exerc\u00edcio das respectivas fun\u00e7\u00f5es.","id":3580523,"corpo":"O Estado s\u00f3 se responsabiliza por atos praticados\r\nno exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, respondendo\r\nos demais Poderes, em nome pr\u00f3prio, por atos pra ticados\r\nno exerc\u00edcio das respectivas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade patrimonial do Estado, ao contr\u00e1rio do direito privado, decorre de atos il\u00edcitos praticados por agentes administrativos, n\u00e3o incidindo nas hip\u00f3teses de atos l\u00edcitos, mesmo que causadores de danos excessivos a terceiros.","id":3580524,"corpo":"A responsabilidade patrimonial do Estado, ao contr\u00e1rio\r\ndo direito privado, decorre de atos il\u00edcitos praticados\r\npor agentes administrativos, n\u00e3o incidindo nas\r\nhip\u00f3teses de atos l\u00edcitos, mesmo que causadores de\r\ndanos excessivos a terceiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restringe-se \u00e0s hip\u00f3teses de atos comissivos, l\u00edcitos ou il\u00edcitos, causadores de dados a terceiros.","id":3580525,"corpo":"Restringe-se \u00e0s hip\u00f3teses de atos comissivos, l\u00edcitos\r\nou il\u00edcitos, causadores de dados a terceiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de nexo de causalidade entre o dano experimentado pelo particular e o comportamento da Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 seu fundamento.","id":3580526,"corpo":"A exist\u00eancia de nexo de causalidade entre o dano\r\nexperimentado pelo particular e o comportamento da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o \u00e9 seu fundamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o prescinde da prova de culpa ou dolo do agente administrativo que deve ser comprovada pelo terceiro prejudicado.","id":3580527,"corpo":"N\u00e3o prescinde da prova de culpa ou dolo do agente\r\nadministrativo que deve ser comprovada pelo terceiro\r\nprejudicado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373334,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Nexo de causalidade","oab":true,"nome":"Nexo de causalidade","pai":408375,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408386,"slug":"direito-administrativo-nexo-de-causalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1022524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar no 101\/2000 estabelece, em seu artigo 48, que os meios eletr\u00f4nicos s\u00e3o, dentre outros, instrumentos da transpar\u00eancia na gest\u00e3o fiscal. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022537,"hashId":"23bbd9809fd2498acd5e6b20195e062c","enunciado":"A Lei Complementar no 101\/2000 estabelece, em seu artigo\r\n48, que os meios eletr\u00f4nicos s\u00e3o, dentre outros, instrumentos\r\nda transpar\u00eancia na gest\u00e3o fiscal. Nesse sentido,\r\n\u00e9 correto afirmar:","resposta":3580591,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Governo Eletr\u00f4nico, por meio dos servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es prestados via internet, bem como outros meios de comunica\u00e7\u00e3o, est\u00e3o voltados ao particular, \u00e0 efici\u00eancia interna, \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o burocr\u00e1tica.","id":3580588,"corpo":"O Governo Eletr\u00f4nico, por meio dos servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es\r\nprestados via internet, bem como outros\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o, est\u00e3o voltados ao particular,\r\n\u00e0 efici\u00eancia interna, \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o\r\nburocr\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exclus\u00e3o digital \u00e9 um fen\u00f4meno que, quando estudado, mostra o quadro geral do acesso das pessoas aos recursos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o, evidenciando a quantidade de horas que elas deixam de passar em frente ao computador, quando se encontram em outras atividades di\u00e1rias.","id":3580589,"corpo":"A exclus\u00e3o digital \u00e9 um fen\u00f4meno que, quando estudado,\r\nmostra o quadro geral do acesso das pessoas\r\naos recursos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o,\r\nevidenciando a quantidade de horas que\r\nelas deixam de passar em frente ao computador,\r\nquando se encontram em outras atividades di\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei no 12.527\/2011, de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, estabelece diretrizes relacionadas \u00e0 publica\u00e7\u00e3o, por parte das entidades privadas, dos recursos recebidos decorrentes de suas atividades, ao sigilo como regra, \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, quando solicitado, e ao desenvolvimento do controle particular da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3580590,"corpo":"A Lei no 12.527\/2011, de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, estabelece\r\ndiretrizes relacionadas \u00e0 publica\u00e7\u00e3o, por\r\nparte das entidades privadas, dos recursos recebidos\r\ndecorrentes de suas atividades, ao sigilo como\r\nregra, \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, quando\r\nsolicitado, e ao desenvolvimento do controle particular\r\nda Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Governo Eletr\u00f4nico pode ser definido como o programa governamental direcionado \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os \u00e0 sociedade atrav\u00e9s de novos canais de relacionamento entre governo e cidad\u00e3os, utilizando-se, para isto, de recursos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC).","id":3580591,"corpo":"O Governo Eletr\u00f4nico pode ser definido como o programa\r\ngovernamental direcionado \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o\r\nde informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os \u00e0 sociedade atrav\u00e9s de novos\r\ncanais de relacionamento entre governo e cidad\u00e3os,\r\nutilizando-se, para isto, de recursos de Tecnologia\r\nda Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transpar\u00eancia \u00e9 inerente ao Estado Burocr\u00e1tico. Insere-se na democracia, permitindo o amplo acesso \u00e0s comprova\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancias documentais entre os departamentos, fomentando o interesse pelo controle formal exercido sobre as entidades p\u00fablicas por meio do Tribunal de Contas e aplicando-se exclusivamente ao Poder Executivo.","id":3580592,"corpo":"A transpar\u00eancia \u00e9 inerente ao Estado Burocr\u00e1tico.\r\nInsere-se na democracia, permitindo o amplo acesso\r\n\u00e0s comprova\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancias documentais entre\r\nos departamentos, fomentando o interesse pelo\r\ncontrole formal exercido sobre as entidades p\u00fablicas\r\npor meio do Tribunal de Contas e aplicando-se exclusivamente\r\nao Poder Executivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373337,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governo Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Governo Eletr\u00f4nico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403749,"slug":"administracao-publica-governo-eletronico"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Conceito Ampliado: o E-Governance","oab":false,"nome":"Conceito Ampliado: o E-Governance","pai":403749,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417365,"slug":"administracao-publica-conceito-ampliado-o-e-governance"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1022537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es sobre um equipamento de medicina diagn\u00f3stica adquirido por um governo municipal para ser usado por um hospital da Administra\u00e7\u00e3o direta municipal: \u2022 02\/01\/X1: Empenho da despesa referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do equipamento por R$ 250.000,00. \u2022 10\/01\/X1: Entrega do equipamento pelo fornecedor e liquida\u00e7\u00e3o da despesa. \u2022 14\/01\/X1: Empenho da despesa referente \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do equipamento por R$ 20.000,00. \u2022 01\/02\/X1: Instala\u00e7\u00e3o do equipamento pelo prestador de servi\u00e7os e liquida\u00e7\u00e3o da despesa. \u2022 01\/02\/X1: O equipamento foi colocado em condi\u00e7\u00f5es de uso e come\u00e7ou a ser utilizado pelo Hospital Municipal. Nesta mesma data, a vida \u00fatil estimada do ativo foi de dez anos e seu valor residual de R$ 30.000,00. \u2022 20\/05\/X1: Empenho da despesa com Outros Servi\u00e7os de Terceiros &#8722; Pessoa Jur\u00eddica no valor de R$ 7.250,00 referente \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o preventiva do equipamento. \u2022 01\/07\/X1: O servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o foi prestado e houve a liquida\u00e7\u00e3o da despesa com Outros Servi\u00e7os de Terceiros &#8722; Pessoa Jur\u00eddica. Para c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o, a prefeitura utiliza o m\u00e9todo das quotas constantes. Sabe-se que, com a manuten\u00e7\u00e3o preventiva, N\u00c3O ocorreram altera\u00e7\u00f5es na estimativa de vida \u00fatil e valor residual e N\u00c3O houve a gera\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potenciais de servi\u00e7os. Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, em 31\/07X1, o valor l\u00edquido cont\u00e1bil do equipamento era, em reais,","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022548,"hashId":"2aa53ac85cd46aafd45429acb3f5a2bc","enunciado":"<p>Considere as informa\u00e7\u00f5es sobre um equipamento de medicina diagn\u00f3stica adquirido por um governo municipal para ser usado\r\npor um hospital da Administra\u00e7\u00e3o direta municipal:\r\n<\/p><p>\u2022 02\/01\/X1: Empenho da despesa referente \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do equipamento por R$ 250.000,00.\r\n<\/p><p>\u2022 10\/01\/X1: Entrega do equipamento pelo fornecedor e liquida\u00e7\u00e3o da despesa.\r\n<\/p><p>\u2022 14\/01\/X1: Empenho da despesa referente \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do equipamento por R$ 20.000,00.\r\n<\/p><p>\u2022 01\/02\/X1: Instala\u00e7\u00e3o do equipamento pelo prestador de servi\u00e7os e liquida\u00e7\u00e3o da despesa.\r\n<\/p><p>\u2022 01\/02\/X1: O equipamento foi colocado em condi\u00e7\u00f5es de uso e come\u00e7ou a ser utilizado pelo Hospital Municipal. Nesta mesma\r\ndata, a vida \u00fatil estimada do ativo foi de dez anos e seu valor residual de R$ 30.000,00.\r\n<\/p><p>\u2022 20\/05\/X1: Empenho da despesa com Outros Servi\u00e7os de Terceiros &#8722; Pessoa Jur\u00eddica no valor de R$ 7.250,00 referente \u00e0\r\nmanuten\u00e7\u00e3o preventiva do equipamento.\r\n<\/p><p>\u2022 01\/07\/X1: O servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o foi prestado e houve a liquida\u00e7\u00e3o da despesa com Outros Servi\u00e7os de Terceiros\r\n&#8722; Pessoa Jur\u00eddica.\r\nPara c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o, a prefeitura utiliza o m\u00e9todo das quotas constantes. Sabe-se que, com a manuten\u00e7\u00e3o preventiva,\r\nN\u00c3O ocorreram altera\u00e7\u00f5es na estimativa de vida \u00fatil e valor residual e N\u00c3O houve a gera\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros\r\nou potenciais de servi\u00e7os. <\/p><p>Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, em 31\/07X1, o valor l\u00edquido cont\u00e1bil do equipamento era, em reais,<\/p>","resposta":3580644,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"239.000,00.","id":3580643,"corpo":"239.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"258.000,00.","id":3580644,"corpo":"258.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"228.000,00.","id":3580645,"corpo":"228.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"265.100,00.","id":3580646,"corpo":"265.100,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"256.000,00.","id":3580647,"corpo":"256.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373339,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1022548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 101\/2000, Lei de Responsabilidade Fiscal, demonstrativos relativos a resultados nominal e prim\u00e1rio","provas":[{"id":34242,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo","id":16129},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Piau\u00ed","sigla":"TCE PI","id":1111,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tce-pi-pi-2014-fcc-auditor-fiscal-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PI - Auditor Fiscal de Controle Externo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1022553,"hashId":"c30f8d6cf91af9983884058f910208ac","enunciado":"Conforme disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 101\/2000, Lei de Responsabilidade Fiscal, demonstrativos relativos a resultados nominal e prim\u00e1rio","resposta":3580671,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compor\u00e3o os relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal referentes a cada um dos quadrimestres do exerc\u00edcio financeiro.","id":3580668,"corpo":"compor\u00e3o os relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal referentes a cada um dos quadrimestres do exerc\u00edcio financeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compor\u00e3o somente o relat\u00f3rio resumido de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria referente ao \u00faltimo bimestre do exerc\u00edcio financeiro.","id":3580669,"corpo":"compor\u00e3o somente o relat\u00f3rio resumido de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria referente ao \u00faltimo bimestre do exerc\u00edcio financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acompanhar\u00e3o somente o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal referente ao \u00faltimo quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro.","id":3580670,"corpo":"acompanhar\u00e3o somente o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal referente ao \u00faltimo quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acompanhar\u00e3o os relat\u00f3rios resumidos de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria referentes a cada um dos bimestres do exerc\u00edcio financeiro.","id":3580671,"corpo":"acompanhar\u00e3o os relat\u00f3rios resumidos de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria referentes a cada um dos bimestres do exerc\u00edcio financeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhar\u00e3o os relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal referentes a cada um dos bimestres do exerc\u00edcio financeiro.","id":3580672,"corpo":"acompanhar\u00e3o os relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal referentes a cada um dos bimestres do exerc\u00edcio financeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373341,"enunciado":"","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1022553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA crise ambiental mundial nos coloca diante de um dilema revelador [...] para sustentar a acumula\u00e7\u00e3o de riquezas dos grupos econ\u00f4micos hegem\u00f4nicos - e a finitude dos recursos naturais, necess\u00e1rios \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o deste modelo\u201d. A palavra em destaque na passagem \u00e9 sin\u00f4nimo de:","provas":[{"id":24099,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-tecnologo-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":815488,"hashId":"b5acc6a455ac7fbac6eb6956f2306d6d","enunciado":"\u201cA crise ambiental mundial nos coloca diante de um dilema revelador [...] para sustentar a acumula\u00e7\u00e3o de riquezas dos grupos econ\u00f4micos<U> hegem\u00f4nicos<\/U> - e a finitude dos recursos naturais, necess\u00e1rios \u00e0 sustenta\u00e7\u00e3o deste modelo\u201d. A palavra em destaque na passagem \u00e9 sin\u00f4nimo de:","resposta":2808322,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preponderantes.","id":2808322,"corpo":"preponderantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dominados.","id":2808323,"corpo":"dominados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inferiores.","id":2808324,"corpo":"inferiores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descontrolados.","id":2808325,"corpo":"descontrolados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rios.","id":2808326,"corpo":"secund\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336714,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24099\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/815488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos voc\u00e1bulos desfloresta\u00e7\u00e3o, desflorestamento e desmatamento s\u00e3o formados pelo prefixo latino des, que significa:","provas":[{"id":24099,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-tecnologo-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":815490,"hashId":"2a29b3973efe2035f87d50695b96a7cc","enunciado":"Nos voc\u00e1bulos <U>desfloresta\u00e7\u00e3o<\/U>, <U>desflorestamento<\/U> e <U>desmatament<\/U>o s\u00e3o formados pelo prefixo latino des, que significa:","resposta":2808335,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimento de cima para baixo.","id":2808332,"corpo":"movimento de cima para baixo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anterioridade no espa\u00e7o ou no tempo.","id":2808333,"corpo":"anterioridade no espa\u00e7o ou no tempo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o, oposi\u00e7\u00e3o, proximidade.","id":2808334,"corpo":"separa\u00e7\u00e3o, oposi\u00e7\u00e3o, proximidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, nega\u00e7\u00e3o, priva\u00e7\u00e3o.","id":2808335,"corpo":"separa\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, nega\u00e7\u00e3o, priva\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, reciprocidade.","id":2808336,"corpo":"posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, reciprocidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336714,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24099\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/815490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao segundo trecho sublinhado (2), dentre as alternativas adiante, assinale aquela em que ocorre falha na observ\u00e2ncia da coer\u00eancia textual:","provas":[{"id":24099,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-tecnologo-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":815494,"hashId":"805ed6165295b7be0537550729bcbd44","enunciado":"Relativamente ao segundo trecho sublinhado\r\n(2), dentre as alternativas adiante, assinale\r\naquela em que ocorre falha na observ\u00e2ncia da\r\ncoer\u00eancia textual:","resposta":2808356,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por reconhecer os avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos (...).","id":2808352,"corpo":"por reconhecer os avan\u00e7os cient\u00edficos e\r\ntecnol\u00f3gicos (...).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por reconhecer (...) o aumento da consci\u00eancia p\u00fablica (...).","id":2808353,"corpo":"por reconhecer (...) o aumento da consci\u00eancia\r\np\u00fablica (...).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por reconhecer os avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, o aumento da consci\u00eancia p\u00fablica e a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais (...) no mundo da pesquisa com seres humanos.","id":2808354,"corpo":"por reconhecer os avan\u00e7os cient\u00edficos e\r\ntecnol\u00f3gicos, o aumento da consci\u00eancia\r\np\u00fablica e a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais (...)\r\nno mundo da pesquisa com seres humanos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por reconhecer (...) a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais (...) no mundo da pesquisa com seres humanos.","id":2808355,"corpo":"por reconhecer (...) a participa\u00e7\u00e3o dos\r\nprofissionais (...) no mundo da pesquisa\r\ncom seres humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por reconhecer (...) a participa\u00e7\u00e3o dos profissionais, em especial \u00e0s enfermeiras, no mundo da pesquisa com seres humanos.","id":2808356,"corpo":"por reconhecer (...) a participa\u00e7\u00e3o dos\r\nprofissionais, em especial \u00e0s enfermeiras, no\r\nmundo da pesquisa com seres humanos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336716,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24099\/6.gif>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/815494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos adiante foram selecionados do c\u00e9lebre texto \u201cPol\u00edtica e politicalha\u201d, de Rui Barbosa, um dos organizadores da Rep\u00fablica e co-autor de sua primeira Constitui\u00e7\u00e3o. Leia-os, atentamente, e responda \u00e0 quest\u00e3o proposta: \u00c9 correto afirmar que, ao garantir ao servidor o direito a licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral, a Lei Federal n\u00b0 8.112, de 1990:","provas":[{"id":24099,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-tecnologo-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":815499,"hashId":"943c0c1f6f9dcb89d26930c1aac8e461","enunciado":"<P>Os trechos adiante foram selecionados do c\u00e9lebre texto \u201cPol\u00edtica e politicalha\u201d, de Rui Barbosa, um dos organizadores da Rep\u00fablica e co-autor de sua primeira Constitui\u00e7\u00e3o. Leia-os, atentamente, e responda \u00e0 quest\u00e3o proposta: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24099\/3.gif><\/P>\r\n<P>\u00c9 correto afirmar que, ao garantir ao servidor o direito a licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral, a Lei Federal n\u00b0 8.112, de 1990:<\/P>","resposta":2808378,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria mecanismo obrigat\u00f3rio para evitar a contamina\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica pela politicalha na administra\u00e7\u00e3o.","id":2808377,"corpo":"cria mecanismo obrigat\u00f3rio para evitar a\r\ncontamina\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica pela politicalha na\r\nadministra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhece a virtude e a necessidade da garantia democr\u00e1tica do direito ao exerc\u00edcio da pol\u00edtica.","id":2808378,"corpo":"reconhece a virtude e a necessidade da garantia\r\ndemocr\u00e1tica do direito ao exerc\u00edcio da pol\u00edtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera a pol\u00edtica fator de aperfei\u00e7oamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2808379,"corpo":"considera a pol\u00edtica fator de aperfei\u00e7oamento da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protege a administra\u00e7\u00e3o dos v\u00edcios inerentes aos pol\u00edticos.","id":2808380,"corpo":"protege a administra\u00e7\u00e3o dos v\u00edcios inerentes\r\naos pol\u00edticos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cria benef\u00edcio de car\u00e1ter corporativo para servidorescandidatos, porque foi elaborada por pol\u00edticos.","id":2808381,"corpo":"cria benef\u00edcio de car\u00e1ter corporativo para servidorescandidatos,\r\nporque foi elaborada por pol\u00edticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336721,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/815499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estabilidade \u2013 instituto controverso \u2013 \u00e9, nos termos da Lei Federal n\u00b0 8.112, de 1990, mecanismo democr\u00e1tico que visa a assegurar o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica resguardado de eventuais press\u00f5es indevidas da hierarquia e\/ou da a\u00e7\u00e3o de media\u00e7\u00f5es marginais \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o. Assinale, adiante, a alternativa correta a respeito da estabilidade constante do Regime institu\u00eddo pela referida Lei.","provas":[{"id":24099,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-tecnologo-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":815502,"hashId":"a98f38a95a2958ffed04ae4e78b678ea","enunciado":"A estabilidade \u2013 instituto controverso \u2013 \u00e9, nos\r\ntermos da Lei Federal n\u00b0 8.112, de 1990, mecanismo\r\ndemocr\u00e1tico que visa a assegurar o exerc\u00edcio\r\nda fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica resguardado de eventuais\r\npress\u00f5es indevidas da hierarquia e\/ou da a\u00e7\u00e3o\r\nde media\u00e7\u00f5es marginais \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o. Assinale,\r\nadiante, a alternativa correta a respeito da estabilidade\r\nconstante do Regime institu\u00eddo pela referida\r\nLei.","resposta":2808392,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou de processo administrativo disciplinar no qual lhe seja assegurada ampla defesa.","id":2808392,"corpo":"O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude\r\nde senten\u00e7a judicial transitada em julgado\r\nou de processo administrativo disciplinar no\r\nqual lhe seja assegurada ampla defesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel poder\u00e1 perder o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial, de den\u00fancia an\u00f4nima ou de processo sindicante.","id":2808393,"corpo":"O servidor est\u00e1vel poder\u00e1 perder o cargo em\r\nvirtude de senten\u00e7a judicial, de den\u00fancia an\u00f4nima\r\nou de processo sindicante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou de processo administrativo disciplinar sum\u00e1rio.","id":2808394,"corpo":"O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude\r\nde senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou de\r\nprocesso administrativo disciplinar sum\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo em virtude de den\u00fancia assinada ou veiculada pela m\u00eddia, de ind\u00edcios apurados em processo sindicante ou em decorr\u00eancia de senten\u00e7a judicial.","id":2808395,"corpo":"O servidor est\u00e1vel perder\u00e1 o cargo em virtude\r\nde den\u00fancia assinada ou veiculada pela m\u00eddia,\r\nde ind\u00edcios apurados em processo sindicante\r\nou em decorr\u00eancia de senten\u00e7a judicial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de den\u00fancia acolhida pela autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o de sua lota\u00e7\u00e3o, de senten\u00e7a judicial baseada em provas testemunhais e de processo administrativo disciplinar.","id":2808396,"corpo":"O servidor est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude\r\nde den\u00fancia acolhida pela autoridade\r\nm\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o de sua lota\u00e7\u00e3o, de senten\u00e7a\r\njudicial baseada em provas testemunhais e de\r\nprocesso administrativo disciplinar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336724,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/815502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto adiante refere-se a um filme cl\u00e1ssico, que desvenda o processo social que conduz a regimes autorit\u00e1rios, como foi o caso do nazismo na Alemanha hitlerista: Assim como h\u00e1 profunda distin\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica e politicalha, conforme demonstrado por Rui Barbosa; h\u00e1, tamb\u00e9m, diferen\u00e7a decisiva entre o direito \u00e0 den\u00fancia, para corrigir desvios e irregularidades eventualmente praticados por servidores p\u00fablicos e a denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, recurso malicioso para a vingan\u00e7a ou para a simples pr\u00e1tica da maldade. O recurso \u00e0 den\u00fancia \u00e9 por vezes oriundo de indiv\u00edduos, de servidores e mesmo de integrantes dos \u00f3rg\u00e3os de controle do pr\u00f3prio Estado, bem ou mal intencionados. Dentre as alternativas adiante, assinale aquela que apresenta dispositivo do Regime Disciplinar constante da Lei Federal n\u00b0 8.112, de 1990, que assegura ao servidor as garantias democr\u00e1ticas contra a denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. \u00c9 dever do servidor:","provas":[{"id":24099,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia","id":12335},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2014-ufrj-tecnologo-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Biologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":815504,"hashId":"904e96b192eeed9489a78fea755d5d40","enunciado":"<P>O texto adiante refere-se a um filme cl\u00e1ssico, que desvenda o processo social que conduz a regimes autorit\u00e1rios, como foi o caso do nazismo na Alemanha hitlerista:<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24099\/12.gif><\/P>\r\n<P>Assim como h\u00e1 profunda distin\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica e politicalha, conforme demonstrado por Rui Barbosa; h\u00e1, tamb\u00e9m, diferen\u00e7a decisiva entre o direito \u00e0 den\u00fancia, para corrigir desvios e irregularidades eventualmente praticados por servidores p\u00fablicos e a denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa, recurso malicioso para a vingan\u00e7a ou para a simples pr\u00e1tica da maldade. O recurso \u00e0 den\u00fancia \u00e9 por vezes oriundo de indiv\u00edduos, de servidores e mesmo de integrantes dos \u00f3rg\u00e3os de controle do pr\u00f3prio Estado, bem ou mal intencionados. <\/P>\r\n<P>Dentre as alternativas adiante, assinale aquela que apresenta dispositivo do Regime Disciplinar constante da Lei Federal n\u00b0 8.112, de 1990, que assegura ao servidor as garantias democr\u00e1ticas contra a denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. \u00c9 dever do servidor:<\/P>","resposta":2808406,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observar as normas legais e regulamentares.","id":2808402,"corpo":"observar as normas legais e regulamentares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cumprir as ordens superiores, exceto quando manifestamente ilegais.","id":2808403,"corpo":"cumprir as ordens superiores, exceto quando\r\nmanifestamente ilegais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"guardar sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":2808404,"corpo":"guardar sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo.","id":2808405,"corpo":"exercer com zelo e dedica\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es\r\ndo cargo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.","id":2808406,"corpo":"representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou\r\nabuso de poder.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336725,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404514,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-dos-deveres"}],"slug":"direito-administrativo\/815504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}