{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":14071,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto constitucional disp\u00f5e, ainda, garantias que assegurem ao cidad\u00e3o o exato cumprimento das normas do direito p\u00e1trio, as quais recebem o nome de rem\u00e9dios constitucionais. O rem\u00e9dio constitucional adequado no caso de algu\u00e9m se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder, \u00e9 o(a)","provas":[{"id":22871,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Guarda Municipal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768065,"hashId":"46800319e6bd6aa0aa3df73313a749c0","enunciado":"O texto constitucional disp\u00f5e, ainda, garantias que assegurem ao cidad\u00e3o o exato cumprimento das normas do\r\ndireito p\u00e1trio, as quais recebem o nome de rem\u00e9dios constitucionais. O rem\u00e9dio constitucional adequado no caso de\r\nalgu\u00e9m se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de\r\npoder, \u00e9 o(a)","resposta":2661610,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habeas data.","id":2661608,"corpo":"Habeas data.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":2661609,"corpo":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habeas corpus.","id":2661610,"corpo":"Habeas corpus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o.","id":2661611,"corpo":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a.","id":2661612,"corpo":"Mandado de Seguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325889,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/768065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7 antes de gravar arquivos em um CD-RW, DVD-RW ou Blu-Ray, \u00e9 necess\u00e1rio primeiro preparar o disco atrav\u00e9s de um processo t\u00e9cnico chamado:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768072,"hashId":"957b3464790ae27a85d11481856b18bb","enunciado":"No Windows 7 antes de gravar arquivos em um CD-RW,\r\nDVD-RW ou Blu-Ray, \u00e9 necess\u00e1rio primeiro preparar o\r\ndisco atrav\u00e9s de um processo t\u00e9cnico chamado:","resposta":2661644,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registro de m\u00eddia.","id":2661643,"corpo":"registro de m\u00eddia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formata\u00e7\u00e3o.","id":2661644,"corpo":"formata\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dimensionamento da m\u00eddia.","id":2661645,"corpo":"dimensionamento da m\u00eddia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"codifica\u00e7\u00e3o criptogr\u00e1fica.","id":2661646,"corpo":"codifica\u00e7\u00e3o criptogr\u00e1fica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"categoriza\u00e7\u00e3o.","id":2661647,"corpo":"categoriza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/768072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o embutidos no Internet Explorer 9, a prote\u00e7\u00e3o antimalware e antiphishing \u00e9 denominada tecnicamente pela Microsoft de:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768074,"hashId":"8af13feb2d97c040479f0ad2fa9fc0b5","enunciado":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es de procedimentos de seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o embutidos no Internet Explorer 9, a\r\nprote\u00e7\u00e3o antimalware e antiphishing \u00e9 denominada\r\ntecnicamente pela Microsoft de:","resposta":2661657,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acess\u00f3rio VirusScreen.","id":2661653,"corpo":"acess\u00f3rio VirusScreen.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloqueio antiSpam.","id":2661654,"corpo":"bloqueio antiSpam.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trava VirusMagic.","id":2661655,"corpo":"trava VirusMagic.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plugin SpamMagic.","id":2661656,"corpo":"plugin SpamMagic.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"filtro SmartScreen.","id":2661657,"corpo":"filtro SmartScreen.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325892,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/768074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos que podem produzir esfor\u00e7o ou deforma\u00e7\u00e3o na estrutura do sistema laje-viga-pilar, EXCETO:","provas":[{"id":22867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cantagalo","sigla":"","id":2329,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cantagalo-rj-2014-consulplan-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cantagalo - Fiscal de Obras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":767999,"hashId":"6d02cb9a04b2ad1f4d323bb65a2fe955","enunciado":"S\u00e3o exemplos que podem produzir esfor\u00e7o ou deforma\u00e7\u00e3o na estrutura do sistema laje-viga-pilar, EXCETO:","resposta":2661282,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E\u00f3lica.","id":2661278,"corpo":"E\u00f3lica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inc\u00eandio.","id":2661279,"corpo":"Inc\u00eandio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explos\u00e3o.","id":2661280,"corpo":"Explos\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gravidade.","id":2661281,"corpo":"Gravidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cordoalha engraxada.","id":2661282,"corpo":"Cordoalha engraxada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325883,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/767999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As assertivas abaixo descritas s\u00e3o hip\u00f3teses em que h\u00e1 dispensa de licita\u00e7\u00e3o, conforme prev\u00ea o artigo 24 da Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:45:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768104,"hashId":"23341e6d8ad46308856b309773fa175e","enunciado":"As assertivas abaixo descritas s\u00e3o hip\u00f3teses em que\r\nh\u00e1 dispensa de licita\u00e7\u00e3o, conforme prev\u00ea o artigo 24 da\r\nLei Federal n\u00ba 8.666\/93, <U>com exce\u00e7\u00e3o de<\/U>:","resposta":2661805,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o ou organiza\u00e7\u00e3o, p\u00fablica ou privada, com ou sem fins lucrativos, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural no \u00e2mbito do Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma Agr\u00e1ria, institu\u00eddo por lei federal.","id":2661803,"corpo":"Contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o ou organiza\u00e7\u00e3o, p\u00fablica ou\r\nprivada, com ou sem fins lucrativos, para a presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural no\r\n\u00e2mbito do Programa Nacional de Assist\u00eancia T\u00e9cnica\r\ne Extens\u00e3o Rural na Agricultura Familiar e na Reforma\r\nAgr\u00e1ria, institu\u00eddo por lei federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compras de hortifrutigranjeiros, p\u00e3o e outros g\u00eaneros perec\u00edveis, no tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o dos processos licitat\u00f3rios correspondentes, realizadas diretamente com base no pre\u00e7o do dia.","id":2661804,"corpo":"Compras de hortifrutigranjeiros, p\u00e3o e outros g\u00eaneros\r\nperec\u00edveis, no tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndos processos licitat\u00f3rios correspondentes, realizadas\r\ndiretamente com base no pre\u00e7o do dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compras de materiais de uso das Pol\u00edcias Civis e Militares dos Estados, com exce\u00e7\u00e3o de materiais de uso pessoal e administrativo, quando houver necessidade de manter a padroniza\u00e7\u00e3o requerida pela estrutura de apoio log\u00edstico dos meios navais, a\u00e9reos e terrestres, mediante parecer de comiss\u00e3o institu\u00edda por decreto.","id":2661805,"corpo":"Compras de materiais de uso das Pol\u00edcias Civis e\r\nMilitares dos Estados, com exce\u00e7\u00e3o de materiais de uso\r\npessoal e administrativo, quando houver necessidade\r\nde manter a padroniza\u00e7\u00e3o requerida pela estrutura de\r\napoio log\u00edstico dos meios navais, a\u00e9reos e terrestres,\r\nmediante parecer de comiss\u00e3o institu\u00edda por decreto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de energia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio, permission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":2661806,"corpo":"Contrata\u00e7\u00e3o de fornecimento ou suprimento de\r\nenergia el\u00e9trica e g\u00e1s natural com concession\u00e1rio,\r\npermission\u00e1rio ou autorizado, segundo as normas da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas, para a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o ou obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado seja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","id":2661807,"corpo":"Contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica ou sociedade\r\nde economia mista com suas subsidi\u00e1rias e controladas,\r\npara a aquisi\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, presta\u00e7\u00e3o ou\r\nobten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o contratado\r\nseja compat\u00edvel com o praticado no mercado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/768104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No crime de promover, constituir, financiar ou integrar, pessoalmente ou por interposta pessoa, organiza\u00e7\u00e3o criminosa, previsto no artigo 2\u00ba da Lei n\u00ba 12.850\/2013, s\u00e3o circunst\u00e2ncias que aumentam a pena de 1\/6 (um sexto) a 2\/3 (dois ter\u00e7os), exceto:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768121,"hashId":"5ecaf215c15ae2de426ebe3d9c205bfa","enunciado":"No crime de promover, constituir, financiar ou integrar,\r\npessoalmente ou por interposta pessoa, organiza\u00e7\u00e3o\r\ncriminosa, previsto no artigo 2\u00ba da Lei n\u00ba 12.850\/2013,\r\ns\u00e3o circunst\u00e2ncias que aumentam a pena de 1\/6 (um\r\nsexto) a 2\/3 (dois ter\u00e7os), exceto:","resposta":2661890,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.","id":2661888,"corpo":"A participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O concurso de funcion\u00e1rio p\u00fablico, valendo-se a organiza\u00e7\u00e3o criminosa dessa condi\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o penal.","id":2661889,"corpo":"O concurso de funcion\u00e1rio p\u00fablico, valendo-se a\r\norganiza\u00e7\u00e3o criminosa dessa condi\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica\r\nde infra\u00e7\u00e3o penal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O produto ou proveito da infra\u00e7\u00e3o penal destinar-se, no todo ou em parte, ao financiamento de campanha eleitoral.","id":2661890,"corpo":"O produto ou proveito da infra\u00e7\u00e3o penal destinar-se,\r\nno todo ou em parte, ao financiamento de campanha\r\neleitoral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o criminosa que mantiver conex\u00e3o com outras organiza\u00e7\u00f5es criminosas independentes.","id":2661891,"corpo":"A organiza\u00e7\u00e3o criminosa que mantiver conex\u00e3o com\r\noutras organiza\u00e7\u00f5es criminosas independentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As circunst\u00e2ncias do fato evidenciarem a transnacionalidade da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2661892,"corpo":"As circunst\u00e2ncias do fato evidenciarem a\r\ntransnacionalidade da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325894,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"}],"slug":"direito-penal\/768121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 12.830\/2013, que disp\u00f5e sobre a investiga\u00e7\u00e3o criminal conduzida pelo delegado de pol\u00edcia, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768134,"hashId":"6bb01a4c70e6ada44a673a1cd5433233","enunciado":"Sobre a Lei n\u00ba 12.830\/2013, que disp\u00f5e sobre a\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o criminal conduzida pelo delegado de\r\npol\u00edcia, assinale a alternativa correta:","resposta":2661956,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais exercidas pelo delegado de pol\u00edcia s\u00e3o de natureza jur\u00eddica e essenciais, por\u00e9m, n\u00e3o exclusivas de Estado.","id":2661953,"corpo":"As fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de\r\ninfra\u00e7\u00f5es penais exercidas pelo delegado de pol\u00edcia s\u00e3o\r\nde natureza jur\u00eddica e essenciais, por\u00e9m, n\u00e3o exclusivas\r\nde Estado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao delegado de pol\u00edcia, na qualidade de autoridade policial, cabe a condu\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal somente por meio de inqu\u00e9rito policial, que tem como objetivo a apura\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias, da materialidade e da autoria das infra\u00e7\u00f5es penais.","id":2661954,"corpo":"Ao delegado de pol\u00edcia, na qualidade de autoridade\r\npolicial, cabe a condu\u00e7\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o criminal\r\nsomente por meio de inqu\u00e9rito policial, que tem como\r\nobjetivo a apura\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias, da materialidade\r\ne da autoria das infra\u00e7\u00f5es penais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a investiga\u00e7\u00e3o criminal, cabe ao delegado de pol\u00edcia representar ao juiz para a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias, obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, documentos e dados que interessem \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos fatos.","id":2661955,"corpo":"Durante a investiga\u00e7\u00e3o criminal, cabe ao delegado de\r\npol\u00edcia representar ao juiz para a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias,\r\nobten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, documentos e dados que\r\ninteressem \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos fatos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o do delegado de pol\u00edcia dar-se-\u00e1 somente por ato fundamentado.","id":2661956,"corpo":"A remo\u00e7\u00e3o do delegado de pol\u00edcia dar-se-\u00e1 somente por\r\nato fundamentado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese, o inqu\u00e9rito policial ou outro procedimento previsto em lei em curso poder\u00e1 ser avocado ou redistribu\u00eddo por superior hier\u00e1rquico.","id":2661957,"corpo":"Em nenhuma hip\u00f3tese, o inqu\u00e9rito policial ou outro\r\nprocedimento previsto em lei em curso poder\u00e1 ser\r\navocado ou redistribu\u00eddo por superior hier\u00e1rquico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325894,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 12.830\/13 - Autoridade Policial","oab":false,"nome":"Lei 12.830\/13 - Autoridade Policial","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421164,"slug":"direito-penal-lei-12-830-13-autoridade-policial"}],"slug":"direito-penal\/768134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme prev\u00ea a Lei n\u00ba 12.850\/2013 (Lei de Combate \u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas), s\u00e3o direitos do agente infiltrado:","provas":[{"id":22868,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial","id":10275},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2014-ibfc-papiloscopista-policial-3a-classe","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Papiloscopista Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":768135,"hashId":"3e6ed8ea2415a76dcec85f50643ba254","enunciado":"Conforme prev\u00ea a Lei n\u00ba 12.850\/2013 (Lei de Combate\r\n\u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas), s\u00e3o direitos do agente\r\ninfiltrado:","resposta":2661959,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praticar crimes no curso da investiga\u00e7\u00e3o, mesmo quando exig\u00edvel conduta diversa.","id":2661958,"corpo":"Praticar crimes no curso da investiga\u00e7\u00e3o, mesmo\r\nquando exig\u00edvel conduta diversa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter seu nome, sua qualifica\u00e7\u00e3o, sua imagem, sua voz e demais informa\u00e7\u00f5es pessoais preservadas durante a investiga\u00e7\u00e3o e o processo criminal, salvo se houver decis\u00e3o judicial em contr\u00e1rio.","id":2661959,"corpo":"Ter seu nome, sua qualifica\u00e7\u00e3o, sua imagem, sua voz\r\ne demais informa\u00e7\u00f5es pessoais preservadas durante\r\na investiga\u00e7\u00e3o e o processo criminal, salvo se houver\r\ndecis\u00e3o judicial em contr\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer cessar a atua\u00e7\u00e3o infiltrada por meio de decis\u00e3o judicial autorizadora, sendo vedado ao agente recusar a atua\u00e7\u00e3o.","id":2661960,"corpo":"Fazer cessar a atua\u00e7\u00e3o infiltrada por meio de decis\u00e3o\r\njudicial autorizadora, sendo vedado ao agente recusar a\r\natua\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guardar a devida proporcionalidade na sua atua\u00e7\u00e3o com a finalidade da investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o respondendo pelos excessos praticados.","id":2661961,"corpo":"Guardar a devida proporcionalidade na sua atua\u00e7\u00e3o\r\ncom a finalidade da investiga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o respondendo\r\npelos excessos praticados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ter sua identidade revelada, podendo, todavia, ser\nfotografado ou filmado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o\nindependentemente da sua autoriza\u00e7\u00e3o, para que possa\nser garantida a liberdade de imprensa.","id":2661962,"corpo":"N\u00e3o ter sua identidade revelada, podendo, todavia, ser\nfotografado ou filmado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o\nindependentemente da sua autoriza\u00e7\u00e3o, para que possa\nser garantida a liberdade de imprensa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325894,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimentos Especiais","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414971,"slug":"direito-processual-penal-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"},{"nome_clean":"Aspectos processuais da Lei n\u00ba 12.850\/13 (Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas)","oab":false,"nome":"Aspectos processuais da Lei n\u00ba 12.850\/13 (Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas)","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421541,"slug":"direito-processual-penal-aspectos-processuais-da-lei-no-12-850-13-organizacoes-criminosas"}],"slug":"direito-processual-penal\/768135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lapida\u00e7\u00e3o \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de usinagem:","provas":[{"id":22874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-mecanica-area-usinagem-e-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768139,"hashId":"cae739ce5d2038aa90bafc20d41e7dc2","enunciado":"A lapida\u00e7\u00e3o \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de usinagem:","resposta":2661979,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de desbaste.","id":2661978,"corpo":"de desbaste.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de acabamento.","id":2661979,"corpo":"de acabamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que costuma ser realizada previa ao torneamento.","id":2661980,"corpo":"que costuma ser realizada previa ao torneamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de afia\u00e7\u00e3o.","id":2661981,"corpo":"de afia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de ajuste.","id":2661982,"corpo":"de ajuste.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400338,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-usinagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acabamento das superf\u00edcies dos cilindros de motores de combust\u00e3o interna costuma ser efetuado por:","provas":[{"id":22874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-mecanica-area-usinagem-e-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768140,"hashId":"f34dd5354e25f542b6a4b54a24d011df","enunciado":"O acabamento das superf\u00edcies dos cilindros de motores de combust\u00e3o interna costuma ser efetuado por:","resposta":2661984,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lapida\u00e7\u00e3o.","id":2661983,"corpo":"lapida\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brunimento.","id":2661984,"corpo":"brunimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o.","id":2661985,"corpo":"retifica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trefila\u00e7\u00e3o.","id":2661986,"corpo":"trefila\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fura\u00e7\u00e3o.","id":2661987,"corpo":"fura\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400338,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-usinagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No concernente ao estudo da metrologia industrial, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":22874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-mecanica-area-usinagem-e-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768141,"hashId":"3fbfa72dfc1e7942e1ffc265da15c850","enunciado":"No concernente ao estudo da metrologia industrial, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2661992,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para realizar qualquer medida, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer previamente um padr\u00e3o de refer\u00eancia.","id":2661988,"corpo":"para realizar qualquer medida, \u00e9 necess\u00e1rio estabelecer previamente um padr\u00e3o de refer\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o paqu\u00edmetro \u00e9 um instrumento usado para medir as dimens\u00f5es lineares internas, externas e de profundidade de uma pe\u00e7a.","id":2661989,"corpo":"o paqu\u00edmetro \u00e9 um instrumento usado para medir as dimens\u00f5es lineares internas, externas e de profundidade de uma pe\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o goni\u00f4metro \u00e9 um instrumento de medi\u00e7\u00e3o ou de verifica\u00e7\u00e3o de medidas angulares","id":2661990,"corpo":"o goni\u00f4metro \u00e9 um instrumento de medi\u00e7\u00e3o ou de verifica\u00e7\u00e3o de medidas angulares","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a r\u00e9gua de seno destina-se \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o de medi\u00e7\u00f5es angulares.","id":2661991,"corpo":"a r\u00e9gua de seno destina-se \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o de medi\u00e7\u00f5es angulares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o goni\u00f4metro \u00e9 preferido nas medi\u00e7\u00f5es angulares em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 r\u00e9gua de seno, tendo em vista que exibe uma resolu\u00e7\u00e3o menor.","id":2661992,"corpo":"o goni\u00f4metro \u00e9 preferido nas medi\u00e7\u00f5es angulares em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 r\u00e9gua de seno, tendo em vista que exibe uma resolu\u00e7\u00e3o menor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400338,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-usinagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de compress\u00e3o de um motor de combust\u00e3o interna que opere segundo o ciclo Otto ou Diesel \u00e9 dada por:","provas":[{"id":22874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-mecanica-area-usinagem-e-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768142,"hashId":"4edd0fbe6567e59b19cdcd2283cb46df","enunciado":"A rela\u00e7\u00e3o de compress\u00e3o de um motor de combust\u00e3o interna que opere segundo o ciclo Otto ou Diesel \u00e9 dada por:","resposta":2661996,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soma do volume do cilindro e o volume da c\u00e2mera de combust\u00e3o do correspondente cilindro.","id":2661993,"corpo":"a soma do volume do cilindro e o volume da c\u00e2mera de combust\u00e3o do correspondente cilindro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o produto entre o volume de um cilindro e o n\u00famero de cilindros do motor.","id":2661994,"corpo":"o produto entre o volume de um cilindro e o n\u00famero de cilindros do motor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de cada pist\u00e3o em contato com a mistura ar e combust\u00edvel.","id":2661995,"corpo":"a determina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de cada pist\u00e3o em contato com a mistura ar e combust\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a raz\u00e3o entre o volume do cilindro e o volume da c\u00e2mera de combust\u00e3o do correspondente cilindro.","id":2661996,"corpo":"a raz\u00e3o entre o volume do cilindro e o volume da c\u00e2mera de combust\u00e3o do correspondente cilindro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o volume do cilindro.","id":2661997,"corpo":"o volume do cilindro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400338,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-usinagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando resfriado lentamente desde o campo austen\u00edtico, um a\u00e7o ao carbono hipoeutetoide se caracteriza por possuir uma microestrutura:","provas":[{"id":22874,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem","id":11966},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-mecanica-area-usinagem-e-soldagem","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - \u00c1rea Usinagem e Soldagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768145,"hashId":"835300e92eb065882380504f3334986e","enunciado":"Quando resfriado lentamente desde o campo austen\u00edtico, um a\u00e7o ao carbono hipoeutetoide se caracteriza por possuir uma microestrutura:","resposta":2662008,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferr\u00edtico-perl\u00edtica.","id":2662008,"corpo":"ferr\u00edtico-perl\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"martens\u00edtica.","id":2662009,"corpo":"martens\u00edtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"austen\u00edtica.","id":2662010,"corpo":"austen\u00edtica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bain\u00edtica.","id":2662011,"corpo":"bain\u00edtica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ferr\u00edtico-martens\u00edtica.","id":2662012,"corpo":"ferr\u00edtico-martens\u00edtica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325895,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Usinagem","oab":false,"nome":"Usinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400338,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-usinagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Metalurgia","id":11967}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tratamento t\u00e9rmico do a\u00e7o no qual h\u00e1 seu aquecimento em temperatura ligeiramente superior \u00e0 cr\u00edtica \u00e9:","provas":[{"id":22875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Metalurgia","id":11967},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-metalurgia","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Metalurgia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768165,"hashId":"b77b7fa748d92d92b8c3481683d85851","enunciado":"Um tratamento t\u00e9rmico do a\u00e7o no qual h\u00e1 seu aquecimento em temperatura ligeiramente superior \u00e0 cr\u00edtica \u00e9:","resposta":2662112,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o encruamento.","id":2662108,"corpo":"o encruamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dobradura.","id":2662109,"corpo":"a dobradura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cisalhamento.","id":2662110,"corpo":"o cisalhamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o revenido.","id":2662111,"corpo":"o revenido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a t\u00eampera.","id":2662112,"corpo":"a t\u00eampera.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325897,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Metalurgia","oab":false,"nome":"Metalurgia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394626,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-metalurgia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Metalurgia","id":11967}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O brochamento consiste em remover material da superf\u00edcie de uma pe\u00e7a, de forma progressiva, pela a\u00e7\u00e3o dos fios de corte de ferramentas multicortantes. Nessa opera\u00e7\u00e3o, o movimento de corte \u00e9:","provas":[{"id":22875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Metalurgia","id":11967},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-metalurgia","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Metalurgia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768171,"hashId":"9e5cdd15341c7f05aa6a5613fc02bb9f","enunciado":"O brochamento consiste em remover material da superf\u00edcie de uma pe\u00e7a, de forma progressiva, pela a\u00e7\u00e3o dos fios de corte de ferramentas multicortantes. Nessa opera\u00e7\u00e3o, o movimento de corte \u00e9:","resposta":2662138,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retil\u00edneo.","id":2662138,"corpo":"retil\u00edneo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotativo discordante.","id":2662139,"corpo":"rotativo discordante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rotativo concordante.","id":2662140,"corpo":"rotativo concordante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retil\u00edneo e rotativo discordante, alternadamente.","id":2662141,"corpo":"retil\u00edneo e rotativo discordante, alternadamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retil\u00edneo e rotativo concordante, alternadamente.","id":2662142,"corpo":"retil\u00edneo e rotativo concordante, alternadamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325898,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Metalurgia","oab":false,"nome":"Metalurgia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394626,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-metalurgia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768171","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Planejamento","id":5398}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Planejamento","id":5398},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-planejamento","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Planejamento - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768252,"hashId":"ff526328c70832647df7b0af801deb9e","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22878\/01.gif>","resposta":2662545,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,000mm e 5,010mm.","id":2662543,"corpo":"5,000mm e 5,010mm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,020mm e 4,990mm.","id":2662544,"corpo":"5,020mm e 4,990mm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,020mm e 5,000mm.","id":2662545,"corpo":"5,020mm e 5,000mm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,036mm e 4,990mm.","id":2662546,"corpo":"5,036mm e 4,990mm.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,036mm e 5,000mm.","id":2662547,"corpo":"5,036mm e 5,000mm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325907,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Planejamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Planejamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400350,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-planejamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Planejamento","id":5398}],"orgaos":[{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":22878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Planejamento","id":5398},"orgao":{"nome":"Nuclebr\u00e1s Equipamentos Pesados S.A.","sigla":"NUCLEP","id":507,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"FBR","sigla":"FBR","oab":false,"id":401},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"nuclep-2014-fbr-tecnico-em-planejamento","tipo":1,"nome":"FBR - NUCLEP - T\u00e9cnico em Planejamento - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":768253,"hashId":"a533bd2a9f70f48c8ea2649c2867b143","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22878\/02.gif>","resposta":2662550,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1mm na retilinidade da barra.","id":2662548,"corpo":"0,1mm na retilinidade da barra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,1mm na circularidade da barra.","id":2662549,"corpo":"0,1mm na circularidade da barra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,1mm na cilindricidade da barra.","id":2662550,"corpo":"0,1mm na cilindricidade da barra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,1% na cilindricidade da barra.","id":2662551,"corpo":"0,1% na cilindricidade da barra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,1% na circularidade da barra.","id":2662552,"corpo":"0,1% na circularidade da barra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325907,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Planejamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Planejamento","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400350,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-planejamento"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/768253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21247,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21248,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia - 2014"},{"id":21249,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-registro","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro - 2014"},{"id":21263,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":711810,"hashId":"0dff0680e983067b1e7533f915c4d0de","enunciado":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio\r\nsobre o texto:","resposta":2437983,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Questiona-se aqui as consequ\u00eancias do culto \u00e0s celebridades, onde muita gente sem m\u00e9rito goza desse privil\u00e9gio, ocupando um espa\u00e7o injustificado.","id":2437981,"corpo":"Questiona-se aqui as consequ\u00eancias do culto \u00e0s celebridades,\r\nonde muita gente sem m\u00e9rito goza desse\r\nprivil\u00e9gio, ocupando um espa\u00e7o injustificado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o muitas as publica\u00e7\u00f5es em cujo teor desponta o culto das celebridades, dando-as como paradigma de uma vida em que muito pouca gente pode ter acesso.","id":2437982,"corpo":"S\u00e3o muitas as publica\u00e7\u00f5es em cujo teor desponta o\r\nculto das celebridades, dando-as como paradigma\r\nde uma vida em que muito pouca gente pode ter\r\nacesso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando lhes faltam m\u00e9ritos reais no desempenho da fun\u00e7\u00e3o profissional, muitas pessoas costumam buscar a consagra\u00e7\u00e3o reservada \u00e0s celebridades vazias.","id":2437983,"corpo":"Quando lhes faltam m\u00e9ritos reais no desempenho da\r\nfun\u00e7\u00e3o profissional, muitas pessoas costumam buscar\r\na consagra\u00e7\u00e3o reservada \u00e0s celebridades vazias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o ing\u00eanuas as celebridades, pois por ventura n\u00e3o trabalham duro afim de serem cultuadas, numa sociedade que se esmera em aderir \u00e0s apar\u00eancias?","id":2437984,"corpo":"N\u00e3o s\u00e3o ing\u00eanuas as celebridades, pois por ventura\r\nn\u00e3o trabalham duro afim de serem cultuadas, numa\r\nsociedade que se esmera em aderir \u00e0s apar\u00eancias?","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poeta Ferreira Gullar experimentou a oportunidade de verificar que sua popularidade, de fato, possa ser atribu\u00edda \u00e0 mera dispers\u00e3o de sua imagem, favorecida pelo contexto p\u00fablico.","id":2437985,"corpo":"O poeta Ferreira Gullar experimentou a oportunidade\r\nde verificar que sua popularidade, de fato, possa ser\r\natribu\u00edda \u00e0 mera dispers\u00e3o de sua imagem, favorecida\r\npelo contexto p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316173,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21246\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/711810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, o autor utiliza","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21247,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21248,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia - 2014"},{"id":21249,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-registro","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro - 2014"},{"id":21263,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":711817,"hashId":"81ce6344dce98143e62105ff08563ea7","enunciado":"Considerando-se o contexto, o autor utiliza","resposta":2438019,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-eletr\u00f4nico para referir uma forma\u00e7\u00e3o anterior que integrou muito naturalmente os avan\u00e7os da inform\u00e1tica.","id":2438016,"corpo":"pr\u00e9-eletr\u00f4nico para referir uma forma\u00e7\u00e3o anterior que\r\nintegrou muito naturalmente os avan\u00e7os da inform\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pobre musa dos cronistas para salientar a inoper\u00e2ncia dos escritores que levam a s\u00e9rio a tradi\u00e7\u00e3o oral.","id":2438017,"corpo":"pobre musa dos cronistas para salientar a inoper\u00e2ncia\r\ndos escritores que levam a s\u00e9rio a tradi\u00e7\u00e3o oral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mestre da Hist\u00f3ria por acreditar que a um cronista cabe o registro escrito dos fatos que considera relevantes.","id":2438018,"corpo":"mestre da Hist\u00f3ria por acreditar que a um cronista\r\ncabe o registro escrito dos fatos que considera relevantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos exime de ter mem\u00f3ria pr\u00f3pria para salientar um risco que representam os armazenamentos em um computador.","id":2438019,"corpo":"nos exime de ter mem\u00f3ria pr\u00f3pria para salientar um\r\nrisco que representam os armazenamentos em um\r\ncomputador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dom\u00ednio definitivo da escrita para oferecer uma alternativa \u00e0 nossa submiss\u00e3o \u00e0 linguagem da inform\u00e1tica.","id":2438020,"corpo":"dom\u00ednio definitivo da escrita para oferecer uma alternativa\r\n\u00e0 nossa submiss\u00e3o \u00e0 linguagem da inform\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316174,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21246\/a2.gif>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/711817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para conferir maior express\u00e3o ao texto, o autor recorre","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"},{"id":21247,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21248,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia - 2014"},{"id":21249,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro","id":11416},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-registro","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Registro - 2014"},{"id":21263,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o","id":11417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-revisao","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Revis\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":711822,"hashId":"84c7aa12e6e10aa1ce8864dd23fc550c","enunciado":"Para conferir maior express\u00e3o ao texto, o autor recorre","resposta":2438043,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 analogia criativa, como em Cenas e conversas que presenciamos.","id":2438041,"corpo":"\u00e0 analogia criativa, como em Cenas e conversas que\r\npresenciamos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 enumera\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, sem crit\u00e9rio, como em Traumas, decep\u00e7\u00f5es, desilus\u00f5es.","id":2438042,"corpo":"\u00e0 enumera\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica, sem crit\u00e9rio, como em\r\nTraumas, decep\u00e7\u00f5es, desilus\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a um jogo de oposi\u00e7\u00f5es, como em tramas sutis ou escabrosas, veladas ou escancaradas.","id":2438043,"corpo":"a um jogo de oposi\u00e7\u00f5es, como em tramas sutis ou\r\nescabrosas, veladas ou escancaradas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 ironia e ao sarcasmo, como em cujo mundo \u00e9 uma promessa de um futuro livro.","id":2438044,"corpo":"\u00e0 ironia e ao sarcasmo, como em cujo mundo \u00e9 uma\r\npromessa de um futuro livro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 poesia e ao lirismo, como em \u00e9 prato cheio para a psican\u00e1lise.","id":2438045,"corpo":"\u00e0 poesia e ao lirismo, como em \u00e9 prato cheio para a\r\npsican\u00e1lise.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316175,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21246\/01.gif>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/711822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os dois agrupamentos abaixo. Eles referem-se, respectivamente, a termos utilizados na NBR 6023 e suas defini\u00e7\u00f5es: 1. Monografia. 2. Publica\u00e7\u00e3o seriada. 3. Editor. 4. Editora. a. Publica\u00e7\u00e3o em qualquer tipo de suporte, editada em unidades f\u00edsicas sucessivas, com designa\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas e\/ou cronol\u00f3gicas, e destinada a ser continuada indefinidamente. b. Respons\u00e1vel intelectual ou cient\u00edfico que atua na reuni\u00e3o de artigos para uma revista, jornal etc. c. Casa publicadora, pessoa(s) ou institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o editorial. d. Documento constitu\u00eddo de uma s\u00f3 parte ou de um n\u00famero preestabelecido de partes que se complementam. A ordena\u00e7\u00e3o correta dos conceitos com os termos adequados \u00e9","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":711825,"hashId":"028b85786678521004884c00f4c5d087","enunciado":"<P>Observe os dois agrupamentos abaixo. Eles referem-se, respectivamente, a termos utilizados na NBR 6023 e suas defini\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P>1. Monografia. <\/P>\r\n<P>2. Publica\u00e7\u00e3o seriada. <\/P>\r\n<P>3. Editor. <\/P>\r\n<P>4. Editora. <\/P>\r\n<P>a. Publica\u00e7\u00e3o em qualquer tipo de suporte, editada em unidades f\u00edsicas sucessivas, com designa\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas e\/ou cronol\u00f3gicas, e destinada a ser continuada indefinidamente. <\/P>\r\n<P>b. Respons\u00e1vel intelectual ou cient\u00edfico que atua na reuni\u00e3o de artigos para uma revista, jornal etc. <\/P>\r\n<P>c. Casa publicadora, pessoa(s) ou institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o editorial. <\/P>\r\n<P>d. Documento constitu\u00eddo de uma s\u00f3 parte ou de um n\u00famero preestabelecido de partes que se complementam. <\/P>\r\n<P>A ordena\u00e7\u00e3o correta dos conceitos com os termos adequados \u00e9<\/P>","resposta":2438056,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1d, 2a, 3b, 4c.","id":2438056,"corpo":"1d, 2a, 3b, 4c.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1b, 2a, 3d, 4c.","id":2438057,"corpo":"1b, 2a, 3d, 4c.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1d, 2b, 3c, 4a.","id":2438058,"corpo":"1d, 2b, 3c, 4a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1c, 2d, 3a, 4b.","id":2438059,"corpo":"1c, 2d, 3a, 4b.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1a, 2b, 3c, 4d.","id":2438060,"corpo":"1a, 2b, 3c, 4d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/711825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem por vantagens garantir plena utiliza\u00e7\u00e3o das habilidades t\u00e9cnicas das pessoas e permitir economia de escala pela utiliza\u00e7\u00e3o integrada de pessoas e produ\u00e7\u00e3o. Trata-se da departamentaliza\u00e7\u00e3o por","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":711834,"hashId":"d0eaae5024b4e78893761b6ed181c9c8","enunciado":"Tem por vantagens garantir plena utiliza\u00e7\u00e3o das habilidades\r\nt\u00e9cnicas das pessoas e permitir economia de escala\r\npela utiliza\u00e7\u00e3o integrada de pessoas e produ\u00e7\u00e3o. Trata-se\r\nda departamentaliza\u00e7\u00e3o por","resposta":2438105,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os.","id":2438101,"corpo":"servi\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produtos.","id":2438102,"corpo":"produtos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clientes.","id":2438103,"corpo":"clientes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fases do processo.","id":2438104,"corpo":"fases do processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es.","id":2438105,"corpo":"fun\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/711834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o cabe\u00e7alho de assunto abaixo, encontrado num cat\u00e1logo em fichas: C\u00c2MARA LEGISLATIVA &#8722; PROJETOS DE LEI &#8722; OPINI\u00c3O P\u00daBLICA Entre suas caracter\u00edsticas, encontra-se o fato de que","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":711846,"hashId":"7d227e86a0c3af3312c8b1aea5687b72","enunciado":"Observe o cabe\u00e7alho de assunto abaixo, encontrado num\r\ncat\u00e1logo em fichas:<\/p>\r\nC\u00c2MARA LEGISLATIVA &#8722; PROJETOS DE LEI &#8722; OPINI\u00c3O P\u00daBLICA<\/p>\r\nEntre suas caracter\u00edsticas, encontra-se o fato de que","resposta":2438163,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a multidimensionalidade das rela\u00e7\u00f5es entre os termos \u00e9 facilmente representada.","id":2438161,"corpo":"a multidimensionalidade das rela\u00e7\u00f5es entre os termos\r\n\u00e9 facilmente representada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel combinar os termos entre si de qualquer forma no momento em que se faz uma pesquisa bibliogr\u00e1fica.","id":2438162,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel combinar os termos entre si de qualquer\r\nforma no momento em que se faz uma pesquisa bibliogr\u00e1fica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os termos s\u00e3o listados numa determinada sequ\u00eancia, por isso, o primeiro termo \u00e9 mais importante do que os outros.","id":2438163,"corpo":"os termos s\u00e3o listados numa determinada sequ\u00eancia,\r\npor isso, o primeiro termo \u00e9 mais importante do\r\nque os outros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada um dos termos atribu\u00eddos ao documento tem valor igual, portanto, nenhum \u00e9 mais relevante do que os demais.","id":2438164,"corpo":"cada um dos termos atribu\u00eddos ao documento tem\r\nvalor igual, portanto, nenhum \u00e9 mais relevante do\r\nque os demais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o vocabul\u00e1rio \u00e9 menos extenso, uma vez que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio criar um termo para cada assunto complexo.","id":2438165,"corpo":"o vocabul\u00e1rio \u00e9 menos extenso, uma vez que n\u00e3o \u00e9\r\nnecess\u00e1rio criar um termo para cada assunto complexo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/711846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o facetada apresenta determinadas vantagens em rela\u00e7\u00e3o a uma classifica\u00e7\u00e3o enumerativa, por exemplo,","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":711850,"hashId":"e09bcdabdd1c9e8622895be6c32a9177","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o facetada apresenta determinadas vantagens\r\nem rela\u00e7\u00e3o a uma classifica\u00e7\u00e3o enumerativa, por\r\nexemplo,","resposta":2438182,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a nota\u00e7\u00e3o \u00e9 breve e simples, tornando mais f\u00e1cil o arranjo e a recupera\u00e7\u00e3o dos documentos.","id":2438181,"corpo":"a nota\u00e7\u00e3o \u00e9 breve e simples, tornando mais f\u00e1cil o\r\narranjo e a recupera\u00e7\u00e3o dos documentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"novos assuntos podem ser expressos pela combina \u00e7\u00e3o de conceitos j\u00e1 existentes.","id":2438182,"corpo":"novos assuntos podem ser expressos pela combina \u00e7\u00e3o\r\nde conceitos j\u00e1 existentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esses sistemas s\u00e3o largamente usados em todo o mundo desde o seu surgimento.","id":2438183,"corpo":"esses sistemas s\u00e3o largamente usados em todo o\r\nmundo desde o seu surgimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ordem de cita\u00e7\u00e3o, por ser obrigat\u00f3ria, facilita a pa droniza\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o do sistema.","id":2438184,"corpo":"a ordem de cita\u00e7\u00e3o, por ser obrigat\u00f3ria, facilita a pa droniza\u00e7\u00e3o\r\ne a aplica\u00e7\u00e3o do sistema.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as tabelas s\u00e3o mais extensas, o que permite a classifica\u00e7\u00e3o de assuntos muito complexos.","id":2438185,"corpo":"as tabelas s\u00e3o mais extensas, o que permite a classifica\u00e7\u00e3o\r\nde assuntos muito complexos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316176,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/711850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao catalogar o Projeto de Lei n\u00ba 808, de 12\/11\/2013, da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, de autoria do vereador Jo\u00e3o Oliveira, que cria o Sisverde (Sistema de Monitoramento das \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental da cidade), um bibliotec\u00e1rio, usando o AACR2R, escolheu corretamente a seguinte entrada principal:","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":711859,"hashId":"87ffedfd5e077d8186ca35d7819ee981","enunciado":"Ao catalogar o Projeto de Lei n\u00ba 808, de 12\/11\/2013, da\r\nC\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Paulo, de autoria do vereador\r\nJo\u00e3o Oliveira, que cria o Sisverde (Sistema de Monitoramento\r\ndas \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental da cidade), um\r\nbibliotec\u00e1rio, usando o AACR2R, escolheu corretamente a\r\nseguinte entrada principal:","resposta":2438228,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sisverde (Sistema de Monitoramento das \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental da cidade) &#8722; a entrada deve ser pela forma comumente citada.","id":2438226,"corpo":"Sisverde (Sistema de Monitoramento das \u00c1reas de\r\nProte\u00e7\u00e3o Ambiental da cidade) &#8722; a entrada deve ser\r\npela forma comumente citada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto de Lei n\u00ba 808, de 12\/11\/2013 &#8722; a entrada deve ser pela designa\u00e7\u00e3o oficial do ato legislativo.","id":2438227,"corpo":"Projeto de Lei n\u00ba 808, de 12\/11\/2013 &#8722; a entrada\r\ndeve ser pela designa\u00e7\u00e3o oficial do ato legislativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo (SP). C\u00e2mara Municipal \u2013 a entrada deve ser sob a entidade legislativa apropriada.","id":2438228,"corpo":"S\u00e3o Paulo (SP). C\u00e2mara Municipal \u2013 a entrada deve\r\nser sob a entidade legislativa apropriada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo (SP). [Projeto de Lei n\u00ba 808, de 12\/11\/2013] &#8722; a entrada deve ser pela jurisdi\u00e7\u00e3o governada pelo projeto.","id":2438229,"corpo":"S\u00e3o Paulo (SP). [Projeto de Lei n\u00ba 808, de\r\n12\/11\/2013] &#8722; a entrada deve ser pela jurisdi\u00e7\u00e3o governada\r\npelo projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oliveira, Jo\u00e3o &#8722; a entrada deve ser pelo cabe\u00e7alho estabelecido para o autor do projeto legislativo.","id":2438230,"corpo":"Oliveira, Jo\u00e3o &#8722; a entrada deve ser pelo cabe\u00e7alho\r\nestabelecido para o autor do projeto legislativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316177,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/711859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Grogan, o quinto passo do processo de refer\u00eancia consiste na estrat\u00e9gia de busca, a qual compreende as seguintes decis\u00f5es t\u00e9cnicas: I - de que maneira o acervo de informa\u00e7\u00f5es, seja local ou remoto, ser\u00e1 consultado e II - quais de suas partes ser\u00e3o consultadas e em que ordem. A segunda decis\u00e3o envolve a","provas":[{"id":21246,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":11413},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":711864,"hashId":"830381006fe8db088ed95d23b3993f06","enunciado":"<P>De acordo com Grogan, o quinto passo do processo de refer\u00eancia consiste na estrat\u00e9gia de busca, a qual compreende as seguintes decis\u00f5es t\u00e9cnicas: <\/P>\n<P>I - de que maneira o acervo de informa\u00e7\u00f5es, seja local ou remoto, ser\u00e1 consultado e <\/P>\n<P>II - quais de suas partes ser\u00e3o consultadas e em que ordem. <\/P>\n<P>A segunda decis\u00e3o envolve a<\/P>","resposta":2438254,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o da linguagem natural \u00e0 linguagem document\u00e1ria.","id":2438251,"corpo":"adequa\u00e7\u00e3o da linguagem natural \u00e0 linguagem document\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise minuciosa do tema da quest\u00e3o apresentada pelo usu\u00e1rio.","id":2438252,"corpo":"an\u00e1lise minuciosa do tema da quest\u00e3o apresentada\r\npelo usu\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tradu\u00e7\u00e3o dos conceitos da quest\u00e3o em um enunciado de busca.","id":2438253,"corpo":"tradu\u00e7\u00e3o dos conceitos da quest\u00e3o em um enunciado\r\nde busca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolha das fontes de informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis para pesquisa.","id":2438254,"corpo":"escolha das fontes de informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis para\r\npesquisa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o do processo de busca no acervo de informa\u00e7\u00f5es.","id":2438255,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o do processo de busca no acervo de informa\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316177,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/711864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento de requisitos em grandes sistemas envolve o processamento de grandes volumes de informa\u00e7\u00f5es sobre requisitos, o que exige o uso de apoio automatizado. As ferramentas de software para esse gerenciamento devem ser escolhidas durante a fase de planejamento de gerenciamento de requisitos. As ferramentas de apoio s\u00e3o usadas, principalmente, para","provas":[{"id":21247,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":711866,"hashId":"46b7b2865ab2c448f3411cb5751b3f94","enunciado":"O gerenciamento de requisitos em grandes sistemas envolve o processamento de grandes volumes de informa\u00e7\u00f5es sobre requisitos,\r\no que exige o uso de apoio automatizado. As ferramentas de software para esse gerenciamento devem ser escolhidas\r\ndurante a fase de planejamento de gerenciamento de requisitos. As ferramentas de apoio s\u00e3o usadas, principalmente, para","resposta":2438263,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de requisitos, classifica\u00e7\u00e3o de requisitos e gerenciamento de mudan\u00e7as.","id":2438261,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o de requisitos, classifica\u00e7\u00e3o de requisitos e gerenciamento de mudan\u00e7as.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o de requisitos, armazenamento de requisitos, valida\u00e7\u00e3o de requisitos e gerenciamento de rastreabilidade.","id":2438262,"corpo":"classifica\u00e7\u00e3o de requisitos, armazenamento de requisitos, valida\u00e7\u00e3o de requisitos e gerenciamento de rastreabilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"armazenamento de requisitos, gerenciamento de mudan\u00e7as e gerenciamento de rastreabilidade.","id":2438263,"corpo":"armazenamento de requisitos, gerenciamento de mudan\u00e7as e gerenciamento de rastreabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o de requisitos, valida\u00e7\u00e3o de requisitos e armazenamento de requisitos.","id":2438264,"corpo":"classifica\u00e7\u00e3o de requisitos, valida\u00e7\u00e3o de requisitos e armazenamento de requisitos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de requisitos, armazenamento de requisitos, classifica\u00e7\u00e3o de requisitos e gerenciamento de mudan\u00e7as.","id":2438265,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o de requisitos, armazenamento de requisitos, classifica\u00e7\u00e3o de requisitos e gerenciamento de mudan\u00e7as.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316178,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/711866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A declara\u00e7\u00e3o do escopo do projeto \u00e9 um documento-base que deve expressar a concord\u00e2ncia entre o cliente e o gerente de projeto para que, a partir dele, o projeto como um todo possa ser planejado. A declara\u00e7\u00e3o do escopo do projeto, normalmente,","provas":[{"id":21247,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":711867,"hashId":"46b2b3e2b69a36001b5f64931c5d8ed7","enunciado":"A declara\u00e7\u00e3o do escopo do projeto \u00e9 um documento-base que deve expressar a concord\u00e2ncia entre o cliente e o gerente de projeto\r\npara que, a partir dele, o projeto como um todo possa ser planejado. A declara\u00e7\u00e3o do escopo do projeto, normalmente,","resposta":2438268,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaciona caracter\u00edsticas novas em rela\u00e7\u00e3o ao termo de abertura do projeto.","id":2438266,"corpo":"relaciona caracter\u00edsticas novas em rela\u00e7\u00e3o ao termo de abertura do projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o resultantes da an\u00e1lise de requisitos.","id":2438267,"corpo":"cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o resultantes da an\u00e1lise de requisitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"define as principais entregas do projeto.","id":2438268,"corpo":"define as principais entregas do projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o inclui m\u00e9tricas relacionadas a prazo, custo e qualidade do produto.","id":2438269,"corpo":"n\u00e3o inclui m\u00e9tricas relacionadas a prazo, custo e qualidade do produto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclui objetivos avali\u00e1veis, como, por exemplo, \u201cdesenvolver tecnologia de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o\u201d.","id":2438270,"corpo":"inclui objetivos avali\u00e1veis, como, por exemplo, \u201cdesenvolver tecnologia de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316178,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/711867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21247,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":711884,"hashId":"eae16428e803a3fc1272654be50abef5","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21247\/06.gif>","resposta":2438352,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ME &#8722; Monitora\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o e MC &#8722; Gest\u00e3o de riscos e Compliance.","id":2438351,"corpo":"ME &#8722; Monitora\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o e MC &#8722; Gest\u00e3o de riscos e Compliance.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ME &#8722; Monitora\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o e AI &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o.","id":2438352,"corpo":"ME &#8722; Monitora\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o e AI &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PM &#8722; Gerenciamento do Portf\u00f3lio e IM &#8722; Gerenciamento do Investimento.","id":2438353,"corpo":"PM &#8722; Gerenciamento do Portf\u00f3lio e IM &#8722; Gerenciamento do Investimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IM &#8722; Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e AI &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o.","id":2438354,"corpo":"IM &#8722; Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e AI &#8722; Aquisi\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VG &#8722; Governan\u00e7a do Valor e MC &#8722; Gest\u00e3o de riscos e Compliance.","id":2438355,"corpo":"VG &#8722; Governan\u00e7a do Valor e MC &#8722; Gest\u00e3o de riscos e Compliance.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316178,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/711884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O guia PMBoK v5 incorporou uma nova \u00e1rea de conhecimento denominada Gerenciamento das Partes Interessadas, que surgiu da constata\u00e7\u00e3o de que a aten\u00e7\u00e3o para com a identifica\u00e7\u00e3o correta dos stakeholders e a comunica\u00e7\u00e3o adequada e sistem\u00e1tica para com eles t\u00eam impacto expressivo no sucesso do projeto e no grau de satisfa\u00e7\u00e3o com as entregas realizadas. A nova \u00e1rea de conhecimento tem em seu escopo o tratamento ao p\u00fablico interessado no projeto e seus resultados e contempla 4 processos, entre remanejados e novos. Um destes processos tem por objetivo complementar o plano de gerenciamento do projeto definindo as pr\u00e1ticas de comunica\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o empregadas para os stakeholders, estabelecendo as naturezas de comunica\u00e7\u00e3o, a forma de comunica\u00e7\u00e3o, o meio de comunica\u00e7\u00e3o (e-mail, portal, documento etc.), conte\u00fado necess\u00e1rio (o que deve ser apresentado), a frequ\u00eancia (di\u00e1ria, semanal, mensal etc.) e o p\u00fablico alvo de cada comunica\u00e7\u00e3o (matriz de reporte e audi\u00eancia). O processo citado \u00e9:","provas":[{"id":21247,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":11414},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":711899,"hashId":"a1c8607fa3ccad8ab6191d84d4765842","enunciado":"O guia PMBoK v5 incorporou uma nova \u00e1rea de conhecimento denominada Gerenciamento das Partes Interessadas, que surgiu\r\nda constata\u00e7\u00e3o de que a aten\u00e7\u00e3o para com a identifica\u00e7\u00e3o correta dos stakeholders e a comunica\u00e7\u00e3o adequada e sistem\u00e1tica\r\npara com eles t\u00eam impacto expressivo no sucesso do projeto e no grau de satisfa\u00e7\u00e3o com as entregas realizadas.\r\nA nova \u00e1rea de conhecimento tem em seu escopo o tratamento ao p\u00fablico interessado no projeto e seus resultados e contempla\r\n4 processos, entre remanejados e novos. Um destes processos tem por objetivo complementar o plano de gerenciamento do\r\nprojeto definindo as pr\u00e1ticas de comunica\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o empregadas para os stakeholders, estabelecendo as naturezas de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, a forma de comunica\u00e7\u00e3o, o meio de comunica\u00e7\u00e3o (e-mail, portal, documento etc.), conte\u00fado necess\u00e1rio (o que\r\ndeve ser apresentado), a frequ\u00eancia (di\u00e1ria, semanal, mensal etc.) e o p\u00fablico alvo de cada comunica\u00e7\u00e3o (matriz de reporte e\r\naudi\u00eancia).\r\nO processo citado \u00e9:","resposta":2438428,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar os stakeholders.","id":2438426,"corpo":"Identificar os stakeholders.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controlar o envolvimento dos stakeholders.","id":2438427,"corpo":"Controlar o envolvimento dos stakeholders.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar o gerenciamento dos stakeholders.","id":2438428,"corpo":"Planejar o gerenciamento dos stakeholders.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciar o envolvimento dos stakeholders.","id":2438429,"corpo":"Gerenciar o envolvimento dos stakeholders.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir o plano e as pr\u00e1ticas de comunica\u00e7\u00e3o dos stakeholders.","id":2438430,"corpo":"Definir o plano e as pr\u00e1ticas de comunica\u00e7\u00e3o dos stakeholders.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316179,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/711899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 53 anos de idade, sexo feminino, relata ser portadora de pr\u00f3tese valvar card\u00edaca, e apresenta necessidade de extra\u00e7\u00e3o do dente 15. A antibioticoprofilaxia","provas":[{"id":21248,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia","id":11415},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2014-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":711926,"hashId":"7f2ac5e823ca1ddebe6f52437d2f3853","enunciado":"Paciente com 53 anos de idade, sexo feminino, relata ser portadora de pr\u00f3tese valvar card\u00edaca, e apresenta necessidade de\r\nextra\u00e7\u00e3o do dente 15. A antibioticoprofilaxia","resposta":2438563,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser proporcional ao grau de inflama\u00e7\u00e3o provocada pela exodontia, prevenindo a bacteremia p\u00f3s-operat\u00f3ria.","id":2438561,"corpo":"deve ser proporcional ao grau de inflama\u00e7\u00e3o provocada pela exodontia, prevenindo a bacteremia p\u00f3s-operat\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser feita com 24 horas de anteced\u00eancia, para melhor absor\u00e7\u00e3o pelo trato gastrintestinal.","id":2438562,"corpo":"deve ser feita com 24 horas de anteced\u00eancia, para melhor absor\u00e7\u00e3o pelo trato gastrintestinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requer a prescri\u00e7\u00e3o de 2 g de amoxicilina por via oral, uma hora antes do in\u00edcio da exodontia.","id":2438563,"corpo":"requer a prescri\u00e7\u00e3o de 2 g de amoxicilina por via oral, uma hora antes do in\u00edcio da exodontia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requer a prescri\u00e7\u00e3o de 500 mg de cefalexina por via oral, 30 minutos antes do in\u00edcio da exodontia.","id":2438564,"corpo":"requer a prescri\u00e7\u00e3o de 500 mg de cefalexina por via oral, 30 minutos antes do in\u00edcio da exodontia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 contraindicada, devido ao risco para endocardite bacteriana ser similar ao da popula\u00e7\u00e3o em geral","id":2438565,"corpo":"\u00e9 contraindicada, devido ao risco para endocardite bacteriana ser similar ao da popula\u00e7\u00e3o em geral","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316186,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Exodontia","oab":false,"nome":"Exodontia","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400704,"slug":"odontologia-exodontia"}],"slug":"odontologia\/711926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Benchmarking \u00e9 o processo de melhoria da performance da manuten\u00e7\u00e3o por meio da compara\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas e processos de excel\u00eancia existentes interna e externamente a uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713150,"hashId":"de7437a5c88d7eef757c8529ca4c1db0","enunciado":"Benchmarking \u00e9 o processo de melhoria da performance da\r\nmanuten\u00e7\u00e3o por meio da compara\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas e processos\r\nde excel\u00eancia existentes interna e externamente a uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2444102,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a indicadores de performance de manuten\u00e7\u00e3o.","id":316387,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a indicadores de performance de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/713150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os or\u00e7amentos iniciais padronizados, executados na fase do anteprojeto dos edif\u00edcios, envolvem uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es reunidas em planilhas, tais como os c\u00e1lculos das \u00e1reas nos pavimentos, da \u00e1rea global e das \u00e1reas das unidades aut\u00f4nomas, e os c\u00e1lculos dos custos das \u00e1reas equivalentes e das \u00e1reas molhadas.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713157,"hashId":"27534c62a2df6bab3a68f063ad31cf96","enunciado":"Os or\u00e7amentos iniciais padronizados, executados na fase do\r\nanteprojeto dos edif\u00edcios, envolvem uma s\u00e9rie de informa\u00e7\u00f5es\r\nreunidas em planilhas, tais como os c\u00e1lculos das \u00e1reas nos\r\npavimentos, da \u00e1rea global e das \u00e1reas das unidades\r\naut\u00f4nomas, e os c\u00e1lculos dos custos das \u00e1reas equivalentes e\r\ndas \u00e1reas molhadas.","resposta":2444117,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes a aspectos diversos de programa\u00e7\u00e3o, controle e acompanhamento de obras.","id":316389,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, referentes a aspectos diversos de\r\nprograma\u00e7\u00e3o, controle e acompanhamento de obras.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de projetos e obras","oab":false,"nome":"Gerenciamento de projetos e obras","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399066,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-gerenciamento-de-projetos-e-obras"},{"nome_clean":"Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","pai":399066,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399255,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-orcamentacao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo, que ilustra a planta baixa de uma casa cuja instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica deve ser projetada. Considere, ainda, que as dimens\u00f5es, nessa planta, s\u00e3o dadas em metros. Nesse caso, para atender \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente acerca da previs\u00e3o de carga na sala, \u00e9 suficiente usar cinco tomadas de uso geral de 100 VA e dois pontos de ilumina\u00e7\u00e3o com uma l\u00e2mpada incandescente de 150 VA cada. ","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713167,"hashId":"4ab1fc76d203f6895c08b74e3cfd94c3","enunciado":"<P>Considere a figura abaixo, que ilustra a planta baixa de uma casa cuja instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica deve ser projetada. Considere, ainda, que as dimens\u00f5es, nessa planta, s\u00e3o dadas em metros. Nesse caso, para atender \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente acerca da previs\u00e3o de carga na sala, \u00e9 suficiente usar cinco tomadas de uso geral de 100 VA e dois pontos de ilumina\u00e7\u00e3o com uma l\u00e2mpada incandescente de 150 VA cada.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21274\/9.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":2444137,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, que apresenta o fator de demanda de resid\u00eancias individuais em fun\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia instalada de ilumina\u00e7\u00e3o e tomadas de uso geral, e supondo que a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um apartamento tenha as seguintes cargas instaladas: 2.800 VA de ilumina\u00e7\u00e3o, 3.700 VA de tomadas de uso geral e 14.200 W de tomadas de uso espec\u00edfico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316392,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21274\/8.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando a tabela acima, que apresenta o fator de demanda de resid\u00eancias individuais em fun\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia instalada de ilumina\u00e7\u00e3o e tomadas de uso geral, e supondo que a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um apartamento tenha as seguintes cargas instaladas: 2.800 VA de ilumina\u00e7\u00e3o, 3.700 VA de tomadas de uso geral e 14.200 W de tomadas de uso espec\u00edfico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"},{"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399369,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-potencia-e-energia-eletrica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se projetado e instalado adequadamente, um SPDA impedir\u00e1 completamente a ocorr\u00eancia de descargas atmosf\u00e9ricas na edifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713168,"hashId":"4267e883b96ba8b074fb6d8d11a38079","enunciado":"Se projetado e instalado adequadamente, um SPDA impedir\u00e1\r\ncompletamente a ocorr\u00eancia de descargas atmosf\u00e9ricas na\r\nedifica\u00e7\u00e3o.","resposta":2444139,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As figuras I e II acima mostram, esquematicamente, as vistas superior e frontal de um edif\u00edcio residencial, para o qual se projetou um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas (SPDA). Nesse sistema, ser\u00e1 utilizado um captor tipo Franklin instalado em haste met\u00e1lica com 3,50 m de comprimento e fixado no ponto central mais alto do edif\u00edcio. A tabela, por sua vez, apresenta dados extra\u00eddos da norma NBR 5419 referentes ao \u00e2ngulo de prote\u00e7\u00e3o de um SPDA pelo m\u00e9todo Franklin e \u00e0 altura do captor com rela\u00e7\u00e3o ao solo para projetos residenciais. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":316393,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21274\/11.gif><\/P>\r\n<P>As figuras I e II acima mostram, esquematicamente, as vistas superior e frontal de um edif\u00edcio residencial, para o qual se projetou um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra descargas atmosf\u00e9ricas (SPDA). Nesse sistema, ser\u00e1 utilizado um captor tipo Franklin instalado em haste met\u00e1lica com 3,50 m de comprimento e fixado no ponto central mais alto do edif\u00edcio. A tabela, por sua vez, apresenta dados extra\u00eddos da norma NBR 5419 referentes ao \u00e2ngulo de prote\u00e7\u00e3o de um SPDA pelo m\u00e9todo Franklin e \u00e0 altura do captor com rela\u00e7\u00e3o ao solo para projetos residenciais. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura I abaixo ilustra o s\u00edmbolo correspondente a um ponto de luz fluorescente no teto, ao passo que a figura II ilustra o s\u00edmbolo correspondente a um ponto de luz fluorescente embutido no teto. ","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713170,"hashId":"42cbfc803d42dd41c93b3a3bd7fcd9f5","enunciado":"<P>A figura I abaixo ilustra o s\u00edmbolo correspondente a um ponto de luz fluorescente no teto, ao passo que a figura II ilustra o s\u00edmbolo correspondente a um ponto de luz fluorescente embutido no teto.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21274\/12.gif><\/P>","resposta":2444143,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos termos e s\u00edmbolos que subsidiam o trabalho do projetista na realiza\u00e7\u00e3o de projetos el\u00e9tricos, julgue os itens de 74 a 77.","id":316394,"enunciado":"No que se refere aos termos e s\u00edmbolos que subsidiam o trabalho do\r\nprojetista na realiza\u00e7\u00e3o de projetos el\u00e9tricos, julgue os itens\r\nde 74 a 77.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No dimensionamento da rede prim\u00e1ria de uma rede telef\u00f4nica interna cuja caixa de distribui\u00e7\u00e3o em uma prumada est\u00e1 ilustrada a seguir, o n\u00famero ideal de pares de cabos FI 60-R que essa caixa deve atender \u00e9 igual a 10. ","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713171,"hashId":"156da3bd686bebeb2853532207a35205","enunciado":"<P>No dimensionamento da rede prim\u00e1ria de uma rede telef\u00f4nica interna cuja caixa de distribui\u00e7\u00e3o em uma prumada est\u00e1 ilustrada a seguir, o n\u00famero ideal de pares de cabos FI 60-R que essa caixa deve atender \u00e9 igual a 10.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21274\/13.gif><\/P>","resposta":2444144,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos termos e s\u00edmbolos que subsidiam o trabalho do projetista na realiza\u00e7\u00e3o de projetos el\u00e9tricos, julgue os itens de 74 a 77.","id":316394,"enunciado":"No que se refere aos termos e s\u00edmbolos que subsidiam o trabalho do\r\nprojetista na realiza\u00e7\u00e3o de projetos el\u00e9tricos, julgue os itens\r\nde 74 a 77.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas centrais termel\u00e9tricas a vapor, o combust\u00edvel aquece um fluido de trabalho (\u00e1gua, por exemplo) em uma caldeira at\u00e9 gerar o vapor, que, ao se expandir, produzir\u00e1 trabalho mec\u00e2nico. Nas m\u00e1quinas t\u00e9rmicas a pist\u00e3o, o fluido de trabalho \u00e9 gerado pela combust\u00e3o de uma mistura de ar e combust\u00edvel.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713179,"hashId":"87a5fbcb5c678091e06cb0b057080f4f","enunciado":"Nas centrais termel\u00e9tricas a vapor, o combust\u00edvel aquece um\r\nfluido de trabalho (\u00e1gua, por exemplo) em uma caldeira at\u00e9\r\ngerar o vapor, que, ao se expandir, produzir\u00e1 trabalho\r\nmec\u00e2nico. Nas m\u00e1quinas t\u00e9rmicas a pist\u00e3o, o fluido de trabalho\r\n\u00e9 gerado pela combust\u00e3o de uma mistura de ar e combust\u00edvel.","resposta":2444160,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito das diversas formas de gera\u00e7\u00e3o de energia.","id":316397,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito das diversas formas de gera\u00e7\u00e3o\r\nde energia.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399287,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-geracao-de-energia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arranjo de subesta\u00e7\u00e3o com duas entradas radiais ilustrado na figura abaixo s\u00f3 permite a alimenta\u00e7\u00e3o da subesta\u00e7\u00e3o por uma entrada de cada vez, o que causa o desligamento da carga em caso de necessidade de transfer\u00eancia de fonte. ","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713189,"hashId":"569959466aa939ca83e159623b9f22c2","enunciado":"<P>O arranjo de subesta\u00e7\u00e3o com duas entradas radiais ilustrado na figura abaixo s\u00f3 permite a alimenta\u00e7\u00e3o da subesta\u00e7\u00e3o por uma entrada de cada vez, o que causa o desligamento da carga em caso de necessidade de transfer\u00eancia de fonte.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21274\/18.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":2444180,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s subesta\u00e7\u00f5es, os seus arranjos, os tipos e os equipamentos utilizados em sua constru\u00e7\u00e3o.","id":316400,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s subesta\u00e7\u00f5es, os seus arranjos,\r\nos tipos e os equipamentos utilizados em sua constru\u00e7\u00e3o.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A chave est\u00e1tica, um dos componentes de um sistema ininterrupto de energia, converte a tens\u00e3o cont\u00ednua proveniente do retificador ou do banco de baterias em tens\u00e3o alternada para alimentar a carga, realizando tamb\u00e9m o controle de amplitude e frequ\u00eancia.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713194,"hashId":"9ffe871e303d18eb7938a12b09bd3701","enunciado":"A chave est\u00e1tica, um dos componentes de um sistema\r\nininterrupto de energia, converte a tens\u00e3o cont\u00ednua proveniente\r\ndo retificador ou do banco de baterias em tens\u00e3o alternada para\r\nalimentar a carga, realizando tamb\u00e9m o controle de amplitude\r\ne frequ\u00eancia.","resposta":2444191,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de equipamentos estabilizadores e de nobreaks, julgue os itens subsequentes.","id":316401,"enunciado":"A respeito de equipamentos estabilizadores e de nobreaks, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as necessidades levantadas, no projeto dos captores podem ser utilizados, em conjunto ou isoladamente, os m\u00e9todos de \u00e2ngulo de prote\u00e7\u00e3o, esfera rolante, condutores em malha ou gaiola.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713196,"hashId":"4c7a9b1727e80d0dc1f1ada0025a9f64","enunciado":"De acordo com as necessidades levantadas, no projeto dos\r\ncaptores podem ser utilizados, em conjunto ou isoladamente,\r\nos m\u00e9todos de \u00e2ngulo de prote\u00e7\u00e3o, esfera rolante, condutores\r\nem malha ou gaiola.","resposta":2444194,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a aterramento e a SPDAs.","id":316402,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a aterramento e a SPDAs.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo do transformador monof\u00e1sico real, para a determina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de perdas no n\u00facleo, s\u00e3o considerados o efeito das correntes de circula\u00e7\u00e3o, as quais podem ser minimizadas pela lamina\u00e7\u00e3o do ferro, e as perdas por histerese do material ferromagn\u00e9tico, as quais s\u00e3o proporcionais \u00e0 frequ\u00eancia.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713199,"hashId":"0be861ab5ffcdb3d9861ba5b2c70e702","enunciado":"No modelo do transformador monof\u00e1sico real, para a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de perdas no n\u00facleo, s\u00e3o\r\nconsiderados o efeito das correntes de circula\u00e7\u00e3o, as quais\r\npodem ser minimizadas pela lamina\u00e7\u00e3o do ferro, e as perdas\r\npor histerese do material ferromagn\u00e9tico, as quais s\u00e3o\r\nproporcionais \u00e0 frequ\u00eancia.","resposta":2444200,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos transformadores el\u00e9tricos, julgue os itens seguintes.","id":316403,"enunciado":"Acerca dos transformadores el\u00e9tricos, julgue os itens seguintes.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os par\u00e2metros do circuito equivalente de um transformador monof\u00e1sico podem ser determinados por meio do ensaio em circuito aberto \u2014 que consiste na aplica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o nominal em um dos terminais do transformador e na abertura do outro \u2014 e do ensaio em curto-circuito \u2014 que consiste no controle da tens\u00e3o de entrada, com o secund\u00e1rio em curto-circuito, at\u00e9 o atingimento do valor da corrente nominal.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713201,"hashId":"9634ae2cbc1c4d729ba26b126482452a","enunciado":"Os par\u00e2metros do circuito equivalente de um transformador\r\nmonof\u00e1sico podem ser determinados por meio do ensaio em\r\ncircuito aberto \u2014 que consiste na aplica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o nominal\r\nem um dos terminais do transformador e na abertura do outro\r\n\u2014 e do ensaio em curto-circuito \u2014 que consiste no controle da\r\ntens\u00e3o de entrada, com o secund\u00e1rio em curto-circuito, at\u00e9 o\r\natingimento do valor da corrente nominal.","resposta":2444204,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos transformadores el\u00e9tricos, julgue os itens seguintes.","id":316403,"enunciado":"Acerca dos transformadores el\u00e9tricos, julgue os itens seguintes.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No motor trif\u00e1sico dahlander, podem ser obtidas duas velocidades com a utiliza\u00e7\u00e3o de um dos dois enrolamentos separados no mesmo estator. Esses motores est\u00e3o dispon\u00edveis com enrolamentos de 4\/6 e de 8\/12 polos.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713205,"hashId":"7ca5b06ab2ba84e48cd3a1d80d308017","enunciado":"No motor trif\u00e1sico dahlander, podem ser obtidas duas\r\nvelocidades com a utiliza\u00e7\u00e3o de um dos dois enrolamentos\r\nseparados no mesmo estator. Esses motores est\u00e3o dispon\u00edveis\r\ncom enrolamentos de 4\/6 e de 8\/12 polos.","resposta":2444213,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos motores el\u00e9tricos.","id":316405,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos aos motores el\u00e9tricos.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algumas das fun\u00e7\u00f5es do sistema de transfer\u00eancia autom\u00e1tica s\u00e3o detectar a falha da rede, dar a partida no grupo gerador, checar a tens\u00e3o e a frequ\u00eancia e transferir a carga para o gerador.","provas":[{"id":21274,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":713213,"hashId":"7756261b322ef32e2c42b47d10f20ab0","enunciado":"Algumas das fun\u00e7\u00f5es do sistema de transfer\u00eancia autom\u00e1tica\r\ns\u00e3o detectar a falha da rede, dar a partida no grupo gerador,\r\nchecar a tens\u00e3o e a frequ\u00eancia e transferir a carga para o\r\ngerador.","resposta":2444228,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito dos grupos geradores e das chaves de transfer\u00eancia autom\u00e1tica.","id":316407,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito dos grupos geradores e das\r\nchaves de transfer\u00eancia autom\u00e1tica.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se manuten\u00e7\u00e3o preditiva como a tentativa de delimitar o estado futuro de um equipamento ou sistema utilizando-se dados coletados ao longo do tempo por meio de instrumenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e da verifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da tend\u00eancia de vari\u00e1veis do equipamento.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713222,"hashId":"55e9dbf438f9f6300d268917de266140","enunciado":"Define-se manuten\u00e7\u00e3o preditiva como a tentativa de delimitar\r\no estado futuro de um equipamento ou sistema utilizando-se\r\ndados coletados ao longo do tempo por meio de\r\ninstrumenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e da verifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da\r\ntend\u00eancia de vari\u00e1veis do equipamento.","resposta":2444246,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":316411,"enunciado":"A respeito de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","oab":false,"nome":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402718,"slug":"engenharia-mecanica-tipos-corretiva-preventiva-preditiva-e-detectiva"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O componente indicado na figura por II \u00e9 uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o termost\u00e1tica que usa apenas a equaliza\u00e7\u00e3o interna de press\u00e3o para balancear o seu diafragma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 press\u00e3o no evaporador. Esse tipo de v\u00e1lvula \u00e9 usado para ajustar a vaz\u00e3o de refrigerante no sistema em fun\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es de carga t\u00e9rmica impostas ao mesmo. Tal controle sobre a vaz\u00e3o de refrigerante \u00e9 fun\u00e7\u00e3o direta da temperatura de evapora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713233,"hashId":"1d9d6382bf8a213cd9e0fa028c5a80f1","enunciado":"O componente indicado na figura por II \u00e9 uma v\u00e1lvula de\r\nexpans\u00e3o termost\u00e1tica que usa apenas a equaliza\u00e7\u00e3o interna de\r\npress\u00e3o para balancear o seu diafragma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 press\u00e3o\r\nno evaporador. Esse tipo de v\u00e1lvula \u00e9 usado para ajustar a\r\nvaz\u00e3o de refrigerante no sistema em fun\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es de\r\ncarga t\u00e9rmica impostas ao mesmo. Tal controle sobre a vaz\u00e3o\r\nde refrigerante \u00e9 fun\u00e7\u00e3o direta da temperatura de evapora\u00e7\u00e3o.","resposta":2444269,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra um sistema de refrigera\u00e7\u00e3o que opera segundo o ciclo de compress\u00e3o a vapor. O sistema usa o R134a como refrigerante. Na figura, os valores de press\u00e3o e temperatura indicados dizem respeito ao refrigerante no interior do sistema, nas posi\u00e7\u00f5es indicadas. O sistema opera em regime permanente, o compressor consome 1,5 kW e a vaz\u00e3o de refrigerante \u00e9 0,015 kg\/s. Na tabela, s\u00e3o mostradas as press\u00f5es e temperaturas de satura\u00e7\u00e3o selecionadas para o R134a. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":316415,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21275\/25.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima ilustra um sistema de refrigera\u00e7\u00e3o que opera segundo o ciclo de compress\u00e3o a vapor. O sistema usa o R134a como refrigerante. Na figura, os valores de press\u00e3o e temperatura indicados dizem respeito ao refrigerante no interior do sistema, nas posi\u00e7\u00f5es indicadas. O sistema opera em regime permanente, o compressor consome 1,5 kW e a vaz\u00e3o de refrigerante \u00e9 0,015 kg\/s. Na tabela, s\u00e3o mostradas as press\u00f5es e temperaturas de satura\u00e7\u00e3o selecionadas para o R134a. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ventilador mostrado na figura \u00e9 do tipo axial.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713244,"hashId":"02411c258e05e8b1c5390008eb9e3035","enunciado":"O ventilador mostrado na figura \u00e9 do tipo axial.","resposta":2444291,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra um ventilador com motor el\u00e9trico com pot\u00eancia m\u00e1xima de 8,0 kW acoplado diretamente ao rotor impelidor. Esse ventilador foi selecionado para impulsionar o ar em uma rede de dutos, operando a 600 rpm, com uma vaz\u00e3o de 15.000 m3\/h contra uma press\u00e3o est\u00e1tica de 500 Pa, condi\u00e7\u00e3o na qual ele requer uma pot\u00eancia de 1,0 kW. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e assumindo que a temperatura do ar permane\u00e7a constante e que o sistema de distribui\u00e7\u00e3o de ar n\u00e3o sofra qualquer altera\u00e7\u00e3o de sua curva caracter\u00edstica, julgue os itens a seguir.","id":316417,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21275\/27.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima ilustra um ventilador com motor el\u00e9trico com pot\u00eancia m\u00e1xima de 8,0 kW acoplado diretamente ao rotor impelidor. Esse ventilador foi selecionado para impulsionar o ar em uma rede de dutos, operando a 600 rpm, com uma vaz\u00e3o de 15.000 m3\/h contra uma press\u00e3o est\u00e1tica de 500 Pa, condi\u00e7\u00e3o na qual ele requer uma pot\u00eancia de 1,0 kW. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e assumindo que a temperatura do ar permane\u00e7a constante e que o sistema de distribui\u00e7\u00e3o de ar n\u00e3o sofra qualquer altera\u00e7\u00e3o de sua curva caracter\u00edstica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vantagem associada \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do R410a como g\u00e1s refrigerante consiste em seu ODP (ozone depletion potential) nulo. Apesar dessa vantagem, o GWP (global warming potential) do R410a assume valores elevados, o que o torna um g\u00e1s de efeito estufa que interfere negativamente no mecanismo de trocas de calor por radia\u00e7\u00e3o na atmosfera. Outro aspecto negativo a ele associado, do ponto de vista operacional, refere-se ao fato de esse g\u00e1s refrigerante consistir em um blend n\u00e3o azeotr\u00f3pico, o que faz com que a reposi\u00e7\u00e3o de quantidades de g\u00e1s refrigerante com a composi\u00e7\u00e3o padr\u00e3o original afete negativamente o desempenho do sistema de refrigera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713246,"hashId":"4be66990770e8933cc10ed1b7e4b2b96","enunciado":"Uma vantagem associada \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do R410a como g\u00e1s\r\nrefrigerante consiste em seu ODP (ozone depletion potential)\r\nnulo. Apesar dessa vantagem, o GWP (global warming\r\npotential) do R410a assume valores elevados, o que o torna um\r\ng\u00e1s de efeito estufa que interfere negativamente no mecanismo\r\nde trocas de calor por radia\u00e7\u00e3o na atmosfera. Outro aspecto\r\nnegativo a ele associado, do ponto de vista operacional,\r\nrefere-se ao fato de esse g\u00e1s refrigerante consistir em um blend\r\nn\u00e3o azeotr\u00f3pico, o que faz com que a reposi\u00e7\u00e3o de quantidades\r\nde g\u00e1s refrigerante com a composi\u00e7\u00e3o padr\u00e3o original afete\r\nnegativamente o desempenho do sistema de refrigera\u00e7\u00e3o.","resposta":2444294,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como solu\u00e7\u00e3o para a climatiza\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio de 10 pavimentos com carga t\u00e9rmica total de 1.500 TR foi proposta a ado\u00e7\u00e3o de um sistema com fluxo de refrigerante vari\u00e1vel (VRF). Os equipamentos comercialmente dispon\u00edveis previamente selecionados para esse projeto utilizam compressores do tipo scroll e adotam o R410a como g\u00e1s refrigerante. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":316418,"enunciado":"<P>Como solu\u00e7\u00e3o para a climatiza\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio de 10 pavimentos com carga t\u00e9rmica total de 1.500 TR foi proposta a ado\u00e7\u00e3o de um sistema com fluxo de refrigerante vari\u00e1vel (VRF). Os equipamentos comercialmente dispon\u00edveis previamente selecionados para esse projeto utilizam compressores do tipo scroll e adotam o R410a como g\u00e1s refrigerante. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O calor latente de condensa\u00e7\u00e3o ou o de evapora\u00e7\u00e3o \u00e9 o calor necess\u00e1rio para produzir uma varia\u00e7\u00e3o no conte\u00fado de umidade do ar do meio sem que haja varia\u00e7\u00e3o da temperatura do ar contido nesse meio.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713253,"hashId":"df43ab8d3976cc197d2c43b6d1cefc39","enunciado":"O calor latente de condensa\u00e7\u00e3o ou o de evapora\u00e7\u00e3o \u00e9 o calor\r\nnecess\u00e1rio para produzir uma varia\u00e7\u00e3o no conte\u00fado de\r\numidade do ar do meio sem que haja varia\u00e7\u00e3o da temperatura\r\ndo ar contido nesse meio.","resposta":2444308,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que se deseje realizar a estimativa da carga t\u00e9rmica de um ambiente refrigerado que consista de uma sala limpa cuja press\u00e3o interna seja, invariavelmente, superior \u00e0 press\u00e3o de todas as salas vizinhas, julgue os itens a seguir.","id":316420,"enunciado":"Considerando que se deseje realizar a estimativa da carga t\u00e9rmica\r\nde um ambiente refrigerado que consista de uma sala limpa cuja\r\npress\u00e3o interna seja, invariavelmente, superior \u00e0 press\u00e3o de todas\r\nas salas vizinhas, julgue os itens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que certo volume de ar, a 10 \u00b0C, esteja dispon\u00edvel para atender m\u00faltiplas zonas em uma edifica\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para atender \u00e0s zonas que n\u00e3o s\u00e3o consideradas cr\u00edticas no c\u00e1lculo da demanda t\u00e9rmica, deve-se aquecer o ar no interior da zona nas proximidades do medidor de temperatura principal, de modo a facilitar o tempo de resposta do sistema de controle.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713259,"hashId":"da6b0b063f66857b8360c3bb25b930c8","enunciado":"Considere que certo volume de ar, a 10 \u00b0C, esteja dispon\u00edvel\r\npara atender m\u00faltiplas zonas em uma edifica\u00e7\u00e3o. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, para atender \u00e0s zonas que n\u00e3o s\u00e3o consideradas\r\ncr\u00edticas no c\u00e1lculo da demanda t\u00e9rmica, deve-se aquecer o ar\r\nno interior da zona nas proximidades do medidor de\r\ntemperatura principal, de modo a facilitar o tempo de resposta\r\ndo sistema de controle.","resposta":2444321,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de ar em um projeto de condicionamento de ar.","id":316421,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o\r\nde ar em um projeto de condicionamento de ar.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Melhoramentos significativos da qualidade do ar interior podem ser obtidos aumentando-se adequadamente a taxa de ventila\u00e7\u00e3o de ar no local.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713267,"hashId":"36c7bd78351bdb3572a0ffdb31e44c40","enunciado":"Melhoramentos significativos da qualidade do ar interior\r\npodem ser obtidos aumentando-se adequadamente a taxa de\r\nventila\u00e7\u00e3o de ar no local.","resposta":2444337,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da qualidade do ar interior, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316423,"enunciado":"Acerca da qualidade do ar interior, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O freio de seguran\u00e7a instant\u00e2neo com efeito amortecido \u00e9 aquele em que a a\u00e7\u00e3o da freada plena nas guias \u00e9 instant\u00e2nea, pois, nesse caso, tanto no carro quanto no contrapeso a a\u00e7\u00e3o \u00e9 amortecida por um sistema paralelo de rea\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713271,"hashId":"a4e1f7ecb03e5c6a0e1a0e7e31cbd928","enunciado":"O freio de seguran\u00e7a instant\u00e2neo com efeito amortecido \u00e9\r\naquele em que a a\u00e7\u00e3o da freada plena nas guias \u00e9 instant\u00e2nea,\r\npois, nesse caso, tanto no carro quanto no contrapeso a a\u00e7\u00e3o \u00e9\r\namortecida por um sistema paralelo de rea\u00e7\u00e3o.","resposta":2444345,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos de seguran\u00e7a para constru\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de elevadores el\u00e9tricos de passageiros, julgue o item subsequente, com base no que estabelece a NBR NM 207.","id":316425,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos de seguran\u00e7a para constru\u00e7\u00e3o e\r\ninstala\u00e7\u00e3o de elevadores el\u00e9tricos de passageiros, julgue o item\r\nsubsequente, com base no que estabelece a NBR NM 207.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/713271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se exatid\u00e3o de parada como a dist\u00e2ncia m\u00e1xima vertical entre a soleira de cabina e a soleira de pavimento, no momento em que o carro \u00e9 detido pelo sistema de controle no seu piso de destino e as portas atingem sua posi\u00e7\u00e3o totalmente aberta. Denomina-se exatid\u00e3o de nivelamento a dist\u00e2ncia m\u00e1xima vertical entre a soleira de cabina e a soleira de pavimento correspondente, durante carregamento ou descarregamento do elevador.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713273,"hashId":"8b1302530272505a7d2cd8434ed5a142","enunciado":"Define-se exatid\u00e3o de parada como a dist\u00e2ncia m\u00e1xima vertical\r\nentre a soleira de cabina e a soleira de pavimento, no momento\r\nem que o carro \u00e9 detido pelo sistema de controle no seu piso de\r\ndestino e as portas atingem sua posi\u00e7\u00e3o totalmente aberta.\r\nDenomina-se exatid\u00e3o de nivelamento a dist\u00e2ncia m\u00e1xima\r\nvertical entre a soleira de cabina e a soleira de pavimento\r\ncorrespondente, durante carregamento ou descarregamento do\r\nelevador.","resposta":2444348,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com base na NBR NM 313, que trata de requisitos de seguran\u00e7a para constru\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de elevadores de passageiros.","id":316427,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, com base na NBR NM 313, que trata\r\nde requisitos de seguran\u00e7a para constru\u00e7\u00e3o e instala\u00e7\u00e3o de\r\nelevadores de passageiros.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/713273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos sistemas com grande varia\u00e7\u00e3o da carga t\u00e9rmica (sazonal ou outra), deve-se considerar a op\u00e7\u00e3o de subdividir o equipamento em m\u00f3dulos menores, que atendam \u00e0s cargas reduzidas com melhor efici\u00eancia \u2013\u2013 modula\u00e7\u00e3o que contribui para a confiabilidade do sistema, visto que, assim, a falha de um dos m\u00f3dulos n\u00e3o acarreta paralisa\u00e7\u00e3o total do sistema.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713277,"hashId":"ebe69d7e1eb0348b4fc76051a4e18426","enunciado":"Nos sistemas com grande varia\u00e7\u00e3o da carga t\u00e9rmica (sazonal\r\nou outra), deve-se considerar a op\u00e7\u00e3o de subdividir o\r\nequipamento em m\u00f3dulos menores, que atendam \u00e0s cargas\r\nreduzidas com melhor efici\u00eancia \u2013\u2013 modula\u00e7\u00e3o que contribui\r\npara a confiabilidade do sistema, visto que, assim, a falha de\r\num dos m\u00f3dulos n\u00e3o acarreta paralisa\u00e7\u00e3o total do sistema.","resposta":2444356,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item a seguir, de acordo com a norma NBR 16.401, que trata de instala\u00e7\u00f5es de ar condicionado e de sistemas centrais e unit\u00e1rios.","id":316430,"enunciado":"Julgue o item a seguir, de acordo com a norma NBR 16.401, que\r\ntrata de instala\u00e7\u00f5es de ar condicionado e de sistemas centrais e\r\nunit\u00e1rios.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/713277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de paradas que um elevador pode efetuar por viagem est\u00e1 relacionado \u00e0 capacidade da cabina, ao fluxo de pessoas que trafegam no edif\u00edcio na hora de maior movimento e \u00e0 carga m\u00e1xima suportada pela m\u00e1quina, mas independe do n\u00famero de passageiros na cabina.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713278,"hashId":"d2b400b7989c410412554531b194c3e4","enunciado":"O n\u00famero de paradas que um elevador pode efetuar por\r\nviagem est\u00e1 relacionado \u00e0 capacidade da cabina, ao fluxo de\r\npessoas que trafegam no edif\u00edcio na hora de maior movimento\r\ne \u00e0 carga m\u00e1xima suportada pela m\u00e1quina, mas independe do\r\nn\u00famero de passageiros na cabina.","resposta":2444359,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que se conhe\u00e7a a real necessidade da demanda do sistema de transporte vertical de um edif\u00edcio, \u00e9 importante o conhecimento da demanda te\u00f3rica. O c\u00e1lculo do tr\u00e1fego permite avaliar se os elevadores de uma instala\u00e7\u00e3o s\u00e3o satisfat\u00f3rios para proporcionar um transporte adequado e seguro aos usu\u00e1rios. A esse respeito, julgue o item seguinte, com base nas normas previstas na NBR 5665.","id":316431,"enunciado":"Para que se conhe\u00e7a a real necessidade da demanda do sistema de\r\ntransporte vertical de um edif\u00edcio, \u00e9 importante o conhecimento da\r\ndemanda te\u00f3rica. O c\u00e1lculo do tr\u00e1fego permite avaliar se os\r\nelevadores de uma instala\u00e7\u00e3o s\u00e3o satisfat\u00f3rios para proporcionar um\r\ntransporte adequado e seguro aos usu\u00e1rios. A esse respeito, julgue\r\no item seguinte, com base nas normas previstas na NBR 5665.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/713278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termostato \u00e9 um sistema de controle de temperatura que n\u00e3o utiliza o procedimento de realimenta\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 um sistema de malha aberta.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713279,"hashId":"81f3e96f89abd812fc3795e015da34eb","enunciado":"O termostato \u00e9 um sistema de controle de temperatura que n\u00e3o\r\nutiliza o procedimento de realimenta\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e9 um sistema\r\nde malha aberta.","resposta":2444361,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a sistemas de controle, julgue os itens a seguir.","id":316432,"enunciado":"No que concerne a sistemas de controle, julgue os itens a seguir.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma carga trif\u00e1sica equilibrada com liga\u00e7\u00e3o delta ou tri\u00e2ngulo, as correntes de fase e de linha t\u00eam as mesmas magnitudes.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713283,"hashId":"09d08a52c8893f15633cde166ac0a7d0","enunciado":"Em uma carga trif\u00e1sica equilibrada com liga\u00e7\u00e3o delta ou\r\ntri\u00e2ngulo, as correntes de fase e de linha t\u00eam as mesmas\r\nmagnitudes.","resposta":2444369,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de grupo motor-gerador e de circuitos de controle e cargas el\u00e9tricas associadas, julgue os itens que se seguem.","id":316433,"enunciado":"A respeito de grupo motor-gerador e de circuitos de controle e\r\ncargas el\u00e9tricas associadas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/713283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No gerador trif\u00e1sico, se as liga\u00e7\u00f5es de fechamento forem do tipo estrela, as tens\u00f5es de linha ter\u00e3o magnitudes maiores que as tens\u00f5es de fase.","provas":[{"id":21275,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":713285,"hashId":"6ff76a199237832a946947814e95006b","enunciado":"No gerador trif\u00e1sico, se as liga\u00e7\u00f5es de fechamento forem do\r\ntipo estrela, as tens\u00f5es de linha ter\u00e3o magnitudes maiores que\r\nas tens\u00f5es de fase.","resposta":2444372,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de grupo motor-gerador e de circuitos de controle e cargas el\u00e9tricas associadas, julgue os itens que se seguem.","id":316433,"enunciado":"A respeito de grupo motor-gerador e de circuitos de controle e\r\ncargas el\u00e9tricas associadas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/713285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em comunica\u00e7\u00f5es oficiais endere\u00e7adas a senador da Rep\u00fablica, deve-se empregar o vocativo Excelent\u00edssimo Senhor Doutor.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713383,"hashId":"f413f4a1dde141b6ff4c71c36c1b34d6","enunciado":"Em comunica\u00e7\u00f5es oficiais endere\u00e7adas a senador da\r\nRep\u00fablica, deve-se empregar o vocativo Excelent\u00edssimo\r\nSenhor Doutor.","resposta":2444624,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas constantes no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":316458,"enunciado":"Com base nas normas constantes no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/713383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, s\u00e3o compet\u00eancias complementares de um profissional de TI a disposi\u00e7\u00e3o para aprender continuamente e a correta percep\u00e7\u00e3o do ambiente profissional onde ele vai atuar.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713392,"hashId":"fdee5140505cb070a4810cee18c8406f","enunciado":"De acordo com o texto, s\u00e3o compet\u00eancias complementares\r\nde um profissional de TI a disposi\u00e7\u00e3o para aprender\r\ncontinuamente e a correta percep\u00e7\u00e3o do ambiente profissional\r\nonde ele vai atuar.","resposta":2444647,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es veiculadas no texto acima, em sua estrutura e em seus aspectos gramaticais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316459,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21278\/30.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es veiculadas no texto acima, em sua estrutura e em seus aspectos gramaticais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/713392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as proposi\u00e7\u00f5es \u201cPaulo est\u00e1 sem dinheiro\u201d e \u201cPaulo foi ao banco\u201d forem falsas, ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o considerada ser\u00e1 verdadeira.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713407,"hashId":"b1ae6b3e3e6be75a937ac57759127f65","enunciado":"Se as proposi\u00e7\u00f5es \u201cPaulo est\u00e1 sem dinheiro\u201d e \u201cPaulo foi ao\r\nbanco\u201d forem falsas, ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o considerada ser\u00e1\r\nverdadeira.","resposta":2444692,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe Paulo n\u00e3o foi ao banco, ele est\u00e1 sem dinheiro\u201d, julgue os itens seguintes.","id":316464,"enunciado":"Considerando a proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe Paulo n\u00e3o foi ao banco, ele est\u00e1\r\nsem dinheiro\u201d, julgue os itens seguintes.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/713407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala \u00e9 um dos elementos b\u00e1sicos do desenho t\u00e9cnico. Assinale a alternativa que apresenta uma escala natural:","provas":[{"id":21161,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-agente-de-servicos-operacionais-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":708821,"hashId":"b4de9328e4eaa674ba801a722e59777d","enunciado":"A escala \u00e9 um dos elementos b\u00e1sicos do desenho\r\nt\u00e9cnico. Assinale a alternativa que apresenta uma\r\nescala natural:","resposta":2427580,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 : 0.","id":2427579,"corpo":"1 : 0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 : 1.","id":2427580,"corpo":"1 : 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 : 10.","id":2427581,"corpo":"1 : 10.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 : 100.","id":2427582,"corpo":"1 : 100.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315634,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/708821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR-10, somente ser\u00e3o consideradas desenergizadas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas liberadas para trabalho, mediante os procedimentos apropriados, obedecida a sequ\u00eancia abaixo:","provas":[{"id":21161,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-agente-de-servicos-operacionais-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":708826,"hashId":"ae5497a8f9a6602e3dfe9fd26db1e231","enunciado":"De acordo com a NR-10, somente ser\u00e3o\r\nconsideradas desenergizadas as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas\r\nliberadas para trabalho, mediante os procedimentos\r\napropriados, obedecida a sequ\u00eancia abaixo:","resposta":2427601,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seccionamento; constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o; impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos condutores dos circuitos; prote\u00e7\u00e3o dos elementos energizados existentes na zona controlada; e instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.","id":2427599,"corpo":"Seccionamento; constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o;\r\nimpedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o de\r\naterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos\r\ncondutores dos circuitos; prote\u00e7\u00e3o dos elementos\r\nenergizados existentes na zona controlada; e instala\u00e7\u00e3o\r\nda sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seccionamento; constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o; impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos condutores dos circuitos; instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; e prote\u00e7\u00e3o dos elementos energizados existentes na zona controlada.","id":2427600,"corpo":"Seccionamento; constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o;\r\nimpedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o de\r\naterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos\r\ncondutores dos circuitos; instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de\r\nimpedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; e prote\u00e7\u00e3o dos\r\nelementos energizados existentes na zona controlada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seccionamento; impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos condutores dos circuitos; prote\u00e7\u00e3o dos elementos energizados existentes na zona controlada; e instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.","id":2427601,"corpo":"Seccionamento; impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o;\r\nconstata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o de\r\naterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos\r\ncondutores dos circuitos; prote\u00e7\u00e3o dos elementos\r\nenergizados existentes na zona controlada; e instala\u00e7\u00e3o\r\nda sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seccionamento; impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; constata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos condutores dos circuitos; instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; e prote\u00e7\u00e3o dos elementos energizados existentes na zona controlada.","id":2427602,"corpo":"Seccionamento; impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o;\r\nconstata\u00e7\u00e3o da aus\u00eancia de tens\u00e3o; instala\u00e7\u00e3o de\r\naterramento tempor\u00e1rio com equipotencializa\u00e7\u00e3o dos\r\ncondutores dos circuitos; instala\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de\r\nimpedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o; e prote\u00e7\u00e3o dos\r\nelementos energizados existentes na zona controlada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315634,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/708826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O frequencimetro apresenta seus resultados em que unidade de medida?","provas":[{"id":21161,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-agente-de-servicos-operacionais-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":708829,"hashId":"5908e26606e6a7fc917c6b01c006d253","enunciado":"O frequencimetro apresenta seus resultados em\r\nque unidade de medida?","resposta":2427611,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hertz.","id":2427611,"corpo":"Hertz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joules.","id":2427612,"corpo":"Joules.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ohms.","id":2427613,"corpo":"Ohms.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RPMs.","id":2427614,"corpo":"RPMs.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315634,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/708829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transformadores de corrente s\u00e3o utilizados:","provas":[{"id":21161,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-agente-de-servicos-operacionais-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":708830,"hashId":"6bfad05b93241e2b4172f08704c1d594","enunciado":"Os transformadores de corrente s\u00e3o utilizados:","resposta":2427616,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em bancos de capacitores.","id":2427615,"corpo":"Em bancos de capacitores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em padr\u00f5es de entrada.","id":2427616,"corpo":"Em padr\u00f5es de entrada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em quadros de distribui\u00e7\u00e3o de circuitos.","id":2427617,"corpo":"Em quadros de distribui\u00e7\u00e3o de circuitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No acionamento de motores de indu\u00e7\u00e3o.","id":2427618,"corpo":"No acionamento de motores de indu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315634,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/708830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es abaixo: I - Ramal de Entrada - Conjunto de condutores e acess\u00f3rios instalados ap\u00f3s a sa\u00edda do medidor de energia el\u00e9trica, sendo de propriedade do consumidor. II - Ramal de Liga\u00e7\u00e3o - Conjunto de condutores e acess\u00f3rios instalados entre o condutor ou barra de deriva\u00e7\u00e3o e a caixa para medi\u00e7\u00e3o, sendo de propriedade do consumidor. III - Ramal de Medidor - Conjunto de condutores e acess\u00f3rios instalados entre o ponto de deriva\u00e7\u00e3o da rede da concession\u00e1ria e o ponto de entrega, sendo de propriedade da CEB. IV - Ramal de Sa\u00edda - Conjunto de condutores e acess\u00f3rios instalados entre o ponto de entrega e o ponto de medi\u00e7\u00e3o, sendo de propriedade do consumidor. De acordo com seus conhecimentos:","provas":[{"id":21161,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade","id":11384},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-agente-de-servicos-operacionais-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - Agente de Servi\u00e7os Operacionais - \u00c1rea Eletricidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":708836,"hashId":"7c5b5bcc96b9b15603c31c4cd5e442e4","enunciado":"<P>Leia com aten\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P>I - Ramal de Entrada - Conjunto de condutores e acess\u00f3rios instalados ap\u00f3s a sa\u00edda do medidor de energia el\u00e9trica, sendo de propriedade do consumidor. <\/P>\r\n<P>II - Ramal de Liga\u00e7\u00e3o - Conjunto de condutores e acess\u00f3rios instalados entre o condutor ou barra de deriva\u00e7\u00e3o e a caixa para medi\u00e7\u00e3o, sendo de propriedade do consumidor. <\/P>\r\n<P>III - Ramal de Medidor - Conjunto de condutores e acess\u00f3rios instalados entre o ponto de deriva\u00e7\u00e3o da rede da concession\u00e1ria e o ponto de entrega, sendo de propriedade da CEB. <\/P>\r\n<P>IV - Ramal de Sa\u00edda - Conjunto de condutores e acess\u00f3rios instalados entre o ponto de entrega e o ponto de medi\u00e7\u00e3o, sendo de propriedade do consumidor. <\/P>\r\n<P>De acordo com seus conhecimentos:<\/P>","resposta":2427639,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","id":2427639,"corpo":"Nenhuma defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","id":2427640,"corpo":"Uma defini\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas defini\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":2427641,"corpo":"Duas defini\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas defini\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":2427642,"corpo":"Tr\u00eas defini\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315635,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21161\/31.gif>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/708836","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a duplicidade no pagamento das faturas, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":21163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"},{"id":21216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":21217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":708877,"hashId":"77e1ae886452753d4b915e03ea83957b","enunciado":"Sobre a duplicidade no pagamento das faturas,\r\nmarque a alternativa INCORRETA:","resposta":2427806,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constatada a duplicidade no pagamento de faturas, a devolu\u00e7\u00e3o do valor pago indevidamente deve ser efetuada ao consumidor por meio de desconto na fatura subsequente \u00e0 constata\u00e7\u00e3o.","id":2427803,"corpo":"Constatada a duplicidade no pagamento de faturas, a\r\ndevolu\u00e7\u00e3o do valor pago indevidamente deve ser\r\nefetuada ao consumidor por meio de desconto na fatura\r\nsubsequente \u00e0 constata\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribuidora deve dispor de meios que possibilitem a constata\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da ocorr\u00eancia de pagamentos em duplicidade.","id":2427804,"corpo":"A distribuidora deve dispor de meios que\r\npossibilitem a constata\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica da ocorr\u00eancia de\r\npagamentos em duplicidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o valor a compensar seja superior ao valor da fatura, o cr\u00e9dito remanescente deve ser compensado nos ciclos de faturamento subsequentes.","id":2427805,"corpo":"Caso o valor a compensar seja superior ao valor da\r\nfatura, o cr\u00e9dito remanescente deve ser compensado\r\nnos ciclos de faturamento subsequentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe possibilidade de a devolu\u00e7\u00e3o prevista ser efetuada por meio de dep\u00f3sito em conta-corrente ou cheque nominal.","id":2427806,"corpo":"N\u00e3o existe possibilidade de a devolu\u00e7\u00e3o prevista ser\r\nefetuada por meio de dep\u00f3sito em conta-corrente ou\r\ncheque nominal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315641,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/708877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do Mapa de riscos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da CIPA, neste mapa deve conter de forma gr\u00e1fica os riscos a que est\u00e3o expostos todos os trabalhadores. O mapa \u00e9 compreendido atrav\u00e9s de cores padronizadas de acordo com o risco, sendo correto marcar com cor amarela o risco exposto na alternativa:","provas":[{"id":21163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":708897,"hashId":"a94f2118835442412930a58fa404e9d9","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o do Mapa de riscos \u00e9 uma das\r\natribui\u00e7\u00f5es da CIPA, neste mapa deve conter de\r\nforma gr\u00e1fica os riscos a que est\u00e3o expostos todos os\r\ntrabalhadores. O mapa \u00e9 compreendido atrav\u00e9s de\r\ncores padronizadas de acordo com o risco, sendo\r\ncorreto marcar com cor amarela o risco exposto na\r\nalternativa:","resposta":2427883,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monotonia e repetitividade.","id":2427883,"corpo":"Monotonia e repetitividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o inadequada.","id":2427884,"corpo":"Ilumina\u00e7\u00e3o inadequada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frio e calor.","id":2427885,"corpo":"Frio e calor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrus e bact\u00e9rias.","id":2427886,"corpo":"V\u00edrus e bact\u00e9rias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315643,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/708897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o sujeitos \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador: I - Trabalhadores da zona rural e urbana. II - Trabalhadores inseridos no mercado de trabalho formal ou informalmente. III - Trabalhadores do servi\u00e7o p\u00fablico ou privado. IV - Trabalhadores assalariados ou desempregados. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":21163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":708899,"hashId":"0798b6e3853eefe38197c20f7e187bd6","enunciado":"<P>Est\u00e3o sujeitos \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador: <\/P>\r\n<P>I - Trabalhadores da zona rural e urbana. <\/P>\r\n<P>II - Trabalhadores inseridos no mercado de trabalho formal ou informalmente. <\/P>\r\n<P>III - Trabalhadores do servi\u00e7o p\u00fablico ou privado. <\/P>\r\n<P>IV - Trabalhadores assalariados ou desempregados. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":2427891,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":2427891,"corpo":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2427892,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":2427893,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":2427894,"corpo":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315643,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/708899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora observar\u00e1 os seguintes princ\u00edpios e diretrizes, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":21163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":708900,"hashId":"cdc5d18fac48213bd8df48de6258024a","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e\r\nda Trabalhadora observar\u00e1 os seguintes princ\u00edpios e\r\ndiretrizes, com exce\u00e7\u00e3o de:","resposta":2427897,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade e integralidade.","id":2427895,"corpo":"Universalidade e integralidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade, dos trabalhadores e do controle social.","id":2427896,"corpo":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade, dos trabalhadores e do\r\ncontrole social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":2427897,"corpo":"Centraliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equidade e precau\u00e7\u00e3o.","id":2427898,"corpo":"Equidade e precau\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315643,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/708900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhadores que exercem atividades de extra\u00e7\u00e3o de merc\u00fario podem sofrer de uma doen\u00e7a ocupacional denominada:","provas":[{"id":21163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":708903,"hashId":"492cd7f83d1d825d0841132fc4164c00","enunciado":"Trabalhadores que exercem atividades de\r\nextra\u00e7\u00e3o de merc\u00fario podem sofrer de uma doen\u00e7a\r\nocupacional denominada:","resposta":2427910,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asbestose.","id":2427907,"corpo":"Asbestose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Silicose.","id":2427908,"corpo":"Silicose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saturnismo.","id":2427909,"corpo":"Saturnismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrargirismo.","id":2427910,"corpo":"Hidrargirismo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315644,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/708903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":21163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Bras\u00edlia","sigla":"CEB","id":1527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceb-df-2014-exatus-exatuspr-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - CEB - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":708904,"hashId":"4c07ed43dc6b2b43fc854e1e7b8363fc","enunciado":"Assinale a alternativa incorreta:","resposta":2427914,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente de trabalho \u00e9 aquele que ocorre pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o da empresa, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional.","id":2427911,"corpo":"Acidente de trabalho \u00e9 aquele que ocorre pelo\r\nexerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o da empresa, provocando\r\nles\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o equiparadas ao acidente, as doen\u00e7as oriundas do trabalho, t\u00edpicas ou at\u00edpicas, quando ocasionam incapacidade laboral.","id":2427912,"corpo":"S\u00e3o equiparadas ao acidente, as doen\u00e7as oriundas do\r\ntrabalho, t\u00edpicas ou at\u00edpicas, quando ocasionam\r\nincapacidade laboral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidente t\u00edpico do trabalho \u00e9 aquele que acontece no local de trabalho e durante o exerc\u00edcio do mesmo.","id":2427913,"corpo":"Acidente t\u00edpico do trabalho \u00e9 aquele que acontece no\r\nlocal de trabalho e durante o exerc\u00edcio do mesmo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidente de trajeto \u00e9 aquele que ocorre a partir do momento em que o trabalhador sai de sua casa e dirigese ao local de trabalho, bem como quando faz o percurso inverso, independente de o empregado alterar por interesse pr\u00f3prio o percurso normal do caminho.","id":2427914,"corpo":"Acidente de trajeto \u00e9 aquele que ocorre a partir do\r\nmomento em que o trabalhador sai de sua casa e dirigese\r\nao local de trabalho, bem como quando faz o\r\npercurso inverso, independente de o empregado alterar\r\npor interesse pr\u00f3prio o percurso normal do caminho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315644,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/708904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores morais refletem decis\u00f5es tomadas no seio da sociedade acerca do conceito comum de vida boa. Esses valores acarretam um conjunto de proibi\u00e7\u00f5es e permiss\u00f5es que determinam o que \u00e9 moralmente importante n\u00e3o apenas para aqueles que partilham e reconhecem esses comandos \u00e9ticos, mas, universalmente, para todos os seres humanos.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:11","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713429,"hashId":"8dcd27155b3946a53292a79fe0c62cf4","enunciado":"Os valores morais refletem decis\u00f5es tomadas no seio da\r\nsociedade acerca do conceito comum de vida boa. Esses\r\nvalores acarretam um conjunto de proibi\u00e7\u00f5es e permiss\u00f5es que\r\ndeterminam o que \u00e9 moralmente importante n\u00e3o apenas para\r\naqueles que partilham e reconhecem esses comandos \u00e9ticos,\r\nmas, universalmente, para todos os seres humanos.","resposta":2444760,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a \u00e9tica, \u00e9tica empresarial e \u00e9tica profissional, julgue os itens a seguir.","id":316468,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a \u00e9tica, \u00e9tica empresarial e \u00e9tica profissional, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/713429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, no contrato de compra e venda do aparelho el\u00e9trico assinado por Leonardo, constar cl\u00e1usula que atenue a responsabilidade do fornecedor, a indeniza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser fixada segundo as limita\u00e7\u00f5es estabelecidas nessa cl\u00e1usula.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:12","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713447,"hashId":"43c19c18795a4634f5799094a41c58ea","enunciado":"Se, no contrato de compra e venda do aparelho el\u00e9trico\r\nassinado por Leonardo, constar cl\u00e1usula que atenue a\r\nresponsabilidade do fornecedor, a indeniza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser\r\nfixada segundo as limita\u00e7\u00f5es estabelecidas nessa cl\u00e1usula.","resposta":2444809,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leonardo adquiriu um aparelho el\u00e9trico em uma loja de eletrodom\u00e9sticos, recebendo-o em embalagem fechada e com a devida indica\u00e7\u00e3o do fabricante. Quando o aparelho foi ligado na resid\u00eancia de Leonardo, um defeito do produto causou um acidente, que feriu gravemente Leonardo e tamb\u00e9m seu vizinho Fl\u00e1vio. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir de acordo com o estabelecido no CDC.","id":316473,"enunciado":"<P>Leonardo adquiriu um aparelho el\u00e9trico em uma loja de eletrodom\u00e9sticos, recebendo-o em embalagem fechada e com a devida indica\u00e7\u00e3o do fabricante. Quando o aparelho foi ligado na resid\u00eancia de Leonardo, um defeito do produto causou um acidente, que feriu gravemente Leonardo e tamb\u00e9m seu vizinho Fl\u00e1vio. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir de acordo com o estabelecido no CDC.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da modifica\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais","oab":true,"nome":"Da modifica\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406896,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-modificacao-ou-revisao-das-clausulas-contratuais"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/713447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es da propaganda, inclui-se a de agregar valor \u00e0s ofertas de mercado.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:13","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713462,"hashId":"48794abcd8a5197785e18677dc8fc1f5","enunciado":"Entre as fun\u00e7\u00f5es da propaganda, inclui-se a de agregar valor \u00e0s\r\nofertas de mercado.","resposta":2444846,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas de propaganda e promo\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":316477,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas de propaganda e promo\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/713462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 obrigada a fornecer, gratuitamente, at\u00e9 dez folhas de cheques por m\u00eas ao correntista que re\u00fana os requisitos legais para o uso desse documento.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:13","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713467,"hashId":"a1a6149f1ac33bebb8d8315fcc23b683","enunciado":"A institui\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 obrigada a fornecer, gratuitamente,\r\nat\u00e9 dez folhas de cheques por m\u00eas ao correntista que re\u00fana os\r\nrequisitos legais para o uso desse documento.","resposta":2444856,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao uso de cheque, julgue os itens seguintes.","id":316479,"enunciado":"No que concerne ao uso de cheque, julgue os itens seguintes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Conta Corrente","oab":false,"nome":"Conta Corrente","pai":429958,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397751,"slug":"conhecimentos-bancarios-conta-corrente"},{"nome_clean":"Direito Civil e Direito Banc\u00e1rio","oab":false,"nome":"Direito Civil e Direito Banc\u00e1rio","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404963,"slug":"conhecimentos-bancarios-direito-civil-e-direito-bancario"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/713467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CMN, \u00f3rg\u00e3o normativo que estabelece as regras de funcionamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos entes participantes do SFN, \u00e9 hierarquicamente subordinado ao BCB.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713474,"hashId":"f2c05c53d83cc671eff79dbb7bebbb1e","enunciado":"O CMN, \u00f3rg\u00e3o normativo que estabelece as regras de\r\nfuncionamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos entes participantes do SFN,\r\n\u00e9 hierarquicamente subordinado ao BCB.","resposta":2444871,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do BCB, julgue os itens subsequentes.","id":316481,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do BCB, julgue os itens subsequentes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional - CMN","oab":false,"nome":"Conselho Monet\u00e1rio Nacional - CMN","pai":429942,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397727,"slug":"conhecimentos-bancarios-conselho-monetario-nacional-cmn"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/713474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O financiamento de capital de giro e a subscri\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios fazem parte das opera\u00e7\u00f5es ativas dos bancos de investimento.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713480,"hashId":"56c50ec1645f99c862212dafce184919","enunciado":"O financiamento de capital de giro e a subscri\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o\r\nde t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios fazem parte das opera\u00e7\u00f5es\r\nativas dos bancos de investimento.","resposta":2444882,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s entidades operadoras do SFN, julgue os itens a seguir.","id":316482,"enunciado":"No que concerne \u00e0s entidades operadoras do SFN, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Bancos de Investimento","oab":false,"nome":"Bancos de Investimento","pai":404898,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397734,"slug":"conhecimentos-bancarios-bancos-de-investimento"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Financiamento","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Financiamento","pai":404856,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404851,"slug":"conhecimentos-bancarios-operacoes-de-financiamento"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/713480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As transa\u00e7\u00f5es realizadas na CETIP envolvem basicamente t\u00edtulos p\u00fablicos de renda fixa com alta liquidez.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:15","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713483,"hashId":"21113f9c39b0a1367568eb0711db5979","enunciado":"As transa\u00e7\u00f5es realizadas na CETIP envolvem basicamente\r\nt\u00edtulos p\u00fablicos de renda fixa com alta liquidez.","resposta":2444889,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es e das caracter\u00edsticas da CETIP e do SELIC, julgue os itens subsecutivos.","id":316483,"enunciado":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es e das caracter\u00edsticas da CETIP e do SELIC,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercados Organizados","oab":false,"nome":"Mercados Organizados","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404917,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercados-organizados"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/713483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de redesconto banc\u00e1rio s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es compromissadas realizadas entre o BCB e institui\u00e7\u00f5es previamente credenciadas, denominadas dealers, com o fim de assist\u00eancia financeira de liquidez.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713491,"hashId":"319312e72c46dc55b6f34acdbf67b8b6","enunciado":"Opera\u00e7\u00f5es de redesconto banc\u00e1rio s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es\r\ncompromissadas realizadas entre o BCB e institui\u00e7\u00f5es\r\npreviamente credenciadas, denominadas dealers, com o fim\r\nde assist\u00eancia financeira de liquidez.","resposta":2444905,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria no Brasil.","id":316486,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0 formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da\r\npol\u00edtica monet\u00e1ria no Brasil.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Papel do Banco Central","oab":false,"nome":"Papel do Banco Central","pai":404741,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397728,"slug":"conhecimentos-bancarios-papel-do-banco-central"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/713491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es preferenciais, embora n\u00e3o deem direito a voto ou restrinjam o exerc\u00edcio desse direito, conferem prioridades na distribui\u00e7\u00e3o de dividendos aos seus titulares.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713500,"hashId":"9db7837d51c123c05d4c4419f8317da8","enunciado":"As a\u00e7\u00f5es preferenciais, embora n\u00e3o deem direito a voto ou\r\nrestrinjam o exerc\u00edcio desse direito, conferem prioridades na\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de dividendos aos seus titulares.","resposta":2444922,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas das a\u00e7\u00f5es e das deb\u00eantures, bem como ao funcionamento do mercado de capitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316488,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas das a\u00e7\u00f5es e das deb\u00eantures,\r\nbem como ao funcionamento do mercado de capitais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/713500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma companhia \u00e9 considerada fechada se menos de 50% dos valores mobili\u00e1rios de sua emiss\u00e3o, inclusive as deb\u00eantures, s\u00e3o admitidos \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o no mercado secund\u00e1rio.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713501,"hashId":"3388a77fc0257ee7bea25f55a1690bf4","enunciado":"Uma companhia \u00e9 considerada fechada se menos de 50% dos\r\nvalores mobili\u00e1rios de sua emiss\u00e3o, inclusive as deb\u00eantures,\r\ns\u00e3o admitidos \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o no mercado secund\u00e1rio.","resposta":2444925,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas das a\u00e7\u00f5es e das deb\u00eantures, bem como ao funcionamento do mercado de capitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":316488,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas das a\u00e7\u00f5es e das deb\u00eantures,\r\nbem como ao funcionamento do mercado de capitais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Companhias","oab":false,"nome":"Companhias","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397747,"slug":"conhecimentos-bancarios-companhias"},{"nome_clean":"Deb\u00eantures","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404905,"slug":"conhecimentos-bancarios-debentures"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/713501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Penhor CAIXA \u00e9 uma linha de cr\u00e9dito n\u00e3o renov\u00e1vel, no valor de at\u00e9 130% do bem oferecido em garantia, cujo pagamento pode ser parcelado pelo prazo de at\u00e9 cento e oitenta dias.","provas":[{"id":21278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2014-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-carreira-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:19","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":713511,"hashId":"f778029ba001455d29c32e81cda13bea","enunciado":"O Penhor CAIXA \u00e9 uma linha de cr\u00e9dito n\u00e3o renov\u00e1vel, no\r\nvalor de at\u00e9 130% do bem oferecido em garantia, cujo\r\npagamento pode ser parcelado pelo prazo de at\u00e9 cento e\r\noitenta dias.","resposta":2444945,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2444944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2444945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de governo e produtos oferecidos em ag\u00eancias ou correspondentes banc\u00e1rios da CAIXA, julgue os seguintes itens.","id":316491,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de governo e produtos oferecidos em\r\nag\u00eancias ou correspondentes banc\u00e1rios da CAIXA, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CEF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CEF","pai":398657,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398659,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cef"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/713511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes arranjos de armazenamento utilizando RAID. I. Dois discos de 100GB s\u00e3o utilizados, resultando em uma \u00e1rea de armazenamento de 200GB. O sistema ser\u00e1 comprometido se apenas um dos discos falhar. II. Tr\u00eas discos de 100GB s\u00e3o utilizados, resultando em uma \u00e1rea de armazenamento de 200GB. Caso um dos discos falhe, o sistema continua em funcionamento. III. Quatro discos de 100GB s\u00e3o utilizados, resultando em uma \u00e1rea de armazenamento de 200GB. Dois discos s\u00e3o utilizados para espelhamento. \u00c9 correto dizer que estes arranjos condizem, respectivamente, a","provas":[{"id":21165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":709035,"hashId":"afb179d7c242bab54becd2d46e1a4e70","enunciado":"Considere os seguintes arranjos de armazenamento utilizando RAID.\r\nI. Dois discos de 100GB s\u00e3o utilizados, resultando em uma \u00e1rea de armazenamento de 200GB. O sistema ser\u00e1 comprometido\r\nse apenas um dos discos falhar.\r\nII. Tr\u00eas discos de 100GB s\u00e3o utilizados, resultando em uma \u00e1rea de armazenamento de 200GB. Caso um dos discos falhe,\r\no sistema continua em funcionamento.\r\nIII. Quatro discos de 100GB s\u00e3o utilizados, resultando em uma \u00e1rea de armazenamento de 200GB. Dois discos s\u00e3o\r\nutilizados para espelhamento.\r\n\u00c9 correto dizer que estes arranjos condizem, respectivamente, a","resposta":2428463,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAID 10, RAID 1 e RAID 0","id":2428459,"corpo":"RAID 10, RAID 1 e RAID 0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RAID 1, RAID 0 e RAID 5","id":2428460,"corpo":"RAID 1, RAID 0 e RAID 5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RAID 5, RAID 10 e RAID 0","id":2428461,"corpo":"RAID 5, RAID 10 e RAID 0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RAID 0, RAID 10 e RAID 5","id":2428462,"corpo":"RAID 0, RAID 10 e RAID 5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RAID 0, RAID 5 e RAID 10","id":2428463,"corpo":"RAID 0, RAID 5 e RAID 10","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315660,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/709035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio empreendido para criar um produto, servi\u00e7o ou resultado exclusivo. A sua natureza tempor\u00e1ria indica um in\u00edcio e um t\u00e9rmino definidos. O t\u00e9rmino \u00e9 alcan\u00e7ado quando os objetivos tiverem sido atingidos ou quando se concluir que esses objetivos n\u00e3o ser\u00e3o ou n\u00e3o poder\u00e3o ser atingidos e o projeto for encerrado, ou quando o mesmo n\u00e3o for mais necess\u00e1rio. De acordo com o PMBOK, o texto acima \u00e9 defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":21165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:53:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":709039,"hashId":"2c33b3922d26d6ef13808477c2f5cdac","enunciado":"\u00c9 um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio empreendido para criar um produto, servi\u00e7o ou resultado exclusivo. A sua natureza tempor\u00e1ria indica\r\num in\u00edcio e um t\u00e9rmino definidos. O t\u00e9rmino \u00e9 alcan\u00e7ado quando os objetivos tiverem sido atingidos ou quando se concluir que\r\nesses objetivos n\u00e3o ser\u00e3o ou n\u00e3o poder\u00e3o ser atingidos e o projeto for encerrado, ou quando o mesmo n\u00e3o for mais necess\u00e1rio.<\/p>\r\nDe acordo com o PMBOK, o texto acima \u00e9 defini\u00e7\u00e3o de","resposta":2428482,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimativa.","id":2428479,"corpo":"estimativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o.","id":2428480,"corpo":"servi\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":2428481,"corpo":"planejamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto.","id":2428482,"corpo":"projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo.","id":2428483,"corpo":"processo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315660,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/709039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tr\u00edade eletrocardiogr\u00e1fica da s\u00edndrome de Wolff &#8722; Parkinson &#8722; White \u00e9","provas":[{"id":21166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709063,"hashId":"55c66f1a71581613111d3321bd870dbe","enunciado":"A tr\u00edade eletrocardiogr\u00e1fica da s\u00edndrome de Wolff &#8722;\r\nParkinson &#8722; White \u00e9","resposta":2428599,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2428599,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21166\/19.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2428600,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21166\/20.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2428601,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21166\/21.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2428602,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21166\/22.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2428603,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21166\/23.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315662,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via de acesso cir\u00fargico para o quadril descrita por Smith-Petersen \u00e9","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709071,"hashId":"df9dc73934c398aa6b8949eb13efb9c2","enunciado":"A via de acesso cir\u00fargico para o quadril descrita por\r\nSmith-Petersen \u00e9","resposta":2428639,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterior, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e9dio e tensor da f\u00e1scia lata.","id":2428639,"corpo":"anterior, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e9dio\r\ne tensor da f\u00e1scia lata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anterior, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e1ximo e tensor da f\u00e1scia lata.","id":2428640,"corpo":"anterior, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e1ximo\r\ne tensor da f\u00e1scia lata.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lateral, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e1ximo e gl\u00fateo m\u00e9dio.","id":2428641,"corpo":"lateral, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e1ximo\r\ne gl\u00fateo m\u00e9dio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lateral, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e1ximo e vasto lateral.","id":2428642,"corpo":"lateral, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e1ximo\r\ne vasto lateral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anterior, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e9dio e vasto lateral.","id":2428643,"corpo":"anterior, com desinser\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos gl\u00fateo m\u00e9dio\r\ne vasto lateral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O osteoblastoma acomete mais frequentemente","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709075,"hashId":"190477e93f618c3bb57ad6ab1afb9bd3","enunciado":"O osteoblastoma acomete mais frequentemente","resposta":2428663,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o f\u00eamur.","id":2428659,"corpo":"o f\u00eamur.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00famero.","id":2428660,"corpo":"o \u00famero.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o r\u00e1dio.","id":2428661,"corpo":"o r\u00e1dio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a t\u00edbia.","id":2428662,"corpo":"a t\u00edbia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a coluna vertebral.","id":2428663,"corpo":"a coluna vertebral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cpolegar do esquiador\u201d \u00e9 utilizado na","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709080,"hashId":"8ec88e4607f15a76eab7d888c3501a0f","enunciado":"O termo \u201cpolegar do esquiador\u201d \u00e9 utilizado na","resposta":2428684,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ruptura do ligamento colateral ulnar metacarpofal\u00e2ngico.","id":2428684,"corpo":"ruptura do ligamento colateral ulnar metacarpofal\u00e2ngico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ruptura fechada do tend\u00e3o flexor longo.","id":2428685,"corpo":"ruptura fechada do tend\u00e3o flexor longo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"luxa\u00e7\u00e3o complexa da articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica.","id":2428686,"corpo":"luxa\u00e7\u00e3o complexa da articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do capuz extensor metacarpofal\u00e2ngico.","id":2428687,"corpo":"les\u00e3o do capuz extensor metacarpofal\u00e2ngico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fratura-luxa\u00e7\u00e3o trapeziometacarpal.","id":2428688,"corpo":"fratura-luxa\u00e7\u00e3o trapeziometacarpal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arcos de Gilula s\u00e3o observados nas radiografias do punho na incid\u00eancia","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709082,"hashId":"eb386837580349d2c33fb8fb619c0fa8","enunciado":"Os arcos de Gilula s\u00e3o observados nas radiografias do\r\npunho na incid\u00eancia","resposta":2428697,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obl\u00edqua pronada.","id":2428694,"corpo":"obl\u00edqua pronada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em perfil.","id":2428695,"corpo":"em perfil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"axial.","id":2428696,"corpo":"axial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posteroanterior.","id":2428697,"corpo":"posteroanterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obl\u00edqua supinada.","id":2428698,"corpo":"obl\u00edqua supinada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anel arterial extracapsular respons\u00e1vel pela nutri\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do f\u00eamur \u00e9 formado","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709084,"hashId":"c412d38ed69d7f63c89b92ec7031f575","enunciado":"O anel arterial extracapsular respons\u00e1vel pela nutri\u00e7\u00e3o da\r\ncabe\u00e7a do f\u00eamur \u00e9 formado","resposta":2428706,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anteriormente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral medial e, posteriormente, por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral lateral.","id":2428704,"corpo":"anteriormente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa\r\nfemoral medial e, posteriormente, por um ramo da\r\nart\u00e9ria circunflexa femoral lateral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anteriormente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral anterior e, posteriormente, por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral posterior.","id":2428705,"corpo":"anteriormente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa\r\nfemoral anterior e, posteriormente, por um ramo da\r\nart\u00e9ria circunflexa femoral posterior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anteriormente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral lateral e, posteriormente, por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral medial.","id":2428706,"corpo":"anteriormente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa\r\nfemoral lateral e, posteriormente, por um ramo da\r\nart\u00e9ria circunflexa femoral medial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lateralmente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral lateral e, medialmente, por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral medial.","id":2428707,"corpo":"lateralmente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa\r\nfemoral lateral e, medialmente, por um ramo da art\u00e9ria\r\ncircunflexa femoral medial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lateralmente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral anterior e, medialmente, por um ramo da art\u00e9ria circunflexa femoral posterior.","id":2428708,"corpo":"lateralmente por um ramo da art\u00e9ria circunflexa\r\nfemoral anterior e, medialmente, por um ramo da\r\nart\u00e9ria circunflexa femoral posterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de Blatt para tratamento da dissocia\u00e7\u00e3o escafolunar cr\u00f4nica utiliza","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709086,"hashId":"fe99f6677cf113390bfaa94cbf566d06","enunciado":"A t\u00e9cnica de Blatt para tratamento da dissocia\u00e7\u00e3o escafolunar\r\ncr\u00f4nica utiliza","resposta":2428715,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tend\u00e3o do extensor radial curto do carpo.","id":2428714,"corpo":"o tend\u00e3o do extensor radial curto do carpo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a c\u00e1psula articular dorsal.","id":2428715,"corpo":"a c\u00e1psula articular dorsal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tend\u00e3o do flexor radial do carpo.","id":2428716,"corpo":"o tend\u00e3o do flexor radial do carpo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a c\u00e1psula articular ventral.","id":2428717,"corpo":"a c\u00e1psula articular ventral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tend\u00e3o do extensor radial longo do carpo.","id":2428718,"corpo":"o tend\u00e3o do extensor radial longo do carpo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fratura distal do r\u00e1dio classificada por Fernandez como do tipo III apresenta um padr\u00e3o de","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709087,"hashId":"b73e2f29145fb4e8e54c5dd2365a3be0","enunciado":"A fratura distal do r\u00e1dio classificada por Fernandez como\r\ndo tipo III apresenta um padr\u00e3o de","resposta":2428722,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avuls\u00e3o.","id":2428719,"corpo":"avuls\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avuls\u00e3o.","id":2428720,"corpo":"avuls\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisalhamento.","id":2428721,"corpo":"cisalhamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o.","id":2428722,"corpo":"compress\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"luxa\u00e7\u00e3o.","id":2428723,"corpo":"luxa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315663,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose \u00f3ssea acomete, principalmente, a coluna","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709094,"hashId":"3eb912e549184885409a76e9b2085236","enunciado":"A tuberculose \u00f3ssea acomete, principalmente, a coluna","resposta":2428755,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tor\u00e1cica alta.","id":2428754,"corpo":"tor\u00e1cica alta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tor\u00e1cica baixa.","id":2428755,"corpo":"tor\u00e1cica baixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lombar alta.","id":2428756,"corpo":"lombar alta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lombar baixa.","id":2428757,"corpo":"lombar baixa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sacral.","id":2428758,"corpo":"sacral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315664,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela classifica\u00e7\u00e3o de Herring para pacientes com doen\u00e7a de Legg Calv\u00e9 Perthes, o comprometimento de at\u00e9 50% da altura do pilar lateral correspondem ao tipo","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709096,"hashId":"bcd7e0f7707b35a8d58b35a60d26d378","enunciado":"Pela classifica\u00e7\u00e3o de Herring para pacientes com doen\u00e7a\r\nde Legg Calv\u00e9 Perthes, o comprometimento de at\u00e9 50%\r\nda altura do pilar lateral correspondem ao tipo","resposta":2428768,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":2428764,"corpo":"A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E.","id":2428765,"corpo":"E.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C.","id":2428766,"corpo":"C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":2428767,"corpo":"D.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B.","id":2428768,"corpo":"B.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315664,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A por\u00e7\u00e3o mais forte do ligamento deltoide do tornozelo \u00e9 o componente","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709099,"hashId":"b382f94757765428ddbe0e0c4bdc35d2","enunciado":"A por\u00e7\u00e3o mais forte do ligamento deltoide do tornozelo \u00e9 o\r\ncomponente","resposta":2428780,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tibionavicular.","id":2428779,"corpo":"tibionavicular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tibiotalar posterior profundo.","id":2428780,"corpo":"tibiotalar posterior profundo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tibiocalcaneal.","id":2428781,"corpo":"tibiocalcaneal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tibiotalar anterior profundo.","id":2428782,"corpo":"tibiotalar anterior profundo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tibiotalar superficial.","id":2428783,"corpo":"tibiotalar superficial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315664,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709099","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o caracteristicamente localizada no centro da ep\u00edfise de um osso longo \u00e9 o","provas":[{"id":21167,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2014-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":709100,"hashId":"67b7e31a50dea8d7f0e759fbf9ec1cb6","enunciado":"A les\u00e3o caracteristicamente localizada no centro da ep\u00edfise\r\nde um osso longo \u00e9 o","resposta":2428787,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto \u00f3sseo unicameral.","id":2428784,"corpo":"cisto \u00f3sseo unicameral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"osteocondroma.","id":2428785,"corpo":"osteocondroma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osteoblastoma.","id":2428786,"corpo":"osteoblastoma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condroblastoma.","id":2428787,"corpo":"condroblastoma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibroma condromixoide.","id":2428788,"corpo":"fibroma condromixoide.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315664,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/709100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"para que a divulga\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica de pesquisas e projetos seja compreens\u00edvel e acess\u00edvel, \u00e9 necess\u00e1rio que os jornalistas se aproximem mais da esfera de atividade humana dos pesquisadores e vice-versa.","provas":[{"id":21169,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Bi\u00f3logo - 2014"},{"id":21170,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":21171,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro El\u00e9trico - 2014"},{"id":21172,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro Florestal - 2014"},{"id":21173,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2014"},{"id":21174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":21180,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":21181,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2014"},{"id":21182,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Produtor Cultural - 2014"},{"id":21183,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2014"},{"id":21184,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar","id":8611},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-psicologo-area-escolar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Escolar - 2014"},{"id":21185,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2014"},{"id":21187,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fub-2014-cespe-cebraspe-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Texto - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:53:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":709208,"hashId":"975e2db49161403811a19d714802fc50","enunciado":"para que a divulga\u00e7\u00e3o midi\u00e1tica de pesquisas e projetos seja\r\ncompreens\u00edvel e acess\u00edvel, \u00e9 necess\u00e1rio que os jornalistas\r\nse aproximem mais da esfera de atividade humana dos\r\npesquisadores e vice-versa.","resposta":2429203,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2429203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2429204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com as ideias expressas no texto,","id":315674,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21169\/2.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>De acordo com as ideias expressas no texto,<\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/709208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Planejamento - \u00c1rea Economia","id":11489},{"descricao":"T\u00e9cnico de Or\u00e7amento - \u00c1rea Economia","id":11490},{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Economia","id":11491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Amapa","sigla":"UEAP","id":3174,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP) tem como finalidade:","provas":[{"id":21524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Planejamento - \u00c1rea Economia","id":11489},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Amapa","sigla":"UEAP","id":3174,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ueap-ap-2014-ufg-tecnico-em-planejamento-area-economia","tipo":1,"nome":"UFG - UEAP - T\u00e9cnico em Planejamento - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":21531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Or\u00e7amento - \u00c1rea Economia","id":11490},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Amapa","sigla":"UEAP","id":3174,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ueap-ap-2014-ufg-tecnico-de-orcamento-area-economia","tipo":1,"nome":"UFG - UEAP - T\u00e9cnico de Or\u00e7amento - \u00c1rea Economia - 2014"},{"id":21532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Economia","id":11491},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Amapa","sigla":"UEAP","id":3174,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ueap-ap-2014-ufg-tecnico-em-financas-area-economia","tipo":1,"nome":"UFG - UEAP - T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Economia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":724449,"hashId":"805438b7c67376734edd98141f1845b2","enunciado":"A curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP) tem como finalidade:","resposta":2480078,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medir as diferentes combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os que podem ser produzidos, considerando-se uma dada tecnologia.","id":2480078,"corpo":"medir as diferentes combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os\r\nque podem ser produzidos, considerando-se uma\r\ndada tecnologia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medir as diferentes combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os que podem ser produzidos, considerando-se as necessidades dos agentes.","id":2480079,"corpo":"medir as diferentes combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os\r\nque podem ser produzidos, considerando-se as necessidades\r\ndos agentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medir as diferentes combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os que podem ser produzidos de maneira mais eficiente poss\u00edvel.","id":2480080,"corpo":"medir as diferentes combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os\r\nque podem ser produzidos de maneira mais eficiente\r\nposs\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medir diferentes combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os que podem ser produzidos de maneira que maximize o lucro da firma.","id":2480081,"corpo":"medir diferentes combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os que\r\npodem ser produzidos de maneira que maximize o lucro\r\nda firma.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318871,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412880,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-possibilidades-de-producao"}],"slug":"economia\/724449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}