{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":14092,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o papel do governo na economia brasileira da d\u00e9cada de 1950 at\u00e9 os anos 2000, analise as assertivas abaixo. I. O Governo de Juscelino Kubitschek \u00e9 marcado por transforma\u00e7\u00f5es estruturais na economia brasileira, associadas ao modelo desenvolvimentista. II. O crescimento vigoroso apresentado pela economia brasileira no per\u00edodo 1968-73 foi liderado mais pelo setor de bens de consumo dur\u00e1vel do que pelo de bens de capital. III. O per\u00edodo 1974-84 marca o avan\u00e7o do modelo de crescimento vigente no pa\u00eds desde os anos 50 conhecido como modelo de industrializa\u00e7\u00e3o por importa\u00e7\u00f5es. IV. Os investimentos do II PND foram dirigidos para setores considerados pontos de estrangulamento, a exemplo do setor de energia. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59576,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-analista-em-cet-area-gestao-da-politica-espacial-pleno-3","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1816352,"hashId":"a34071207d435dbf4962aa7443c23c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o papel do governo na economia brasileira da d\u00e9cada de 1950 at\u00e9 os anos 2000, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Governo de Juscelino Kubitschek \u00e9 marcado por transforma\u00e7\u00f5es estruturais na economia brasileira, associadas ao modelo desenvolvimentista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O crescimento vigoroso apresentado pela economia brasileira no per\u00edodo 1968-73 foi liderado mais pelo setor de bens de consumo dur\u00e1vel do que pelo de bens de capital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O per\u00edodo 1974-84 marca o avan\u00e7o do modelo de crescimento vigente no pa\u00eds desde os anos 50 conhecido como modelo de industrializa\u00e7\u00e3o por importa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os investimentos do II PND foram dirigidos para setores considerados pontos de estrangulamento, a exemplo do setor de energia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6961219,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6961216,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6961217,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas","id":6961218,"corpo":"<p>III e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6961219,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6961220,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do Estado","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do Estado","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412984,"slug":"economia-e-financas-funcoes-do-estado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo. Quer seja negativa ou positiva, a decis\u00e3o p\u00fablica abrange o desenvolvimento e a express\u00e3o de uma declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o pelos tomadores de decis\u00e3o oficiais no sentido de se empreender algum curso de a\u00e7\u00e3o (ou de ina\u00e7\u00e3o). [...]. Embora se possa encontrar muitos modelos de tomada de decis\u00e3o [...], todos eles sugerem que existem v\u00e1rios estilos de processo de tomada de decis\u00e3o e que a probabilidade de um modelo se impor pode ser determinada com alguma certeza pelo exame da natureza dos atores que tomam decis\u00f5es e das restri\u00e7\u00f5es sob as quais atuam. (Howlett, Ramesh, Pearl. Pol\u00edtica p\u00fablica: seus ciclos e subsistemas. 3\u00aa ed. RJ, Campus, 2013, p.161). O texto aborda o assunto \u201cmodelos de tomada de decis\u00e3o em pol\u00edtica p\u00fablica\u201d. Considerando o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59576,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-analista-em-cet-area-gestao-da-politica-espacial-pleno-3","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1816362,"hashId":"9db3e4bb627202f9053eea6460d59332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quer seja negativa ou positiva, a decis\u00e3o p\u00fablica abrange o desenvolvimento e a express\u00e3o de uma declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o pelos tomadores de decis\u00e3o oficiais no sentido de se empreender algum curso de a\u00e7\u00e3o (ou de ina\u00e7\u00e3o). [...]. Embora se possa encontrar muitos modelos de tomada de decis\u00e3o [...], todos eles sugerem que existem v\u00e1rios estilos de processo de tomada de decis\u00e3o e que a probabilidade de um modelo se impor pode ser determinada com alguma certeza pelo exame da natureza dos atores que tomam decis\u00f5es e das restri\u00e7\u00f5es sob as quais atuam. (Howlett, Ramesh, Pearl. Pol\u00edtica p\u00fablica: seus ciclos e subsistemas. 3\u00aa ed. RJ, Campus, 2013, p.161). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto aborda o assunto \u201cmodelos de tomada de decis\u00e3o em pol\u00edtica p\u00fablica\u201d. Considerando o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6961262,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo mixed scanning desenvolvido por Etzioni prop\u00f5e eliminar o modelo incremental do processo de decis\u00e3o pol\u00edtica.","id":6961261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo <em>mixed scanning<\/em> desenvolvido por Etzioni prop\u00f5e eliminar o modelo incremental do processo de decis\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O modelo racional entende que sempre a melhor alternativa de decis\u00e3o ser\u00e1 selecionada diante das informa\u00e7\u00f5es que os gestores coletam.","id":6961262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo racional entende que sempre a melhor alternativa de decis\u00e3o ser\u00e1 selecionada diante das informa\u00e7\u00f5es que os gestores coletam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No modelo incremental, as decis\u00f5es tomadas visam, preferencialmente, ao que seja tecnicamente desej\u00e1vel para que se incorra em custo m\u00ednimo.","id":6961263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo incremental, as decis\u00f5es tomadas visam, preferencialmente, ao que seja tecnicamente desej\u00e1vel para que se incorra em custo m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo da decis\u00e3o por acre\u00e7\u00e3o apoia-se no fundamento de que as decis\u00f5es pol\u00edticas sejam tomadas de forma \u00fanica e precisa.","id":6961264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo da decis\u00e3o por acre\u00e7\u00e3o apoia-se no fundamento de que as decis\u00f5es pol\u00edticas sejam tomadas de forma \u00fanica e precisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O modelo cesta de lixo enfatiza a exist\u00eancia de racionalidade no processo de tomada de decis\u00e3o.","id":6961265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo cesta de lixo enfatiza a exist\u00eancia de racionalidade no processo de tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fases das pol\u00edticas p\u00fablicas e \u00e0 agenda governamental, analise as assertivas abaixo. I. Problemas emergenciais que requerem a\u00e7\u00f5es paliativas de solu\u00e7\u00e3o, a exemplo da remo\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es urbanas em \u00e1reas de risco de desabamento, caracterizam a primeira forma de entrada de quest\u00f5es pol\u00edticas na agenda p\u00fablica. II. Uma das fases da pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 o di\u00e1logo como forma\u00e7\u00e3o de assuntos p\u00fablicos e de pol\u00edticas p\u00fablicas. III. Quando o policy-maker formula uma pol\u00edtica que procura diminuir a externalidade negativa do tr\u00e2nsito, nas grandes cidades, tamb\u00e9m deve considerar que a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tomadas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es do transporte urbano, por exemplo. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59576,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-analista-em-cet-area-gestao-da-politica-espacial-pleno-3","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1816364,"hashId":"e0664a2b100ca44efb16b4c21d5c9800","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fases das pol\u00edticas p\u00fablicas e \u00e0 agenda governamental, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Problemas emergenciais que requerem a\u00e7\u00f5es paliativas de solu\u00e7\u00e3o, a exemplo da remo\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es urbanas em \u00e1reas de risco de desabamento, caracterizam a primeira forma de entrada de quest\u00f5es pol\u00edticas na agenda p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das fases da pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 o di\u00e1logo como forma\u00e7\u00e3o de assuntos p\u00fablicos e de pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o <em>policy-maker<\/em> formula uma pol\u00edtica que procura diminuir a externalidade negativa do tr\u00e2nsito, nas grandes cidades, tamb\u00e9m deve considerar que a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tomadas para melhorar as condi\u00e7\u00f5es do transporte urbano, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6961274,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6961271,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6961272,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6961273,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6961274,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6961275,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Processo ou Ciclo das Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Processo ou Ciclo das Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":426501,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426524,"slug":"administracao-publica-processo-ou-ciclo-das-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o da agenda","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o da agenda","pai":426524,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426525,"slug":"administracao-publica-formacao-da-agenda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do assunto federalismo e descentraliza\u00e7\u00e3o, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Dentre os fatores que justificam um processo de descentraliza\u00e7\u00e3o est\u00e3o os econ\u00f4micos, os culturais, os pol\u00edticos e institucionais e os geogr\u00e1ficos. ( ) Do ponto de vista do setor p\u00fablico, a descentraliza\u00e7\u00e3o significa determinar qual esfera de governo pode administrar de forma mais eficiente as finan\u00e7as p\u00fablicas. ( ) Os defensores da descentraliza\u00e7\u00e3o dos gastos pregam que as esferas subnacionais est\u00e3o mais pr\u00f3ximas de seus eleitores, consumidores e dos contribuintes, ficando, portanto, a cargo do governo central os gastos com controle de tr\u00e2nsito, por exemplo. ( ) O modelo do principal agente entende que a autonomia dos governos subnacionais \u00e9 expandida.","provas":[{"id":59576,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-analista-em-cet-area-gestao-da-politica-espacial-pleno-3","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1816368,"hashId":"9bba475a9977671431d2b43d631af679","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do assunto federalismo e descentraliza\u00e7\u00e3o, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre os fatores que justificam um processo de descentraliza\u00e7\u00e3o est\u00e3o os econ\u00f4micos, os culturais, os pol\u00edticos e institucionais e os geogr\u00e1ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Do ponto de vista do setor p\u00fablico, a descentraliza\u00e7\u00e3o significa determinar qual esfera de governo pode administrar de forma mais eficiente as finan\u00e7as p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os defensores da descentraliza\u00e7\u00e3o dos gastos pregam que as esferas subnacionais est\u00e3o mais pr\u00f3ximas de seus eleitores, consumidores e dos contribuintes, ficando, portanto, a cargo do governo central os gastos com controle de tr\u00e2nsito, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modelo do principal agente entende que a autonomia dos governos subnacionais \u00e9 expandida.<\/p>","resposta":6961293,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ F\/ V\/ F","id":6961291,"corpo":"<p>V\/ F\/ V\/ F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F\/ V","id":6961292,"corpo":"<p>F\/ V\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F\/ F","id":6961293,"corpo":"<p>V\/ V\/ F\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F\/ V","id":6961294,"corpo":"<p>V\/ V\/ F\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V\/ V","id":6961295,"corpo":"<p>F\/ V\/ V\/ V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o e Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o e Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":403773,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426401,"slug":"administracao-publica-descentralizacao-e-desconcentracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e deveres individuais e coletivos indicados no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59576,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3","id":23386},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-analista-em-cet-area-gestao-da-politica-espacial-pleno-3","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Analista em C&T - \u00c1rea: Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Espacial - Pleno 3 - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1816371,"hashId":"9c72ca8ffb5a2cc07235e477b157bc7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos e deveres individuais e coletivos indicados no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6961309,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A garantia do direito de propriedade \u00e9 plena, n\u00e3o havendo necessidade de atender a quaisquer requisitos.","id":6961306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia do direito de propriedade \u00e9 plena, n\u00e3o havendo necessidade de atender a quaisquer requisitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de uma propriedade rural ser considerada pequena, conforme definido em lei, e trabalhada por fam\u00edlia, n\u00e3o a exime de ser objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva.","id":6961307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de uma propriedade rural ser considerada pequena, conforme definido em lei, e trabalhada por fam\u00edlia, n\u00e3o a exime de ser objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, n\u00e3o havendo restri\u00e7\u00e3o sobre sua manifesta\u00e7\u00e3o sob anonimato.","id":6961308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, n\u00e3o havendo restri\u00e7\u00e3o sobre sua manifesta\u00e7\u00e3o sob anonimato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pena de trabalhos for\u00e7ados n\u00e3o pode ser aplicada no Brasil.","id":6961309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena de trabalhos for\u00e7ados n\u00e3o pode ser aplicada no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de sucess\u00e3o envolvendo bens de estrangeiro no Brasil, ainda que envolva c\u00f4njuge ou filho brasileiro, aplica-se, necessariamente, o regime legal do pa\u00eds de origem do de cujus.","id":6961310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de sucess\u00e3o envolvendo bens de estrangeiro no Brasil, ainda que envolva c\u00f4njuge ou filho brasileiro, aplica-se, necessariamente, o regime legal do pa\u00eds de origem do <em>de cujus.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os adicionais de insalubridade, periculosidade ou atividades penosas indicadas no Regime Jur\u00eddico da Lei n\u00ba 8.112\/1990, analise as assertivas abaixo. I. O servidor em exerc\u00edcio em zona de fronteira, nos termos, condi\u00e7\u00f5es e limites fixados em regulamento, faz jus ao adicional de atividade penosa. II. Os adicionais de insalubridade e de periculosidade s\u00e3o cumulativos. III. Havendo contato com raios X ou subst\u00e2ncias radioativas, os locais de trabalho s\u00e3o mantidos sob controle permanente, e, ao servidor que ali labora, cabe observar as doses de radia\u00e7\u00e3o ionizante por meio de exame m\u00e9dico anualmente. IV. A servidora gestante ou lactante ser\u00e1 afastada, enquanto durar a gesta\u00e7\u00e3o e a lacta\u00e7\u00e3o, das opera\u00e7\u00f5es e locais considerados penosos, insalubres ou perigosos, exercendo suas atividades em local salubre e em servi\u00e7o n\u00e3o penoso e n\u00e3o perigoso. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59578,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-pleno-1","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":1816403,"hashId":"99666ee886c1dc97d4c096f528233b54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os adicionais de insalubridade, periculosidade ou atividades penosas indicadas no Regime Jur\u00eddico da Lei n\u00ba 8.112\/1990, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor em exerc\u00edcio em zona de fronteira, nos termos, condi\u00e7\u00f5es e limites fixados em regulamento, faz jus ao adicional de atividade penosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os adicionais de insalubridade e de periculosidade s\u00e3o cumulativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Havendo contato com raios X ou subst\u00e2ncias radioativas, os locais de trabalho s\u00e3o mantidos sob controle permanente, e, ao servidor que ali labora, cabe observar as doses de radia\u00e7\u00e3o ionizante por meio de exame m\u00e9dico anualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A servidora gestante ou lactante ser\u00e1 afastada, enquanto durar a gesta\u00e7\u00e3o e a lacta\u00e7\u00e3o, das opera\u00e7\u00f5es e locais considerados penosos, insalubres ou perigosos, exercendo suas atividades em local salubre e em servi\u00e7o n\u00e3o penoso e n\u00e3o perigoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6961452,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6961451,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6961452,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6961453,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6961454,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6961455,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Programa Nacional de Atividades Espaciais \u2013 PNAE 2012-2021, a ind\u00fastria espacial brasileira depende de um tipo espec\u00edfico de empresa para que possa se desenvolver e ser capaz de lan\u00e7ar novos produtos com crescente valor agregado. Assinale a alternativa que apresenta esse tipo de empresa.","provas":[{"id":59578,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-pleno-1","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":1816413,"hashId":"a108787eb6e5f7229e86a1df1f9548b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Programa Nacional de Atividades Espaciais \u2013 PNAE 2012-2021, a ind\u00fastria espacial brasileira depende de um tipo espec\u00edfico de empresa para que possa se desenvolver e ser capaz de lan\u00e7ar novos produtos com crescente valor agregado. Assinale a alternativa que apresenta esse tipo de empresa.<\/p>","resposta":6961503,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresas de produ\u00e7\u00e3o modulada.","id":6961501,"corpo":"<p>Empresas de produ\u00e7\u00e3o modulada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pequenas e m\u00e9dias empresas.","id":6961502,"corpo":"<p>Pequenas e m\u00e9dias empresas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prime-contractors.","id":6961503,"corpo":"<p><em>Prime-contractors.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empresas estrangeiras.","id":6961504,"corpo":"<p>Empresas estrangeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empresas nacionais.","id":6961505,"corpo":"<p>Empresas nacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE","oab":true,"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405002,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-nacional-de-pesquisas-espaciais-inpe"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais - INPE","pai":405002,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405003,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-nacional-de-pesquisas-espaciais-inpe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 1.332\/1994 indica os objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento das Atividades Espaciais (PNDAE). Sobre esses objetivos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59578,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-pleno-1","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":1816415,"hashId":"6ba627a887802d61834f55961649b899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 1.332\/1994 indica os objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento das Atividades Espaciais (PNDAE). Sobre esses objetivos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6961511,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para problemas espec\u00edficos do territ\u00f3rio brasileiro ou de sua sociedade, sempre que alternativas mais econ\u00f4micas n\u00e3o sejam dispon\u00edveis ou de acesso assegurado \u00e9 objetivo espec\u00edfico da PNDAE.","id":6961511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias para problemas espec\u00edficos do territ\u00f3rio brasileiro ou de sua sociedade, sempre que alternativas mais econ\u00f4micas n\u00e3o sejam dispon\u00edveis ou de acesso assegurado \u00e9 objetivo espec\u00edfico da PNDAE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de alternativas tecnol\u00f3gicas para a solu\u00e7\u00e3o de problemas da sociedade brasileira pode ser considerado o objetivo geral da PNDAE.","id":6961512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o de alternativas tecnol\u00f3gicas para a solu\u00e7\u00e3o de problemas da sociedade brasileira pode ser considerado o objetivo geral da PNDAE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de sistemas espaciais, bem como de meios, t\u00e9cnicas e infraestrutura de solo correspondentes, que venham propiciar ao Brasil a disponibilidade de servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es de sua necessidade ou interesse \u00e9 objetivo geral da PNDAE.","id":6961513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de sistemas espaciais, bem como de meios, t\u00e9cnicas e infraestrutura de solo correspondentes, que venham propiciar ao Brasil a disponibilidade de servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es de sua necessidade ou interesse \u00e9 objetivo geral da PNDAE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da capacidade do Pa\u00eds para, segundo conveni\u00eancia e crit\u00e9rios pr\u00f3prios, utilizar os recursos e as t\u00e9cnicas espaciais na solu\u00e7\u00e3o de problemas nacionais e em benef\u00edcio da sociedade brasileira \u00e9 objetivo espec\u00edfico da PNDAE.","id":6961514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da capacidade do Pa\u00eds para, segundo conveni\u00eancia e crit\u00e9rios pr\u00f3prios, utilizar os recursos e as t\u00e9cnicas espaciais na solu\u00e7\u00e3o de problemas nacionais e em benef\u00edcio da sociedade brasileira \u00e9 objetivo espec\u00edfico da PNDAE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o do setor produtivo brasileiro para participar e adquirir competitividade em mercados de bens e servi\u00e7os espaciais \u00e9 o objetivo geral da PNDAE.","id":6961515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o do setor produtivo brasileiro para participar e adquirir competitividade em mercados de bens e servi\u00e7os espaciais \u00e9 o objetivo geral da PNDAE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.332\/1994 - Aprova a atualiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Desenvolvimento das Atividades Espaciais - PNDAE.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 1.332\/1994 - Aprova a atualiza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Desenvolvimento das Atividades Espaciais - PNDAE.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":429913,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-1-332-1994-aprova-a-atualizacao-da-politica-de-desenvolvimento-das-atividades-espaciais-pndae"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento dos custos do projeto inclui os processos envolvidos em planejamento, estimativas, or\u00e7amentos, financiamentos, gerenciamento e controle dos custos. O planejamento de custos corresponde ao processo de ","provas":[{"id":59578,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-pleno-1","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":1816421,"hashId":"7beff1078bfb44133f9efaa6c21ee2a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento dos custos do projeto inclui os processos envolvidos em planejamento, estimativas, or\u00e7amentos, financiamentos, gerenciamento e controle dos custos. O planejamento de custos corresponde ao processo de <\/p>","resposta":6961543,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento de uma estimativa de custos dos recursos monet\u00e1rios necess\u00e1rios para terminar as atividades do projeto.","id":6961541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento de uma estimativa de custos dos recursos monet\u00e1rios necess\u00e1rios para terminar as atividades do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o dos requisitos das partes interessadas para gerenciamento de custos.","id":6961542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera\u00e7\u00e3o dos requisitos das partes interessadas para gerenciamento de custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecimento das pol\u00edticas, dos procedimentos e da documenta\u00e7\u00e3o para o planejamento, a gest\u00e3o, as despesas e o controle dos custos do projeto.","id":6961543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimento das pol\u00edticas, dos procedimentos e da documenta\u00e7\u00e3o para o planejamento, a gest\u00e3o, as despesas e o controle dos custos do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o dos custos estimados de atividades individuais ou pacotes de trabalho para estabelecer uma linha de base dos custos autorizada.","id":6961544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agrega\u00e7\u00e3o dos custos estimados de atividades individuais ou pacotes de trabalho para estabelecer uma linha de base dos custos autorizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitoramento do andamento do projeto para atualiza\u00e7\u00e3o no seu or\u00e7amento e gerenciamento das mudan\u00e7as feitas na linha de base de custos.","id":6961545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento do andamento do projeto para atualiza\u00e7\u00e3o no seu or\u00e7amento e gerenciamento das mudan\u00e7as feitas na linha de base de custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","oab":false,"nome":"\u00c1reas de Conhecimento (PMBOK)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428951,"slug":"tecnologia-da-informacao-areas-de-conhecimento-pmbok"},{"nome_clean":"Gerenciamento do Custo do Projeto","oab":false,"nome":"Gerenciamento do Custo do Projeto","pai":428951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428955,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-do-custo-do-projeto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a t\u00e9cnica de estimativa em que um algoritmo \u00e9 usado para calcular o custo e a dura\u00e7\u00e3o com base em dados hist\u00f3ricos e par\u00e2metros do projeto.","provas":[{"id":59578,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-pleno-1","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":1816423,"hashId":"eff6c8bd1dafb2348f27cfcfaf56613c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a t\u00e9cnica de estimativa em que um algoritmo \u00e9 usado para calcular o custo e a dura\u00e7\u00e3o com base em dados hist\u00f3ricos e par\u00e2metros do projeto.<\/p>","resposta":6961555,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas de tomada de decis\u00e3o em grupo.","id":6961551,"corpo":"<p>T\u00e9cnicas de tomada de decis\u00e3o em grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opini\u00e3o especializada.","id":6961552,"corpo":"<p>Opini\u00e3o especializada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimativa de tr\u00eas pontos.","id":6961553,"corpo":"<p>Estimativa de tr\u00eas pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimativa an\u00e1loga.","id":6961554,"corpo":"<p>Estimativa an\u00e1loga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimativa param\u00e9trica.","id":6961555,"corpo":"<p>Estimativa param\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma ISO 10.006 (Diretrizes para Qualidade de Gerenciamento de Projetos), projeto \u00e9 \u201cum processo \u00fanico, consistindo de um grupo de atividades coordenadas e controladas com datas para in\u00edcio e t\u00e9rmino, empreendido para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos, incluindo limita\u00e7\u00f5es de tempo, custo e recursos\u201d. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de projeto.","provas":[{"id":59578,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1","id":23399},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-tecnologista-area-desenvolvimento-tecnologico-pleno-1","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Tecnologista - \u00c1rea: Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico - Pleno 1 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":1816425,"hashId":"7465d844c158238d71dd1ac44d0ea44c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ISO 10.006 (Diretrizes para Qualidade de Gerenciamento de Projetos), projeto \u00e9 \u201cum processo \u00fanico, consistindo de um grupo de atividades coordenadas e controladas com datas para in\u00edcio e t\u00e9rmino, empreendido para alcance de um objetivo conforme requisitos espec\u00edficos, incluindo limita\u00e7\u00f5es de tempo, custo e recursos\u201d. Assinale a alternativa que apresenta um exemplo de projeto.<\/p>","resposta":6961564,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conferir notas fiscais.","id":6961561,"corpo":"<p>Conferir notas fiscais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprar alimentos no supermercado.","id":6961562,"corpo":"<p>Comprar alimentos no supermercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assistir a um filme.","id":6961563,"corpo":"<p>Assistir a um filme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construir uma f\u00e1brica de pneus.","id":6961564,"corpo":"<p>Construir uma f\u00e1brica de pneus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fabricar pneus.","id":6961565,"corpo":"<p>Fabricar pneus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem, \u201cNo per\u00edodo de desenvolvimento, notam-se grandes progressos no uso da escrita \u2013 \u00e9 a idade ideal para aprender novas l\u00ednguas.\u201d, do desenvolvimento de qu\u00ea se est\u00e1 falando neste per\u00edodo?","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813219,"hashId":"2211c53ccc8025c0ba641bccbe153c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem, \u201cNo per\u00edodo de desenvolvimento, notam-se grandes progressos no uso da escrita \u2013 \u00e9 a idade ideal para aprender novas l\u00ednguas.\u201d, do desenvolvimento de qu\u00ea se est\u00e1 falando neste per\u00edodo?<\/p>","resposta":6946413,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do desenvolvimento da \u00e1rea de Broca","id":6946413,"corpo":"<p>do desenvolvimento da \u00e1rea de Broca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do desenvolvimento de todo o c\u00e9rebro","id":6946414,"corpo":"<p>do desenvolvimento de todo o c\u00e9rebro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do desenvolvimento da fala","id":6946415,"corpo":"<p>do desenvolvimento da fala<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do desenvolvimento da escrita","id":6946416,"corpo":"<p>do desenvolvimento da escrita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do desenvolvimento da mente","id":6946417,"corpo":"<p>do desenvolvimento da mente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO: C\u00e9rebro de adolescente Quando o adolescente sai escondido para uma festa ou responde a uma pergunta inocente dos pais com uma explos\u00e3o emocional, a culpa n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos horm\u00f4nios. Descobertas cient\u00edficas recentes provam que n\u00e3o apenas o corpo, mas tamb\u00e9m a mente passa por grandes mudan\u00e7as na adolesc\u00eancia. Do sexo sem preservativo \u00e0 imprud\u00eancia na dire\u00e7\u00e3o, os adolescentes assumem comportamentos irrespons\u00e1veis em parte porque as estruturas mentais que inibem respostas intempestivas ainda n\u00e3o se consolidaram. As altera\u00e7\u00f5es mais importantes por que passa o c\u00e9rebro nos \u00faltimos anos da adolesc\u00eancia t\u00eam lugar no c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, \u00e1rea que \u00e9 respons\u00e1vel pelo planejamento de longo prazo e pelo controle das emo\u00e7\u00f5es. \"Antes dessas mudan\u00e7as, o adolescente nem sempre est\u00e1 pronto para processar todas as informa\u00e7\u00f5es que precisa considerar quando toma uma decis\u00e3o\", explica o neurologista americano Paul Thompson, do Laborat\u00f3rio de Neuromapeamento da Universidade da Calif\u00f3rnia.Thompson faz parte de uma equipe de cientistas que vem mapeando o c\u00e9rebro de cerca de 1 000 adolescentes com t\u00e9cnicas avan\u00e7adas de tomografia. As descobertas s\u00e3o surpreendentes, especialmente se considerarmos que at\u00e9 h\u00e1 alguns anos era consenso cient\u00edfico que o c\u00e9rebro completava seu crescimento na inf\u00e2ncia e n\u00e3o se alterava mais. Hoje se sabe que v\u00e1rias estruturas cerebrais seguem evoluindo durante a adolesc\u00eancia, embora nem todas cres\u00e7am. A idade em que essas mudan\u00e7as se processam varia. O c\u00e9rebro das meninas desenvolve-se cerca de dois anos mais cedo, mas homens e mulheres costumam emparelhar l\u00e1 pelos 20 anos. De forma geral, no in\u00edcio da adolesc\u00eancia ainda est\u00e1 em processo uma mudan\u00e7a que come\u00e7a entre 7 e 11 anos. \u00c9 quando crescem certas regi\u00f5es cerebrais ligadas \u00e0 linguagem, como a \u00e1rea de Broca, uma pequena estrutura dentro do c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal. O processo costuma chegar ao fim antes dos 15 anos. No per\u00edodo de desenvolvimento, notam-se grandes progressos no uso da escrita \u2013 \u00e9 a idade ideal para aprender novas l\u00ednguas. A mudan\u00e7a maior come\u00e7a pelos 18 anos e pode avan\u00e7ar at\u00e9 os 25. \u00c9 quando o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal amadurece, consolidando o senso de responsabilidade que falta a tantos adolescentes. \"O c\u00f3rtex funciona como o presidente de uma grande empresa, centralizando as decis\u00f5es. \u00c9 por isso que \u00e0s vezes o c\u00e9rebro adolescente parece uma empresa sem presidente\", brinca Thompson.A ci\u00eancia ainda n\u00e3o entendeu completamente essas altera\u00e7\u00f5es. O detalhe misterioso \u00e9 que nem sempre o desenvolvimento cerebral se d\u00e1 por crescimento, como acontece com todos os outros \u00f3rg\u00e3os de nosso corpo. Na verdade, muitas sinapses \u2013 liga\u00e7\u00f5es entre os neur\u00f4nios \u2013 s\u00e3o simplesmente cortadas durante a adolesc\u00eancia.Sup\u00f5e-se que esse processo obede\u00e7a a uma certa economia de conex\u00f5es: aquelas sinapses que n\u00e3o s\u00e3o usadas simplesmente se perdem. Quem toca um instrumento musical desde a inf\u00e2ncia vai desenvolver certas conex\u00f5es neurais que se perder\u00e3o em quem nunca chegou perto de uma partitura. De qualquer modo, a not\u00edcia de que o c\u00e9rebro adolescente ainda n\u00e3o est\u00e1 \"pronto\" \u00e9 alentadora. \"Isso significa que temos mais tempo de aprendizado do que antes pens\u00e1vamos\", diz Thompson.","id":466123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO: C\u00e9rebro de adolescente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o adolescente sai escondido para uma festa ou responde a uma pergunta inocente dos pais com uma explos\u00e3o emocional, a culpa n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos horm\u00f4nios. Descobertas cient\u00edficas recentes provam que n\u00e3o apenas o corpo, mas tamb\u00e9m a mente passa por grandes mudan\u00e7as na adolesc\u00eancia. Do sexo sem preservativo \u00e0 imprud\u00eancia na dire\u00e7\u00e3o, os adolescentes assumem comportamentos irrespons\u00e1veis em parte porque as estruturas mentais que inibem respostas intempestivas ainda n\u00e3o se consolidaram. As altera\u00e7\u00f5es mais importantes por que passa o c\u00e9rebro nos \u00faltimos anos da adolesc\u00eancia t\u00eam lugar no c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, \u00e1rea que \u00e9 respons\u00e1vel pelo planejamento de longo prazo e pelo controle das emo\u00e7\u00f5es. \"Antes dessas mudan\u00e7as, o adolescente nem sempre est\u00e1 pronto para processar todas as informa\u00e7\u00f5es que precisa considerar quando toma uma decis\u00e3o\", explica o neurologista americano Paul Thompson, do Laborat\u00f3rio de Neuromapeamento da Universidade da Calif\u00f3rnia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Thompson faz parte de uma equipe de cientistas que vem mapeando o c\u00e9rebro de cerca de 1 000 adolescentes com t\u00e9cnicas avan\u00e7adas de tomografia. As descobertas s\u00e3o surpreendentes, especialmente se considerarmos que at\u00e9 h\u00e1 alguns anos era consenso cient\u00edfico que o c\u00e9rebro completava seu crescimento na inf\u00e2ncia e n\u00e3o se alterava mais. Hoje se sabe que v\u00e1rias estruturas cerebrais seguem evoluindo durante a adolesc\u00eancia, embora nem todas cres\u00e7am. A idade em que essas mudan\u00e7as se processam varia. O c\u00e9rebro das meninas desenvolve-se cerca de dois anos mais cedo, mas homens e mulheres costumam emparelhar l\u00e1 pelos 20 anos. De forma geral, no in\u00edcio da adolesc\u00eancia ainda est\u00e1 em processo uma mudan\u00e7a que come\u00e7a entre 7 e 11 anos. \u00c9 quando crescem certas regi\u00f5es cerebrais ligadas \u00e0 linguagem, como a \u00e1rea de Broca, uma pequena estrutura dentro do c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal. O processo costuma chegar ao fim antes dos 15 anos. No per\u00edodo de desenvolvimento, notam-se grandes progressos no uso da escrita \u2013 \u00e9 a idade ideal para aprender novas l\u00ednguas. A mudan\u00e7a maior come\u00e7a pelos 18 anos e pode avan\u00e7ar at\u00e9 os 25. \u00c9 quando o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal amadurece, consolidando o senso de responsabilidade que falta a tantos adolescentes. \"O c\u00f3rtex funciona como o presidente de uma grande empresa, centralizando as decis\u00f5es. \u00c9 por isso que \u00e0s vezes o c\u00e9rebro adolescente parece uma empresa sem presidente\", brinca Thompson.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia ainda n\u00e3o entendeu completamente essas altera\u00e7\u00f5es. O detalhe misterioso \u00e9 que nem sempre o desenvolvimento cerebral se d\u00e1 por crescimento, como acontece com todos os outros \u00f3rg\u00e3os de nosso corpo. Na verdade, muitas sinapses \u2013 liga\u00e7\u00f5es entre os neur\u00f4nios \u2013 s\u00e3o simplesmente cortadas durante a adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sup\u00f5e-se que esse processo obede\u00e7a a uma certa economia de conex\u00f5es: aquelas sinapses que n\u00e3o s\u00e3o usadas simplesmente se perdem. Quem toca um instrumento musical desde a inf\u00e2ncia vai desenvolver certas conex\u00f5es neurais que se perder\u00e3o em quem nunca chegou perto de uma partitura. De qualquer modo, a not\u00edcia de que o c\u00e9rebro adolescente ainda n\u00e3o est\u00e1 \"pronto\" \u00e9 alentadora. \"Isso significa que temos mais tempo de aprendizado do que antes pens\u00e1vamos\", diz Thompson.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o que a locu\u00e7\u00e3o verbal costuma chegar produz no per\u00edodo \u201cO processo costuma chegar ao fim antes dos 15 anos\u201d \u00e9 a de que:","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813221,"hashId":"f430339374327ea952b6aa6a44a3ed58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o que a locu\u00e7\u00e3o verbal <strong><em>costuma chegar <\/em><\/strong>produz no per\u00edodo \u201cO processo costuma chegar ao fim antes dos 15 anos\u201d \u00e9 a de que:<\/p>","resposta":6946425,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre chega","id":6946423,"corpo":"<p>sempre chega<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s vezes chega","id":6946424,"corpo":"<p>\u00e0s vezes chega<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normalmente chega","id":6946425,"corpo":"<p>normalmente chega<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vez ou outra chega","id":6946426,"corpo":"<p>vez ou outra chega<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por vezes chega","id":6946427,"corpo":"<p>por vezes chega<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO: C\u00e9rebro de adolescente Quando o adolescente sai escondido para uma festa ou responde a uma pergunta inocente dos pais com uma explos\u00e3o emocional, a culpa n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos horm\u00f4nios. Descobertas cient\u00edficas recentes provam que n\u00e3o apenas o corpo, mas tamb\u00e9m a mente passa por grandes mudan\u00e7as na adolesc\u00eancia. Do sexo sem preservativo \u00e0 imprud\u00eancia na dire\u00e7\u00e3o, os adolescentes assumem comportamentos irrespons\u00e1veis em parte porque as estruturas mentais que inibem respostas intempestivas ainda n\u00e3o se consolidaram. As altera\u00e7\u00f5es mais importantes por que passa o c\u00e9rebro nos \u00faltimos anos da adolesc\u00eancia t\u00eam lugar no c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, \u00e1rea que \u00e9 respons\u00e1vel pelo planejamento de longo prazo e pelo controle das emo\u00e7\u00f5es. \"Antes dessas mudan\u00e7as, o adolescente nem sempre est\u00e1 pronto para processar todas as informa\u00e7\u00f5es que precisa considerar quando toma uma decis\u00e3o\", explica o neurologista americano Paul Thompson, do Laborat\u00f3rio de Neuromapeamento da Universidade da Calif\u00f3rnia.Thompson faz parte de uma equipe de cientistas que vem mapeando o c\u00e9rebro de cerca de 1 000 adolescentes com t\u00e9cnicas avan\u00e7adas de tomografia. As descobertas s\u00e3o surpreendentes, especialmente se considerarmos que at\u00e9 h\u00e1 alguns anos era consenso cient\u00edfico que o c\u00e9rebro completava seu crescimento na inf\u00e2ncia e n\u00e3o se alterava mais. Hoje se sabe que v\u00e1rias estruturas cerebrais seguem evoluindo durante a adolesc\u00eancia, embora nem todas cres\u00e7am. A idade em que essas mudan\u00e7as se processam varia. O c\u00e9rebro das meninas desenvolve-se cerca de dois anos mais cedo, mas homens e mulheres costumam emparelhar l\u00e1 pelos 20 anos. De forma geral, no in\u00edcio da adolesc\u00eancia ainda est\u00e1 em processo uma mudan\u00e7a que come\u00e7a entre 7 e 11 anos. \u00c9 quando crescem certas regi\u00f5es cerebrais ligadas \u00e0 linguagem, como a \u00e1rea de Broca, uma pequena estrutura dentro do c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal. O processo costuma chegar ao fim antes dos 15 anos. No per\u00edodo de desenvolvimento, notam-se grandes progressos no uso da escrita \u2013 \u00e9 a idade ideal para aprender novas l\u00ednguas. A mudan\u00e7a maior come\u00e7a pelos 18 anos e pode avan\u00e7ar at\u00e9 os 25. \u00c9 quando o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal amadurece, consolidando o senso de responsabilidade que falta a tantos adolescentes. \"O c\u00f3rtex funciona como o presidente de uma grande empresa, centralizando as decis\u00f5es. \u00c9 por isso que \u00e0s vezes o c\u00e9rebro adolescente parece uma empresa sem presidente\", brinca Thompson.A ci\u00eancia ainda n\u00e3o entendeu completamente essas altera\u00e7\u00f5es. O detalhe misterioso \u00e9 que nem sempre o desenvolvimento cerebral se d\u00e1 por crescimento, como acontece com todos os outros \u00f3rg\u00e3os de nosso corpo. Na verdade, muitas sinapses \u2013 liga\u00e7\u00f5es entre os neur\u00f4nios \u2013 s\u00e3o simplesmente cortadas durante a adolesc\u00eancia.Sup\u00f5e-se que esse processo obede\u00e7a a uma certa economia de conex\u00f5es: aquelas sinapses que n\u00e3o s\u00e3o usadas simplesmente se perdem. Quem toca um instrumento musical desde a inf\u00e2ncia vai desenvolver certas conex\u00f5es neurais que se perder\u00e3o em quem nunca chegou perto de uma partitura. De qualquer modo, a not\u00edcia de que o c\u00e9rebro adolescente ainda n\u00e3o est\u00e1 \"pronto\" \u00e9 alentadora. \"Isso significa que temos mais tempo de aprendizado do que antes pens\u00e1vamos\", diz Thompson.","id":466123,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO: C\u00e9rebro de adolescente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o adolescente sai escondido para uma festa ou responde a uma pergunta inocente dos pais com uma explos\u00e3o emocional, a culpa n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dos horm\u00f4nios. Descobertas cient\u00edficas recentes provam que n\u00e3o apenas o corpo, mas tamb\u00e9m a mente passa por grandes mudan\u00e7as na adolesc\u00eancia. Do sexo sem preservativo \u00e0 imprud\u00eancia na dire\u00e7\u00e3o, os adolescentes assumem comportamentos irrespons\u00e1veis em parte porque as estruturas mentais que inibem respostas intempestivas ainda n\u00e3o se consolidaram. As altera\u00e7\u00f5es mais importantes por que passa o c\u00e9rebro nos \u00faltimos anos da adolesc\u00eancia t\u00eam lugar no c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, \u00e1rea que \u00e9 respons\u00e1vel pelo planejamento de longo prazo e pelo controle das emo\u00e7\u00f5es. \"Antes dessas mudan\u00e7as, o adolescente nem sempre est\u00e1 pronto para processar todas as informa\u00e7\u00f5es que precisa considerar quando toma uma decis\u00e3o\", explica o neurologista americano Paul Thompson, do Laborat\u00f3rio de Neuromapeamento da Universidade da Calif\u00f3rnia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Thompson faz parte de uma equipe de cientistas que vem mapeando o c\u00e9rebro de cerca de 1 000 adolescentes com t\u00e9cnicas avan\u00e7adas de tomografia. As descobertas s\u00e3o surpreendentes, especialmente se considerarmos que at\u00e9 h\u00e1 alguns anos era consenso cient\u00edfico que o c\u00e9rebro completava seu crescimento na inf\u00e2ncia e n\u00e3o se alterava mais. Hoje se sabe que v\u00e1rias estruturas cerebrais seguem evoluindo durante a adolesc\u00eancia, embora nem todas cres\u00e7am. A idade em que essas mudan\u00e7as se processam varia. O c\u00e9rebro das meninas desenvolve-se cerca de dois anos mais cedo, mas homens e mulheres costumam emparelhar l\u00e1 pelos 20 anos. De forma geral, no in\u00edcio da adolesc\u00eancia ainda est\u00e1 em processo uma mudan\u00e7a que come\u00e7a entre 7 e 11 anos. \u00c9 quando crescem certas regi\u00f5es cerebrais ligadas \u00e0 linguagem, como a \u00e1rea de Broca, uma pequena estrutura dentro do c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal. O processo costuma chegar ao fim antes dos 15 anos. No per\u00edodo de desenvolvimento, notam-se grandes progressos no uso da escrita \u2013 \u00e9 a idade ideal para aprender novas l\u00ednguas. A mudan\u00e7a maior come\u00e7a pelos 18 anos e pode avan\u00e7ar at\u00e9 os 25. \u00c9 quando o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal amadurece, consolidando o senso de responsabilidade que falta a tantos adolescentes. \"O c\u00f3rtex funciona como o presidente de uma grande empresa, centralizando as decis\u00f5es. \u00c9 por isso que \u00e0s vezes o c\u00e9rebro adolescente parece uma empresa sem presidente\", brinca Thompson.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia ainda n\u00e3o entendeu completamente essas altera\u00e7\u00f5es. O detalhe misterioso \u00e9 que nem sempre o desenvolvimento cerebral se d\u00e1 por crescimento, como acontece com todos os outros \u00f3rg\u00e3os de nosso corpo. Na verdade, muitas sinapses \u2013 liga\u00e7\u00f5es entre os neur\u00f4nios \u2013 s\u00e3o simplesmente cortadas durante a adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sup\u00f5e-se que esse processo obede\u00e7a a uma certa economia de conex\u00f5es: aquelas sinapses que n\u00e3o s\u00e3o usadas simplesmente se perdem. Quem toca um instrumento musical desde a inf\u00e2ncia vai desenvolver certas conex\u00f5es neurais que se perder\u00e3o em quem nunca chegou perto de uma partitura. De qualquer modo, a not\u00edcia de que o c\u00e9rebro adolescente ainda n\u00e3o est\u00e1 \"pronto\" \u00e9 alentadora. \"Isso significa que temos mais tempo de aprendizado do que antes pens\u00e1vamos\", diz Thompson.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ano de 2014 \u00e9 marcado pela comemora\u00e7\u00e3o de 20 anos do fim do regime denominado de Apartheid, o qual Nelson Mandela (1918 \u2013 2013) ganhou destaque mundial por ter vivenciado e lutado contra tal praxe. Acerca da Apartheid e de Nelson Mandela \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813286,"hashId":"2f64f44062ff200c3147a2315c90c7f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ano de 2014 \u00e9 marcado pela comemora\u00e7\u00e3o de 20 anos do fim do regime denominado de Apartheid, o qual Nelson Mandela (1918 \u2013 2013) ganhou destaque mundial por ter vivenciado e lutado contra tal praxe. Acerca da Apartheid e de Nelson Mandela \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6946749,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Apartheid foi um regime que se deu ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es de 1948 na \u00c1frica do Sul, com o intuito da uni\u00e3o de negros e brancos.","id":6946748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Apartheid foi um regime que se deu ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es de 1948 na \u00c1frica do Sul, com o intuito da uni\u00e3o de negros e brancos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apartheid tinha como caracter\u00edstica a segrega\u00e7\u00e3o racial entre brancos e negros, de modo a privilegiar a ra\u00e7a branca.","id":6946749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apartheid tinha como caracter\u00edstica a segrega\u00e7\u00e3o racial entre brancos e negros, de modo a privilegiar a ra\u00e7a branca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nelson Mandela foi um \u00edcone na \u00c1frica do Sul e no mundo por ter sido o respons\u00e1vel da luta por uma sociedade mais justa \u00e0 ra\u00e7a negra, segregando a ra\u00e7a branca.","id":6946750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nelson Mandela foi um \u00edcone na \u00c1frica do Sul e no mundo por ter sido o respons\u00e1vel da luta por uma sociedade mais justa \u00e0 ra\u00e7a negra, segregando a ra\u00e7a branca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A segrega\u00e7\u00e3o racial imposta pelo apartheid se restringia exclusivamente aos brancos e negros.","id":6946751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A segrega\u00e7\u00e3o racial imposta pelo apartheid se restringia exclusivamente aos brancos e negros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O nazismo n\u00e3o pode ser visto como uma esp\u00e9cie de apartheid, j\u00e1 que este regime fora implantado apenas na \u00c1frica do Sul.","id":6946752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nazismo n\u00e3o pode ser visto como uma esp\u00e9cie de apartheid, j\u00e1 que este regime fora implantado apenas na \u00c1frica do Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais e Desigualdade","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e Desigualdade","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407371,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais-e-desigualdade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$ 800,00 foi dividido em duas partes iguais e aplicado da seguinte forma: a primeira parte a juros simples de 4% ao m\u00eas e a segunda parte a juro composto de 4% ao m\u00eas. A equa\u00e7\u00e3o que permite determinar o tempo \u201cn\u201d necess\u00e1rio para que esse capital dobre de valor \u00e9;","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813289,"hashId":"7579fb4df3dc35127ce21aa6bd2bd047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$ 800,00 foi dividido em duas partes iguais e aplicado da seguinte forma: a primeira parte a juros simples de 4% ao m\u00eas e a segunda parte a juro composto de 4% ao m\u00eas. A equa\u00e7\u00e3o que permite determinar o tempo \u201cn\u201d necess\u00e1rio para que esse capital dobre de valor \u00e9;<\/p>","resposta":6946763,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25.1,04n + n = 75","id":6946763,"corpo":"<p>25.1,04<sup>n<\/sup> + n = 75<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25.1,04n \u2013 n = 100","id":6946764,"corpo":"<p>25.1,04<sup>n<\/sup> \u2013 n = 100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25.1,04n + 26n = 100","id":6946765,"corpo":"<p>25.1,04<sup>n<\/sup> + 26n = 100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25.1,04n + 26n = 75","id":6946766,"corpo":"<p>25.1,04<sup>n<\/sup> + 26n = 75<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400.1,04n + 4,16n = 1600","id":6946767,"corpo":"<p>400.1,04<sup>n<\/sup> + 4,16n = 1600<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"},{"nome_clean":"F\u00f3rmula do Montante na Capitaliza\u00e7\u00e3o Composta","oab":false,"nome":"F\u00f3rmula do Montante na Capitaliza\u00e7\u00e3o Composta","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425368,"slug":"matematica-financeira-formula-do-montante-na-capitalizacao-composta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I- Depositando-se mensalmente um mesmo valor, a partir de hoje, durante um certo tempo, estamos constituindo uma renda imediata. II- O montante de um capital aplicado em regime de juro simples \u00e9 um modelo de crescimento exponencial. III - Juro composto \u00e9 aquele que \u00e9 calculado sobre o montante obtido no per\u00edodo imediatamente anterior. IV- Desconto racional composto \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o financeira que calcula o valor do desconto sobre o valor presente (atual) do t\u00edtulo. V- Um seguro de vida \u00e9 uma renda aleat\u00f3ria.","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813291,"hashId":"b334287e685bb4f8d2c8c5c6303c28fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I- Depositando-se mensalmente um mesmo valor, a partir de hoje, durante um certo tempo, estamos constituindo uma renda imediata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O montante de um capital aplicado em regime de juro simples \u00e9 um modelo de crescimento exponencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Juro composto \u00e9 aquele que \u00e9 calculado sobre o montante obtido no per\u00edodo imediatamente anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Desconto racional composto \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o financeira que calcula o valor do desconto sobre o valor presente (atual) do t\u00edtulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Um seguro de vida \u00e9 uma renda aleat\u00f3ria.<\/p>","resposta":6946773,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas","id":6946773,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V s\u00e3o verdadeiras","id":6946774,"corpo":"<p>I, IV e V s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente V \u00e9 falsa","id":6946775,"corpo":"<p>somente V \u00e9 falsa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras","id":6946776,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV s\u00e3o falsas","id":6946777,"corpo":"<p>II, III e IV s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"},{"nome_clean":"Desconto Racional Composto (por dentro)","oab":false,"nome":"Desconto Racional Composto (por dentro)","pai":403811,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408962,"slug":"matematica-financeira-desconto-racional-composto-por-dentro"},{"nome_clean":"Renda Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Renda Vari\u00e1vel","pai":403812,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425372,"slug":"matematica-financeira-renda-variavel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Pneumoconioses exibem processos anatomopatol\u00f3gicos subjacentes caracter\u00edsticos, de acordo com cada tipo, como foram descritos nas alternativas abaixo, exceto:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813301,"hashId":"d3b0bd043730204664ecb90a1ec30730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Pneumoconioses exibem processos anatomopatol\u00f3gicos subjacentes caracter\u00edsticos, de acordo com cada tipo, como foram descritos nas alternativas abaixo, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":6946826,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A asbestose apresenta um padr\u00e3o anatomopatol\u00f3gico predominantemente de fibrose difusa.","id":6946823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asbestose apresenta um padr\u00e3o anatomopatol\u00f3gico predominantemente de fibrose difusa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A baritose caracteriza-se mais pela distribui\u00e7\u00e3o macular sem fibrose.","id":6946824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A baritose caracteriza-se mais pela distribui\u00e7\u00e3o macular sem fibrose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estanose apresenta principalmente distribui\u00e7\u00e3o macular sem fibrose.","id":6946825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estanose apresenta principalmente distribui\u00e7\u00e3o macular sem fibrose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A silicato se apresenta um padr\u00e3o anatomopatol\u00f3gico macular sem fibrose.","id":6946826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A silicato se apresenta um padr\u00e3o anatomopatol\u00f3gico macular sem fibrose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A talcalose pode apresentar fibrose nodular e ou difusa.","id":6946827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A talcalose pode apresentar fibrose nodular e ou difusa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre algumas doen\u00e7as do sistema musculoesquel\u00e9tico e suas respectivas manobras cl\u00ednicas para auxilio diagn\u00f3stico \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813306,"hashId":"b433bbd6123cc0a523d3ba81665e61b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre algumas doen\u00e7as do sistema musculoesquel\u00e9tico e suas respectivas manobras cl\u00ednicas para auxilio diagn\u00f3stico \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":6946851,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na tenossinovite estenosanteocorre nos tend\u00f5es flexores superficiais dos quirod\u00e1ctilos, geralmente na regi\u00e3o da cabe\u00e7a do metacarpo, que cont\u00e9m uma polia contensora. Durante amanobra cl\u00ednica o destravamento ocorre com um esfor\u00e7o ativo ou passivo, produzindo um movimento s\u00fabito e um estalido acompanhado de dor.","id":6946848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tenossinovite estenosanteocorre nos tend\u00f5es flexores superficiais dos quirod\u00e1ctilos, geralmente na regi\u00e3o da cabe\u00e7a do metacarpo, que cont\u00e9m uma polia contensora. Durante amanobra cl\u00ednica o destravamento ocorre com um esfor\u00e7o ativo ou passivo, produzindo um movimento s\u00fabito e um estalido acompanhado de dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tenossinovite de DeQuervain ocorre nos tend\u00f5es abdutor longo e extensor curto do polegar. Na manobra de Finkelstein, a m\u00e3o deve ser fechada com os dedos envolvendo o polegar. A flex\u00e3o radial do carpo provoca dor intensa na base do polegar, na altura do processo estiloide radial.","id":6946849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tenossinovite de DeQuervain ocorre nos tend\u00f5es abdutor longo e extensor curto do polegar. Na manobra de Finkelstein, a m\u00e3o deve ser fechada com os dedos envolvendo o polegar. A flex\u00e3o radial do carpo provoca dor intensa na base do polegar, na altura do processo estiloide radial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Epicondilitelateral (\u201ccotovelo de tenista\u201d) decorrente do envolvimento da origem dos tend\u00f5es extensores do carpo, o teste de Cozen \u00e9 realizado com o cotovelo fletido em 90\u00ba com a m\u00e3o posicionada em prona\u00e7\u00e3o. A extens\u00e3o do punho contra resist\u00eancia provoca dor no epic\u00f4ndilo lateral.","id":6946850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Epicondilitelateral (\u201ccotovelo de tenista\u201d) decorrente do envolvimento da origem dos tend\u00f5es extensores do carpo, o teste de Cozen \u00e9 realizado com o cotovelo fletido em 90\u00ba com a m\u00e3o posicionada em prona\u00e7\u00e3o. A extens\u00e3o do punho contra resist\u00eancia provoca dor no epic\u00f4ndilo lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Epicondilitemedial (\u201ccotovelo de golfista\u201d) que decorre do envolvimento da origem dos tend\u00f5es extensores do carpo.Durante a manobra de Yergasonos cotovelos s\u00e3o colocados em flex\u00e3o de 90\u00ba. A supina\u00e7\u00e3o contra resist\u00eancia provoca dor na regi\u00e3o anterior do cotovelo.","id":6946851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Epicondilitemedial (\u201ccotovelo de golfista\u201d) que decorre do envolvimento da origem dos tend\u00f5es extensores do carpo.Durante a manobra de Yergasonos cotovelos s\u00e3o colocados em flex\u00e3o de 90\u00ba. A supina\u00e7\u00e3o contra resist\u00eancia provoca dor na regi\u00e3o anterior do cotovelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na S\u00edndrome do t\u00fanel do carpo, com atendinopatia dos tend\u00f5es flexores ocorre compress\u00e3o do nervo mediano. Na manobra de Tinel a percuss\u00e3o do ligamento volar provoca dor e parestesias na \u00e1rea do nervo mediano.","id":6946852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na S\u00edndrome do t\u00fanel do carpo, com atendinopatia dos tend\u00f5es flexores ocorre compress\u00e3o do nervo mediano. Na manobra de Tinel a percuss\u00e3o do ligamento volar provoca dor e parestesias na \u00e1rea do nervo mediano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir e marque a alternativa que n\u00e3o corresponde \u00e0 assertiva incorreta:Fonte: http:\/\/guiaavare.com\/noticia\/7201\/dia-do-operador-de-telemarketing","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813311,"hashId":"4c2d623bf7fcec84daba028a921c2052","enunciado":"<p>Analise a imagem a seguir e marque a alternativa que n\u00e3o corresponde \u00e0 assertiva incorreta:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60125\/questao\/1813311-20210722144429000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: http:\/\/guiaavare.com\/noticia\/7201\/dia-do-operador-de-telemarketing<\/p>","resposta":6946875,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O telemarketing possui um papel fundamental no que tange aos processos de relacionamento interpessoal com o cliente, desta forma sua aplicabilidade n\u00e3o necessita de planejamento, pois ir\u00e1 envolver o lado subjetivo do indiv\u00edduo.","id":6946873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O telemarketing possui um papel fundamental no que tange aos processos de relacionamento interpessoal com o cliente, desta forma sua aplicabilidade n\u00e3o necessita de planejamento, pois ir\u00e1 envolver o lado subjetivo do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fideliza\u00e7\u00e3o do cliente n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 qualidade de atendimento do SAC, uma vez que, somente a propaganda e o telemarketing s\u00e3o suficientes para o alcance de tal objetivo.","id":6946874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fideliza\u00e7\u00e3o do cliente n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 qualidade de atendimento do SAC, uma vez que, somente a propaganda e o telemarketing s\u00e3o suficientes para o alcance de tal objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O telemarketing deve ser visto como uma ferramenta de utiliza\u00e7\u00e3o planejada do telefone com o intuito de obten\u00e7\u00e3o de lucro, capta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de clientes.","id":6946875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O telemarketing deve ser visto como uma ferramenta de utiliza\u00e7\u00e3o planejada do telefone com o intuito de obten\u00e7\u00e3o de lucro, capta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de clientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pesquisa mercadol\u00f3gica pode ser considerada como uma etapa facultativa do processo de planejamento do telemarketing, uma vez que, \u00e9 poss\u00edvel identificar as fragilidades e satisfa\u00e7\u00f5es do mercado somente com o uso da internet","id":6946876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa mercadol\u00f3gica pode ser considerada como uma etapa facultativa do processo de planejamento do telemarketing, uma vez que, \u00e9 poss\u00edvel identificar as fragilidades e satisfa\u00e7\u00f5es do mercado somente com o uso da internet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atividade de telemarketing ter\u00e1 insucesso se depender da defini\u00e7\u00e3o de objetivos, estrutura adequada, equipamentos apropriados e profissionais bem treinados e capacitados.","id":6946877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de telemarketing ter\u00e1 insucesso se depender da defini\u00e7\u00e3o de objetivos, estrutura adequada, equipamentos apropriados e profissionais bem treinados e capacitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","oab":false,"nome":"Tipos de Marketing (Cultural, Esportivo e Neuromarketing)","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418286,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-marketing-cultural-esportivo-e-neuromarketing"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no trabalho tem por princ\u00edpios, exceto:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813329,"hashId":"b343b47ee00929aa7f024a3e64e639a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no trabalho tem por princ\u00edpios, exceto:<\/p>","resposta":6946965,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o.","id":6946963,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":6946964,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas especiais para atividades laborais de alto risco.","id":6946965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ado\u00e7\u00e3o de medidas especiais para atividades laborais de alto risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preced\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o sobre as de assist\u00eancia, reabilita\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o.","id":6946966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preced\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o sobre as de assist\u00eancia, reabilita\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Di\u00e1logo social.","id":6946967,"corpo":"<p>Di\u00e1logo social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402942,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-politica-nacional-de-seguranca-e-saude-no-trabalho-pnsst"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das subst\u00e2ncias abaixo est\u00e1 mais envolvida na exposi\u00e7\u00e3o ocupacional e desenvolvimento de c\u00e2ncer g\u00e1strico:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813330,"hashId":"48a3670646a4f75470549d1a3c7f61fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das subst\u00e2ncias abaixo est\u00e1 mais envolvida na exposi\u00e7\u00e3o ocupacional e desenvolvimento de c\u00e2ncer g\u00e1strico:<\/p>","resposta":6946969,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloro","id":6946968,"corpo":"<p>Cloro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Asbesto","id":6946969,"corpo":"<p>Asbesto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calc\u00e1rio","id":6946970,"corpo":"<p>Calc\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balsamo do Peru","id":6946971,"corpo":"<p>Balsamo do Peru<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mon\u00f3xido de carbono","id":6946972,"corpo":"<p>Mon\u00f3xido de carbono<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o, trabalho ou profiss\u00e3o na etiologia das Leucemias est\u00e1 bem estabelecida. Do ponto de vista epidemiol\u00f3gico, por exemplo, a exposi\u00e7\u00e3o a estas subst\u00e2ncias tem sido relacionada a quadros cl\u00ednicos de leucemia, exceto:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813331,"hashId":"552db7bb9e187739a01dba6e20a5168b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o, trabalho ou profiss\u00e3o na etiologia das Leucemias est\u00e1 bem estabelecida. Do ponto de vista epidemiol\u00f3gico, por exemplo, a exposi\u00e7\u00e3o a estas subst\u00e2ncias tem sido relacionada a quadros cl\u00ednicos de leucemia, exceto:<\/p>","resposta":6946973,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B\u00e1rio","id":6946973,"corpo":"<p>B\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benzeno","id":6946974,"corpo":"<p>Benzeno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es ionizantes","id":6946975,"corpo":"<p>Radia\u00e7\u00f5es ionizantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3xido de etileno","id":6946976,"corpo":"<p>\u00d3xido de etileno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agrot\u00f3xicos clorados","id":6946977,"corpo":"<p>Agrot\u00f3xicos clorados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Expressa a probabilidade de um paciente com o teste positivo ter a doen\u00e7a que est\u00e1 sendo pesquisada:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813336,"hashId":"d8c9498db332438586c5926e6d415145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Expressa a probabilidade de um paciente com o teste positivo ter a doen\u00e7a que est\u00e1 sendo pesquisada:<\/p>","resposta":6946999,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensibilidade","id":6946998,"corpo":"<p>Sensibilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor preditivo positivo","id":6946999,"corpo":"<p>Valor preditivo positivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor preditivo negativo","id":6947000,"corpo":"<p>Valor preditivo negativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Especificidade","id":6947001,"corpo":"<p>Especificidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acur\u00e1cia","id":6947002,"corpo":"<p>Acur\u00e1cia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cronobiologia estuda os ritmos biol\u00f3gicos. Neste contexto \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813341,"hashId":"f36be25bc4805afdbf6b4f38f6469d07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cronobiologia estuda os ritmos biol\u00f3gicos. Neste contexto \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":6947027,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhador noturno passa adormir de dia, mas outros ritmos biol\u00f3gicos (ode temperatura, por exemplo) n\u00e3o se modificam instantaneamente, o que leva \u00e0 chamada dessincroniza\u00e7\u00e3o interna.","id":6947023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhador noturno passa adormir de dia, mas outros ritmos biol\u00f3gicos (ode temperatura, por exemplo) n\u00e3o se modificam instantaneamente, o que leva \u00e0 chamada dessincroniza\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho noturno est\u00e1 associado a um cotidiano essencialmente diferente do adotado pela comunidade em geral, no que concerne aos ritmossociais e biol\u00f3gicos.","id":6947024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho noturno est\u00e1 associado a um cotidiano essencialmente diferente do adotado pela comunidade em geral, no que concerne aos ritmossociais e biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho \u00e0 noite pode causar v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es adversas como: ins\u00f4nia, irritabilidade, sonol\u00eancia de dia e mau funcionamento do aparelho digestivo.","id":6947025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho \u00e0 noite pode causar v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es adversas como: ins\u00f4nia, irritabilidade, sonol\u00eancia de dia e mau funcionamento do aparelho digestivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os ritmos mais estudados est\u00e3o relacionados \u00e0s 24 horas do dia o que determinou a express\u00e3o ritmo circadiano.","id":6947026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ritmos mais estudados est\u00e3o relacionados \u00e0s 24 horas do dia o que determinou a express\u00e3o ritmo circadiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es r\u00edtmicas, como a ultradiana (per\u00edodo de vig\u00edlia maior que 36horas) n\u00e3o causam altera\u00e7\u00f5es no metabolismo alimentar e nem no metabolismo glic\u00eddico.","id":6947027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00f5es r\u00edtmicas, como a ultradiana (per\u00edodo de vig\u00edlia maior que 36horas) n\u00e3o causam altera\u00e7\u00f5es no metabolismo alimentar e nem no metabolismo glic\u00eddico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteriza-se por uma ingest\u00e3o descontrolada e compulsiva de alimentos, geralmente seguida por uma purga\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1813346,"hashId":"596b2236c96e323e934d928dba243bf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se por uma ingest\u00e3o descontrolada e compulsiva de alimentos, geralmente seguida por uma purga\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6947048,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bulimia nervosa","id":6947048,"corpo":"<p>Bulimia nervosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anorexia","id":6947049,"corpo":"<p>Anorexia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compuls\u00e3o alimentar restritiva","id":6947050,"corpo":"<p>Compuls\u00e3o alimentar restritiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dunkorexia","id":6947051,"corpo":"<p>Dunkorexia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compuls\u00e3o alimentar simples","id":6947052,"corpo":"<p>Compuls\u00e3o alimentar simples<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na capitaliza\u00e7\u00e3o de juros simples:","provas":[{"id":60125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1813375,"hashId":"7c44d3e1ea6d4166e279f793173698c0","enunciado":"<p>Na capitaliza\u00e7\u00e3o de juros simples:<\/p>","resposta":6947193,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capitaliza\u00e7\u00e3o de juros ocorre sobre o capital inicial","id":6947193,"corpo":"<p>A capitaliza\u00e7\u00e3o de juros ocorre sobre o capital inicial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os juros s\u00e3o pagos no vencimento, que \u00e9 fixo.","id":6947194,"corpo":"<p>Os juros s\u00e3o pagos no vencimento, que \u00e9 fixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os juros s\u00e3o pagos durante o per\u00edodo de capitaliza\u00e7\u00e3o","id":6947195,"corpo":"<p>Os juros s\u00e3o pagos durante o per\u00edodo de capitaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os juros s\u00e3o incorporados ao capital durante a capitaliza\u00e7\u00e3o","id":6947196,"corpo":"<p>Os juros s\u00e3o incorporados ao capital durante a capitaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima est\u00e3o erradas","id":6947197,"corpo":"<p>Todas as alternativas acima est\u00e3o erradas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regimes de Capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408944,"slug":"matematica-financeira-regimes-de-capitalizacao"},{"nome_clean":"Capitaliza\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Capitaliza\u00e7\u00e3o Simples","pai":408944,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408945,"slug":"matematica-financeira-capitalizacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo da Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) \u00e9 fornecer uma alimenta\u00e7\u00e3o segura que possa garantir os principais nutrientes necess\u00e1rios para manter ou recuperar a sa\u00fade de todos aqueles que usufruem do seu servi\u00e7o. Sobre este assunto, analise as assertivas abaixo. I. Considera-se que o card\u00e1pio \u00e9 a principal \u201cferramenta\u201d de trabalho do nutricionista. A partir dele, pode-se articular somente a adequa\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de nutrientes e favorecer os aspectos ergon\u00f4micos, dimensionamento f\u00edsico, equipamentos e escalas de trabalho. II. O receitu\u00e1rio padr\u00e3o, conhecido tamb\u00e9m como \u201cManual de Receitas\u201d, permite unir todas as fichas t\u00e9cnicas utilizadas na unidade. A partir dele, os cozinheiros poder\u00e3o fazer consultas quando n\u00e3o se lembrarem de todas as etapas para elabora\u00e7\u00e3o de uma prepara\u00e7\u00e3o ou em um momento em que o nutricionista n\u00e3o estiver na unidade, ou ainda para sua consulta no momento de confeccionar o pedido de compras. III. No gerenciamento de uma UAN, o desperd\u00edcio \u00e9 um fator de grande relev\u00e2ncia, uma vez que est\u00e1 ligado diretamente aos custos do estabelecimento. IV. No que diz respeito ao aspecto econ\u00f4mico ou forma\u00e7\u00e3o, os custos classificam-se em fixos e vari\u00e1veis. Os custos cujo comportamento em rela\u00e7\u00e3o aos gastos com produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre o mesmo s\u00e3o chamados de fixos ou estruturais. Em contraposi\u00e7\u00e3o, os custos que variam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade produzida s\u00e3o chamados de vari\u00e1veis ou operacionais. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59636,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-nutricionista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1808197,"hashId":"55b03030fa043352d4f491c377cb3f87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) \u00e9 fornecer uma alimenta\u00e7\u00e3o segura que possa garantir os principais nutrientes necess\u00e1rios para manter ou recuperar a sa\u00fade de todos aqueles que usufruem do seu servi\u00e7o. Sobre este assunto, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considera-se que o card\u00e1pio \u00e9 a principal \u201cferramenta\u201d de trabalho do nutricionista. A partir dele, pode-se articular somente a adequa\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de nutrientes e favorecer os aspectos ergon\u00f4micos, dimensionamento f\u00edsico, equipamentos e escalas de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O receitu\u00e1rio padr\u00e3o, conhecido tamb\u00e9m como \u201cManual de Receitas\u201d, permite unir todas as fichas t\u00e9cnicas utilizadas na unidade. A partir dele, os cozinheiros poder\u00e3o fazer consultas quando n\u00e3o se lembrarem de todas as etapas para elabora\u00e7\u00e3o de uma prepara\u00e7\u00e3o ou em um momento em que o nutricionista n\u00e3o estiver na unidade, ou ainda para sua consulta no momento de confeccionar o pedido de compras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No gerenciamento de uma UAN, o desperd\u00edcio \u00e9 um fator de grande relev\u00e2ncia, uma vez que est\u00e1 ligado diretamente aos custos do estabelecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No que diz respeito ao aspecto econ\u00f4mico ou forma\u00e7\u00e3o, os custos classificam-se em fixos e vari\u00e1veis. Os custos cujo comportamento em rela\u00e7\u00e3o aos gastos com produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre o mesmo s\u00e3o chamados de fixos ou estruturais. Em contraposi\u00e7\u00e3o, os custos que variam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade produzida s\u00e3o chamados de vari\u00e1veis ou operacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6923165,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":6923164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6923165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6923166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6923167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6923168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terceiriza\u00e7\u00e3o pode ser definida como o ato de se transferir, de uma empresa para outra, a partir da celebra\u00e7\u00e3o de um contrato entre ambas a contratante e a contratada, a responsabilidade de um servi\u00e7o, ou de uma fase da produ\u00e7\u00e3o ou da comercializa\u00e7\u00e3o do produto. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59636,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-nutricionista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Nutricionista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1808199,"hashId":"1335121c176f7cf2ff0016d6b77a148c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terceiriza\u00e7\u00e3o pode ser definida como o ato de se transferir, de uma empresa para outra, a partir da celebra\u00e7\u00e3o de um contrato entre ambas a contratante e a contratada, a responsabilidade de um servi\u00e7o, ou de uma fase da produ\u00e7\u00e3o ou da comercializa\u00e7\u00e3o do produto. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6923178,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica da terceiriza\u00e7\u00e3o ajuda a evitar a forma\u00e7\u00e3o de burocracias internas e todas as inefici\u00eancias a elas inerentes. Consequentemente, uma organiza\u00e7\u00e3o amplia a sua competitividade \u00e0 medida que repassa a responsabilidade de execu\u00e7\u00e3o de atividades n\u00e3o essenciais. ","id":6923174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da terceiriza\u00e7\u00e3o ajuda a evitar a forma\u00e7\u00e3o de burocracias internas e todas as inefici\u00eancias a elas inerentes. Consequentemente, uma organiza\u00e7\u00e3o amplia a sua competitividade \u00e0 medida que repassa a responsabilidade de execu\u00e7\u00e3o de atividades n\u00e3o essenciais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os principais benef\u00edcios da terceiriza\u00e7\u00e3o est\u00e3o ligados \u00e0s raz\u00f5es de ordem financeira, que dizem respeito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos custos e \u00e0 economia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos da organiza\u00e7\u00e3o; raz\u00f5es de ordem tecnol\u00f3gica, relacionadas com o fato de a contratada poder disponibilizar \u00e0 contratante as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que surgem no mercado, por\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 relacionada a raz\u00f5es competitivas, pois a empresa que adere \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o tornar-se menos \u00e1gil e concentra-se nas quest\u00f5es realmente significativas. ","id":6923175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais benef\u00edcios da terceiriza\u00e7\u00e3o est\u00e3o ligados \u00e0s raz\u00f5es de ordem financeira, que dizem respeito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos custos e \u00e0 economia na utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos da organiza\u00e7\u00e3o; raz\u00f5es de ordem tecnol\u00f3gica, relacionadas com o fato de a contratada poder disponibilizar \u00e0 contratante as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que surgem no mercado, por\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 relacionada a raz\u00f5es competitivas, pois a empresa que adere \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o tornar-se menos \u00e1gil e concentra-se nas quest\u00f5es realmente significativas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terceiriza\u00e7\u00e3o pode ser classificada exclusivamente de acordo com a natureza do trabalho ou atividade que \u00e9 realizada. ","id":6923176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terceiriza\u00e7\u00e3o pode ser classificada exclusivamente de acordo com a natureza do trabalho ou atividade que \u00e9 realizada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica de terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 pouco difundida na \u00e1rea de sa\u00fade. A maioria dos hospitais n\u00e3o t\u00eam expectativas de que essa pr\u00e1tica reduza seus custos e melhore a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os. ","id":6923177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de terceiriza\u00e7\u00e3o \u00e9 pouco difundida na \u00e1rea de sa\u00fade. A maioria dos hospitais n\u00e3o t\u00eam expectativas de que essa pr\u00e1tica reduza seus custos e melhore a qualidade da presta\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os motivos que levam as organiza\u00e7\u00f5es a terceirizarem algumas etapas s\u00e3o variados. Na sa\u00fade p\u00fablica, por exemplo, a principal quest\u00e3o \u00e9 a \u00e1rea trabalhista, que, em muitos casos, contava com pessoal defasado, lento e sem treinamento.","id":6923178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os motivos que levam as organiza\u00e7\u00f5es a terceirizarem algumas etapas s\u00e3o variados. Na sa\u00fade p\u00fablica, por exemplo, a principal quest\u00e3o \u00e9 a \u00e1rea trabalhista, que, em muitos casos, contava com pessoal defasado, lento e sem treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do curr\u00edculo, as abordagens disciplinar, pluridisciplinar, interdisciplinar e transdisciplinar requerem a aten\u00e7\u00e3o criteriosa da institui\u00e7\u00e3o escolar, porque revelam a vis\u00e3o de mundo que orienta as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dos educadores e organizam o trabalho do estudante. Perpassam todos os aspectos da organiza\u00e7\u00e3o escolar, desde o planejamento do trabalho pedag\u00f3gico, a gest\u00e3o administrativo-acad\u00eamica, at\u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o f\u00edsico e a sele\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos e mobili\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o, ou seja, todo o conjunto das atividades que se realizam no espa\u00e7o escolar, em seus diferentes \u00e2mbitos. As abordagens multidisciplinar, pluridisciplinar e interdisciplinar fundamentam-se nas mesmas bases, que s\u00e3o as disciplinas, ou seja, o recorte do conhecimento. \u00c9 correto afirmar que a multidisciplinaridade","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808235,"hashId":"1ecf4a6ae86a486fa23a6b1a2c6a650d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do curr\u00edculo, as abordagens disciplinar, pluridisciplinar, interdisciplinar e transdisciplinar requerem a aten\u00e7\u00e3o criteriosa da institui\u00e7\u00e3o escolar, porque revelam a vis\u00e3o de mundo que orienta as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas dos educadores e organizam o trabalho do estudante. Perpassam todos os aspectos da organiza\u00e7\u00e3o escolar, desde o planejamento do trabalho pedag\u00f3gico, a gest\u00e3o administrativo-acad\u00eamica, at\u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o f\u00edsico e a sele\u00e7\u00e3o, disposi\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos e mobili\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o, ou seja, todo o conjunto das atividades que se realizam no espa\u00e7o escolar, em seus diferentes \u00e2mbitos. As abordagens multidisciplinar, pluridisciplinar e interdisciplinar fundamentam-se nas mesmas bases, que s\u00e3o as disciplinas, ou seja, o recorte do conhecimento. \u00c9 correto afirmar que a multidisciplinaridade<\/p>","resposta":6923354,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressa fra\u00e7\u00f5es do conhecimento e o hierarquiza. ","id":6923354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expressa fra\u00e7\u00f5es do conhecimento e o hierarquiza. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estuda um objeto de uma disciplina pelo \u00e2ngulo de v\u00e1rias outras ao mesmo tempo. ","id":6923355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estuda um objeto de uma disciplina pelo \u00e2ngulo de v\u00e1rias outras ao mesmo tempo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refere-se ao conhecimento pr\u00f3prio da disciplina, mas est\u00e1 para al\u00e9m dela. O conhecimento situa-se na disciplina, nas diferentes disciplinas e, al\u00e9m delas, tanto no espa\u00e7o quanto no tempo. Busca a unidade do conhecimento na rela\u00e7\u00e3o entre a parte e o todo, entre o todo e a parte.","id":6923356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refere-se ao conhecimento pr\u00f3prio da disciplina, mas est\u00e1 para al\u00e9m dela. O conhecimento situa-se na disciplina, nas diferentes disciplinas e, al\u00e9m delas, tanto no espa\u00e7o quanto no tempo. Busca a unidade do conhecimento na rela\u00e7\u00e3o entre a parte e o todo, entre o todo e a parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e a transfer\u00eancia de m\u00e9todos de uma disciplina para outra. Ultrapassa-as, mas sua finalidade inscreve-se no estudo disciplinar. Ocorre a transversalidade do conhecimento constitutivo de diferentes disciplinas, por meio da a\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica mediada pela pedagogia dos projetos tem\u00e1ticos. ","id":6923357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pressup\u00f5e a transfer\u00eancia de m\u00e9todos de uma disciplina para outra. Ultrapassa-as, mas sua finalidade inscreve-se no estudo disciplinar. Ocorre a transversalidade do conhecimento constitutivo de diferentes disciplinas, por meio da a\u00e7\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica mediada pela pedagogia dos projetos tem\u00e1ticos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma forma de organizar o trabalho did\u00e1tico e pedag\u00f3gico em temas, eixos tem\u00e1ticos integrados \u00e0s disciplinas, \u00e0s \u00e1reas de conhecimentos de forma a estarem presentes em todas elas.","id":6923358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma forma de organizar o trabalho did\u00e1tico e pedag\u00f3gico em temas, eixos tem\u00e1ticos integrados \u00e0s disciplinas, \u00e0s \u00e1reas de conhecimentos de forma a estarem presentes em todas elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mundos do trabalho v\u00eam passando por ineg\u00e1veis transforma\u00e7\u00f5es de base t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica, o que afeta, significativamente, os processos de trabalho e a educa\u00e7\u00e3o. No Brasil, ap\u00f3s a Lei n\u00ba 9.394\/1996, a educa\u00e7\u00e3o profissional, na \u00f3ptica do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao trabalho, est\u00e1","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808261,"hashId":"77a7a3e27346e6a3a92b8761d86e14f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mundos do trabalho v\u00eam passando por ineg\u00e1veis transforma\u00e7\u00f5es de base t\u00e9cnica e tecnol\u00f3gica, o que afeta, significativamente, os processos de trabalho e a educa\u00e7\u00e3o. No Brasil, ap\u00f3s a Lei n\u00ba 9.394\/1996, a educa\u00e7\u00e3o profissional, na \u00f3ptica do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao trabalho, est\u00e1<\/p>","resposta":6923485,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associada, unicamente, \u00e0 \u201cforma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra\u201d de acordo com as necessidades do mercado. A baixa escolaridade da massa trabalhadora n\u00e3o \u00e9 considerada entrave significativo \u00e0 expans\u00e3o econ\u00f4mica. ","id":6923484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associada, unicamente, \u00e0 \u201cforma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra\u201d de acordo com as necessidades do mercado. A baixa escolaridade da massa trabalhadora n\u00e3o \u00e9 considerada entrave significativo \u00e0 expans\u00e3o econ\u00f4mica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integrada \u00e0s diferentes formas de educa\u00e7\u00e3o, ao trabalho, \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 tecnologia, conduzindo ao permanente desenvolvimento de aptid\u00f5es para a vida produtiva. Deve ser desenvolvida em articula\u00e7\u00e3o com o ensino regular ou por diferentes estrat\u00e9gias de educa\u00e7\u00e3o continuada, na perspectiva do exerc\u00edcio pleno da cidadania. ","id":6923485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integrada \u00e0s diferentes formas de educa\u00e7\u00e3o, ao trabalho, \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 tecnologia, conduzindo ao permanente desenvolvimento de aptid\u00f5es para a vida produtiva. Deve ser desenvolvida em articula\u00e7\u00e3o com o ensino regular ou por diferentes estrat\u00e9gias de educa\u00e7\u00e3o continuada, na perspectiva do exerc\u00edcio pleno da cidadania. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limitada ao treinamento para a produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie e padronizada com a incorpora\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de oper\u00e1rios semiqualificados, adaptados aos postos de trabalho, desempenhando tarefas simples, rotineiras e previamente especificadas e delimitadas. Apenas uma minoria de trabalhadores precisa contar com compet\u00eancias em n\u00edveis de maior complexibilidade, em virtude da r\u00edgida separa\u00e7\u00e3o entre o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o. ","id":6923486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitada ao treinamento para a produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie e padronizada com a incorpora\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de oper\u00e1rios semiqualificados, adaptados aos postos de trabalho, desempenhando tarefas simples, rotineiras e previamente especificadas e delimitadas. Apenas uma minoria de trabalhadores precisa contar com compet\u00eancias em n\u00edveis de maior complexibilidade, em virtude da r\u00edgida separa\u00e7\u00e3o entre o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associada, desde as suas origens, com o ensino destinado \u00e0s classes menos favorecidas, estabelecendo-se uma n\u00edtida distin\u00e7\u00e3o entre aqueles que det\u00eam o saber (ensino m\u00e9dio, ensino superior) e os que executam tarefas manuais (ensino profissional).","id":6923487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associada, desde as suas origens, com o ensino destinado \u00e0s classes menos favorecidas, estabelecendo-se uma n\u00edtida distin\u00e7\u00e3o entre aqueles que det\u00eam o saber (ensino m\u00e9dio, ensino superior) e os que executam tarefas manuais (ensino profissional).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"associada ao dualismo existente. De um lado, as \u201celites condutoras\u201d e, de outro, a maioria da popula\u00e7\u00e3o, levando, inclusive, a se considerar o ensino regular e a educa\u00e7\u00e3o superior como n\u00e3o tendo nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o profissional. ","id":6923488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">associada ao dualismo existente. De um lado, as \u201celites condutoras\u201d e, de outro, a maioria da popula\u00e7\u00e3o, levando, inclusive, a se considerar o ensino regular e a educa\u00e7\u00e3o superior como n\u00e3o tendo nenhuma rela\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o profissional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo. \u201cA institui\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) tem sido considerada como inst\u00e2ncia em que o Brasil procura saldar uma d\u00edvida social que tem para com o cidad\u00e3o que n\u00e3o estudou na idade pr\u00f3pria. Destina-se, portanto, aos que se situam na faixa et\u00e1ria superior \u00e0 considerada pr\u00f3pria, no n\u00edvel de conclus\u00e3o do Ensino Fundamental e do Ensino M\u00e9dio.\u201d DCNGEB\/2013-Bras\u00edlia. \u00c9 incorreto afirmar que os cursos de EJA devem pautarse pela flexibilidade, tanto de curr\u00edculo quanto de tempo e espa\u00e7o, para que seja(m)","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808283,"hashId":"5ca0d1f64637a67e2964590e6f15bf0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cA institui\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA) tem sido considerada como inst\u00e2ncia em que o Brasil procura saldar uma d\u00edvida social que tem para com o cidad\u00e3o que n\u00e3o estudou na idade pr\u00f3pria. Destina-se, portanto, aos que se situam na faixa et\u00e1ria superior \u00e0 considerada pr\u00f3pria, no n\u00edvel de conclus\u00e3o do Ensino Fundamental e do Ensino M\u00e9dio.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">DCNGEB\/2013-Bras\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que os cursos de EJA devem pautarse pela flexibilidade, tanto de curr\u00edculo quanto de tempo e espa\u00e7o, para que seja(m)<\/p>","resposta":6923596,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rompida a simetria com o ensino regular para crian\u00e7as e adolescentes, de modo a permitir percursos individualizados e conte\u00fados significativos para os alunos. ","id":6923594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rompida a simetria com o ensino regular para crian\u00e7as e adolescentes, de modo a permitir percursos individualizados e conte\u00fados significativos para os alunos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvida a agrega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias para o trabalho. ","id":6923595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvida a agrega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias para o trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvida a educa\u00e7\u00e3o profissional mesmo sem articula\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":6923596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvida a educa\u00e7\u00e3o profissional mesmo sem articula\u00e7\u00e3o com a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"providos suporte e aten\u00e7\u00e3o individual \u00e0s diferentes necessidades dos estudantes no processo de aprendizagem.","id":6923597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providos suporte e aten\u00e7\u00e3o individual \u00e0s diferentes necessidades dos estudantes no processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valorizadas a realiza\u00e7\u00e3o de atividades e viv\u00eancias socializadoras, culturais, recreativas e esportivas, geradoras do enriquecimento do percurso formativo do estudante. ","id":6923598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorizadas a realiza\u00e7\u00e3o de atividades e viv\u00eancias socializadoras, culturais, recreativas e esportivas, geradoras do enriquecimento do percurso formativo do estudante. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vis\u00e3o de mundo de uma pessoa que retorna aos estudos depois de adulta, ap\u00f3s um tempo afastada da escola, ou mesmo daquela que inicia sua trajet\u00f3ria escolar nessa fase da vida, \u00e9 bastante peculiar. O acesso \u00e0 escolaridade deve proporcionar aos alunos jovens e adultos, inseridos em uma sociedade letrada, a possibilidade de analisar, criticar e enfrentar quest\u00f5es que fazem parte de seu contexto, mas tamb\u00e9m de desenvolver seu pensamento, o racioc\u00ednio, para que os alunos possam operar de forma \u201cabstrata\u201d em outros contextos, independentemente de viv\u00eancias pessoais concretas ou relacionadas em um campo perceptual imediato; se a contextualiza\u00e7\u00e3o tem papel relevante, tamb\u00e9m a capacidade de regular sua pr\u00f3pria instru\u00e7\u00e3o, os procedimentos metacognitivos e a tomada de consci\u00eancia sobre os pr\u00f3prios processos de pensamento merecem fundamental aten\u00e7\u00e3o. A dimens\u00e3o cultural da escola para o aluno jovem e adulto pode ser observada sob diferentes aspectos. A escola \u00e9 um espa\u00e7o privilegiado de divulga\u00e7\u00e3o da cultura: da cultura local, regional, nacional e, claro, da cultura de diferentes povos, em diferentes \u00e9pocas. Nessa perspectiva, a cultura vivenciada na EJA deve ","provas":[{"id":59637,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-pedagogo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Pedagogo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1808285,"hashId":"cc256ab3a6f3e79db988f961a37598e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o de mundo de uma pessoa que retorna aos estudos depois de adulta, ap\u00f3s um tempo afastada da escola, ou mesmo daquela que inicia sua trajet\u00f3ria escolar nessa fase da vida, \u00e9 bastante peculiar. O acesso \u00e0 escolaridade deve proporcionar aos alunos jovens e adultos, inseridos em uma sociedade letrada, a possibilidade de analisar, criticar e enfrentar quest\u00f5es que fazem parte de seu contexto, mas tamb\u00e9m de desenvolver seu pensamento, o racioc\u00ednio, para que os alunos possam operar de forma \u201cabstrata\u201d em outros contextos, independentemente de viv\u00eancias pessoais concretas ou relacionadas em um campo perceptual imediato; se a contextualiza\u00e7\u00e3o tem papel relevante, tamb\u00e9m a capacidade de regular sua pr\u00f3pria instru\u00e7\u00e3o, os procedimentos metacognitivos e a tomada de consci\u00eancia sobre os pr\u00f3prios processos de pensamento merecem fundamental aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o cultural da escola para o aluno jovem e adulto pode ser observada sob diferentes aspectos. A escola \u00e9 um espa\u00e7o privilegiado de divulga\u00e7\u00e3o da cultura: da cultura local, regional, nacional e, claro, da cultura de diferentes povos, em diferentes \u00e9pocas. Nessa perspectiva, a cultura vivenciada na EJA deve <\/p>","resposta":6923606,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilitar a tomada de conhecimento das formas de express\u00e3o da nossa cultura, nossas m\u00fasicas, nossas artes, nossas cren\u00e7as, nossa forma de ver, pensar e agir n\u00e3o na perspectiva da diversidade e, sim, da hegemonia. ","id":6923604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar a tomada de conhecimento das formas de express\u00e3o da nossa cultura, nossas m\u00fasicas, nossas artes, nossas cren\u00e7as, nossa forma de ver, pensar e agir n\u00e3o na perspectiva da diversidade e, sim, da hegemonia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilitar a tomada de conhecimentos das manifesta\u00e7\u00f5es populares dos afrodescendentes e da cultura africana, em fun\u00e7\u00e3o do alto percentual de alunos negros na EJA, embora ela seja considerada de menor import\u00e2ncia quando comparada com \u00e0 cultura erudita. ","id":6923605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar a tomada de conhecimentos das manifesta\u00e7\u00f5es populares dos afrodescendentes e da cultura africana, em fun\u00e7\u00e3o do alto percentual de alunos negros na EJA, embora ela seja considerada de menor import\u00e2ncia quando comparada com \u00e0 cultura erudita. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser fruto do est\u00edmulo dado aos alunos tanto no sentido de se manifestarem das mais diferentes formas, como no de produzir e partilhar suas produ\u00e7\u00f5es de conhecimentos, express\u00f5es art\u00edsticas, performances esportivas. Estimular, valorizar e oferecer subs\u00eddios para enriquecer as diversas manifesta\u00e7\u00f5es e produ\u00e7\u00f5es dos alunos contribui para que eles se reconhe\u00e7am como produtores de cultura, como seres capazes de propor, criar e de participar. ","id":6923606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser fruto do est\u00edmulo dado aos alunos tanto no sentido de se manifestarem das mais diferentes formas, como no de produzir e partilhar suas produ\u00e7\u00f5es de conhecimentos, express\u00f5es art\u00edsticas, performances esportivas. Estimular, valorizar e oferecer subs\u00eddios para enriquecer as diversas manifesta\u00e7\u00f5es e produ\u00e7\u00f5es dos alunos contribui para que eles se reconhe\u00e7am como produtores de cultura, como seres capazes de propor, criar e de participar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilitar o acesso \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do mundo do trabalho, pois os alunos jovens e adultos fazem parte de uma demanda diferenciada, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas e j\u00e1 inseridas no mundo do trabalho, e apresentam experi\u00eancias pessoais e de participa\u00e7\u00e3o social vinculadas ao saber fazer. ","id":6923607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o acesso \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do mundo do trabalho, pois os alunos jovens e adultos fazem parte de uma demanda diferenciada, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas e j\u00e1 inseridas no mundo do trabalho, e apresentam experi\u00eancias pessoais e de participa\u00e7\u00e3o social vinculadas ao saber fazer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possibilitar o conhecimento da cultura erudita, branca, centrada na heran\u00e7a europeia dada a sua relev\u00e2ncia social, uma vez que uma forte raz\u00e3o para a procura de programas de amplia\u00e7\u00e3o de escolaridade \u00e9 a busca do reconhecimento social e da afirma\u00e7\u00e3o da autoestima. O conhecimento escolar, independentemente de sua aplicabilidade, \u00e9 um valor, de modo que domin\u00e1-lo \u00e9 uma forma de se sentir ou estar inclu\u00eddo na sociedade.","id":6923608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o conhecimento da cultura erudita, branca, centrada na heran\u00e7a europeia dada a sua relev\u00e2ncia social, uma vez que uma forte raz\u00e3o para a procura de programas de amplia\u00e7\u00e3o de escolaridade \u00e9 a busca do reconhecimento social e da afirma\u00e7\u00e3o da autoestima. O conhecimento escolar, independentemente de sua aplicabilidade, \u00e9 um valor, de modo que domin\u00e1-lo \u00e9 uma forma de se sentir ou estar inclu\u00eddo na sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. Um SLA de 90% equivale a _____ dias por ano de parada. ","provas":[{"id":59653,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-rede-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1809039,"hashId":"77d35ba0fb895bc5634e48fb0cd84e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um SLA de 90% equivale a _____ dias por ano de parada. <\/p>","resposta":6927315,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":6927314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36","id":6927315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40","id":6927316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90","id":6927317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":6927318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","oab":false,"nome":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397570,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria-licitacoes-e-contratos-de-ti"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos","pai":416921,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428510,"slug":"tecnologia-da-informacao-fiscalizacao-de-contratos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas e indicadores de n\u00edvel de servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Cl\u00e1usulas e indicadores de n\u00edvel de servi\u00e7o","pai":428510,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428511,"slug":"tecnologia-da-informacao-clausulas-e-indicadores-de-nivel-de-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase que marca de forma mais adequada e completa o ponto de vista do autor diante do tema em discuss\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":60039,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2014-nucepe-uespi-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1809065,"hashId":"85524ffdce61f8cfb1a516e01ce5b302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase que marca de forma mais adequada e completa o ponto de vista do autor diante do tema em discuss\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6927441,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Costumamos avaliar o sucesso de algu\u00e9m utilizando duas m\u00e9tricas.","id":6927440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Costumamos avaliar o sucesso de algu\u00e9m utilizando duas m\u00e9tricas.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Talvez fazermos o que gostamos seja mais realizador do que fazermos o que nossos pais, nossos amigos e nossos colegas julgam que dev\u00eassemos fazer.","id":6927441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Talvez fazermos o que gostamos seja mais realizador do que fazermos o que nossos pais, nossos amigos e nossos colegas julgam que dev\u00eassemos fazer.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tenho visto muitas pessoas com boas rendas e bons cargos que n\u00e3o se sentem realizadas.","id":6927442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tenho visto muitas pessoas com boas rendas e bons cargos que n\u00e3o se sentem realizadas.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m tenho visto gente em busca de dinheiro e poder que n\u00e3o consegue se realizar.","id":6927443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tamb\u00e9m tenho visto gente em busca de dinheiro e poder que n\u00e3o consegue se realizar.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meu pai jamais me apoiaria num projeto de surfe, mas os pais desses meninos o fazem.","id":6927444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Meu pai jamais me apoiaria num projeto de surfe, mas os pais desses meninos o fazem.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responder \u00e0s quest\u00f5es de 09 a 14 com base no TEXTO II, abaixo. Realiza\u00e7\u00e3o profissional - fazer o que gosta ou gostar do que faz?\tEscrevo esse post n\u00e3o com base em estudos e pesquisas emp\u00edricas, mas por minha percep\u00e7\u00e3o e por conversas que tive com diversos empreendedores. Costumamos avaliar o sucesso de algu\u00e9m utilizando duas m\u00e9tricas que, como na maioria das m\u00e9tricas atualmente, tornaram-se mais importantes que os objetivos buscados. Costumamos correlacionar a renda e a posi\u00e7\u00e3o ocupada da pessoa com sua realiza\u00e7\u00e3o profissional e pessoal, mas ser\u00e1 mesmo verdade?\tTenho visto muitas pessoas com boas rendas e bons cargos que n\u00e3o se sentem realizadas. Tamb\u00e9m tenho visto gente em busca de dinheiro e poder que n\u00e3o consegue se realizar n\u00e3o importa qu\u00e3o ricos e poderosos estejam. Talvez a realiza\u00e7\u00e3o profissional esteja mais ligada ao que queremos do que o que a sociedade acha que \u00e9 sin\u00f4nimo de sucesso. Talvez fazermos o que gostamos seja mais realizador do que fazermos o que nossos pais, nossos amigos e nossos colegas julgam que dev\u00eassemos fazer. Mas ser\u00e1 poss\u00edvel conciliar a necessidade com o desejo?\tTemos necessidade de auferir uma renda, maior ou menor, dentro do que cada um julga ser preciso para manter um padr\u00e3o de vida compat\u00edvel com seus desejos e com suas necessidades, mas ser\u00e1 poss\u00edvel conciliar isso com alguma atividade que realmente gostamos? O s\u00e9culo XXI est\u00e1 ai derrubando paradigmas e nos mostrando caminhos nunca antes trilhados que podem garantir o sustento das pessoas capacitadas. Toda vez que ligo o Canal Off sinto uma mistura de inveja e alegria com a vida que aquele pessoal vive: viajando pelo mundo, surfando, mergulhando, escalando, etc e ainda ganhando para isso. N\u00e3o tenho ideia de quanto ganham, mas imagino os custos dos projetos e imagino o quanto s\u00e3o focados e determinados para conseguirem fazer o que fazem \u2013 sei que treinaram e treinam duro para chegar \u00e0quele n\u00edvel de excel\u00eancia em suas \u00e1reas. Meu pai jamais me apoiaria num projeto de surfe, mas os pais desses meninos o fazem. Isso em si \u00e9 uma grande mudan\u00e7a e acreditamos que aquelas pessoas sejam realizadas, ou n\u00e3o?(blog.soulsocial.com.br - Por Thiago Ribeiro. Acesso em 12.05.14)","id":465785,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responder \u00e0s quest\u00f5es de <em>09 <\/em>a <em>14<\/em> com base no TEXTO II, abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Realiza\u00e7\u00e3o profissional - fazer o que gosta ou gostar do que faz?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEscrevo esse post n\u00e3o com base em estudos e pesquisas emp\u00edricas, mas por minha percep\u00e7\u00e3o e por conversas que tive com diversos empreendedores. Costumamos avaliar o sucesso de algu\u00e9m utilizando duas m\u00e9tricas que, como na maioria das m\u00e9tricas atualmente, tornaram-se mais importantes que os objetivos buscados. Costumamos correlacionar a renda e a posi\u00e7\u00e3o ocupada da pessoa com sua realiza\u00e7\u00e3o profissional e pessoal, mas ser\u00e1 mesmo verdade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTenho visto muitas pessoas com boas rendas e bons cargos que n\u00e3o se sentem realizadas. Tamb\u00e9m tenho visto gente em busca de dinheiro e poder que n\u00e3o consegue se realizar n\u00e3o importa qu\u00e3o ricos e poderosos estejam. Talvez a realiza\u00e7\u00e3o profissional esteja mais ligada ao que queremos do que o que a sociedade acha que \u00e9 sin\u00f4nimo de sucesso. Talvez fazermos o que gostamos seja mais realizador do que fazermos o que nossos pais, nossos amigos e nossos colegas julgam que dev\u00eassemos fazer. Mas ser\u00e1 poss\u00edvel conciliar a necessidade com o desejo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTemos necessidade de auferir uma renda, maior ou menor, dentro do que cada um julga ser preciso para manter um padr\u00e3o de vida compat\u00edvel com seus desejos e com suas necessidades, mas ser\u00e1 poss\u00edvel conciliar isso com alguma atividade que realmente gostamos? O s\u00e9culo XXI est\u00e1 ai derrubando paradigmas e nos mostrando caminhos nunca antes trilhados que podem garantir o sustento das pessoas capacitadas. Toda vez que ligo o Canal Off sinto uma mistura de inveja e alegria com a vida que aquele pessoal vive: viajando pelo mundo, surfando, mergulhando, escalando, etc e ainda ganhando para isso. N\u00e3o tenho ideia de quanto ganham, mas imagino os custos dos projetos e imagino o quanto s\u00e3o focados e determinados para conseguirem fazer o que fazem \u2013 sei que treinaram e treinam duro para chegar \u00e0quele n\u00edvel de excel\u00eancia em suas \u00e1reas. Meu pai jamais me apoiaria num projeto de surfe, mas os pais desses meninos o fazem. Isso em si \u00e9 uma grande mudan\u00e7a e acreditamos que aquelas pessoas sejam realizadas, ou n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(blog.soulsocial.com.br - Por Thiago Ribeiro. Acesso em 12.05.14)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: derrubando paradigmas e nos mostrando caminhos nunca antes trilhados, a palavra paradigmas, s\u00f3 se realiza em uma \u00fanica forma gramatical de g\u00eanero. Nas op\u00e7\u00f5es, a seguir, o mesmo ocorre com a palavra destacada em","provas":[{"id":60039,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2014-nucepe-uespi-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1809068,"hashId":"8c73f49a168ae7b23a10b3c743bd1b7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: <em>derrubando paradigmas e nos mostrando caminhos nunca antes trilhados, a palavra paradigmas<\/em>, s\u00f3 se realiza em uma \u00fanica forma gramatical de g\u00eanero. Nas op\u00e7\u00f5es, a seguir, o mesmo ocorre com a palavra destacada em<\/p>","resposta":6927455,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mas por minha percep\u00e7\u00e3o e por conversas que tive com diversos empreendedores.","id":6927453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>mas por minha percep\u00e7\u00e3o e por conversas que tive com diversos <\/em><strong><em>empreendedores<\/em><\/strong><em>.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o importa qu\u00e3o ricos e poderosos estejam.","id":6927454,"corpo":"<p><em>n\u00e3o importa qu\u00e3o <\/em><strong><em>ricos <\/em><\/strong><em>e poderosos estejam.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"derrubando paradigmas e nos mostrando caminhos nunca antes trilhados.","id":6927455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>derrubando paradigmas e nos mostrando <\/em><strong><em>caminhos <\/em><\/strong><em>nunca antes trilhados.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nossos amigos e nossos colegas julgam que dev\u00eassemos fazer.","id":6927456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>nossos <\/em><strong><em>amigos <\/em><\/strong><em>e nossos colegas julgam que dev\u00eassemos fazer.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mas os pais desses meninos o fazem.","id":6927457,"corpo":"<p><em>mas os pais desses <\/em><strong><em>meninos <\/em><\/strong><em>o fazem.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responder \u00e0s quest\u00f5es de 09 a 14 com base no TEXTO II, abaixo. Realiza\u00e7\u00e3o profissional - fazer o que gosta ou gostar do que faz?\tEscrevo esse post n\u00e3o com base em estudos e pesquisas emp\u00edricas, mas por minha percep\u00e7\u00e3o e por conversas que tive com diversos empreendedores. Costumamos avaliar o sucesso de algu\u00e9m utilizando duas m\u00e9tricas que, como na maioria das m\u00e9tricas atualmente, tornaram-se mais importantes que os objetivos buscados. Costumamos correlacionar a renda e a posi\u00e7\u00e3o ocupada da pessoa com sua realiza\u00e7\u00e3o profissional e pessoal, mas ser\u00e1 mesmo verdade?\tTenho visto muitas pessoas com boas rendas e bons cargos que n\u00e3o se sentem realizadas. Tamb\u00e9m tenho visto gente em busca de dinheiro e poder que n\u00e3o consegue se realizar n\u00e3o importa qu\u00e3o ricos e poderosos estejam. Talvez a realiza\u00e7\u00e3o profissional esteja mais ligada ao que queremos do que o que a sociedade acha que \u00e9 sin\u00f4nimo de sucesso. Talvez fazermos o que gostamos seja mais realizador do que fazermos o que nossos pais, nossos amigos e nossos colegas julgam que dev\u00eassemos fazer. Mas ser\u00e1 poss\u00edvel conciliar a necessidade com o desejo?\tTemos necessidade de auferir uma renda, maior ou menor, dentro do que cada um julga ser preciso para manter um padr\u00e3o de vida compat\u00edvel com seus desejos e com suas necessidades, mas ser\u00e1 poss\u00edvel conciliar isso com alguma atividade que realmente gostamos? O s\u00e9culo XXI est\u00e1 ai derrubando paradigmas e nos mostrando caminhos nunca antes trilhados que podem garantir o sustento das pessoas capacitadas. Toda vez que ligo o Canal Off sinto uma mistura de inveja e alegria com a vida que aquele pessoal vive: viajando pelo mundo, surfando, mergulhando, escalando, etc e ainda ganhando para isso. N\u00e3o tenho ideia de quanto ganham, mas imagino os custos dos projetos e imagino o quanto s\u00e3o focados e determinados para conseguirem fazer o que fazem \u2013 sei que treinaram e treinam duro para chegar \u00e0quele n\u00edvel de excel\u00eancia em suas \u00e1reas. Meu pai jamais me apoiaria num projeto de surfe, mas os pais desses meninos o fazem. Isso em si \u00e9 uma grande mudan\u00e7a e acreditamos que aquelas pessoas sejam realizadas, ou n\u00e3o?(blog.soulsocial.com.br - Por Thiago Ribeiro. Acesso em 12.05.14)","id":465785,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Responder \u00e0s quest\u00f5es de <em>09 <\/em>a <em>14<\/em> com base no TEXTO II, abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Realiza\u00e7\u00e3o profissional - fazer o que gosta ou gostar do que faz?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEscrevo esse post n\u00e3o com base em estudos e pesquisas emp\u00edricas, mas por minha percep\u00e7\u00e3o e por conversas que tive com diversos empreendedores. Costumamos avaliar o sucesso de algu\u00e9m utilizando duas m\u00e9tricas que, como na maioria das m\u00e9tricas atualmente, tornaram-se mais importantes que os objetivos buscados. Costumamos correlacionar a renda e a posi\u00e7\u00e3o ocupada da pessoa com sua realiza\u00e7\u00e3o profissional e pessoal, mas ser\u00e1 mesmo verdade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTenho visto muitas pessoas com boas rendas e bons cargos que n\u00e3o se sentem realizadas. Tamb\u00e9m tenho visto gente em busca de dinheiro e poder que n\u00e3o consegue se realizar n\u00e3o importa qu\u00e3o ricos e poderosos estejam. Talvez a realiza\u00e7\u00e3o profissional esteja mais ligada ao que queremos do que o que a sociedade acha que \u00e9 sin\u00f4nimo de sucesso. Talvez fazermos o que gostamos seja mais realizador do que fazermos o que nossos pais, nossos amigos e nossos colegas julgam que dev\u00eassemos fazer. Mas ser\u00e1 poss\u00edvel conciliar a necessidade com o desejo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTemos necessidade de auferir uma renda, maior ou menor, dentro do que cada um julga ser preciso para manter um padr\u00e3o de vida compat\u00edvel com seus desejos e com suas necessidades, mas ser\u00e1 poss\u00edvel conciliar isso com alguma atividade que realmente gostamos? O s\u00e9culo XXI est\u00e1 ai derrubando paradigmas e nos mostrando caminhos nunca antes trilhados que podem garantir o sustento das pessoas capacitadas. Toda vez que ligo o Canal Off sinto uma mistura de inveja e alegria com a vida que aquele pessoal vive: viajando pelo mundo, surfando, mergulhando, escalando, etc e ainda ganhando para isso. N\u00e3o tenho ideia de quanto ganham, mas imagino os custos dos projetos e imagino o quanto s\u00e3o focados e determinados para conseguirem fazer o que fazem \u2013 sei que treinaram e treinam duro para chegar \u00e0quele n\u00edvel de excel\u00eancia em suas \u00e1reas. Meu pai jamais me apoiaria num projeto de surfe, mas os pais desses meninos o fazem. Isso em si \u00e9 uma grande mudan\u00e7a e acreditamos que aquelas pessoas sejam realizadas, ou n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(blog.soulsocial.com.br - Por Thiago Ribeiro. Acesso em 12.05.14)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o que \u00e9 dito no texto, a espada \u00e9 uma arma que","provas":[{"id":60039,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2014-nucepe-uespi-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1809085,"hashId":"a3d1ebd4fbe9a3285865284b0c8c00b6","enunciado":"<p>Considerando-se o que \u00e9 dito no texto, a espada \u00e9 uma arma que<\/p>","resposta":6927528,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teve um lugar de destaque entre as outras armas e, se bem utilizada, era muito eficiente.","id":6927528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teve um lugar de destaque entre as outras armas e, se bem utilizada, era muito eficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"era uma arma de dif\u00edcil manuseio e de pouca efici\u00eancia.","id":6927529,"corpo":"<p>era uma arma de dif\u00edcil manuseio e de pouca efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tornou-se obsoleta e, por isso, destinou-se ao uso em esportes como a esgrima.","id":6927530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornou-se obsoleta e, por isso, destinou-se ao uso em esportes como a esgrima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servia como arma principal, nas grandes batalhas.","id":6927531,"corpo":"<p>servia como arma principal, nas grandes batalhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destacava-se, n\u00e3o por sua efici\u00eancia, mas por seu glamour.","id":6927532,"corpo":"<p>destacava-se, n\u00e3o por sua efici\u00eancia, mas por seu glamour.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III (Para as quest\u00f5es de 15 a 20).ESPADAS NENHUMA OUTRA ARMA TINHA O MESMO GLAMOUR S\u00e9culos depois de terem se tornado obsoletas, espadas ainda decoram bras\u00f5es, bandeiras e ins\u00edgnias militares por todo o mundo. \"A hist\u00f3ria da espada \u00e9 a hist\u00f3ria da Humanidade\", afirmou o aventureiro, esgrimista e escritor brit\u00e2nico Richard Burton no s\u00e9culo 19.\tUma espada \u00e9 inteira letal. Com a ponta, o inimigo podia ser trespassado, como uma lan\u00e7a. Com os lados, retalhado, como um machado - com a vantagem de a l\u00e2mina ser muito maior, e haver duas delas, nos modelos com dois gumes. At\u00e9 a empunhadura servia para atacar, batendo-a contra a cabe\u00e7a do inimigo - uma t\u00e1tica particularmente eficiente contra um oponente usando um elmo, que acabava desnorteado e vulner\u00e1vel para ser finalizado. A espada tamb\u00e9m pode bloquear eficientemente ataques inimigos, dando origem \u00e0 arte da esgrima, a complexa dan\u00e7a mortal entre movimentos defensivos e ofensivos. Ainda que raramente fosse a arma principal de uma unidade lutando em forma\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havia nada mais eficiente para combate pr\u00f3ximo e pessoal - por isso, mesmo guerreiros equipados com lan\u00e7as ou outras armas longas, como os hoplitas espartanos, carregavam-na consigo como arma reserva, para um ataque final ou como \u00faltimo recurso, quando a situa\u00e7\u00e3o se degenerava num salve-se quem puder.\t(...)(Revista Superinteressante, Editora Abril, Edi\u00e7\u00e3o 329-A, Edi\u00e7\u00e3o especial Armas, fevereiro-2014, p. 14)","id":465789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III (Para as quest\u00f5es de <em>15 <\/em>a <em>20<\/em>)<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ESPADAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>NENHUMA OUTRA ARMA TINHA O MESMO GLAMOUR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00e9culos depois de terem se tornado obsoletas, espadas ainda decoram bras\u00f5es, bandeiras e ins\u00edgnias militares por todo o mundo. \"A hist\u00f3ria da espada \u00e9 a hist\u00f3ria da Humanidade\", afirmou o aventureiro, esgrimista e escritor brit\u00e2nico Richard Burton no s\u00e9culo 19.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma espada \u00e9 inteira letal. Com a ponta, o inimigo podia ser trespassado, como uma lan\u00e7a. Com os lados, retalhado, como um machado - com a vantagem de a l\u00e2mina ser muito maior, e haver duas delas, nos modelos com dois gumes. At\u00e9 a empunhadura servia para atacar, batendo-a contra a cabe\u00e7a do inimigo - uma t\u00e1tica particularmente eficiente contra um oponente usando um elmo, que acabava desnorteado e vulner\u00e1vel para ser finalizado. A espada tamb\u00e9m pode bloquear eficientemente ataques inimigos, dando origem \u00e0 arte da esgrima, a complexa dan\u00e7a mortal entre movimentos defensivos e ofensivos. Ainda que raramente fosse a arma principal de uma unidade lutando em forma\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havia nada mais eficiente para combate pr\u00f3ximo e pessoal - por isso, mesmo guerreiros equipados com lan\u00e7as ou outras armas longas, como os hoplitas espartanos, carregavam-na consigo como arma reserva, para um ataque final ou como \u00faltimo recurso, quando a situa\u00e7\u00e3o se degenerava num salve-se quem puder.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista Superinteressante, Editora Abril, Edi\u00e7\u00e3o 329-A, Edi\u00e7\u00e3o especial Armas, fevereiro-2014, p. 14)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o de uma les\u00e3o como acidente de trabalho, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60093,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2014-fcc-perito-medico-legal","tipo":1,"nome":"FCC - PC BA - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:04","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1814838,"hashId":"d6af790633788e24cdc1fad3b659ad81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o de uma les\u00e3o como acidente de trabalho, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6954164,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Basta a exist\u00eancia de uma les\u00e3o pessoal para que seja assim caracterizada.","id":6954163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Basta a exist\u00eancia de uma les\u00e3o pessoal para que seja assim caracterizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incapacidade para o trabalho, parcial ou total, \u00e9 um de seus elementos caracterizadores.","id":6954164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade para o trabalho, parcial ou total, \u00e9 um de seus elementos caracterizadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalhador deve sofrer a les\u00e3o pessoal dentro do ambiente da empresa para que seja assim caracterizada.","id":6954165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador deve sofrer a les\u00e3o pessoal dentro do ambiente da empresa para que seja assim caracterizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a ocupacional n\u00e3o \u00e9 considerada acidente de trabalho.","id":6954166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a ocupacional n\u00e3o \u00e9 considerada acidente de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerado como acidente do trabalho o evento que, embora n\u00e3o tenha sido a causa \u00fanica, haja contribu\u00eddo diretamente para a morte ou perda ou redu\u00e7\u00e3o da capacidade para o trabalho.","id":6954167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 considerado como acidente do trabalho o evento que, embora n\u00e3o tenha sido a causa \u00fanica, haja contribu\u00eddo diretamente para a morte ou perda ou redu\u00e7\u00e3o da capacidade para o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429626,"slug":"medicina-legal-definicoes-e-classificacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As unidades derivadas do SI para carga el\u00e9trica, fluxo magn\u00e9tico e capacit\u00e2ncia el\u00e9trica s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535503,"hashId":"3a1df2c58c3b94f53a28e14955187fc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades derivadas do SI para carga el\u00e9trica, fluxo magn\u00e9tico e capacit\u00e2ncia el\u00e9trica s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5742303,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coulomb, Weber e Farad.","id":5742303,"corpo":"<p>Coulomb, Weber e Farad.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tesla, Siemens e Weber.","id":5742304,"corpo":"<p>Tesla, Siemens e Weber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Farad, Henry e Tesla.","id":5742305,"corpo":"<p>Farad, Henry e Tesla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coulomb, Tesla e Henry.","id":5742306,"corpo":"<p>Coulomb, Tesla e Henry.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Farad, Tesla e Henry.","id":5742307,"corpo":"<p>Farad, Tesla e Henry.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"nome_clean":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","oab":false,"nome":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399205,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dieletricos-capacitancia-e-ferromagnetismo-dos-materiais"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando-se um circuito hidr\u00e1ulico e um el\u00e9trico, verifica-se que a diferen\u00e7a de press\u00e3o, o volume de fluxo fluido e a resist\u00eancia ao escoamento correspondem, respectivamente, a:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535506,"hashId":"82c2b70fc039ba85e8973d08caf0558c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando-se um circuito hidr\u00e1ulico e um el\u00e9trico, verifica-se que a diferen\u00e7a de press\u00e3o, o volume de fluxo fluido e a resist\u00eancia ao escoamento correspondem, respectivamente, a:<\/p>","resposta":5742318,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Henry, Volt e Ohm.","id":5742316,"corpo":"<p>Henry, Volt e Ohm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amp\u00e8re, Siemens e Coulomb.","id":5742317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amp\u00e8re, Siemens e Coulomb.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Volt, Amp\u00e8re e Ohm.","id":5742318,"corpo":"<p>Volt, Amp\u00e8re e Ohm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tesla, Siemens e Henry.","id":5742319,"corpo":"<p>Tesla, Siemens e Henry.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coulomb, Volt e Ohm.","id":5742320,"corpo":"<p>Coulomb, Volt e Ohm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Modelos f\u00edsicos e matem\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Modelos f\u00edsicos e matem\u00e1ticos","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399043,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelos-fisicos-e-matematicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535506","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No eletrodo revestido classificado pela AWS como E-7018, sabe-se que ele:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535513,"hashId":"2de5ebf2588a68fd658e4b6b958faed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No eletrodo revestido classificado pela AWS como E-7018, sabe-se que ele:<\/p>","resposta":5742349,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 recomendado apenas para a posi\u00e7\u00e3o plana e horizontal.","id":5742348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 recomendado apenas para a posi\u00e7\u00e3o plana e horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser utilizado em todas as posi\u00e7\u00f5es de soldagem.","id":5742349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizado em todas as posi\u00e7\u00f5es de soldagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ser utilizado na posi\u00e7\u00e3o plana devido ao revestimento b\u00e1sico.","id":5742350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 pode ser utilizado na posi\u00e7\u00e3o plana devido ao revestimento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta uma resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o da ordem de 18 lb\/pol2.","id":5742351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta uma resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o da ordem de 18 lb\/pol<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser aplicado a materiais com resist\u00eancia ao impacto de 70 J.","id":5742352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser aplicado a materiais com resist\u00eancia ao impacto de 70 J.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1535513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a abras\u00e3o, a eros\u00e3o e a cavita\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535517,"hashId":"5e394477d3082d8493c366c5f2e9727f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a abras\u00e3o, a eros\u00e3o e a cavita\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5742370,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a terceira \u00e9 provocada por meio de part\u00edculas s\u00f3lidas ou liquidas que acompanham o fluxo de gases ou vapores.","id":5742367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terceira \u00e9 provocada por meio de part\u00edculas s\u00f3lidas ou liquidas que acompanham o fluxo de gases ou vapores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a segunda elimina o efeito das outras duas, caso o fluxo do fluido seja acelerado em sentido contr\u00e1rio \u00e0 velocidade e em contrafluxo.","id":5742368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segunda elimina o efeito das outras duas, caso o fluxo do fluido seja acelerado em sentido contr\u00e1rio \u00e0 velocidade e em contrafluxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a segunda elimina o efeito da terceira, caso o fluxo do fluido seja acelerado em sentido contr\u00e1rio \u00e0 velocidade e em contrafluxo.","id":5742369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segunda elimina o efeito da terceira, caso o fluxo do fluido seja acelerado em sentido contr\u00e1rio \u00e0 velocidade e em contrafluxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 um desgaste que ocorre entre superf\u00edcies que deslizam ou giram em contato entre si em movimento relativo.","id":5742370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira \u00e9 um desgaste que ocorre entre superf\u00edcies que deslizam ou giram em contato entre si em movimento relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as tr\u00eas propriedades devem ser preservadas em sistemas rotativos com fluidos que s\u00e3o acelerados em superf\u00edcies rugosas obtidas por fundi\u00e7\u00e3o.","id":5742371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tr\u00eas propriedades devem ser preservadas em sistemas rotativos com fluidos que s\u00e3o acelerados em superf\u00edcies rugosas obtidas por fundi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1535517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito Joule \u00e9 o resultado da transforma\u00e7\u00e3o de energia:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535552,"hashId":"252304f90ec946710807c99c62b3f033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito <em>Joule <\/em>\u00e9 o resultado da transforma\u00e7\u00e3o de energia:<\/p>","resposta":5742535,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"el\u00e9trica em press\u00e3o.","id":5742532,"corpo":"<p>el\u00e9trica em press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9rmica em press\u00e3o.","id":5742533,"corpo":"<p>t\u00e9rmica em press\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9rmica em tens\u00e3o residual.","id":5742534,"corpo":"<p>t\u00e9rmica em tens\u00e3o residual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el\u00e9trica em calor.","id":5742535,"corpo":"<p>el\u00e9trica em calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"potencial em cin\u00e9tica.","id":5742536,"corpo":"<p>potencial em cin\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na soldagem por brasagem, observa-se que:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535555,"hashId":"d81fb915fdd930123c48e0d1e9acad2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na soldagem por brasagem, observa-se que:<\/p>","resposta":5742546,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um processo no qual o metal de adi\u00e7\u00e3o funde em temperatura inferior ao metal de base.","id":5742546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um processo no qual o metal de adi\u00e7\u00e3o funde em temperatura inferior ao metal de base.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta caracter\u00edsticas id\u00eanticas \u00e0 soldagem por arco submerso, sem adi\u00e7\u00e3o do fluxo.","id":5742547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta caracter\u00edsticas id\u00eanticas \u00e0 soldagem por arco submerso, sem adi\u00e7\u00e3o do fluxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a resist\u00eancia mec\u00e2nica do cord\u00e3o, na brasagem forte, \u00e9 maior que a do metal base.","id":5742548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resist\u00eancia mec\u00e2nica do cord\u00e3o, na brasagem forte, \u00e9 maior que a do metal base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fonte de calor \u00e9 obtida de forma id\u00eantica ao processo TIG, com adi\u00e7\u00e3o de fluxo.","id":5742549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fonte de calor \u00e9 obtida de forma id\u00eantica ao processo TIG, com adi\u00e7\u00e3o de fluxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como o pr\u00f3prio nome diz, coloca a temperatura do metal base reluzente como uma brasa.","id":5742550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como o pr\u00f3prio nome diz, coloca a temperatura do metal base reluzente como uma brasa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1535555","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o opera\u00e7\u00f5es que produzem cavaco, na usinagem de pe\u00e7as utilizadas na ind\u00fastria mec\u00e2nica:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535569,"hashId":"b05b212a2589182948ec2a52ded9bb54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o opera\u00e7\u00f5es que produzem cavaco, na usinagem de pe\u00e7as utilizadas na ind\u00fastria mec\u00e2nica:<\/p>","resposta":5742614,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aplainamento, o forjamento e o fresamento.","id":5742612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aplainamento, o forjamento e o fresamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a limagem, o polimento e a trefila\u00e7\u00e3o.","id":5742613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a limagem, o polimento e a trefila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o torneamento, o brochamento e o brunimento.","id":5742614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o torneamento, o brochamento e o brunimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lapida\u00e7\u00e3o, o rasqueteamento e o embutimento.","id":5742615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lapida\u00e7\u00e3o, o rasqueteamento e o embutimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mandrilamento, a extrus\u00e3o e o escareamento.","id":5742616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandrilamento, a extrus\u00e3o e o escareamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1535569","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo de massa \u00e9 medido em:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535571,"hashId":"ca5574505aa9aeb929b452eee4268650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de massa \u00e9 medido em:<\/p>","resposta":5742622,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lb\/m3.","id":5742621,"corpo":"<p>lb\/m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"kg\/s.","id":5742622,"corpo":"<p>kg\/s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N.m\/s.","id":5742623,"corpo":"<p>N.m\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"kg\/s2.","id":5742624,"corpo":"<p>kg\/s<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.m\/kg. oK.","id":5742625,"corpo":"<p>N.m\/kg. <sup>o<\/sup>K.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1535571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O produto principal obtido em um equipamento da ind\u00fastria sider\u00fargica, denominado alto-forno \u00e9 o:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535578,"hashId":"f37f6304a0c59b30077b8b051970a53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto principal obtido em um equipamento da ind\u00fastria sider\u00fargica, denominado alto-forno \u00e9 o:<\/p>","resposta":5742655,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferro branco.","id":5742654,"corpo":"<p>ferro branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ferro-gusa.","id":5742655,"corpo":"<p>ferro-gusa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ferro fundido cinzento.","id":5742656,"corpo":"<p>ferro fundido cinzento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7o alto carbono.","id":5742657,"corpo":"<p>a\u00e7o alto carbono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ferro alta liga.","id":5742658,"corpo":"<p>ferro alta liga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1535578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de v\u00e9rtices de uma pir\u00e2mide de base quadrada e de um paralelogramo \u00e9, respectivamente, de:","provas":[{"id":50878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535602,"hashId":"ecc999da4f4b15c3319512b6259d1af2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de v\u00e9rtices de uma pir\u00e2mide de base quadrada e de um paralelogramo \u00e9, respectivamente, de:<\/p>","resposta":5742767,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 e 4.","id":5742767,"corpo":"<p>5 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 e 5","id":5742768,"corpo":"<p>5 e 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":5742769,"corpo":"<p>4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 e 4.","id":5742770,"corpo":"<p>4 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 e 4.","id":5742771,"corpo":"<p>6 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"nome_clean":"Pir\u00e2mides","oab":false,"nome":"Pir\u00e2mides","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403897,"slug":"matematica-piramides"}],"slug":"matematica\/1535602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O meio de contraste utilizado para realizar a incid\u00eancia de t\u00f3rax em perfil esquerdo com o es\u00f4fago contrastado no estudo radiogr\u00e1fico convencional do cora\u00e7\u00e3o e dos vasos da base \u00e9:","provas":[{"id":50881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535615,"hashId":"e6b804af2f1597f90a9554af0789c3be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio de contraste utilizado para realizar a incid\u00eancia de t\u00f3rax em perfil esquerdo com o es\u00f4fago contrastado no estudo radiogr\u00e1fico convencional do cora\u00e7\u00e3o e dos vasos da base \u00e9:<\/p>","resposta":5742831,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iodo.","id":5742830,"corpo":"<p>iodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b\u00e1rio.","id":5742831,"corpo":"<p>b\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gadol\u00ednio.","id":5742832,"corpo":"<p>gadol\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lant\u00e2nio.","id":5742833,"corpo":"<p>lant\u00e2nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1gua.","id":5742834,"corpo":"<p>\u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1535615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Bortranger \u201ca mamografia digital ter\u00e1 toda a probabilidade de vir a substituir a mamografia convencional\u201d, citando como uma importante vantagem da mamografia digital:","provas":[{"id":50881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535626,"hashId":"474c7a66ab5d5e812ca0abd35df4f898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Bortranger \u201c<em>a mamografia digital ter\u00e1 toda a probabilidade de vir a substituir a mamografia convencional<\/em>\u201d, citando como uma importante vantagem da mamografia digital:<\/p>","resposta":5742887,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser mais barata que a convencional.","id":5742885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser mais barata que a convencional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar altas doses de radia\u00e7\u00e3o no menor tempo poss\u00edvel.","id":5742886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar altas doses de radia\u00e7\u00e3o no menor tempo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitir o processamento e a manipula\u00e7\u00e3o da imagem p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o.","id":5742887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o processamento e a manipula\u00e7\u00e3o da imagem p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar filmes menores e com maior luminesc\u00eancia.","id":5742888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar filmes menores e com maior luminesc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder ser usada em qualquer situa\u00e7\u00e3o, mesmo nas mulheres gr\u00e1vidas.","id":5742889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder ser usada em qualquer situa\u00e7\u00e3o, mesmo nas mulheres gr\u00e1vidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1535626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame que avalia a coluna lombar, permitindo uma medida n\u00e3o invasiva da massa \u00f3ssea, sendo a dose cut\u00e2nea de radia\u00e7\u00e3o muito baixa, denomina-se:","provas":[{"id":50881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535629,"hashId":"f7ad633f6270e3eb520e21c2c7154f09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame que avalia a coluna lombar, permitindo uma medida n\u00e3o invasiva da massa \u00f3ssea, sendo a dose cut\u00e2nea de radia\u00e7\u00e3o muito baixa, denomina-se:<\/p>","resposta":5742901,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escanometria.","id":5742900,"corpo":"<p>escanometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"densitometria.","id":5742901,"corpo":"<p>densitometria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cintilografia.","id":5742902,"corpo":"<p>cintilografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":5742903,"corpo":"<p>resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mielografia.","id":5742904,"corpo":"<p>mielografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1535629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O osso navicular \u00e9 evidenciado na radiografia da seguinte regi\u00e3o anat\u00f4mica:","provas":[{"id":50881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535641,"hashId":"3ee8a326f4271fed912f10dafaa64483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O osso navicular \u00e9 evidenciado na radiografia da seguinte regi\u00e3o anat\u00f4mica:<\/p>","resposta":5742958,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e3o.","id":5742956,"corpo":"<p>m\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"punho.","id":5742957,"corpo":"<p>punho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00e9.","id":5742958,"corpo":"<p>p\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bacia.","id":5742959,"corpo":"<p>bacia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coluna.","id":5742960,"corpo":"<p>coluna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1535641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preparo para a realiza\u00e7\u00e3o de um clister opaco consiste em:","provas":[{"id":50881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535647,"hashId":"082f619e63963544df8d13e8904f1a4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo para a realiza\u00e7\u00e3o de um clister opaco consiste em:<\/p>","resposta":5742988,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jejum absoluto de 12 horas, sem fumar na v\u00e9spera do exame.","id":5742984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jejum absoluto de 12 horas, sem fumar na v\u00e9spera do exame.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos 24 horas antes do exame.","id":5742985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restri\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos 24 horas antes do exame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiper-hidrata\u00e7\u00e3o e uso de anti-hipertensivo.","id":5742986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiper-hidrata\u00e7\u00e3o e uso de anti-hipertensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jejum de 8 horas e uso de diur\u00e9ticos.","id":5742987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jejum de 8 horas e uso de diur\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dieta pobre, sem res\u00edduos e laxativo por alguns dias.","id":5742988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dieta pobre, sem res\u00edduos e laxativo por alguns dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1535647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria 453\/98 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/SVS, os aventais, luvas, \u00f3culos e outras blindagens de contato, utilizadas para a prote\u00e7\u00e3o de pacientes, de acompanhantes autorizados ou de profissionais durante as exposi\u00e7\u00f5es em exames radiol\u00f3gicos, s\u00e3o denominados em conjunto como:","provas":[{"id":50881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Radiologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535651,"hashId":"a6522eb1ff9b6ed756ff907d9e7e990c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria 453\/98 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/SVS, os aventais, luvas, \u00f3culos e outras blindagens de contato, utilizadas para a prote\u00e7\u00e3o de pacientes, de acompanhantes autorizados ou de profissionais durante as exposi\u00e7\u00f5es em exames radiol\u00f3gicos, s\u00e3o denominados em conjunto como:<\/p>","resposta":5743005,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"memorial descritivo de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":5743002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">memorial descritivo de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o ocupacional.","id":5743003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosimetria padr\u00e3o.","id":5743004,"corpo":"<p>dosimetria padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vestimenta de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":5743005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vestimenta de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitora\u00e7\u00e3o de \u00e1rea.","id":5743006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitora\u00e7\u00e3o de \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1535651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada mudan\u00e7a de estimativas cont\u00e1beis, segundo o CPC 23 \u2013 Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7as de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro aquelas decorrentes de altera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813105,"hashId":"3d9c9e881654ecb65ea748726b30e24c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 considerada mudan\u00e7a de estimativas cont\u00e1beis, segundo o CPC 23 \u2013 Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7as de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro aquelas decorrentes de altera\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6945847,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No valor residual e\/ou m\u00e9todo de deprecia\u00e7\u00e3o de ativos imobilizados.","id":6945843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No valor residual e\/ou m\u00e9todo de deprecia\u00e7\u00e3o de ativos imobilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No percentual de cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.","id":6945844,"corpo":"<p>No percentual de cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel de obsolesc\u00eancia de estoque.","id":6945845,"corpo":"<p>No n\u00edvel de obsolesc\u00eancia de estoque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No valor justo de ativos financeiros ou passivos financeiros.","id":6945846,"corpo":"<p>No valor justo de ativos financeiros ou passivos financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na taxa de juros de empr\u00e9stimos e financiamentos.","id":6945847,"corpo":"<p>Na taxa de juros de empr\u00e9stimos e financiamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7as de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Cont\u00e1beis, Mudan\u00e7as de Estimativa e Retifica\u00e7\u00e3o de Erro","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416876,"slug":"contabilidade-geral-politicas-contabeis-mudancas-de-estimativa-e-retificacao-de-erro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reserva de capital e o somat\u00f3rio das reservas de lucro correspondem, respectivamente, a:","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813142,"hashId":"c2694cc8cb30e86da7cc38c04294049e","enunciado":"<p>A reserva de capital e o somat\u00f3rio das reservas de lucro correspondem, respectivamente, a:<\/p>","resposta":6946030,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 350 e R$ 1.125.","id":6946028,"corpo":"<p>R$ 350 e R$ 1.125.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.350 e R$ 3.125.","id":6946029,"corpo":"<p>R$ 1.350 e R$ 3.125.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 100 e R$ 1.125.","id":6946030,"corpo":"<p>R$ 100 e R$ 1.125.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.350 e R$ 2.125.","id":6946031,"corpo":"<p>R$ 1.350 e R$ 2.125.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 100 e R$ 3.125.","id":6946032,"corpo":"<p>R$ 100 e R$ 3.125.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os saldos iniciais e os fatos ocorridos no patrim\u00f4nio l\u00edquido da companhia Horizonte no ano de 2012 e responda \u00e0s quest\u00f5es de 45 a 47. Saldos Iniciais da Companhia Horizonte: Capital Social: R$ 12.250, Reserva de Capital: R$ 2.000, Reserva de Conting\u00eancia: R$ 2.000 e Outros Resultados Abrangentes: R$ 1.250. Fatos ocorridos durante o ano de 2012 na Companhia Horizonte: Os s\u00f3cios integralizaram R$ 2.500 em dinheiro; Ocorreu resgate de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o no valor de R$ 250; A empresa comprou por R$ 1.250 suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es; Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio foi de $ 2.142,00; As destina\u00e7\u00f5es do lucro seguem os seguintes crit\u00e9rios: Reserva Legal, segundo as determina\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias; 10% de Reserva Estatut\u00e1ria; 20% de Reserva para Conting\u00eancia e 15% para Reserva para Expans\u00e3o; O estatuto da empresa determina que os dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios correspondam ao percentual m\u00ednimo exigido do lucro ajustado nos termos da lei societ\u00e1ria. Nesse per\u00edodo deixaram de existir as raz\u00f5es pelas quais as reservas de conting\u00eancia de per\u00edodos anteriores foram constitu\u00eddas. No per\u00edodo ocorreram ganhos atuariais sobre aplica\u00e7\u00f5es financeiras de longo prazo de R$ 500 e perdas com varia\u00e7\u00e3o cambial de financiamentos no valor de R$ 1.500.","id":466121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os saldos iniciais e os fatos ocorridos no patrim\u00f4nio l\u00edquido da companhia Horizonte no ano de 2012 e <strong>responda \u00e0s quest\u00f5es de 45 a 47.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saldos Iniciais da Companhia Horizonte: Capital Social: R$ 12.250, Reserva de Capital: R$ 2.000,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Reserva de Conting\u00eancia: R$ 2.000 e Outros Resultados Abrangentes: R$ 1.250. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fatos ocorridos durante o ano de 2012 na Companhia Horizonte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Os s\u00f3cios integralizaram R$ 2.500 em dinheiro;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Ocorreu resgate de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o no valor de R$ 250;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> A empresa comprou por R$ 1.250 suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio foi de $ 2.142,00;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> As destina\u00e7\u00f5es do lucro seguem os seguintes crit\u00e9rios: Reserva Legal, segundo as determina\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias; 10% de Reserva Estatut\u00e1ria; 20% de Reserva para Conting\u00eancia e 15% para Reserva para Expans\u00e3o;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> O estatuto da empresa determina que os dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios correspondam ao percentual m\u00ednimo exigido do lucro ajustado nos termos da lei societ\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Nesse per\u00edodo deixaram de existir as raz\u00f5es pelas quais as reservas de conting\u00eancia de per\u00edodos anteriores foram constitu\u00eddas.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> No per\u00edodo ocorreram ganhos atuariais sobre aplica\u00e7\u00f5es financeiras de longo prazo de R$ 500 e perdas com varia\u00e7\u00e3o cambial de financiamentos no valor de R$ 1.500.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do resultado abrangente total do per\u00edodo \u00e9 de:","provas":[{"id":60122,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2014-inaz-do-para-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - BANPARA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1813143,"hashId":"9dcced68e402e0d2e2c30809519388fc","enunciado":"<p>O valor do resultado abrangente total do per\u00edodo \u00e9 de:<\/p>","resposta":6946036,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.250.","id":6946033,"corpo":"<p>R$ 1.250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 500.","id":6946034,"corpo":"<p>R$ 500.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 250.","id":6946035,"corpo":"<p>R$ 250.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.500.","id":6946036,"corpo":"<p>R$ 1.500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.500.","id":6946037,"corpo":"<p>R$ 2.500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os saldos iniciais e os fatos ocorridos no patrim\u00f4nio l\u00edquido da companhia Horizonte no ano de 2012 e responda \u00e0s quest\u00f5es de 45 a 47. Saldos Iniciais da Companhia Horizonte: Capital Social: R$ 12.250, Reserva de Capital: R$ 2.000, Reserva de Conting\u00eancia: R$ 2.000 e Outros Resultados Abrangentes: R$ 1.250. Fatos ocorridos durante o ano de 2012 na Companhia Horizonte: Os s\u00f3cios integralizaram R$ 2.500 em dinheiro; Ocorreu resgate de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o no valor de R$ 250; A empresa comprou por R$ 1.250 suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es; Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio foi de $ 2.142,00; As destina\u00e7\u00f5es do lucro seguem os seguintes crit\u00e9rios: Reserva Legal, segundo as determina\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias; 10% de Reserva Estatut\u00e1ria; 20% de Reserva para Conting\u00eancia e 15% para Reserva para Expans\u00e3o; O estatuto da empresa determina que os dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios correspondam ao percentual m\u00ednimo exigido do lucro ajustado nos termos da lei societ\u00e1ria. Nesse per\u00edodo deixaram de existir as raz\u00f5es pelas quais as reservas de conting\u00eancia de per\u00edodos anteriores foram constitu\u00eddas. No per\u00edodo ocorreram ganhos atuariais sobre aplica\u00e7\u00f5es financeiras de longo prazo de R$ 500 e perdas com varia\u00e7\u00e3o cambial de financiamentos no valor de R$ 1.500.","id":466121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os saldos iniciais e os fatos ocorridos no patrim\u00f4nio l\u00edquido da companhia Horizonte no ano de 2012 e <strong>responda \u00e0s quest\u00f5es de 45 a 47.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saldos Iniciais da Companhia Horizonte: Capital Social: R$ 12.250, Reserva de Capital: R$ 2.000,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Reserva de Conting\u00eancia: R$ 2.000 e Outros Resultados Abrangentes: R$ 1.250. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fatos ocorridos durante o ano de 2012 na Companhia Horizonte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Os s\u00f3cios integralizaram R$ 2.500 em dinheiro;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Ocorreu resgate de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o no valor de R$ 250;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> A empresa comprou por R$ 1.250 suas pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio foi de $ 2.142,00;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> As destina\u00e7\u00f5es do lucro seguem os seguintes crit\u00e9rios: Reserva Legal, segundo as determina\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias; 10% de Reserva Estatut\u00e1ria; 20% de Reserva para Conting\u00eancia e 15% para Reserva para Expans\u00e3o;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> O estatuto da empresa determina que os dividendos m\u00ednimos obrigat\u00f3rios correspondam ao percentual m\u00ednimo exigido do lucro ajustado nos termos da lei societ\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Nesse per\u00edodo deixaram de existir as raz\u00f5es pelas quais as reservas de conting\u00eancia de per\u00edodos anteriores foram constitu\u00eddas.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> No per\u00edodo ocorreram ganhos atuariais sobre aplica\u00e7\u00f5es financeiras de longo prazo de R$ 500 e perdas com varia\u00e7\u00e3o cambial de financiamentos no valor de R$ 1.500.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"},{"nome_clean":"Outras Demonstra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Outras Demonstra\u00e7\u00f5es","pai":4390,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4393,"slug":"contabilidade-geral-outras-demonstracoes"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente - DRA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente - DRA","pai":4393,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416811,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-abrangente-dra"}],"slug":"contabilidade-geral\/1813143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cidade de Campinas, os t\u00e1xis cobram um pre\u00e7o fixo (bandeirada) de R$ 5,60 mais um determinado valor por Km rodado. O Gr\u00e1fico a seguir mostra a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de quil\u00f4metros rodados e o pre\u00e7o a ser pago:Para 10 quil\u00f4metros rodados, o pre\u00e7o ser\u00e1 de:","provas":[{"id":60272,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceasa-campinas-sp-2014-shdias-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SHDIAS - CEASA Campinas - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823108,"hashId":"07bb13a032d7e1ca916d689b4bd158f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cidade de Campinas, os t\u00e1xis cobram um pre\u00e7o fixo (bandeirada) de R$ 5,60 mais um determinado valor por Km rodado. O Gr\u00e1fico a seguir mostra a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de quil\u00f4metros rodados e o pre\u00e7o a ser pago:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60272\/questao\/1823108-20210728155855000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para 10 quil\u00f4metros rodados, o pre\u00e7o ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":6992484,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 56,80.","id":6992481,"corpo":"<p>R$ 56,80.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 39,70.","id":6992482,"corpo":"<p>R$ 39,70.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 23,50.","id":6992483,"corpo":"<p>R$ 23,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 17,60.","id":6992484,"corpo":"<p>R$ 17,60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o afim","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o afim","pai":403845,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408752,"slug":"matematica-grafico-da-funcao-afim"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das figuras de 1 \u00e0 4 completa a sequ\u00eancia abaixo?","provas":[{"id":60272,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceasa-campinas-sp-2014-shdias-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SHDIAS - CEASA Campinas - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823168,"hashId":"adde0b07f993fecde0f38f851535e9e9","enunciado":"<p>Qual das figuras de 1 \u00e0 4 completa a sequ\u00eancia abaixo?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60272\/questao\/1823168-20210728161513000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6992766,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figura 1","id":6992765,"corpo":"<p>Figura 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figura 2","id":6992766,"corpo":"<p>Figura 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Figura 3","id":6992767,"corpo":"<p>Figura 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Figura 4","id":6992768,"corpo":"<p>Figura 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem e propaga\u00e7\u00e3o do impulso el\u00e9trico atrav\u00e9s do cora\u00e7\u00e3o, o impulso normalmente come\u00e7a no n\u00f3 sinusal e se propaga atrav\u00e9s dos \u00e1trios numa dire\u00e7\u00e3o inferior e orientada para a esquerda, resultando na despolariza\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo atrial. Quando o impulso atinge o n\u00f3 atrioventricular, sua velocidade de condu\u00e7\u00e3o \u00e9 retardada antes de prosseguir na dire\u00e7\u00e3o dos ventr\u00edculos. Do n\u00f3 atrioventricular, o impulso atravessa rapidamente o feixe de His e os ramos direito e esquerdo na rede de Purkinje de ambos os ventr\u00edculos, e resulta na despolariza\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo ventricular. Um paciente numa frequ\u00eancia de 40 a 60 batimentos por minuto tem sua automaticidade induzida","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890416,"hashId":"db00065efac7e1f631ee1884595699d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem e propaga\u00e7\u00e3o do impulso el\u00e9trico atrav\u00e9s do cora\u00e7\u00e3o, o impulso normalmente come\u00e7a no n\u00f3 sinusal e se propaga atrav\u00e9s dos \u00e1trios numa dire\u00e7\u00e3o inferior e orientada para a esquerda, resultando na despolariza\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo atrial. Quando o impulso atinge o n\u00f3 atrioventricular, sua velocidade de condu\u00e7\u00e3o \u00e9 retardada antes de prosseguir na dire\u00e7\u00e3o dos ventr\u00edculos. Do n\u00f3 atrioventricular, o impulso atravessa rapidamente o feixe de His e os ramos direito e esquerdo na rede de Purkinje de ambos os ventr\u00edculos, e resulta na despolariza\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo ventricular. Um paciente numa frequ\u00eancia de 40 a 60 batimentos por minuto tem sua automaticidade induzida<\/p>","resposta":7282218,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo n\u00f3 sinusal.","id":7282217,"corpo":"<p>pelo n\u00f3 sinusal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo n\u00f3 atrioventricular.","id":7282218,"corpo":"<p>pelo n\u00f3 atrioventricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo feixe de His.","id":7282219,"corpo":"<p>pelo feixe de His.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo ramo direito do feixe.","id":7282220,"corpo":"<p>pelo ramo direito do feixe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Fibra de Purkinje.","id":7282221,"corpo":"<p>pela Fibra de Purkinje.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema cardiovascular","oab":false,"nome":"Sistema cardiovascular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428488,"slug":"enfermagem-sistema-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, conhecer os aspectos relacionados \u00e0 pr\u00e1tica do aleitamento materno \u00e9 fator fundamental, no sentido de colaborar para que a m\u00e3e e a crian\u00e7a possam vivenciar a amamenta\u00e7\u00e3o de forma efetiva e tranquila, recebendo do profissional as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e adequadas para o seu \u00eaxito. Nesse aspecto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma contraindica\u00e7\u00e3o acerca do aleitamento materno.","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890493,"hashId":"1d498210eb168ae4b9c389f45c1a1308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, conhecer os aspectos relacionados \u00e0 pr\u00e1tica do aleitamento materno \u00e9 fator fundamental, no sentido de colaborar para que a m\u00e3e e a crian\u00e7a possam vivenciar a amamenta\u00e7\u00e3o de forma efetiva e tranquila, recebendo do profissional as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e adequadas para o seu \u00eaxito. Nesse aspecto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma contraindica\u00e7\u00e3o acerca do aleitamento materno.<\/p>","resposta":7282545,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar a gestante a usar suti\u00e3 durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":7282542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar a gestante a usar suti\u00e3 durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esclarecer que o uso de sab\u00f5es, cremes ou pomadas no mamilo devem ser evitados.","id":7282543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclarecer que o uso de sab\u00f5es, cremes ou pomadas no mamilo devem ser evitados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar as mamas na consulta pr\u00e9-natal.","id":7282544,"corpo":"<p>Avaliar as mamas na consulta pr\u00e9-natal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar a express\u00e3o do peito(ou ordenha) durante a gesta\u00e7\u00e3o para a retirada do colostro.","id":7282545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar a express\u00e3o do peito(ou ordenha) durante a gesta\u00e7\u00e3o para a retirada do colostro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomendar banhos de sol nas mamas por 15 minutos, at\u00e9 10 horas da manh\u00e3 ou ap\u00f3s as 16 horas, ou banhos de luz com l\u00e2mpadas de 40W, a cerca de um palmo de dist\u00e2ncia.","id":7282546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomendar banhos de sol nas mamas por 15 minutos, at\u00e9 10 horas da manh\u00e3 ou ap\u00f3s as 16 horas, ou banhos de luz com l\u00e2mpadas de 40W, a cerca de um palmo de dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manual de Medidas de Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (2013), descreve recomenda\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o no que tange \u00e0 remo\u00e7\u00e3o do cateter perif\u00e9rico. De acordo com essas recomenda\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890567,"hashId":"2119bec0114177d82b9ad35c3ad3ecd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manual de Medidas de Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (2013), descreve recomenda\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o no que tange \u00e0 remo\u00e7\u00e3o do cateter perif\u00e9rico. De acordo com essas recomenda\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":7282891,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes neonatais e pedi\u00e1tricos os cateteres devem ser trocados rotineiramente para evitar flebite ou infiltra\u00e7\u00e3o.","id":7282891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes neonatais e pedi\u00e1tricos os cateteres devem ser trocados rotineiramente para evitar flebite ou infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es em que o acesso perif\u00e9rico \u00e9 limitado, a decis\u00e3o de manter o cateter al\u00e9m das 72-96h depende da avalia\u00e7\u00e3o do cateter, da integridade da pele, da dura\u00e7\u00e3o e do tipo da terapia prescrita e deve ser documentado nos registros do paciente.","id":7282892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es em que o acesso perif\u00e9rico \u00e9 limitado, a decis\u00e3o de manter o cateter al\u00e9m das 72-96h depende da avalia\u00e7\u00e3o do cateter, da integridade da pele, da dura\u00e7\u00e3o e do tipo da terapia prescrita e deve ser documentado nos registros do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cateter perif\u00e9rico instalado em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia com comprometimento da t\u00e9cnica ass\u00e9ptica deve ser trocado t\u00e3o logo quanto poss\u00edvel.","id":7282893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateter perif\u00e9rico instalado em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia com comprometimento da t\u00e9cnica ass\u00e9ptica deve ser trocado t\u00e3o logo quanto poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a troca do cateter perif\u00e9rico em adultos a cada 96h quando confeccionado com poliuretano","id":7282894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se a troca do cateter perif\u00e9rico em adultos a cada 96h quando confeccionado com poliuretano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na suspeita de contamina\u00e7\u00e3o, complica\u00e7\u00f5es e mau funcionamento ou descontinuidade da terapia o cateter perif\u00e9rico deve ser retirado.","id":7282895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na suspeita de contamina\u00e7\u00e3o, complica\u00e7\u00f5es e mau funcionamento ou descontinuidade da terapia o cateter perif\u00e9rico deve ser retirado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/1890567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Brunner (2011), paciente com grande volume urin\u00e1rio, apresentando densidade espec\u00edfica da urina de 1001 a 1005 sem subst\u00e2ncias anormais que responde a desmopressina intranasal. Tais caracter\u00edsticas s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de:","provas":[{"id":61917,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem","id":24026},"orgao":{"nome":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha","sigla":"CSM","id":4762,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"csm-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-area-enfermagem-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - CSM - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1890574,"hashId":"278673a99ca08d30e73545efc75b24f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Brunner (2011), paciente com grande volume urin\u00e1rio, apresentando densidade espec\u00edfica da urina de 1001 a 1005 sem subst\u00e2ncias anormais que responde a desmopressina intranasal. Tais caracter\u00edsticas s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de:<\/p>","resposta":7282925,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diabetes insipidus.","id":7282925,"corpo":"<p>diabetes insipidus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome da secre\u00e7\u00e3o inapropriada do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico.","id":7282926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome da secre\u00e7\u00e3o inapropriada do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Gravis.","id":7282927,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Gravis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Cushing.","id":7282928,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Cushing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Feocromocitoma.","id":7282929,"corpo":"<p>Feocromocitoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do Microsoft Word 2010, em Portugu\u00eas\/BR, a aba \u201cREVIS\u00c3O\u201d acessa as seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":60272,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento de Campinas","sigla":"CEASA Campinas","id":4877,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"SHDIAS Consultoria e Assessoria","descricao":"SHDIAS Consultoria e Assessoria - SHDIAS","sigla":"SHDIAS","oab":false,"id":808},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceasa-campinas-sp-2014-shdias-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"SHDIAS - CEASA Campinas - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1823342,"hashId":"3c748519c401030c8bbeff4f7f1ee6ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do <em>Microsoft Word<\/em> 2010, em Portugu\u00eas\/BR, a aba \u201cREVIS\u00c3O\u201d acessa as seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":6993602,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica.","id":6993599,"corpo":"<p>Ortografia e Gram\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contar palavras.","id":6993600,"corpo":"<p>Contar palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisar.","id":6993601,"corpo":"<p>Pesquisar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nota de rodap\u00e9.","id":6993602,"corpo":"<p>Nota de rodap\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9","oab":false,"nome":"Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420382,"slug":"informatica-cabecalho-e-rodape"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor","provas":[{"id":59012,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-de-administracao-area-telefonista-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-existe-mais-e-os-arquivos-foram-encontrados-nos-sites-concorrentes","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista - 2014"},{"id":59011,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-nao-foram-localizados-os-gabaritos-definitivos-nem-a-analise-dos-recursos-a-banca-responsavel-pelo-certame-foi-fechada-e-nao-possui-site-ativo-no-sites-concorrentes-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59010,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-o-site-da-banca-nem-existe-mais-e-no-site-dos-concorrentes-so-existem-gabaritos-semelhantes-a-este","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789872,"hashId":"57a810182c538dc269329c0fd7126dc0","enunciado":"<p>Para o autor<\/p>","resposta":6838296,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havia um acordo clandestino para expulsar Chaplin dos EUA.","id":6838293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havia um acordo clandestino para expulsar Chaplin dos EUA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao estourar a Segunda Guerra Mundial, os EUA, o Ex\u00e9rcito americano se concentrou em Pearl Harbor.","id":6838294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao estourar a Segunda Guerra Mundial, os EUA, o Ex\u00e9rcito americano se concentrou em Pearl Harbor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi a Hist\u00f3ria quem criou as condi\u00e7\u00f5es para os EUA entrar na Segunda Grande Guerra.","id":6838295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi a Hist\u00f3ria quem criou as condi\u00e7\u00f5es para os EUA entrar na Segunda Grande Guerra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interesses econ\u00f4micos, luta por mercados consumidores e pol\u00edtica altru\u00edsta eram as motiva\u00e7\u00f5es daquela \u00e9poca.","id":6838296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interesses econ\u00f4micos, luta por mercados consumidores e pol\u00edtica altru\u00edsta eram as motiva\u00e7\u00f5es daquela \u00e9poca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O filme \u201cO Grande Ditador\u201d foi lan\u00e7ado depois do massacre de Pearl Harbor.","id":6838297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filme \u201cO Grande Ditador\u201d foi lan\u00e7ado depois do massacre de Pearl Harbor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto seguinte:CHAPLIN E HITLER Havia um trabalho subterr\u00e2neo para que o Departamento de Estado expulsasse Chaplin do territ\u00f3rio norte-americano.A luta estava nesses termos quando estoura a guerra de 1939. Ele sabe que, mais uma vez, diversos interesses est\u00e3o em jogo. Interesses econ\u00f4micos, luta por mercados consumidores e zonas de influ\u00eancia \u2013 as motiva\u00e7\u00f5es de sempre.Os Estados Unidos mantinham-se em prudente cautela, sem tomar partido no conflito. O governo esperou dois anos, esperou pelo massacre de Pearl Harbor para tomar uma decis\u00e3o. A quest\u00e3o \u00e9 muito controversa e devemos admitir que Roosevelt lutava contra as for\u00e7as ocultas que sempre s\u00e3o eficientes em horas assim. O estadista do New Deal tinha uma pol\u00edtica nitidamente antifascista, mas era quase uma voz isolada clamando na Casa Branca.Precisou que a pr\u00f3pria hist\u00f3ria criasse as condi\u00e7\u00f5es objetivas para a decis\u00e3o \u2013 e \u00e9 poss\u00edvel, segundo alguns, que o pr\u00f3prio governo de Roosevelt tenha cooperado, por omiss\u00e3o ou t\u00e1tica, na cat\u00e1strofe de Pearl Harbor.O lan\u00e7amento de \"The Great Dictator\" (\"O Grande Ditador\") provocou c\u00f3lera em Hitler. Foram empreendidas dilig\u00eancias diplom\u00e1ticas entre Berlim e Washington e o embaixador Hans-Heinrich Dieckhoff, representante oficial de Hitler junto ao governo dos Estados Unidos, amea\u00e7ou precipitar certas repres\u00e1lias.\u00c0quela \u00e9poca, os Estados Unidos mantinham vastos mercados consumidores na zona centro-europeia. A economia e o futuro da na\u00e7\u00e3o exigiam prud\u00eancia. Os horizontes da guerra n\u00e3o estavam delineados, a impress\u00e3o dominante era que Hitler sairia vencedor, e em breve espa\u00e7o de tempo. Desta forma, o filme de Chaplin foi interditado, em nome das boas rela\u00e7\u00f5es entre Washington e Berlim. S\u00f3 ano e meio depois \u2013 depois de Pearl Harbor \u2013 o filme foi novamente liberado.(Carlos Heitor Cony, in FSP: 31.08.2014)","id":463826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CHAPLIN E HITLER <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia um trabalho subterr\u00e2neo para que o Departamento de Estado <strong>expulsasse <\/strong>Chaplin do territ\u00f3rio norte-americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A luta estava nesses termos quando estoura a guerra de 1939. <strong><u>Ele sabe que<\/u><\/strong>, mais uma vez, diversos interesses est\u00e3o em jogo. Interesses econ\u00f4micos, luta por mercados consumidores e zonas de influ\u00eancia \u2013 as motiva\u00e7\u00f5es de sempre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Estados Unidos mantinham-se em prudente cautela, sem tomar partido no conflito. O governo esperou dois anos, esperou pelo massacre de Pearl Harbor para tomar uma decis\u00e3o. A quest\u00e3o \u00e9 muito controversa e devemos admitir que Roosevelt lutava contra as for\u00e7as ocultas que sempre s\u00e3o eficientes em horas assim. O <u>estadista do New Deal<\/u> tinha uma pol\u00edtica nitidamente antifascista, mas era quase uma voz isolada clamando na Casa Branca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisou que a pr\u00f3pria hist\u00f3ria criasse as condi\u00e7\u00f5es objetivas para a decis\u00e3o \u2013 e \u00e9 poss\u00edvel, segundo alguns, que o pr\u00f3prio governo de Roosevelt tenha cooperado, por omiss\u00e3o ou t\u00e1tica, na cat\u00e1strofe de Pearl Harbor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento de \"The Great Dictator\" (\"O Grande Ditador\") provocou c\u00f3lera em Hitler. Foram empreendidas <strong><u>dilig\u00eancias diplom\u00e1ticas<\/u><\/strong> entre Berlim e Washington e o embaixador Hans-Heinrich Dieckhoff, representante oficial de Hitler junto ao governo dos Estados Unidos, amea\u00e7ou precipitar certas repres\u00e1lias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0quela \u00e9poca, os Estados Unidos mantinham vastos mercados consumidores na zona centro-europeia. A economia e o futuro da na\u00e7\u00e3o exigiam <strong><u>prud\u00eancia<\/u><\/strong>. Os horizontes da guerra n\u00e3o estavam delineados, a impress\u00e3o dominante era que Hitler sairia vencedor, e em breve espa\u00e7o de tempo. Desta forma, o filme de Chaplin foi interditado, em nome das boas rela\u00e7\u00f5es entre Washington e Berlim. S\u00f3 ano e meio depois \u2013 depois de Pearl Harbor \u2013 o filme foi novamente liberado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Carlos Heitor Cony, in FSP: 31.08.2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59012,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-de-administracao-area-telefonista-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-existe-mais-e-os-arquivos-foram-encontrados-nos-sites-concorrentes","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista - 2014"},{"id":59011,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-nao-foram-localizados-os-gabaritos-definitivos-nem-a-analise-dos-recursos-a-banca-responsavel-pelo-certame-foi-fechada-e-nao-possui-site-ativo-no-sites-concorrentes-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59010,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-o-site-da-banca-nem-existe-mais-e-no-site-dos-concorrentes-so-existem-gabaritos-semelhantes-a-este","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789874,"hashId":"3a6b7fb013c74f2b47c1fcf6809faa2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6838306,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o autor, foram interesses econ\u00f4micos que mantiveram os EUA prudentemente neutro no in\u00edcio da Segunda Guerra Mundial.","id":6838303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, foram interesses econ\u00f4micos que mantiveram os EUA prudentemente neutro no in\u00edcio da Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o autor, Roosevelt era um estadista.","id":6838304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, Roosevelt era um estadista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O filme \u201cO Grande Ditador\u201d somente foi liberado nos EUA ente 1942\/1943.","id":6838305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filme \u201cO Grande Ditador\u201d somente foi liberado nos EUA ente 1942\/1943.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No texto, a express\u00e3o dilig\u00eancias diplom\u00e1ticas (5.\u00ba par\u00e1grafo) pode, sem ocorrer modifica\u00e7\u00e3o no entendimento do texto, ser substitu\u00edda por \u201cdiscretas atividades\u201d.","id":6838306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, a express\u00e3o dilig\u00eancias diplom\u00e1ticas (5.\u00ba par\u00e1grafo) pode, sem ocorrer modifica\u00e7\u00e3o no entendimento do texto, ser substitu\u00edda por \u201cdiscretas atividades\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o autor, a Casa Branca era, na sua maioria, aliada \u00e0s ideias fascistas.","id":6838307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, a Casa Branca era, na sua maioria, aliada \u00e0s ideias fascistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto seguinte:CHAPLIN E HITLER Havia um trabalho subterr\u00e2neo para que o Departamento de Estado expulsasse Chaplin do territ\u00f3rio norte-americano.A luta estava nesses termos quando estoura a guerra de 1939. Ele sabe que, mais uma vez, diversos interesses est\u00e3o em jogo. Interesses econ\u00f4micos, luta por mercados consumidores e zonas de influ\u00eancia \u2013 as motiva\u00e7\u00f5es de sempre.Os Estados Unidos mantinham-se em prudente cautela, sem tomar partido no conflito. O governo esperou dois anos, esperou pelo massacre de Pearl Harbor para tomar uma decis\u00e3o. A quest\u00e3o \u00e9 muito controversa e devemos admitir que Roosevelt lutava contra as for\u00e7as ocultas que sempre s\u00e3o eficientes em horas assim. O estadista do New Deal tinha uma pol\u00edtica nitidamente antifascista, mas era quase uma voz isolada clamando na Casa Branca.Precisou que a pr\u00f3pria hist\u00f3ria criasse as condi\u00e7\u00f5es objetivas para a decis\u00e3o \u2013 e \u00e9 poss\u00edvel, segundo alguns, que o pr\u00f3prio governo de Roosevelt tenha cooperado, por omiss\u00e3o ou t\u00e1tica, na cat\u00e1strofe de Pearl Harbor.O lan\u00e7amento de \"The Great Dictator\" (\"O Grande Ditador\") provocou c\u00f3lera em Hitler. Foram empreendidas dilig\u00eancias diplom\u00e1ticas entre Berlim e Washington e o embaixador Hans-Heinrich Dieckhoff, representante oficial de Hitler junto ao governo dos Estados Unidos, amea\u00e7ou precipitar certas repres\u00e1lias.\u00c0quela \u00e9poca, os Estados Unidos mantinham vastos mercados consumidores na zona centro-europeia. A economia e o futuro da na\u00e7\u00e3o exigiam prud\u00eancia. Os horizontes da guerra n\u00e3o estavam delineados, a impress\u00e3o dominante era que Hitler sairia vencedor, e em breve espa\u00e7o de tempo. Desta forma, o filme de Chaplin foi interditado, em nome das boas rela\u00e7\u00f5es entre Washington e Berlim. S\u00f3 ano e meio depois \u2013 depois de Pearl Harbor \u2013 o filme foi novamente liberado.(Carlos Heitor Cony, in FSP: 31.08.2014)","id":463826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CHAPLIN E HITLER <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia um trabalho subterr\u00e2neo para que o Departamento de Estado <strong>expulsasse <\/strong>Chaplin do territ\u00f3rio norte-americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A luta estava nesses termos quando estoura a guerra de 1939. <strong><u>Ele sabe que<\/u><\/strong>, mais uma vez, diversos interesses est\u00e3o em jogo. Interesses econ\u00f4micos, luta por mercados consumidores e zonas de influ\u00eancia \u2013 as motiva\u00e7\u00f5es de sempre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Estados Unidos mantinham-se em prudente cautela, sem tomar partido no conflito. O governo esperou dois anos, esperou pelo massacre de Pearl Harbor para tomar uma decis\u00e3o. A quest\u00e3o \u00e9 muito controversa e devemos admitir que Roosevelt lutava contra as for\u00e7as ocultas que sempre s\u00e3o eficientes em horas assim. O <u>estadista do New Deal<\/u> tinha uma pol\u00edtica nitidamente antifascista, mas era quase uma voz isolada clamando na Casa Branca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisou que a pr\u00f3pria hist\u00f3ria criasse as condi\u00e7\u00f5es objetivas para a decis\u00e3o \u2013 e \u00e9 poss\u00edvel, segundo alguns, que o pr\u00f3prio governo de Roosevelt tenha cooperado, por omiss\u00e3o ou t\u00e1tica, na cat\u00e1strofe de Pearl Harbor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento de \"The Great Dictator\" (\"O Grande Ditador\") provocou c\u00f3lera em Hitler. Foram empreendidas <strong><u>dilig\u00eancias diplom\u00e1ticas<\/u><\/strong> entre Berlim e Washington e o embaixador Hans-Heinrich Dieckhoff, representante oficial de Hitler junto ao governo dos Estados Unidos, amea\u00e7ou precipitar certas repres\u00e1lias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0quela \u00e9poca, os Estados Unidos mantinham vastos mercados consumidores na zona centro-europeia. A economia e o futuro da na\u00e7\u00e3o exigiam <strong><u>prud\u00eancia<\/u><\/strong>. Os horizontes da guerra n\u00e3o estavam delineados, a impress\u00e3o dominante era que Hitler sairia vencedor, e em breve espa\u00e7o de tempo. Desta forma, o filme de Chaplin foi interditado, em nome das boas rela\u00e7\u00f5es entre Washington e Berlim. S\u00f3 ano e meio depois \u2013 depois de Pearl Harbor \u2013 o filme foi novamente liberado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Carlos Heitor Cony, in FSP: 31.08.2014)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a proposi\u00e7\u00e3o seguinteDepois de amanh\u00e3, ou seja, ter\u00e7a-feira, chegaremos.O valor da express\u00e3o denotativa grifada \u00e9 de","provas":[{"id":59012,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-de-administracao-area-telefonista-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-existe-mais-e-os-arquivos-foram-encontrados-nos-sites-concorrentes","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista - 2014"},{"id":59011,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-nao-foram-localizados-os-gabaritos-definitivos-nem-a-analise-dos-recursos-a-banca-responsavel-pelo-certame-foi-fechada-e-nao-possui-site-ativo-no-sites-concorrentes-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59010,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-o-site-da-banca-nem-existe-mais-e-no-site-dos-concorrentes-so-existem-gabaritos-semelhantes-a-este","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789879,"hashId":"07e598b75af608078da327eb94592089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a proposi\u00e7\u00e3o seguinte<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de amanh\u00e3, <strong>ou seja<\/strong>, ter\u00e7a-feira, chegaremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor da express\u00e3o denotativa grifada \u00e9 de<\/p>","resposta":6838330,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o.","id":6838328,"corpo":"<p>retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o.","id":6838329,"corpo":"<p>inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":6838330,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intercala\u00e7\u00e3o.","id":6838331,"corpo":"<p>intercala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o.","id":6838332,"corpo":"<p>inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte s\u00e9rie num\u00e9rica4; 7; 10; 13; 16; ..... ..... ..... ..... ....A soma dos 50 primeiros termos dessa s\u00e9rie num\u00e9rica \u00e9 igual a","provas":[{"id":59012,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-de-administracao-area-telefonista-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-existe-mais-e-os-arquivos-foram-encontrados-nos-sites-concorrentes","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista - 2014"},{"id":59011,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-nao-foram-localizados-os-gabaritos-definitivos-nem-a-analise-dos-recursos-a-banca-responsavel-pelo-certame-foi-fechada-e-nao-possui-site-ativo-no-sites-concorrentes-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59010,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-o-site-da-banca-nem-existe-mais-e-no-site-dos-concorrentes-so-existem-gabaritos-semelhantes-a-este","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789892,"hashId":"da7c6ba11eb91ce290a15e10afba8809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguinte s\u00e9rie num\u00e9rica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 7; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 10; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 13; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 16; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .....<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  .....<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  ..... <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .....<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  ....<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soma dos 50 primeiros termos dessa s\u00e9rie num\u00e9rica \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6838388,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.875.","id":6838388,"corpo":"<p>3.875.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.875.","id":6838389,"corpo":"<p>2.875.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.785.","id":6838390,"corpo":"<p>3.785.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.587.","id":6838391,"corpo":"<p>3.587.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.200.","id":6838392,"corpo":"<p>2.200.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea disp\u00f5e de um ret\u00e2ngulo, no qual o comprimento da base equivale a dois quintos (2\/5) da sua largura (ou altura). Se voc\u00ea somar 6cm \u00e0 base e subtrair 6cm \u00e0 largura, o ret\u00e2ngulo assume a forma de um quadrado. Qual o per\u00edmetro do ret\u00e2ngulo original?","provas":[{"id":59012,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-de-administracao-area-telefonista-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-existe-mais-e-os-arquivos-foram-encontrados-nos-sites-concorrentes","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista - 2014"},{"id":59011,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-nao-foram-localizados-os-gabaritos-definitivos-nem-a-analise-dos-recursos-a-banca-responsavel-pelo-certame-foi-fechada-e-nao-possui-site-ativo-no-sites-concorrentes-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59010,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-o-site-da-banca-nem-existe-mais-e-no-site-dos-concorrentes-so-existem-gabaritos-semelhantes-a-este","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789898,"hashId":"6c30908662d7d02132fbc6c6c8a8183e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea disp\u00f5e de um ret\u00e2ngulo, no qual o comprimento da base equivale a dois quintos (2\/5) da sua largura (ou altura). Se voc\u00ea somar 6cm \u00e0 base e subtrair 6cm \u00e0 largura, o ret\u00e2ngulo assume a forma de um quadrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o per\u00edmetro do ret\u00e2ngulo original?<\/p>","resposta":6838420,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28cm.","id":6838418,"corpo":"<p>28cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36cm.","id":6838419,"corpo":"<p>36cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56cm.","id":6838420,"corpo":"<p>56cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60cm.","id":6838421,"corpo":"<p>60cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"42cm.","id":6838422,"corpo":"<p>42cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual guia (ou aba) do MS-WORD 2013, encontra-se os bot\u00f5es de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9","provas":[{"id":59012,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-de-administracao-area-telefonista-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-existe-mais-e-os-arquivos-foram-encontrados-nos-sites-concorrentes","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista - 2014"},{"id":59011,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-nao-foram-localizados-os-gabaritos-definitivos-nem-a-analise-dos-recursos-a-banca-responsavel-pelo-certame-foi-fechada-e-nao-possui-site-ativo-no-sites-concorrentes-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59010,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-o-site-da-banca-nem-existe-mais-e-no-site-dos-concorrentes-so-existem-gabaritos-semelhantes-a-este","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789903,"hashId":"2c389358b541e18a973aadea8b994f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual guia (ou aba) do MS-WORD 2013, encontra-se os bot\u00f5es de cabe\u00e7alho e rodap\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59010\/questao\/1789903-20210710105310000000-0.png\"><\/p>","resposta":6838447,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Design","id":6838443,"corpo":"<p>Design<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias","id":6838444,"corpo":"<p>Refer\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancias","id":6838445,"corpo":"<p>Correspond\u00eancias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00f5es","id":6838446,"corpo":"<p>Transi\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir","id":6838447,"corpo":"<p>Inserir<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Corresponde \u00e0s teclas de atalho do Broffice Writer, para Barra de F\u00f3rmulas:","provas":[{"id":59012,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista","id":23096},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-de-administracao-area-telefonista-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-existe-mais-e-os-arquivos-foram-encontrados-nos-sites-concorrentes","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Telefonista - 2014"},{"id":59011,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":23095},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-nao-foram-localizados-os-gabaritos-definitivos-nem-a-analise-dos-recursos-a-banca-responsavel-pelo-certame-foi-fechada-e-nao-possui-site-ativo-no-sites-concorrentes-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":59010,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-o-site-da-banca-nem-existe-mais-e-no-site-dos-concorrentes-so-existem-gabaritos-semelhantes-a-este","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789906,"hashId":"4dd07d969b15b0aa9a281346c69b6adb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde \u00e0s teclas de atalho do Broffice Writer, para Barra de F\u00f3rmulas:<\/p>","resposta":6838459,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl+F7","id":6838458,"corpo":"<p>Ctrl+F7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F2","id":6838459,"corpo":"<p>F2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shift+F4","id":6838460,"corpo":"<p>Shift+F4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+Shift+F8","id":6838461,"corpo":"<p>Ctrl+Shift+F8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F9","id":6838462,"corpo":"<p>F9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas seguintes, todas sobre o Processo e\/ou Procedimento de Processo \u00c9tico no \u00e2mbito dos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia. I. Os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia instituir\u00e3o Comiss\u00f5es de \u00c9tica com a compet\u00eancia de emitir parecer, justificadamente, pela abertura ou n\u00e3o de processo \u00e9tico-disciplinar, sendo que a decis\u00e3o denegat\u00f3ria dever\u00e1 ser submetida ao Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia para delibera\u00e7\u00e3o. II. Cada Comiss\u00e3o de \u00c9tica ser\u00e1 composta por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) farmac\u00eauticos nomeados pelo Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia e homologados pelo Plen\u00e1rio, com mandato igual ao da Diretoria, sendo que compete \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica escolher, dentre os seus membros, o seu Presidente.III. Quando do recebimento de den\u00fancia sobre infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica profissional em desfavor de algum integrante do CRF, a apura\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar inicia-se por ato do Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia, o qual, ap\u00f3s as medidas administrativas necess\u00e1rias, encaminhar\u00e1, em 30 (trinta) dias do conhecimento do fato, despacho ao Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica, determinando a an\u00e1lise e decis\u00e3o sobre a viabilidade de abertura de processo \u00e9tico-disciplinar, com base nos ind\u00edcios apresentados na den\u00fancia recebida. IV. Ao receber o processo \u00e9tico-disciplinar, o Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias, contados a partir do recebimento da solicita\u00e7\u00e3o, para, em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, entregar a an\u00e1lise dos fatos, opinado pelo prosseguimento ou n\u00e3o do processo. V. O Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia analisar\u00e1 o parecer do Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica e despachar\u00e1, em 30 (trinta) dias, pelo arquivamento ou pela instaura\u00e7\u00e3o de processo \u00e9tico-disciplinar. Assinale","provas":[{"id":59010,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Maranh\u00e3o","sigla":"CRF MA","id":4812,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ma-ma-2014-ludus-assistente-administrativo-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado-o-site-da-banca-nem-existe-mais-e-no-site-dos-concorrentes-so-existem-gabaritos-semelhantes-a-este","tipo":1,"nome":"Ludus - CRF MA - Assistente Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789912,"hashId":"70120d0c2bb0cd65076047cb846dca6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas seguintes, todas sobre o Processo e\/ou Procedimento de Processo \u00c9tico no \u00e2mbito dos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia instituir\u00e3o Comiss\u00f5es de \u00c9tica com a compet\u00eancia de emitir parecer, justificadamente, pela abertura ou n\u00e3o de processo \u00e9tico-disciplinar, sendo que a decis\u00e3o denegat\u00f3ria dever\u00e1 ser submetida ao Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia para delibera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cada Comiss\u00e3o de \u00c9tica ser\u00e1 composta por, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) farmac\u00eauticos nomeados pelo Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia e homologados pelo Plen\u00e1rio, com mandato igual ao da Diretoria, sendo que compete \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica escolher, dentre os seus membros, o seu Presidente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando do recebimento de den\u00fancia sobre infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica profissional em desfavor de algum integrante do CRF, a apura\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar inicia-se por ato do Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia, o qual, ap\u00f3s as medidas administrativas necess\u00e1rias, encaminhar\u00e1, em 30 (trinta) dias do conhecimento do fato, despacho ao Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica, determinando a an\u00e1lise e decis\u00e3o sobre a viabilidade de abertura de processo \u00e9tico-disciplinar, com base nos ind\u00edcios apresentados na den\u00fancia recebida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao receber o processo \u00e9tico-disciplinar, o Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias, contados a partir do recebimento da solicita\u00e7\u00e3o, para, em decis\u00e3o monocr\u00e1tica, entregar a an\u00e1lise dos fatos, opinado pelo prosseguimento ou n\u00e3o do processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O Presidente do Conselho Regional de Farm\u00e1cia analisar\u00e1 o parecer do Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica e despachar\u00e1, em 30 (trinta) dias, pelo arquivamento ou pela instaura\u00e7\u00e3o de processo \u00e9tico-disciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":6838490,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se, dentre as assertivas acima, todas s\u00e3o corretas.","id":6838488,"corpo":"<p>se, dentre as assertivas acima, todas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se, dentre as assertivas acima, apenas quatro s\u00e3o corretas.","id":6838489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se, dentre as assertivas acima, apenas quatro s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se, dentre as assertivas acima, apenas tr\u00eas s\u00e3o corretas.","id":6838490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se, dentre as assertivas acima, apenas tr\u00eas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se, dentre as assertivas acima, apenas duas s\u00e3o corretas.","id":6838491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se, dentre as assertivas acima, apenas duas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se, dentre as assertivas acima, apenas uma \u00e9 correta.","id":6838492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se, dentre as assertivas acima, apenas uma \u00e9 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao instalar um software obtido da Internet, um usu\u00e1rio percebeu que um segundo software indesejado havia sido instalado, que \u00e9 executado mesmo sem ser acionado pelo usu\u00e1rio. O usu\u00e1rio consultou se o nome do programa constava na lista de programas visualizada pelo menu Iniciar do Windows 7 em portugu\u00eas e encontrou o software, por\u00e9m, n\u00e3o havia na barra de atividades a op\u00e7\u00e3o de desinstala\u00e7\u00e3o. Para remover esse software indesejado o usu\u00e1rio deve","provas":[{"id":60555,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836957,"hashId":"394053c1ef18b6009358697967f6ed3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao instalar um <em>software <\/em>obtido da Internet, um usu\u00e1rio percebeu que um segundo <em>software <\/em>indesejado havia sido instalado, que \u00e9 executado mesmo sem ser acionado pelo usu\u00e1rio. O usu\u00e1rio consultou se o nome do programa constava na lista de programas visualizada pelo menu <strong>Iniciar<\/strong> do Windows 7 em portugu\u00eas e encontrou o <em>software<\/em>, por\u00e9m, n\u00e3o havia na barra de atividades a op\u00e7\u00e3o de desinstala\u00e7\u00e3o. Para remover esse <em>software <\/em>indesejado o usu\u00e1rio deve<\/p>","resposta":7051221,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o Iniciar, digitar no espa\u00e7o Pesquisar programas e arquivos o nome do programa que quer remover e a remo\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 automaticamente.","id":7051219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clicar no bot\u00e3o <strong>Iniciar<\/strong>, digitar no espa\u00e7o<strong> Pesquisar programas e arquivos<\/strong> o nome do programa que quer remover e a remo\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 automaticamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o Iniciar, depois selecionar Todos os programas na lista de programas e, posteriormente, selecionar a a\u00e7\u00e3o Manuten\u00e7\u00e3o, fazendo com que o \u00faltimo software instalado seja removido automaticamente. ","id":7051220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clicar no bot\u00e3o <strong>Iniciar<\/strong>, depois selecionar <strong>Todos os programas<\/strong> na lista de programas e, posteriormente, selecionar a a\u00e7\u00e3o <strong>Manuten\u00e7\u00e3o<\/strong>, fazendo com que o \u00faltimo <em>software <\/em>instalado seja removido automaticamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acessar o Painel de Controle e em seguida selecionar a op\u00e7\u00e3o Desinstalar Programas. No painel de desinstalar programas ser\u00e3o exibidos todos os programas instalados, inclusive o indesejado. Em seguida, selecionar o nome do programa e confirmar a ordem de desinstalar.","id":7051221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acessar o <strong>Painel de Controle<\/strong> e em seguida selecionar a op\u00e7\u00e3o <strong>Desinstalar Programas<\/strong>. No painel de desinstalar programas ser\u00e3o exibidos todos os programas instalados, inclusive o indesejado. Em seguida, selecionar o nome do programa e confirmar a ordem de desinstalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acessar o Painel de Controle, depois a op\u00e7\u00e3o Programas padr\u00e3o e, em seguida, clicar em Alterar configura\u00e7\u00f5es de reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica quando o nome do software aparecer\u00e1. Finalmente, selecionar o nome do software e desativar a reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.","id":7051222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acessar o <strong>Painel de Controle<\/strong>, depois a op\u00e7\u00e3o <strong>Programas padr\u00e3o<\/strong> e, em seguida, clicar em <strong>Alterar configura\u00e7\u00f5es de reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica <\/strong>quando o nome do <em>software <\/em>aparecer\u00e1. Finalmente, selecionar o nome do <em>software <\/em>e desativar a reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"clicar no bot\u00e3o Iniciar e depois em Programas padr\u00e3o que exibir\u00e1 uma lista com os programas instalados e permitir\u00e1 encontrar visualmente o programa de remo\u00e7\u00e3o do software indesejado.","id":7051223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clicar no bot\u00e3o <strong>Iniciar <\/strong>e depois em <strong>Programas padr\u00e3o<\/strong> que exibir\u00e1 uma lista com os programas instalados e permitir\u00e1 encontrar visualmente o programa de remo\u00e7\u00e3o do <em>software <\/em>indesejado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429008,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-7"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recorrentemente, a \u00e1rea de suporte ao usu\u00e1rio de uma empresa reformata as m\u00e1quinas dos usu\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o de problemas no Windows 7 em portugu\u00eas. O gerente de suporte decidiu particionar os discos nas m\u00e1quinas de usu\u00e1rios para n\u00e3o perder todos os arquivos de uma m\u00e1quina quando for necess\u00e1rio reinstalar o sistema operacional (SO) ou reformatar a \u00e1rea de disco na qual o SO est\u00e1 instalado. O particionamento de discos no Windows 7 em portugu\u00eas ","provas":[{"id":60555,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836958,"hashId":"d9d72ac7788d335f0e0a8e9c73f51e73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recorrentemente, a \u00e1rea de suporte ao usu\u00e1rio de uma empresa reformata as m\u00e1quinas dos usu\u00e1rios em fun\u00e7\u00e3o de problemas no Windows 7 em portugu\u00eas. O gerente de suporte decidiu particionar os discos nas m\u00e1quinas de usu\u00e1rios para n\u00e3o perder todos os arquivos de uma m\u00e1quina quando for necess\u00e1rio reinstalar o sistema operacional (SO) ou reformatar a \u00e1rea de disco na qual o SO est\u00e1 instalado. O particionamento de discos no Windows 7 em portugu\u00eas <\/p>","resposta":7051227,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um recurso nativo que permite atribuir identifica\u00e7\u00f5es \u00fanicas para cada um dos discos f\u00edsicos do computador. Cada disco f\u00edsico \u00e9 uma parti\u00e7\u00e3o, inexistindo a possibilidade de particionar um disco f\u00edsico em novas unidades l\u00f3gicas.","id":7051224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um recurso nativo que permite atribuir identifica\u00e7\u00f5es \u00fanicas para cada um dos discos f\u00edsicos do computador. Cada disco f\u00edsico \u00e9 uma parti\u00e7\u00e3o, inexistindo a possibilidade de particionar um disco f\u00edsico em novas unidades l\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se houver mais de um HD na m\u00e1quina. ","id":7051225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se houver mais de um HD na m\u00e1quina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se o software Windows HD Partitioning estiver instalado na m\u00e1quina.","id":7051226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel se o <em>software <\/em>Windows HD Partitioning estiver instalado na m\u00e1quina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um recurso nativo e envolve a reparti\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de um mesmo disco f\u00edsico atribuindo nomes de drives diferentes, permitindo a formata\u00e7\u00e3o somente do drive no qual o Windows est\u00e1 instalado, se necess\u00e1rio, sem afetar demais volumes. ","id":7051227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um recurso nativo e envolve a reparti\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de um mesmo disco f\u00edsico atribuindo nomes de <em>drives<\/em> diferentes, permitindo a formata\u00e7\u00e3o somente do <em>drive <\/em>no qual o Windows est\u00e1 instalado, se necess\u00e1rio, sem afetar demais volumes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o particionamento de disco \u00e9 um recurso nativo e envolve a reparti\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de um mesmo disco f\u00edsico atribuindo nomes de drives diferentes, por\u00e9m, em caso de necessidade de formata\u00e7\u00e3o da parti\u00e7\u00e3o na qual est\u00e1 instalado o Windows, todas as demais parti\u00e7\u00f5es ser\u00e3o formatadas n\u00e3o sendo poss\u00edvel alcan\u00e7ar o objetivo de n\u00e3o perder os arquivos da m\u00e1quina.","id":7051228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o particionamento de disco \u00e9 um recurso nativo e envolve a reparti\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de um mesmo disco f\u00edsico atribuindo nomes de <em>drives <\/em>diferentes, por\u00e9m, em caso de necessidade de formata\u00e7\u00e3o da parti\u00e7\u00e3o na qual est\u00e1 instalado o Windows, todas as demais parti\u00e7\u00f5es ser\u00e3o formatadas n\u00e3o sendo poss\u00edvel alcan\u00e7ar o objetivo de n\u00e3o perder os arquivos da m\u00e1quina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Particionamento","oab":false,"nome":"Particionamento","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405095,"slug":"informatica-particionamento"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo. I. As organiza\u00e7\u00f5es Sociais e as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico quando recebem recursos repassados voluntariamente pela Uni\u00e3o est\u00e3o obrigadas, nas aquisi\u00e7\u00f5es de produtos e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os com referidos recursos, adotar a modalidade licitat\u00f3ria denominada de Preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, devendo, necessariamente, justificar a ado\u00e7\u00e3o da forma presencial. II. A Lei n\u00ba 8.666 de 1993 prev\u00ea cinco modalidades de licita\u00e7\u00e3o, quais sejam: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso e leil\u00e3o; a Lei n\u00ba 10.520 de 2002 disciplina nova modalidade licitat\u00f3ria, por\u00e9m veda a aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria das normas da primeira. III. Em raz\u00e3o dos princ\u00edpios da efici\u00eancia e da economicidade \u00e9 facultado ao administrador combinar as modalidade licitat\u00f3rias previstas na Lei n\u00ba 8.666 de 1993 para, com isso, alcan\u00e7ar a melhor contrata\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e implementar a denominada Administra\u00e7\u00e3o de resultados. IV. A Lei n\u00ba 8.666 de 1993 indica os crit\u00e9rios de aplica\u00e7\u00e3o da modalidade licitat\u00f3ria concorr\u00eancia, que, nesse sentido, \u00e9 obrigat\u00f3ria para o registro de pre\u00e7os a que se refere o seu artigo 15, \u00a7 3\u00ba, I, ressalvada a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o do preg\u00e3o, conforme artigos 11 e 12 da Lei n\u00ba 10.520 de 2002. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836982,"hashId":"f6a3176459ba4ba52b3d280c8d7ddb6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As organiza\u00e7\u00f5es Sociais e as Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico quando recebem recursos repassados voluntariamente pela Uni\u00e3o est\u00e3o obrigadas, nas aquisi\u00e7\u00f5es de produtos e contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os com referidos recursos, adotar a modalidade licitat\u00f3ria denominada de Preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, devendo, necessariamente, justificar a ado\u00e7\u00e3o da forma presencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Lei n\u00ba 8.666 de 1993 prev\u00ea cinco modalidades de licita\u00e7\u00e3o, quais sejam: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso e leil\u00e3o; a Lei n\u00ba 10.520 de 2002 disciplina nova modalidade licitat\u00f3ria, por\u00e9m veda a aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria das normas da primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em raz\u00e3o dos princ\u00edpios da efici\u00eancia e da economicidade \u00e9 facultado ao administrador combinar as modalidade licitat\u00f3rias previstas na Lei n\u00ba 8.666 de 1993 para, com isso, alcan\u00e7ar a melhor contrata\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e implementar a denominada Administra\u00e7\u00e3o de resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Lei n\u00ba 8.666 de 1993 indica os crit\u00e9rios de aplica\u00e7\u00e3o da modalidade licitat\u00f3ria concorr\u00eancia, que, nesse sentido, \u00e9 obrigat\u00f3ria para o registro de pre\u00e7os a que se refere o seu artigo 15, \u00a7 3\u00ba, I, ressalvada a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o do preg\u00e3o, conforme artigos 11 e 12 da Lei n\u00ba 10.520 de 2002. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":7051348,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7051344,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7051345,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":7051346,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7051347,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":7051348,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 85 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo. I. A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 obrigada \u00e0 licita\u00e7\u00e3o regra que \u00e9 excepcionada pela Lei nas denominadas hip\u00f3teses de dispensa e de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o. II. A diferen\u00e7a entre as duas hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o direta est\u00e1 no fato de que, na dispensa, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o que justifique a licita\u00e7\u00e3o, porque s\u00f3 existe um objeto ou uma pessoa que atenda \u00e0 necessidade da administra\u00e7\u00e3o; na inexigibilidade, ao contr\u00e1rio, h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o, mas a Lei faculta \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o realiz\u00e1-la. III. \u00c0s contrata\u00e7\u00f5es realizadas com fundamento no regime diferenciado de contrata\u00e7\u00f5es (RDC) aplicam-se, nos termos da Lei, as hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, previstas nos artigos 24 e 25 da Lei n\u00ba 8.666 de 1993, havendo, ainda, necessidade de obedi\u00eancia ao disposto no artigo 26 da mesma Lei. IV. As hip\u00f3teses de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o previstas em lei s\u00e3o exaustivas n\u00e3o havendo possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o prevista expressamente, porque constituem uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra geral que exige licita\u00e7\u00e3o. V. Cabe ao administrador, utilizando-se de ju\u00edzo discricion\u00e1rio, parcelar o objeto da licita\u00e7\u00e3o para lan\u00e7ar m\u00e3o da hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o prevista em Lei e, com isso, atender de forma mais eficiente \u00e0s necessidades da Administra\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836983,"hashId":"bd5ccf62149480dbcfd0fd33e5e87166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 obrigada \u00e0 licita\u00e7\u00e3o regra que \u00e9 excepcionada pela Lei nas denominadas hip\u00f3teses de dispensa e de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A diferen\u00e7a entre as duas hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o direta est\u00e1 no fato de que, na dispensa, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o que justifique a licita\u00e7\u00e3o, porque s\u00f3 existe um objeto ou uma pessoa que atenda \u00e0 necessidade da administra\u00e7\u00e3o; na inexigibilidade, ao contr\u00e1rio, h\u00e1 possibilidade de competi\u00e7\u00e3o, mas a Lei faculta \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o realiz\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0s contrata\u00e7\u00f5es realizadas com fundamento no regime diferenciado de contrata\u00e7\u00f5es (RDC) aplicam-se, nos termos da Lei, as hip\u00f3teses de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, previstas nos artigos 24 e 25 da Lei n\u00ba 8.666 de 1993, havendo, ainda, necessidade de obedi\u00eancia ao disposto no artigo 26 da mesma Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As hip\u00f3teses de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o previstas em lei s\u00e3o exaustivas n\u00e3o havendo possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o prevista expressamente, porque constituem uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra geral que exige licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Cabe ao administrador, utilizando-se de ju\u00edzo discricion\u00e1rio, parcelar o objeto da licita\u00e7\u00e3o para lan\u00e7ar m\u00e3o da hip\u00f3tese de dispensa de licita\u00e7\u00e3o prevista em Lei e, com isso, atender de forma mais eficiente \u00e0s necessidades da Administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":7051351,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7051349,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7051350,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7051351,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7051352,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":7051353,"corpo":"<p>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 85 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Auditoria, entre os princ\u00edpios fundamentais de \u00e9tica profissional relevantes para o auditor quando da condu\u00e7\u00e3o de auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, figura a","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836987,"hashId":"ae0857073bdf049e65237753d290eb9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Auditoria, entre os princ\u00edpios fundamentais de \u00e9tica profissional relevantes para o auditor quando da condu\u00e7\u00e3o de auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, figura a<\/p>","resposta":7051373,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicidade.","id":7051369,"corpo":"<p>publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fidedignidade.","id":7051370,"corpo":"<p>fidedignidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":7051371,"corpo":"<p>legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oportunidade.","id":7051372,"corpo":"<p>oportunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integridade.","id":7051373,"corpo":"<p>integridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 85 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":417043,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4627,"slug":"auditoria-integridade"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":4626,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417043,"slug":"auditoria-etica-profissional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios \u00c9ticos do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios \u00c9ticos do Profissional de Contabilidade","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426964,"slug":"auditoria-principios-eticos-do-profissional-de-contabilidade"},{"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":426964,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426965,"slug":"auditoria-integridade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes requisitos contemplados na Aplica\u00e7\u00e3o Virtualizada Microsoft App-V 4.6 SP1: I. O App-V 4.6 SP1 oferece suporte para o uso de cache compartilhado de leitura e grava\u00e7\u00e3o, exclusivo para ambientes RDS. II. O App-V 4.6 SP1 oferece suporte ao sequenciamento do Microsoft .NET Framework 4.0. III. Para aplicar o Service Pack 1, uma das seguintes vers\u00f5es do App-V deve estar presente: Microsoft Application Virtualization 4.6 RTM (4.6.0.1523) ou Microsoft Application Virtualization 4.6 (4.6.0.20200). Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60555,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1837023,"hashId":"26a77d63dfcf23f68aacf56fabec6c31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes requisitos contemplados na Aplica\u00e7\u00e3o Virtualizada Microsoft App-V 4.6 SP1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O App-V 4.6 SP1 oferece suporte para o uso de <em>cache <\/em>compartilhado de leitura e grava\u00e7\u00e3o, exclusivo para ambientes RDS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O App-V 4.6 SP1 oferece suporte ao sequenciamento do Microsoft .NET Framework 4.0. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para aplicar o Service Pack 1, uma das seguintes vers\u00f5es do App-V deve estar presente: Microsoft Application Virtualization 4.6 RTM (4.6.0.1523) ou Microsoft Application Virtualization 4.6 (4.6.0.20200). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7051550,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7051549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":7051550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":7051551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":7051552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7051553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Server 2012, o mecanismo de gerenciamento de mem\u00f3ria chamado Smart Paging serve para","provas":[{"id":60555,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1837032,"hashId":"ab0f596b26525b5400c78490a11d570a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows Server 2012, o mecanismo de gerenciamento de mem\u00f3ria chamado Smart Paging serve para<\/p>","resposta":7051596,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"economizar as parti\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria onde a VM est\u00e1 sendo processada, repaginando-as a cada 64 TB consumido.","id":7051594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economizar as parti\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria onde a VM est\u00e1 sendo processada, repaginando-as a cada 64 TB consumido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"economizar a impress\u00e3o de p\u00e1ginas cont\u00edguas colocadas na mem\u00f3ria por meio do c\u00e1lculo do n\u00famero de linhas e capacidade das impressoras.","id":7051595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economizar a impress\u00e3o de p\u00e1ginas cont\u00edguas colocadas na mem\u00f3ria por meio do c\u00e1lculo do n\u00famero de linhas e capacidade das impressoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer uma reinicializa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel em m\u00e1quinas virtuais configuradas com menos mem\u00f3ria do que o m\u00ednimo necess\u00e1rio para inicializa\u00e7\u00e3o. ","id":7051596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecer uma reinicializa\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel em m\u00e1quinas virtuais configuradas com menos mem\u00f3ria do que o m\u00ednimo necess\u00e1rio para inicializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"economizar as parti\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria onde a VM est\u00e1 sendo processada, repaginando-as a cada 32 TB consumido. ","id":7051597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economizar as parti\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria onde a VM est\u00e1 sendo processada, repaginando-as a cada 32 TB consumido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"calcular o consumo de mem\u00f3ria das m\u00e1quinas virtuais a fim de otimizar a aloca\u00e7\u00e3o tanto das VMs quanto das p\u00e1ginas processadas em cada VM.","id":7051598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calcular o consumo de mem\u00f3ria das m\u00e1quinas virtuais a fim de otimizar a aloca\u00e7\u00e3o tanto das VMs quanto das p\u00e1ginas processadas em cada VM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2012","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2012","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429019,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":23741}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Isabel trabalha como Analista Legislativo na Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco e ficou respons\u00e1vel por definir qual tipo de teste seria mais adequado para as situa\u00e7\u00f5es descritas abaixo. I. O sistema deve ser resistente a falhas, ou seja, falhas de processamento n\u00e3o devem causar a interrup\u00e7\u00e3o da sua fun\u00e7\u00e3o global. O teste deve for\u00e7ar o software a falhar de diversos modos e verificar se a reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 adequadamente realizada. II. As informa\u00e7\u00f5es armazenadas pelo sistema devem ser protegidas de todo o tipo de invas\u00e3o e ataque. O teste deve tentar invadir o sistema e atacar suas vulnerabilidades de forma a verificar se os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o s\u00e3o realmente capazes de proteg\u00ea-lo. III. O sistema deve ser capaz de suportar grande demanda por recursos. O teste deve submeter o sistema a situa\u00e7\u00f5es extremas de demanda por recursos, frequ\u00eancia ou volume anormais. Isabel indicou, de forma adequada e respectiva, os seguintes testes para as situa\u00e7\u00f5es I, II e III:","provas":[{"id":60556,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":23741},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1837033,"hashId":"b44c67692a2e13faeabad5e381427936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Isabel trabalha como Analista Legislativo na Assembleia Legislativa do Estado de Pernambuco e ficou respons\u00e1vel por definir qual tipo de teste seria mais adequado para as situa\u00e7\u00f5es descritas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sistema deve ser resistente a falhas, ou seja, falhas de processamento n\u00e3o devem causar a interrup\u00e7\u00e3o da sua fun\u00e7\u00e3o global. O teste deve for\u00e7ar o <em>software <\/em>a falhar de diversos modos e verificar se a reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 adequadamente realizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es armazenadas pelo sistema devem ser protegidas de todo o tipo de invas\u00e3o e ataque. O teste deve tentar invadir o sistema e atacar suas vulnerabilidades de forma a verificar se os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o s\u00e3o realmente capazes de proteg\u00ea-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O sistema deve ser capaz de suportar grande demanda por recursos. O teste deve submeter o sistema a situa\u00e7\u00f5es extremas de demanda por recursos, frequ\u00eancia ou volume anormais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isabel indicou, de forma adequada e respectiva, os seguintes testes para as situa\u00e7\u00f5es I, II e III:<\/p>","resposta":7051599,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a e Estresse.","id":7051599,"corpo":"<p>Recupera\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a e Estresse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Desempenho.","id":7051600,"corpo":"<p>Reabilita\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia a Falhas, Seguran\u00e7a e Demanda.","id":7051601,"corpo":"<p>Toler\u00e2ncia a Falhas, Seguran\u00e7a e Demanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desempenho, Prote\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o.","id":7051602,"corpo":"<p>Desempenho, Prote\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia a Falhas, Invas\u00e3o e Estabilidade.","id":7051603,"corpo":"<p>Toler\u00e2ncia a Falhas, Invas\u00e3o e Estabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana \u2212 IPTU est\u00e1 previsto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e as disposi\u00e7\u00f5es deste diploma devem ser lidas \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Com base no atual entendimento jurisprudencial,","provas":[{"id":49653,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2014-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1501062,"hashId":"468ba0abea2153b4fa34298469d15282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana \u2212 IPTU est\u00e1 previsto no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e as disposi\u00e7\u00f5es deste diploma devem ser lidas \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Com base no atual entendimento jurisprudencial,<\/p>","resposta":5597721,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o constitucional relativa \u00e0 anterioridade nonagesimal \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana.","id":5597718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a limita\u00e7\u00e3o constitucional relativa \u00e0 anterioridade nonagesimal \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o imposto, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, sobre a propriedade predial e territorial urbana, tem como fato gerador apenas a propriedade, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao atribuir aos Munic\u00edpios tal compet\u00eancia, deixou de referir expressamente a posse.","id":5597719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o imposto, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios, sobre a propriedade predial e territorial urbana, tem como fato gerador apenas a propriedade, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao atribuir aos Munic\u00edpios tal compet\u00eancia, deixou de referir expressamente a posse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser exigido o IPTU nos casos em que a posse \u00e9 exercida precariamente, bem como nas demais situa\u00e7\u00f5es em que, embora envolvam direitos reais, n\u00e3o estejam diretamente correlacionadas com a aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade.","id":5597720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser exigido o IPTU nos casos em que a posse \u00e9 exercida precariamente, bem como nas demais situa\u00e7\u00f5es em que, embora envolvam direitos reais, n\u00e3o estejam diretamente correlacionadas com a aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a posse apta a gerar a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana \u00e9 aquela qualificada pelo animus domini, ou seja, a que efetivamente esteja em vias de ser transformada em propriedade, seja por meio da promessa de compra e venda, seja pela posse ad usucapionem.","id":5597721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a posse apta a gerar a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana \u00e9 aquela qualificada pelo <em>animus domini<\/em>, ou seja, a que efetivamente esteja em vias de ser transformada em propriedade, seja por meio da promessa de compra e venda, seja pela posse <em>ad usucapionem<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a progressividade do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana ser\u00e1 permitida apenas em rela\u00e7\u00e3o ao valor venal do im\u00f3vel, se assim o quiser o legislador municipal, j\u00e1 que se trata de sua faculdade.","id":5597722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a progressividade do imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana ser\u00e1 permitida apenas em rela\u00e7\u00e3o ao valor venal do im\u00f3vel, se assim o quiser o legislador municipal, j\u00e1 que se trata de sua faculdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1501062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento conhecido como as \u201c100 regras de Bras\u00edlia\u201d, elaborado em 2008 durante a C\u00fapula Judicial Ibero-americana, consiste em uma declara\u00e7\u00e3o de garantia efetiva aos direitos humanos, principalmente pela facilita\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 justi\u00e7a voltado \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade. Para fins de aplica\u00e7\u00e3o das regras contidas no documento e, de acordo com a concep\u00e7\u00e3o ali firmada, consideram-se em condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade as pessoas que","provas":[{"id":49653,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2014-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1501094,"hashId":"03bf4d6028cdcdee7df23b82858799ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento conhecido como as \u201c100 regras de Bras\u00edlia\u201d, elaborado em 2008 durante a C\u00fapula Judicial Ibero-americana, consiste em uma declara\u00e7\u00e3o de garantia efetiva aos direitos humanos, principalmente pela facilita\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 justi\u00e7a voltado \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade. Para fins de aplica\u00e7\u00e3o das regras contidas no documento e, de acordo com a concep\u00e7\u00e3o ali firmada, consideram-se em condi\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade as pessoas que<\/p>","resposta":5597841,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente pertencem \u00e0s minorias reconhecidas pelo documento, a saber, os povos ind\u00edgenas, os migrantes, os privados de liberdade, as v\u00edtimas de crimes, as crian\u00e7as e adolescentes, os idosos, as pessoas com defici\u00eancia, as mulheres e os pobres.","id":5597840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente pertencem \u00e0s minorias reconhecidas pelo documento, a saber, os povos ind\u00edgenas, os migrantes, os privados de liberdade, as v\u00edtimas de crimes, as crian\u00e7as e adolescentes, os idosos, as pessoas com defici\u00eancia, as mulheres e os pobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por raz\u00e3o da sua idade, g\u00eanero, estado f\u00edsico ou mental, ou por circunst\u00e2ncias sociais, econ\u00f4micas, \u00e9tnicas e\/ou culturais, encontram especiais dificuldades em exercitar com plenitude, perante o sistema de justi\u00e7a, os direitos reconhecidos pelo ordenamento jur\u00eddico.","id":5597841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por raz\u00e3o da sua idade, g\u00eanero, estado f\u00edsico ou mental, ou por circunst\u00e2ncias sociais, econ\u00f4micas, \u00e9tnicas e\/ou culturais, encontram especiais dificuldades em exercitar com plenitude, perante o sistema de justi\u00e7a, os direitos reconhecidos pelo ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encontrem especiais dificuldades em exercitar com plenitude, perante o sistema de justi\u00e7a, os direitos reconhecidos pelo ordenamento jur\u00eddico exclusivamente em raz\u00e3o de se encontrarem em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, assim consideradas as pessoas que auferem at\u00e9 03 (tr\u00eas) sal\u00e1rios m\u00ednimos mensais.","id":5597842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontrem especiais dificuldades em exercitar com plenitude, perante o sistema de justi\u00e7a, os direitos reconhecidos pelo ordenamento jur\u00eddico exclusivamente em raz\u00e3o de se encontrarem em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, assim consideradas as pessoas que auferem at\u00e9 03 (tr\u00eas) sal\u00e1rios m\u00ednimos mensais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encontrem especiais dificuldades em exercitar com plenitude, perante o sistema de justi\u00e7a, os direitos reconhecidos pelo ordenamento jur\u00eddico exclusivamente em raz\u00e3o de se encontrarem em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, assim consideradas as pessoas que auferem at\u00e9 01 (um) d\u00f3lar por dia.","id":5597843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontrem especiais dificuldades em exercitar com plenitude, perante o sistema de justi\u00e7a, os direitos reconhecidos pelo ordenamento jur\u00eddico exclusivamente em raz\u00e3o de se encontrarem em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, assim consideradas as pessoas que auferem at\u00e9 01 (um) d\u00f3lar por dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por raz\u00e3o de sua idade, g\u00eanero, estado f\u00edsico ou mental, ou por circunst\u00e2ncias sociais, econ\u00f4micas, \u00e9tnicas e\/ou culturais, n\u00e3o disponham de recursos financeiros para custear seu pr\u00f3prio sustento.","id":5597844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por raz\u00e3o de sua idade, g\u00eanero, estado f\u00edsico ou mental, ou por circunst\u00e2ncias sociais, econ\u00f4micas, \u00e9tnicas e\/ou culturais, n\u00e3o disponham de recursos financeiros para custear seu pr\u00f3prio sustento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"}],"slug":"direitos-humanos\/1501094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto \u00e0 ortografia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"},{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":59630,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-eletricista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Eletricista - 2014"},{"id":59633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-do-trabalho-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"},{"id":59635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico - 2014"},{"id":59652,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-desenvolvimento-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2014"},{"id":59653,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-rede-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede - 2014"},{"id":59654,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-suporte-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1806273,"hashId":"908e818385e94a19af6102c37fc33a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto \u00e0 ortografia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6915067,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele policial lidou com muitos casos de fratic\u00eddio.","id":6915065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele policial lidou com muitos casos de fratic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eles estavam tentando compreender o esteri\u00f3tipo do assassino.","id":6915066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles estavam tentando compreender o esteri\u00f3tipo do assassino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia detectou que o assassino era misantropo.","id":6915067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edcia detectou que o assassino era misantropo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prostou o ladr\u00e3o de um s\u00f3 golpe.","id":6915068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prostou o ladr\u00e3o de um s\u00f3 golpe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O caso do assassinato daquela crian\u00e7a rerpecutiu em toda a imprensa.","id":6915069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso do assassinato daquela crian\u00e7a rerpecutiu em toda a imprensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 145, do ECA, disp\u00f5e que os Estados e o Distrito Federal poder\u00e3o criar varas especializadas e exclusivas da inf\u00e2ncia e da juventude, cabendo ao(\u00e0)","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"},{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":59630,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-eletricista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Eletricista - 2014"},{"id":59633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-do-trabalho-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"},{"id":59635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico - 2014"},{"id":59652,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-desenvolvimento-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2014"},{"id":59653,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-rede-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede - 2014"},{"id":59654,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-suporte-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1806277,"hashId":"be2161220ed1fdbaf72f686701a06aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 145, do ECA, disp\u00f5e que os Estados e o Distrito Federal poder\u00e3o criar varas especializadas e exclusivas da inf\u00e2ncia e da juventude, cabendo ao(\u00e0)<\/p>","resposta":6915085,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.","id":6915085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Judici\u00e1rio estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.","id":6915086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o Casa estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.","id":6915087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00e3o Casa estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Executivo Federal estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.","id":6915088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Executivo Federal estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder Executivo Estadual estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.","id":6915089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Executivo Estadual estabelecer sua proporcionalidade por n\u00famero de habitantes, dot\u00e1-las de infraestrutura e dispor sobre o atendimento, inclusive em plant\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 145)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 145)","pai":411505,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411506,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-145"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"},{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":59630,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-eletricista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Eletricista - 2014"},{"id":59633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-do-trabalho-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"},{"id":59635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico - 2014"},{"id":59652,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-desenvolvimento-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2014"},{"id":59653,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-rede-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede - 2014"},{"id":59654,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-suporte-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1806279,"hashId":"21179bc14378b60227459c3dd8169057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre<\/p>","resposta":6915098,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o das florestas, da fauna e da flora.","id":6915095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preserva\u00e7\u00e3o das florestas, da fauna e da flora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas.","id":6915096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de programas de constru\u00e7\u00e3o de moradias e melhoria das condi\u00e7\u00f5es habitacionais e de saneamento b\u00e1sico.","id":6915097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o de programas de constru\u00e7\u00e3o de moradias e melhoria das condi\u00e7\u00f5es habitacionais e de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.","id":6915098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registro, acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es de direitos de pesquisa e explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e minerais em seus territ\u00f3rios.","id":6915099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registro, acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es de direitos de pesquisa e explora\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e minerais em seus territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto no artigo 131, do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. O Conselho Tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o _____________ e ____________, ______________, encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, definidos na Lei n\u00ba 8.069\/1990. ","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"},{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":59630,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-eletricista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Eletricista - 2014"},{"id":59633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-do-trabalho-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"},{"id":59635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico - 2014"},{"id":59652,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-desenvolvimento-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2014"},{"id":59653,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-rede-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede - 2014"},{"id":59654,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-suporte-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1806286,"hashId":"3bbd812166ac05e6cda5dfcb86fa1f5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto no artigo 131, do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Conselho Tutelar \u00e9 \u00f3rg\u00e3o _____________ e ____________, ______________, encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, definidos na Lei n\u00ba 8.069\/1990. <\/p>","resposta":6915133,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provis\u00f3rio\/ aut\u00f4nomo\/ n\u00e3o jurisdicional","id":6915130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provis\u00f3rio\/ aut\u00f4nomo\/ n\u00e3o jurisdicional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permanente\/ independente\/ jurisdicional","id":6915131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanente\/ independente\/ jurisdicional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provis\u00f3rio\/ independente\/ n\u00e3o jurisdicional ","id":6915132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provis\u00f3rio\/ independente\/ n\u00e3o jurisdicional <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanente\/ aut\u00f4nomo\/ n\u00e3o jurisdicional ","id":6915133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanente\/ aut\u00f4nomo\/ n\u00e3o jurisdicional <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permanente\/ aut\u00f4nomo\/ jurisdicional","id":6915134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanente\/ aut\u00f4nomo\/ jurisdicional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 131 a 135)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 131 a 135)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411500,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-131-a-135"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto no artigo 133, do ECA, para a candidatura a membro do Conselho Tutelar, ser\u00e1(\u00e3o) exigido(s) o(s) seguinte(s) requisito(s): I. residir no pa\u00eds ou pa\u00edses vizinhos que fa\u00e7am fronteira com o Brasil. II. idade superior a 18 anos e inferior a 60 anos. III. reconhecida idoneidade moral. \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"},{"id":59627,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-civil-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Civil - 2014"},{"id":59630,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-engenheiro-eletricista-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Engenheiro Eletricista - 2014"},{"id":59633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-do-trabalho-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico do Trabalho - 2014"},{"id":59635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-medico-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - M\u00e9dico - 2014"},{"id":59652,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":23431},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-desenvolvimento-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2014"},{"id":59653,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede","id":23432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-rede-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Rede - 2014"},{"id":59654,"cargo":{"descricao":"Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte","id":23433},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-especialista-em-informatica-area-suporte-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Especialista em Inform\u00e1tica - \u00c1rea: Suporte - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":1806287,"hashId":"97d6f48ba7840b61fa4e603deaf998a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto no artigo 133, do ECA, para a candidatura a membro do Conselho Tutelar, ser\u00e1(\u00e3o) exigido(s) o(s) seguinte(s) requisito(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. residir no pa\u00eds ou pa\u00edses vizinhos que fa\u00e7am fronteira com o Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. idade superior a 18 anos e inferior a 60 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. reconhecida idoneidade moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":6915137,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":6915135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":6915136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":6915137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":6915138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6915139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 131 a 135)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 131 a 135)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411500,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-131-a-135"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o principal fator de morbimortalidade entre os adolescentes de 15 a 19 anos, apresentado nas diretrizes nacionais para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade de adolescentes e jovens na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, baseado nos dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade (SIM).","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1806304,"hashId":"fd579c9dd008e17dc62189ccc633c3d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o principal fator de morbimortalidade entre os adolescentes de 15 a 19 anos, apresentado nas diretrizes nacionais para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade de adolescentes e jovens na promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, baseado nos dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Mortalidade (SIM).<\/p>","resposta":6915223,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente de transporte.","id":6915220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente de transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afogamento.","id":6915221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afogamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o autoprovocada. ","id":6915222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o autoprovocada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia.","id":6915223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queda.","id":6915224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"SIM, SINAN, SINASC e SIH\/SUS.","oab":false,"nome":"SIM, SINAN, SINASC e SIH\/SUS.","pai":428290,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428291,"slug":"enfermagem-sim-sinan-sinasc-e-sih-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 48\/2004, institui as diretrizes gerais para o funcionamento dos Centros de Refer\u00eancia para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (CRIES). A este respeito, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 da compet\u00eancia desses centros","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1806320,"hashId":"aa3ecf871b348bbb17c3aa999a489a56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 48\/2004, institui as diretrizes gerais para o funcionamento dos Centros de Refer\u00eancia para Imunobiol\u00f3gicos Especiais (CRIES). A este respeito, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 da compet\u00eancia desses centros<\/p>","resposta":6915304,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"providenciar e assegurar os meios necess\u00e1rios para a investiga\u00e7\u00e3o e elucida\u00e7\u00e3o dos eventos adversos graves e\/ou inusitados, associados temporalmente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos.","id":6915300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providenciar e assegurar os meios necess\u00e1rios para a investiga\u00e7\u00e3o e elucida\u00e7\u00e3o dos eventos adversos graves e\/ou inusitados, associados temporalmente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer um sistema de fluxo de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia, quando da ocorr\u00eancia de casos de indica\u00e7\u00f5es de imunobiol\u00f3gicos especiais e de investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ambulatorial e laboratorial especializada e para os casos de eventos adversos notificados. ","id":6915301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer um sistema de fluxo de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia, quando da ocorr\u00eancia de casos de indica\u00e7\u00f5es de imunobiol\u00f3gicos especiais e de investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ambulatorial e laboratorial especializada e para os casos de eventos adversos notificados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover e organizar cursos de atualiza\u00e7\u00e3o em eventos adversos para aprimoramento do sistema e efici\u00eancia cl\u00ednica dos casos emergenciais e demais casos notificados.","id":6915302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover e organizar cursos de atualiza\u00e7\u00e3o em eventos adversos para aprimoramento do sistema e efici\u00eancia cl\u00ednica dos casos emergenciais e demais casos notificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer sistemas de refer\u00eancia interestaduais para casos mais especializados quando o estado n\u00e3o detiver as condi\u00e7\u00f5es terci\u00e1rias necess\u00e1rias \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o e ao tratamento do vacinado.","id":6915303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer sistemas de refer\u00eancia interestaduais para casos mais especializados quando o estado n\u00e3o detiver as condi\u00e7\u00f5es terci\u00e1rias necess\u00e1rias \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o e ao tratamento do vacinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar da investiga\u00e7\u00e3o, do acompanhamento e da elucida\u00e7\u00e3o dos eventos adversos graves e\/ou inusitados, associados temporalmente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos.","id":6915304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar da investiga\u00e7\u00e3o, do acompanhamento e da elucida\u00e7\u00e3o dos eventos adversos graves e\/ou inusitados, associados temporalmente \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, quatro tipos de acidente s\u00e3o considerados de interesse em sa\u00fade: botr\u00f3pico, crot\u00e1lico, laqu\u00e9tico e elap\u00eddico. Os acidentes por serpentes n\u00e3o pe\u00e7onhentas n\u00e3o determinam acidentes graves e, por isso, s\u00e3o considerados de menor import\u00e2ncia m\u00e9dica. No acidente laqu\u00e9tico, as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o tanto locais como sist\u00eamicas e s\u00e3o indistingu\u00edveis do quadro desencadeado pelo veneno botr\u00f3pico. A este respeito, \u00e9 correto afirmar que a diferencia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica se faz quando, nos acidentes laqu\u00e9ticos, est\u00e3o presentes altera\u00e7\u00f5es vagais como","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1806342,"hashId":"add6420b1c045e9f9319ccdd203b0ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, quatro tipos de acidente s\u00e3o considerados de interesse em sa\u00fade: botr\u00f3pico, crot\u00e1lico, laqu\u00e9tico e elap\u00eddico. Os acidentes por serpentes n\u00e3o pe\u00e7onhentas n\u00e3o determinam acidentes graves e, por isso, s\u00e3o considerados de menor import\u00e2ncia m\u00e9dica. No acidente laqu\u00e9tico, as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o tanto locais como sist\u00eamicas e s\u00e3o indistingu\u00edveis do quadro desencadeado pelo veneno botr\u00f3pico. A este respeito, \u00e9 correto afirmar que a diferencia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica se faz quando, nos acidentes laqu\u00e9ticos, est\u00e3o presentes altera\u00e7\u00f5es vagais como<\/p>","resposta":6915412,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gengivorragia, hemat\u00faria, hemat\u00eamese e hemorragia. ","id":6915410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gengivorragia, hemat\u00faria, hemat\u00eamese e hemorragia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3licas abdominais, hemat\u00faria, hemat\u00eamese e choque.","id":6915411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3licas abdominais, hemat\u00faria, hemat\u00eamese e choque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3licas abdominais, diarreia, hipotens\u00e3o e choque.","id":6915412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f3licas abdominais, diarreia, hipotens\u00e3o e choque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipotens\u00e3o, ptose mandibular, sialorreia e choque. ","id":6915413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotens\u00e3o, ptose mandibular, sialorreia e choque. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemat\u00eamese, hemorragia, diarreia e choque.","id":6915414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemat\u00eamese, hemorragia, diarreia e choque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem deve ser normalmente registrada, envolvendo I. um resumo dos dados coletados sobre a comunidade em que o paciente vive em um dado momento do processo de sa\u00fade e doen\u00e7a. II. os diagn\u00f3sticos de enfermagem acerca das respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade em um dado momento do processo de sa\u00fade e doen\u00e7a. III. as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas face aos diagn\u00f3sticos de enfermagem identificados. IV. os resultados alcan\u00e7ados como consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas. \u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1806351,"hashId":"351679438e1d8f258065a21c5238559c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem deve ser normalmente registrada, envolvendo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. um resumo dos dados coletados sobre a comunidade em que o paciente vive em um dado momento do processo de sa\u00fade e doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. os diagn\u00f3sticos de enfermagem acerca das respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade em um dado momento do processo de sa\u00fade e doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas face aos diagn\u00f3sticos de enfermagem identificados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. os resultados alcan\u00e7ados como consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":6915456,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas. ","id":6915455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":6915456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":6915457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6915458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6915459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. Para realiza\u00e7\u00e3o de urocultura, deve-se coletar uma amostra isolada de urina, jato m\u00e9dio ap\u00f3s assepsia, tendo o paciente mantido ____________ de estase vesical. Essa amostra pode ser rand\u00f4mica (coletada a qualquer momento do dia) ou na primeira urina da manh\u00e3.","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1806356,"hashId":"61d42860107cecf8732f175c5f447b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para realiza\u00e7\u00e3o de urocultura, deve-se coletar uma amostra isolada de urina, jato m\u00e9dio ap\u00f3s assepsia, tendo o paciente mantido ____________ de estase vesical. Essa amostra pode ser rand\u00f4mica (coletada a qualquer momento do dia) ou na primeira urina da manh\u00e3.<\/p>","resposta":6915481,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 horas","id":6915480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 2 a 4 horas","id":6915481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 2 a 4 horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 3 a 6 horas","id":6915482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 3 a 6 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 horas","id":6915483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 horas","id":6915484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cancro mole \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o exclusivamente sexual, provocada pelo Haemophilus ducreyi, mais frequente nas regi\u00f5es tropicais. Caracteriza-se por les\u00f5es m\u00faltiplas (podendo ser \u00fanica) e habitualmente dolorosas, muito mais frequentes no sexo masculino. Denomina-se tamb\u00e9m de cancroide, cancro ven\u00e9reo ou cancro de Ducrey. A este respeito, \u00e9 correto afirmar que o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do cancro \u00e9 geralmente","provas":[{"id":59626,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-enfermeiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1806366,"hashId":"0d8a8c9b0cf0ace16489903e1fe45b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cancro mole \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o exclusivamente sexual, provocada pelo<em> Haemophilus ducreyi<\/em>, mais frequente nas regi\u00f5es tropicais. Caracteriza-se por les\u00f5es m\u00faltiplas (podendo ser \u00fanica) e habitualmente dolorosas, muito mais frequentes no sexo masculino. Denomina-se tamb\u00e9m de cancroide, cancro ven\u00e9reo ou cancro de Ducrey. A este respeito, \u00e9 correto afirmar que o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do cancro \u00e9 geralmente<\/p>","resposta":6915530,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 3 a 5 dias, podendo se estender por at\u00e9 2 semanas. ","id":6915530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 3 a 5 dias, podendo se estender por at\u00e9 2 semanas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 5 a 10 dias, podendo se estender por at\u00e9 4 semanas.","id":6915531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 5 a 10 dias, podendo se estender por at\u00e9 4 semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de at\u00e9 7 dias, podendo se estender por at\u00e9 3 semanas.","id":6915532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de at\u00e9 7 dias, podendo se estender por at\u00e9 3 semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 7 a 15 dias, podendo se estender por at\u00e9 8 semanas.","id":6915533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 7 a 15 dias, podendo se estender por at\u00e9 8 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de 7 a 21 dias, podendo se estender por at\u00e9 10 semanas.","id":6915534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 7 a 21 dias, podendo se estender por at\u00e9 10 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00f3s-operat\u00f3rio (PO) imediato de cirurgia card\u00edaca \u00e9 um per\u00edodo complexo que exige da equipe assistencial envolvida no cuidado ao paciente submetido a esse procedimento, conhecimento t\u00e9cnico para garantir, al\u00e9m da seguran\u00e7a ao paciente, a continuidade de sua recupera\u00e7\u00e3o. Qual das complica\u00e7\u00f5es associa-se a uma disfun\u00e7\u00e3o de outro \u00f3rg\u00e3o importante regulador do equil\u00edbrio \u00e1cido-b\u00e1sico?","provas":[{"id":59561,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1798079,"hashId":"a1ea3de5e1b458486e3ed0af0b88feac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00f3s-operat\u00f3rio (PO) imediato de cirurgia card\u00edaca \u00e9 um per\u00edodo complexo que exige da equipe assistencial envolvida no cuidado ao paciente submetido a esse procedimento, conhecimento t\u00e9cnico para garantir, al\u00e9m da seguran\u00e7a ao paciente, a continuidade de sua recupera\u00e7\u00e3o. Qual das complica\u00e7\u00f5es associa-se a uma disfun\u00e7\u00e3o de outro \u00f3rg\u00e3o importante regulador do equil\u00edbrio \u00e1cido-b\u00e1sico?<\/p>","resposta":6876342,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arritmia.","id":6876340,"corpo":"<p>Arritmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o.","id":6876341,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal.","id":6876342,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sangramento excessivo","id":6876343,"corpo":"<p>Sangramento excessivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tamponamento card\u00edaco.","id":6876344,"corpo":"<p>Tamponamento card\u00edaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, podemos afirmar que pelo princ\u00edpio democr\u00e1tico sempre deve prevalecer a vontade:","provas":[{"id":64242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2014-reis-e-reis-auditores-associados-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-este-e-o-unico-gabarito-encontrado-o-site-da-banca-nao-possui-mais-os-anexos-deste-certame-no-site-dos-concorrentes-o-unico-gabarito-que-tem-e-igual-a-este","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica  -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1969486,"hashId":"3ecb419a89623b82bb5729c07fe38452","enunciado":"<p>De acordo com o texto, podemos afirmar que pelo princ\u00edpio democr\u00e1tico sempre deve prevalecer a vontade:<\/p>","resposta":7636110,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da minoria;","id":7636108,"corpo":"<p>da minoria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos manifestantes;","id":7636109,"corpo":"<p>dos manifestantes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da maioria; ","id":7636110,"corpo":"<p>da maioria; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos pol\u00edticos brasileiros.","id":7636111,"corpo":"<p>dos pol\u00edticos brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 01, abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.N\u00f3s vencidos pelas minorias O sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias sobre a multid\u00e3o de brasileiros espremidos em suas casas ou nos congestionamentos de tr\u00e2nsito provocados por grupos descontentes. Classes de trabalhadores, intelectuais ou n\u00e3o, t\u00eam entendido que seus problemas s\u00e3o mais importantes que os dos outros e se atiram, desde junho, a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de seus interesses, compreens\u00edveis sob certo ponto de vista, mas que infernizam a vida de milh\u00f5es de pessoas.Para essas manifesta\u00e7\u00f5es vem sendo defendida ideia de que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante a liberdade de express\u00e3o do pensamento e, portanto, n\u00e3o se poderia impedir que pequenos grupos de pessoas interrompam grandes art\u00e9rias nas cidades e at\u00e9 as estradas por onde circulam nossas riquezas. Esse, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 um erro grave. A manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento est\u00e1 realmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que a tornou livre, no seu artigo 5.\u00ba, IV, e tamb\u00e9m no artigo 220, que disp\u00f5e que a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sob qualquer forma, processo ou veicula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer restri\u00e7\u00e3o, vedada qualquer forma de censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.Por\u00e9m transparece claramente no texto constitucional que restou amparada t\u00e3o somente a exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento, ou seja, qualquer pessoa tem o direito inalien\u00e1vel de dizer o que pensa a interlocutores presentes ou ausentes. Essa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.Da mesma forma que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que se possa impor a algu\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o que conflite com sua cren\u00e7a religiosa ou sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 autorizado o uso de for\u00e7a f\u00edsica ou de viol\u00eancia como amparo a pretens\u00f5es pessoais ou corporativas. O uso dessa for\u00e7a e a viol\u00eancia, se n\u00e3o forem contidos, tender\u00e3o a tornar-se cada vez mais graves.Atear fogo em pneus ou madeira nas ruas e avenidas ou em estradas como forma de interromper o tr\u00e2nsito e chamar a aten\u00e7\u00e3o para sentimentos corporativos constitui conduta inadequada que est\u00e1 prevista e \u00e9 punida pelo C\u00f3digo Penal, e n\u00e3o a liberdade de express\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Essa exacerba\u00e7\u00e3o de valores corporativos est\u00e1 evidenciando em nosso pa\u00eds uma esp\u00e9cie de porre de democracia que concorre n\u00e3o para seu aprimoramento, mas para seu enfraquecimento. Realmente, o desrespeito \u00e0 liberdade de transitar livremente imposta \u00e0 maioria resulta de manifesta\u00e7\u00f5es equivocadas de uma minoria, ou seja, inverte-se o princ\u00edpio democr\u00e1tico de que sempre deve prevalecer a vontade da maioria, e n\u00e3o da minoria.As pretens\u00f5es e os sentimentos desses grupos que lutam por direitos devem ser compreendidos e respeitados, mas, seguramente, h\u00e1 uma lacuna da lei. Verifica-se o que os romanos chamavam de lege ferenda, ou seja, quest\u00e3o que deve ser enfrentada e disciplinada por lei. Para isso, entretanto, depender\u00edamos do sempre moroso Congresso Nacional.Nem se fale daqueles grupos de baderneiros que se aproveitam da boa-f\u00e9 de manifestantes bemintencionados e quebram bancos, lojas de autom\u00f3veis, sinais de tr\u00e2nsito, postos telef\u00f4nicos, tudo para demonstrar que desejam existir, mas nem sabem como e com que prop\u00f3sitos, porque preferem manterse an\u00f4nimos e com o rosto coberto por m\u00e1scaras. Eles parecem entender, em conduta anarquista, que s\u00f3 as leis que consideram boas devem ser cumpridas. Da\u00ed a semcerim\u00f4nia com que as desrespeitam, at\u00e9 debochando de cada um de n\u00f3s que n\u00e3o pensamos da mesma maneira.A conduta delinquente desses grupos est\u00e1 claramente prevista no artigo 163 do C\u00f3digo Penal e por isso mesmo n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel que o Estado brasileiro deixe de enfrent\u00e1los ou coibi-los. Quando se trata de crime contra o patrim\u00f4nio, p\u00fablico ou privado, eventual omiss\u00e3o do policiamento ser\u00e1 t\u00e3o criminosa como a pr\u00f3pria conduta dos delinquentes. Isso, lamentavelmente, vem ocorrendo entre n\u00f3s e se repete a cada dia.N\u00e3o se deseja que haja viol\u00eancia na conten\u00e7\u00e3o desses grupos, todavia a indiferen\u00e7a, o pouco-caso e a vista grossa do policiamento fazem o mau exemplo frutificar, dada a evid\u00eancia da impunidade. Na presen\u00e7a de crime claramente caracterizado, torna-se inadmiss\u00edvel cruzar os bra\u00e7os. Os maus exemplos s\u00e3o t\u00e3o perigosos que esses infratores chegaram ao extremo de danificar o tradicional Monumento \u00e0s Bandeiras, no Ibirapuera, que representa um marco da civiliza\u00e7\u00e3o paulista. Quando se trata, como no caso, de dano em bem especialmente protegido por lei em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, configura-se grave infra\u00e7\u00e3o ao artigo 63 da Lei n.\u00ba 9.605\/98 (Lei do Meio Ambiente), significando que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil identificar e propor a puni\u00e7\u00e3o dos infratores.Insiste-se em que a necessidade de puni\u00e7\u00e3o tem o prop\u00f3sito de proteger a sociedade, n\u00e3o se podendo confundir com o n\u00e3o reconhecimento do exerc\u00edcio de liberdades previstas na Carta Magna. A a\u00e7\u00e3o penal, no caso, \u00e9 p\u00fablica incondicionada, significando que n\u00e3o se admite acomoda\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado.(Alo\u00edsio de Toledo C\u00e9sar \u2013 Desembargador do Tribunal de JUSTI\u00c7A DE S\u00e3o Paulo \u2013 Publicado em O Estado de S\u00e3o Paulo em 12 de outubro de 2013)","id":483536,"enunciado":"<p>Leia o texto 01, abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00f3s vencidos pelas minorias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sentimento corporativista exacerbado est\u00e1 levando nosso pa\u00eds a um beco sem sa\u00edda, com o prevalecimento da vontade de pequenas minorias sobre a multid\u00e3o de brasileiros espremidos em suas casas ou nos congestionamentos de tr\u00e2nsito provocados por grupos descontentes. Classes de trabalhadores, intelectuais ou n\u00e3o, t\u00eam entendido que seus problemas s\u00e3o mais importantes que os dos outros e se atiram, desde junho, a uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de seus interesses, compreens\u00edveis sob certo ponto de vista, mas que infernizam a vida de milh\u00f5es de pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para essas manifesta\u00e7\u00f5es vem sendo defendida ideia de que a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira garante a liberdade de express\u00e3o do pensamento e, portanto, n\u00e3o se poderia impedir que pequenos grupos de pessoas interrompam grandes art\u00e9rias nas cidades e at\u00e9 as estradas por onde circulam nossas riquezas. Esse, sem nenhuma d\u00favida, \u00e9 um erro grave. A manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento est\u00e1 realmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o, que a tornou livre, no seu artigo 5.\u00ba, IV, e tamb\u00e9m no artigo 220, que disp\u00f5e que a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sob qualquer forma, processo ou veicula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer restri\u00e7\u00e3o, vedada qualquer forma de censura de natureza pol\u00edtica, ideol\u00f3gica e art\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m transparece claramente no texto constitucional que restou amparada t\u00e3o somente a exterioriza\u00e7\u00e3o do pensamento, ou seja, qualquer pessoa tem o direito inalien\u00e1vel de dizer o que pensa a interlocutores presentes ou ausentes. Essa liberdade n\u00e3o inclui de forma alguma a viol\u00eancia materializada de insatisfa\u00e7\u00f5es, de reivindica\u00e7\u00f5es n\u00e3o atendidas, nem contrariedades com a conduta n\u00e3o aprovada de advers\u00e1rios pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da mesma forma que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que se possa impor a algu\u00e9m uma obriga\u00e7\u00e3o que conflite com sua cren\u00e7a religiosa ou sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 autorizado o uso de for\u00e7a f\u00edsica ou de viol\u00eancia como amparo a pretens\u00f5es pessoais ou corporativas. O uso dessa for\u00e7a e a viol\u00eancia, se n\u00e3o forem contidos, tender\u00e3o a tornar-se cada vez mais graves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atear fogo em pneus ou madeira nas ruas e avenidas ou em estradas como forma de interromper o tr\u00e2nsito e chamar a aten\u00e7\u00e3o para sentimentos corporativos constitui conduta inadequada que est\u00e1 prevista e \u00e9 punida pelo C\u00f3digo Penal, e n\u00e3o a liberdade de express\u00e3o prevista na Constitui\u00e7\u00e3o. Essa exacerba\u00e7\u00e3o de valores corporativos est\u00e1 evidenciando em nosso pa\u00eds uma esp\u00e9cie de porre de democracia que concorre n\u00e3o para seu aprimoramento, mas para seu enfraquecimento. Realmente, o desrespeito \u00e0 liberdade de transitar livremente imposta \u00e0 maioria resulta de manifesta\u00e7\u00f5es equivocadas de uma minoria, ou seja, inverte-se o princ\u00edpio democr\u00e1tico de que sempre deve prevalecer a vontade da maioria, e n\u00e3o da minoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pretens\u00f5es e os sentimentos desses grupos que lutam por direitos devem ser compreendidos e respeitados, mas, seguramente, h\u00e1 uma lacuna da lei. Verifica-se o que os romanos chamavam de lege ferenda, ou seja, quest\u00e3o que deve ser enfrentada e disciplinada por lei. Para isso, entretanto, depender\u00edamos do sempre moroso Congresso Nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem se fale daqueles grupos de baderneiros que se aproveitam da boa-f\u00e9 de manifestantes bemintencionados e quebram bancos, lojas de autom\u00f3veis, sinais de tr\u00e2nsito, postos telef\u00f4nicos, tudo para demonstrar que desejam existir, mas nem sabem como e com que prop\u00f3sitos, porque preferem manterse an\u00f4nimos e com o rosto coberto por m\u00e1scaras. Eles parecem entender, em conduta anarquista, que s\u00f3 as leis que consideram boas devem ser cumpridas. Da\u00ed a semcerim\u00f4nia com que as desrespeitam, at\u00e9 debochando de cada um de n\u00f3s que n\u00e3o pensamos da mesma maneira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta delinquente desses grupos est\u00e1 claramente prevista no artigo 163 do C\u00f3digo Penal e por isso mesmo n\u00e3o ser\u00e1 admiss\u00edvel que o Estado brasileiro deixe de enfrent\u00e1los ou coibi-los. Quando se trata de crime contra o patrim\u00f4nio, p\u00fablico ou privado, eventual omiss\u00e3o do policiamento ser\u00e1 t\u00e3o criminosa como a pr\u00f3pria conduta dos delinquentes. Isso, lamentavelmente, vem ocorrendo entre n\u00f3s e se repete a cada dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deseja que haja viol\u00eancia na conten\u00e7\u00e3o desses grupos, todavia a indiferen\u00e7a, o pouco-caso e a vista grossa do policiamento fazem o mau exemplo frutificar, dada a evid\u00eancia da impunidade. Na presen\u00e7a de crime claramente caracterizado, torna-se inadmiss\u00edvel cruzar os bra\u00e7os. Os maus exemplos s\u00e3o t\u00e3o perigosos que esses infratores chegaram ao extremo de danificar o tradicional Monumento \u00e0s Bandeiras, no Ibirapuera, que representa um marco da civiliza\u00e7\u00e3o paulista. Quando se trata, como no caso, de dano em bem especialmente protegido por lei em raz\u00e3o de seu valor art\u00edstico, hist\u00f3rico e cultural, configura-se grave infra\u00e7\u00e3o ao artigo 63 da Lei n.\u00ba 9.605\/98 (Lei do Meio Ambiente), significando que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Civil identificar e propor a puni\u00e7\u00e3o dos infratores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Insiste-se em que a necessidade de puni\u00e7\u00e3o tem o prop\u00f3sito de proteger a sociedade, n\u00e3o se podendo confundir com o n\u00e3o reconhecimento do exerc\u00edcio de liberdades previstas na Carta Magna. A a\u00e7\u00e3o penal, no caso, \u00e9 p\u00fablica incondicionada, significando que n\u00e3o se admite acomoda\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Alo\u00edsio de Toledo C\u00e9sar \u2013 Desembargador do Tribunal de JUSTI\u00c7A DE S\u00e3o Paulo \u2013 Publicado em O Estado de S\u00e3o Paulo em 12 de outubro de 2013)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o INCORRETA entre as doen\u00e7as citadas e seus respectivos meios de transmiss\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":50783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533395,"hashId":"e4ae06e1f69950c66b57163a663ee62a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o INCORRETA entre as doen\u00e7as citadas e seus respectivos meios de transmiss\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5733059,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mal\u00e1ria ou impaludismo .... mosquito Anopheles.","id":5733057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mal\u00e1ria ou impaludismo .... mosquito Anopheles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mi\u00edase, berne ou bicheira ..... moscas- berneiras.","id":5733058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mi\u00edase, berne ou bicheira ..... moscas- berneiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"treponem\u00edase ...... insetos triatom\u00eddeos.","id":5733059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">treponem\u00edase ...... insetos triatom\u00eddeos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leishmaniose ...... mosquito-palha ou birigui.","id":5733060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leishmaniose ...... mosquito-palha ou birigui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dengue ...... mosquito Aedes aegypti.","id":5733061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dengue ...... mosquito <em>Aedes aegypti.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1533395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao pH sangu\u00edneo mantido entre 7,35 e 7,45, N\u00c3O se pode afirmar que:","provas":[{"id":50783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533398,"hashId":"710a4544d3f580b0332dda0818171bd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao pH sangu\u00edneo mantido entre 7,35 e 7,45, N\u00c3O se pode afirmar que:<\/p>","resposta":5733071,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"este \u00e9 o valor normal a ser mantido.","id":5733070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">este \u00e9 o valor normal a ser mantido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira coisa que se verifica \u00e9 que ele est\u00e1 ligeiramente \u00e1cido.","id":5733071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira coisa que se verifica \u00e9 que ele est\u00e1 ligeiramente \u00e1cido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isso se mant\u00e9m gra\u00e7as ao sistema de tamp\u00f5es extracelulares.","id":5733072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isso se mant\u00e9m gra\u00e7as ao sistema de tamp\u00f5es extracelulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isso se mant\u00e9m pela presen\u00e7a de tamp\u00f5es bicarbonato, prote\u00ednas, fosfato e hemoglobina.","id":5733073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isso se mant\u00e9m pela presen\u00e7a de tamp\u00f5es bicarbonato, prote\u00ednas, fosfato e hemoglobina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no h\u00edgido dever\u00e1 permanecer ligeiramente alcalino.","id":5733074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no h\u00edgido dever\u00e1 permanecer ligeiramente alcalino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1533398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemoterapia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia","id":15520},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Hemoterapia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1533430,"hashId":"6e2780da5d801e28bb2b2d451c2ee5ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hemoterapia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5733204,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hemovigil\u00e2ncia consiste em um sistema de avalia\u00e7\u00e3o e alerta, organizado com o objetivo de recolher informa\u00e7\u00f5es para normatizar o ato de hemoterapia.","id":5733203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hemovigil\u00e2ncia consiste em um sistema de avalia\u00e7\u00e3o e alerta, organizado com o objetivo de recolher informa\u00e7\u00f5es para normatizar o ato de hemoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antes de se prescrever o sangue ou hemocomponentes a um paciente, \u00e9 essencial sempre medir os riscos transfusionais potenciais.","id":5733204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes de se prescrever o sangue ou hemocomponentes a um paciente, \u00e9 essencial sempre medir os riscos transfusionais potenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o Nacional de Hemoterapia foi criada apenas na d\u00e9cada de 1980.","id":5733205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o Nacional de Hemoterapia foi criada apenas na d\u00e9cada de 1980.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o primeiro curso de especializa\u00e7\u00e3o em hemoterapia foi criado no Brasil em 1990.","id":5733206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro curso de especializa\u00e7\u00e3o em hemoterapia foi criado no Brasil em 1990.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na rotina transfusional, as provas de compatibilidade e de pesquisa de anticorpos irregulares s\u00f3 eram feitas obrigat\u00f3ria e inicialmente nas amostras de sangue do receptor.","id":5733207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na rotina transfusional, as provas de compatibilidade e de pesquisa de anticorpos irregulares s\u00f3 eram feitas obrigat\u00f3ria e inicialmente nas amostras de sangue do receptor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Hemoterapia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Hemoterapia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399447,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-hemoterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1533430","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro","id":5555}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cderivados da madeira\u201d abrange diferentes produtos que surgem da desintegra\u00e7\u00e3o da madeira e sua posterior agrega\u00e7\u00e3o. Dos tipos de compensados, \u00e9 correto afirmar que o compensado laminado \u00e9","provas":[{"id":59622,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro","id":5555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-operacional-area-marceneiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1818413,"hashId":"63d054c6c5f9335203d72badfef68716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cderivados da madeira\u201d abrange diferentes produtos que surgem da desintegra\u00e7\u00e3o da madeira e sua posterior agrega\u00e7\u00e3o. Dos tipos de compensados, \u00e9 correto afirmar que o compensado laminado \u00e9<\/p>","resposta":6971017,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obtido pela jun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sarrafos de madeira alinhados lado a lado e o seu posterior revestimento por l\u00e2minas de madeira. ","id":6971014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obtido pela jun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sarrafos de madeira alinhados lado a lado e o seu posterior revestimento por l\u00e2minas de madeira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicado para preencher grandes \u00e1reas com pouca massa resultante, pois sua estrutura espa\u00e7ada reduz significativamente o peso da chapa.","id":6971015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicado para preencher grandes \u00e1reas com pouca massa resultante, pois sua estrutura espa\u00e7ada reduz significativamente o peso da chapa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formado pela jun\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas de, aproximadamente, 3mm coladas e prensadas na vertical, aumentando a resist\u00eancia ao empenamento.","id":6971016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formado pela jun\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas de, aproximadamente, 3mm coladas e prensadas na vertical, aumentando a resist\u00eancia ao empenamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma placa obtida a partir da colagem de l\u00e2minas de madeira de, aproximadamente, 3mm de espessura.","id":6971017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma placa obtida a partir da colagem de l\u00e2minas de madeira de, aproximadamente, 3mm de espessura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"curvado a frio e fixado para se conformar \u00e0 estrutura do m\u00f3vel.","id":6971018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">curvado a frio e fixado para se conformar \u00e0 estrutura do m\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro","id":5555}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Colas de madeira s\u00e3o subst\u00e2ncias capazes de unir partes de madeira ou outros materiais. Sobre os tipos de colas existentes, analise as assertivas abaixo. I. A cola vegetal \u00e9 feita a partir de amido obtido do milho, arroz, batata ou mandioca. O tipo de cola vegetal pode ser aplicado \u00e0 madeira, quando uma liga\u00e7\u00e3o a quente ou a frio \u00e9 formada conforme a cola perde a sua umidade. II. Os adesivos de madeira sint\u00e9ticos fornecem resist\u00eancia \u00e0 umidade e podem curar em minutos a altas temperaturas. III. Os adesivos termopl\u00e1sticos s\u00e3o feitos por pol\u00edmeros que se assemelham \u00e0s resinas naturais, mas s\u00e3o criados para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas da madeira. Esses produtos t\u00eam resist\u00eancia superior \u00e0 umidade e criam forte ader\u00eancia. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59622,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro","id":5555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-operacional-area-marceneiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1818416,"hashId":"c4b5ccf0e15753d127cd5da020bbf034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Colas de madeira s\u00e3o subst\u00e2ncias capazes de unir partes de madeira ou outros materiais. Sobre os tipos de colas existentes, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A cola vegetal \u00e9 feita a partir de amido obtido do milho, arroz, batata ou mandioca. O tipo de cola vegetal pode ser aplicado \u00e0 madeira, quando uma liga\u00e7\u00e3o a quente ou a frio \u00e9 formada conforme a cola perde a sua umidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os adesivos de madeira sint\u00e9ticos fornecem resist\u00eancia \u00e0 umidade e podem curar em minutos a altas temperaturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os adesivos termopl\u00e1sticos s\u00e3o feitos por pol\u00edmeros que se assemelham \u00e0s resinas naturais, mas s\u00e3o criados para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas da madeira. Esses produtos t\u00eam resist\u00eancia superior \u00e0 umidade e criam forte ader\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6971032,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6971029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6971030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6971031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":6971032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6971033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro","id":5555}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tupia, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) O tipo de tupia dupla possui quatro eixos que faz a moldura de uma s\u00f3 vez, esbo\u00e7ando o terceiro eixo, ao passo que os outros eixos a termina. ( ) Entre todas as m\u00e1quinas usadas em marcenaria, a tupia \u00e9 a mais violenta. Em compensa\u00e7\u00e3o, substitui, em caso de necessidade, como a fresa na mec\u00e2nica, todas as outras. ( ) A tupia mais geralmente usada consiste em uma base, mesa de mais ou menos um metro em quadro, uma guia de ferro (ou de ferro e de madeira) e um eixo (fuso), que sai fora da mesa, com parafuso e rasgo em que \u00e9 colocado o ferro de moldura e outro eixo, com v\u00e1rias arruelas, pr\u00f3prio para fresas, serras e navalhas. ","provas":[{"id":59622,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro","id":5555},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"fundacao-casa-sp-2014-cetro-agente-operacional-area-marceneiro-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo","tipo":1,"nome":"CETRO - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Agente Operacional - \u00c1rea Marceneiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:54:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1818440,"hashId":"bea7b3cd5102518946f451a8d2c34fea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tupia, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tipo de tupia dupla possui quatro eixos que faz a moldura de uma s\u00f3 vez, esbo\u00e7ando o terceiro eixo, ao passo que os outros eixos a termina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre todas as m\u00e1quinas usadas em marcenaria, a tupia \u00e9 a mais violenta. Em compensa\u00e7\u00e3o, substitui, em caso de necessidade, como a fresa na mec\u00e2nica, todas as outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A tupia mais geralmente usada consiste em uma base, mesa de mais ou menos um metro em quadro, uma guia de ferro (ou de ferro e de madeira) e um eixo (fuso), que sai fora da mesa, com parafuso e rasgo em que \u00e9 colocado o ferro de moldura e outro eixo, com v\u00e1rias arruelas, pr\u00f3prio para fresas, serras e navalhas. <\/p>","resposta":6971143,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\/ V\/ F","id":6971141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ V\/ F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F","id":6971142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ F\/ F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ V","id":6971143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ V\/ V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ F","id":6971144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/ F\/ F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ V\/ F","id":6971145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/ V\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}