{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":14095,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alta preval\u00eancia de DORT tem sido explicada por transforma\u00e7\u00f5es do trabalho e das empresas, cuja organiza\u00e7\u00e3o tem-se caracterizado pelo estabelecimento de metas e produtividade, considerando suas necessidades, particularmente de qualidade dos produtos e servi\u00e7os e aumento da competitividade de mercado, sem levar em conta os trabalhadores e seus limites f\u00edsicos e psicossociais. A sigla DORT significa:","provas":[{"id":59704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797903,"hashId":"3426d84a29c51cc010e7a0bf613c5475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alta preval\u00eancia de DORT tem sido explicada por transforma\u00e7\u00f5es do trabalho e das empresas, cuja organiza\u00e7\u00e3o tem-se caracterizado pelo estabelecimento de metas e produtividade, considerando suas necessidades, particularmente de qualidade dos produtos e servi\u00e7os e aumento da competitividade de mercado, sem levar em conta os trabalhadores e seus limites f\u00edsicos e psicossociais. A sigla DORT significa:<\/p>","resposta":6875486,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho.","id":6875486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as Ocupacionais Relacionadas ao Trabalho.","id":6875487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as Ocupacionais Relacionadas ao Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dores Ocasionadas por Repeti\u00e7\u00f5es de Tarefas.","id":6875488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dores Ocasionadas por Repeti\u00e7\u00f5es de Tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbios Ocupacionais Relacionados ao Trabalho.","id":6875489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbios Ocupacionais Relacionados ao Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as Ortop\u00e9dicas Relacionadas a Tarefas Repetitivas.","id":6875490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as Ortop\u00e9dicas Relacionadas a Tarefas Repetitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"LER\/DORT","oab":false,"nome":"LER\/DORT","pai":405811,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413369,"slug":"enfermagem-ler-dort"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0s responsabilidades do empregador no tocante ao Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI),I. Adquirir o adequado ao risco de cada atividade.II. Exigir seu uso.III. Orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado, guarda e conserva\u00e7\u00e3o.IV. Responsabilizar-se pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":59706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1797926,"hashId":"c46e70e0bc8ee2669e236d9efdf3d883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0s responsabilidades do empregador no tocante ao Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Adquirir o adequado ao risco de cada atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Exigir seu uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado, guarda e conserva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Responsabilizar-se pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":6875600,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6875597,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6875598,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6875599,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6875600,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6875601,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1797926","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora (NR-24) estabelece que os banheiros dotados de chuveiros dever\u00e3o","provas":[{"id":59706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1797932,"hashId":"9967eec593dc91ce1824de7a6a27a6f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora (NR-24) estabelece que os banheiros dotados de chuveiros dever\u00e3o<\/p>","resposta":6875628,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dispor de \u00e1gua quente, ao inv\u00e9s de \u00e1gua fria.","id":6875625,"corpo":"<p>dispor de \u00e1gua quente, ao inv\u00e9s de \u00e1gua fria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter portas de acesso que permitam o devassamento.","id":6875626,"corpo":"<p>ter portas de acesso que permitam o devassamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter pisos e paredes revestidos de material resistente ao fogo.","id":6875627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter pisos e paredes revestidos de material resistente ao fogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser mantidos em estado de conserva\u00e7\u00e3o, asseio e higiene.","id":6875628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser mantidos em estado de conserva\u00e7\u00e3o, asseio e higiene.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser instalados em local de dif\u00edcil acesso, a fim de se evitar o uso indevido.","id":6875629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser instalados em local de dif\u00edcil acesso, a fim de se evitar o uso indevido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0 estrutura do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA),I. Planejamento anual com estabelecimento de metas, prioridades e cronograma.II. Estrat\u00e9gia e metodologia de a\u00e7\u00e3o.III. Forma do registro, manuten\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos dados.IV. Periodicidade e forma de avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do PPRA.verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":59706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1797935,"hashId":"816461084dd482b30c3f5b68126706e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0 estrutura do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Planejamento anual com estabelecimento de metas, prioridades e cronograma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Estrat\u00e9gia e metodologia de a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. Forma do registro, manuten\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Periodicidade e forma de avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do PPRA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":6875642,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6875640,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6875641,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6875642,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6875643,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6875644,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade (NR-10), I. \u00c9 vedado o uso de adornos pessoais nos trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas ou em suas proximidades. II. Todo projeto deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. III. As empresas que operam em instala\u00e7\u00f5es ou equipamentos integrantes do sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia est\u00e3o desobrigadas de constituir prontu\u00e1rio. IV. Em todas as interven\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser adotadas medidas corretivas de controle do risco el\u00e9trico. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":59706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1797937,"hashId":"1e3fe648f93634e52376ce717e665949","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade (NR-10), <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. \u00c9 vedado o uso de adornos pessoais nos trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas ou em suas proximidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Todo projeto deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. As empresas que operam em instala\u00e7\u00f5es ou equipamentos integrantes do sistema el\u00e9trico de pot\u00eancia est\u00e3o desobrigadas de constituir prontu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Em todas as interven\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser adotadas medidas corretivas de controle do risco el\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":6875652,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6875650,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, apenas.","id":6875651,"corpo":"<p>I, II, III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6875652,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6875653,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6875654,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0 Seguran\u00e7a no Trabalho em M\u00e1quinas e Equipamentos (NR-12),I. As \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o devem ser mantidas permanentemente desobstru\u00eddas. II. As ferramentas utilizadas no processo produtivo devem ser organizadas e armazenadas ou dispostas em locais espec\u00edficos para essa finalidade. III. As vias principais de circula\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho e as que conduzem \u00e0s sa\u00eddas devem ter, no m\u00e1ximo, 1,20 m de largura. IV. Nos locais de instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, as \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o devem ser devidamente demarcadas e em conformidade com as normas t\u00e9cnicas da empresa. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":59706,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1797938,"hashId":"9e99f9b89f7907068a9b3202f49c7501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas abaixo quanto \u00e0 Seguran\u00e7a no Trabalho em M\u00e1quinas e Equipamentos (NR-12),<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. As \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o devem ser mantidas permanentemente desobstru\u00eddas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. As ferramentas utilizadas no processo produtivo devem ser organizadas e armazenadas ou dispostas em locais espec\u00edficos para essa finalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. As vias principais de circula\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho e as que conduzem \u00e0s sa\u00eddas devem ter, no m\u00e1ximo, 1,20 m de largura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Nos locais de instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, as \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o devem ser devidamente demarcadas e em conformidade com as normas t\u00e9cnicas da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":6875655,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6875655,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6875656,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6875657,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6875658,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6875659,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do tamanho do manguito \u00e9 um procedimento recomendado para aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA). Sabe-se que as dimens\u00f5es do manguito para aferi\u00e7\u00e3o da PA em um rec\u00e9m-nascido, cuja circunfer\u00eancia do bra\u00e7o \u00e9 \u2264 10 cm, \u00e9 de 4 cm de largura e 8 cm de comprimento. \u201cO tamanho correto de um manguito para um adulto, cuja circunfer\u00eancia do bra\u00e7o varia de 27-34 cm, \u00e9 _______ cm de largura e _______ cm de comprimento.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":59561,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1798032,"hashId":"a1ccd59f8f05e952de9fcf30884bb379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do tamanho do manguito \u00e9 um procedimento recomendado para aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA). Sabe-se que as dimens\u00f5es do manguito para aferi\u00e7\u00e3o da PA em um rec\u00e9m-nascido, cuja circunfer\u00eancia do bra\u00e7o \u00e9 \u2264 10 cm, \u00e9 de 4 cm de largura e 8 cm de comprimento. \u201cO tamanho correto de um manguito para um adulto, cuja circunfer\u00eancia do bra\u00e7o varia de 27-34 cm, \u00e9 _______ cm de largura e _______ cm de comprimento.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":6876107,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08 \/ 19","id":6876105,"corpo":"<p>08 \/ 19<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 \/ 21","id":6876106,"corpo":"<p>10 \/ 21<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 \/ 23","id":6876107,"corpo":"<p>12 \/ 23<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 \/ 25","id":6876108,"corpo":"<p>14 \/ 25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 \/ 32","id":6876109,"corpo":"<p>16 \/ 32<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00cdndice que mede o n\u00famero de casos novos de uma doen\u00e7a, epis\u00f3dios ou eventos na popula\u00e7\u00e3o dentro de um per\u00edodo definido de tempo.\u201d Trata-se de","provas":[{"id":59561,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1798044,"hashId":"3062ef8a65073b564b583196a78da2c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00cdndice que mede o n\u00famero de casos novos de uma doen\u00e7a, epis\u00f3dios ou eventos na popula\u00e7\u00e3o dentro de um per\u00edodo definido de tempo.\u201d Trata-se de<\/p>","resposta":6876167,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surto.","id":6876165,"corpo":"<p>surto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"letalidade","id":6876166,"corpo":"<p>letalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incid\u00eancia","id":6876167,"corpo":"<p>incid\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preval\u00eancia.","id":6876168,"corpo":"<p>preval\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mortalidade.","id":6876169,"corpo":"<p>mortalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm paciente d\u00e1 entrada no pronto-socorro com hist\u00f3ria de crise convulsiva em casa, rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, hipertenso e taquic\u00e1rdico. No exame f\u00edsico, o enfermeiro aplica a escala de coma de Glasgow, que mostra que o paciente apresentava abertura ocular \u00e0 dor, nenhuma resposta verbal e movimento de retirada ao est\u00edmulo doloroso.\u201d Quanto ao somat\u00f3rio, pode-se encontrar o seguinte valor:","provas":[{"id":59561,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro","id":23393},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear","sigla":"CNEN","id":127,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cnen-2014-idecan-analista-em-ciencia-e-tecnologia-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - CNEN - Analista em Ci\u00eancia e Tecnologia - \u00c1rea: Enfermeiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1798052,"hashId":"6aa208091bb1d2b724e31ddb6f7bc959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm paciente d\u00e1 entrada no pronto-socorro com hist\u00f3ria de crise convulsiva em casa, rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, hipertenso e taquic\u00e1rdico. No exame f\u00edsico, o enfermeiro aplica a escala de coma de <em>Glasgow<\/em>, que mostra que o paciente apresentava abertura ocular \u00e0 dor, nenhuma resposta verbal e movimento de retirada ao est\u00edmulo doloroso.\u201d Quanto ao somat\u00f3rio, pode-se encontrar o seguinte valor:<\/p>","resposta":6876209,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 (normalidade)","id":6876205,"corpo":"<p>15 (normalidade)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 (estado de coma superficial).","id":6876206,"corpo":"<p>4 (estado de coma superficial).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 (estado de coma profundo).","id":6876207,"corpo":"<p>11 (estado de coma profundo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 (estado de coma superficial).","id":6876208,"corpo":"<p>12 (estado de coma superficial).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 (estado de coma intermedi\u00e1rio).","id":6876209,"corpo":"<p>7 (estado de coma intermedi\u00e1rio).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Coma","oab":false,"nome":"Coma","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405851,"slug":"enfermagem-coma"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o abaixo em que os voc\u00e1bulos destacados do texto 1 pertencem ao mesmo campo sem\u00e2ntico \u00e9:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836765,"hashId":"0abbc809189f345776aa5088512561f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o abaixo em que os voc\u00e1bulos destacados do texto 1 pertencem ao mesmo campo sem\u00e2ntico \u00e9:<\/p>","resposta":7050261,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vida \/ ambiente;","id":7050259,"corpo":"<p>vida \/ ambiente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guerra \/ terrorismo;","id":7050260,"corpo":"<p>guerra \/ terrorismo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medo \/ receio;","id":7050261,"corpo":"<p>medo \/ receio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amea\u00e7a \/ sensa\u00e7\u00e3o;","id":7050262,"corpo":"<p>amea\u00e7a \/ sensa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qu\u00edmicas \/ t\u00f3xicas.","id":7050263,"corpo":"<p>qu\u00edmicas \/ t\u00f3xicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 11 de setembro: repercuss\u00f5es A partir do 11 de setembro, os norte-americanos conclu\u00edram que sua vida havia se transformado definitivamente. O ambiente de paz n\u00e3o existe mais. Os dirigentes anunciam que a guerra ao terrorismo ir\u00e1 se estender por muitos anos e que uma grave amea\u00e7a paira sobre os Estados Unidos, pois os terroristas podem atacar de muitas maneiras e empregar m\u00e9todos bastante variados, inclusive armas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. A sensa\u00e7\u00e3o tranquilizante de invulnerabilidade d\u00e1 lugar a uma fragilidade aterradora e um medo paranoico toma conta da popula\u00e7\u00e3o. Assiste-se a uma corrida atr\u00e1s de m\u00e1scaras de g\u00e1s, as pessoas t\u00eam medo de se aventurar no centro da cidade, temem que a \u00e1gua e o ar estejam contaminados por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, t\u00f3xicas e demonstram profundo receio de andar de avi\u00e3o. (Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX, Serge Bernstein)","id":468381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013 11 de setembro: repercuss\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do 11 de setembro, os norte-americanos conclu\u00edram que sua vida havia se transformado definitivamente. O ambiente de paz n\u00e3o existe mais. Os dirigentes anunciam que a guerra ao terrorismo ir\u00e1 se estender por muitos anos e que uma grave amea\u00e7a paira sobre os Estados Unidos, pois os terroristas podem atacar de muitas maneiras e empregar m\u00e9todos bastante variados, inclusive armas qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. A sensa\u00e7\u00e3o tranquilizante de invulnerabilidade d\u00e1 lugar a uma fragilidade aterradora e um medo paranoico toma conta da popula\u00e7\u00e3o. Assiste-se a uma corrida atr\u00e1s de m\u00e1scaras de g\u00e1s, as pessoas t\u00eam medo de se aventurar no centro da cidade, temem que a \u00e1gua e o ar estejam contaminados por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, t\u00f3xicas e demonstram profundo receio de andar de avi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX, Serge Bernstein)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo de aplica\u00e7\u00e3o do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico est\u00e1 circunscrito \u00e0s entidades governamentais, mas h\u00e1 entidades cuja ado\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa. Uma entidade que est\u00e1 facultada a adotar o plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico \u00e9:","provas":[{"id":60568,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836783,"hashId":"a085eb797dcf2a4e083a294aa8a8de64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo de aplica\u00e7\u00e3o do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico est\u00e1 circunscrito \u00e0s entidades governamentais, mas h\u00e1 entidades cuja ado\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa. Uma entidade que est\u00e1 facultada a adotar o plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico \u00e9:<\/p>","resposta":7050353,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autarquia;","id":7050349,"corpo":"<p>autarquia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cons\u00f3rcio p\u00fablico;","id":7050350,"corpo":"<p>cons\u00f3rcio p\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica;","id":7050351,"corpo":"<p>funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empresa estatal dependente;","id":7050352,"corpo":"<p>empresa estatal dependente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista.","id":7050353,"corpo":"<p>sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412051,"slug":"contabilidade-publica-campo-de-aplicacao-da-contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA guerra on-line\u201d; o termo on-line aparece grafado em tipo de letra diferente do das demais palavras porque se trata de um:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836825,"hashId":"02570fa32fa28774a781e61d5f2dda66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA guerra <em>on-line<\/em>\u201d; o termo <em>on-line<\/em> aparece grafado em tipo de letra diferente do das demais palavras porque se trata de um:<\/p>","resposta":7050559,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrangeirismo;","id":7050559,"corpo":"<p>estrangeirismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regionalismo;","id":7050560,"corpo":"<p>regionalismo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neologismo;","id":7050561,"corpo":"<p>neologismo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"g\u00edria;","id":7050562,"corpo":"<p>g\u00edria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arca\u00edsmo.","id":7050563,"corpo":"<p>arca\u00edsmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 \u2013 Guerra e M\u00eddia O s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo. A guerra on-line como ocorre hoje, ou seja, transmitida em tempo real, mobiliza as pessoas e se torna assunto de conversas, tema de programas transmitidos na televis\u00e3o, objeto de comentaristas e especialistas de diferentes \u00e1reas. Enfim, a guerra \u201cdo outro\u201d passa a ser a guerra de todos. (Renato Mocellin).","id":468402,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 2 \u2013 Guerra e M\u00eddia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XX foi marcado por grandes guerras de repercuss\u00e3o mundial em raz\u00e3o de seu alcance e do n\u00famero de pa\u00edses envolvidos. J\u00e1 o s\u00e9culo XXI apresenta guerras locais ou regionais, mas que de certa forma se tornam mundiais pelo n\u00famero de espectadores. Isso se d\u00e1 gra\u00e7as \u00e0 tecnologia de informa\u00e7\u00e3o, que envolve direta ou indiretamente cidad\u00e3os de quase todo o mundo. A guerra on-line como ocorre hoje, ou seja, transmitida em tempo real, mobiliza as pessoas e se torna assunto de conversas, tema de programas transmitidos na televis\u00e3o, objeto de comentaristas e especialistas de diferentes \u00e1reas. Enfim, a guerra \u201cdo outro\u201d passa a ser a guerra de todos. (Renato Mocellin).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana e Bia inventaram uma brincadeira de contar. Ana come\u00e7ou em 40 e cada novo n\u00famero tinha 3 unidades a mais do que o anterior. Por sua vez, Bia come\u00e7ou em 1 e cada novo n\u00famero tinha 4 unidades a mais do que o anterior.Ana40434649...Bia15913...Elas come\u00e7aram juntas e diziam cada novo n\u00famero ao mesmo tempo. Em certo momento elas disseram o mesmo n\u00famero. Esse n\u00famero foi:","provas":[{"id":60586,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Legislativo","id":23750},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-assistente-administrativo-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Assistente Administrativo Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1836831,"hashId":"face36fcf5791358d63c220f3087bcf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana e Bia inventaram uma brincadeira de contar. Ana come\u00e7ou em 40 e cada novo n\u00famero tinha 3 unidades a mais do que o anterior. Por sua vez, Bia come\u00e7ou em 1 e cada novo n\u00famero tinha 4 unidades a mais do que o anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 350px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v1ge\"><td data-row=\"row-v1ge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1ge\" data-cell=\"cell-rh61\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ana<\/p><\/td><td data-row=\"row-v1ge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1ge\" data-cell=\"cell-8fx8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-v1ge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1ge\" data-cell=\"cell-20qj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">43<\/p><\/td><td data-row=\"row-v1ge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1ge\" data-cell=\"cell-eeu2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">46<\/p><\/td><td data-row=\"row-v1ge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1ge\" data-cell=\"cell-lxbp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">49<\/p><\/td><td data-row=\"row-v1ge\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v1ge\" data-cell=\"cell-ljod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hhj2\"><td data-row=\"row-hhj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhj2\" data-cell=\"cell-19by\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Bia<\/p><\/td><td data-row=\"row-hhj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhj2\" data-cell=\"cell-r2s6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-hhj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhj2\" data-cell=\"cell-gw7h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-hhj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhj2\" data-cell=\"cell-hs0g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"row-hhj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhj2\" data-cell=\"cell-0r7v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"row-hhj2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhj2\" data-cell=\"cell-pu8b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">...<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elas come\u00e7aram juntas e diziam cada novo n\u00famero ao mesmo tempo. Em certo momento elas disseram o mesmo n\u00famero. Esse n\u00famero foi:<\/p>","resposta":7050591,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"161;","id":7050589,"corpo":"<p>161;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"160;","id":7050590,"corpo":"<p>160;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"157;","id":7050591,"corpo":"<p>157;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"154;","id":7050592,"corpo":"<p>154;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"153;","id":7050593,"corpo":"<p>153;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da LOA e com base nos limites nela fixados, o Poder Executivo aprovar\u00e1 um quadro de quotas trimestrais de autoriza\u00e7\u00e3o de despesas para cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria. Este quadro tem o objetivo de: I. Garantir \u00e0 unidade or\u00e7ament\u00e1ria o valor fixo trimestral de gastos autorizados, os quais passam a compor a obriga\u00e7\u00e3o do Poder Executivo para com a unidade or\u00e7ament\u00e1ria. II. Efetuar controle financeiro visando a defini\u00e7\u00e3o de limites m\u00e1ximos para que o ente possa contrair novos empr\u00e9stimos. III. Assegurar \u00e0s unidades or\u00e7ament\u00e1rias, em tempo \u00fatil, a soma de recursos necess\u00e1rios e suficientes a melhor execu\u00e7\u00e3o do seu programa anual de trabalho. IV. Manter o equil\u00edbrio entre receita arrecadada e despesa realizada. V. Planejar os gastos efetivos visando a m\u00e1xima redu\u00e7\u00e3o de probabilidade da exist\u00eancia de insufici\u00eancia de tesouraria. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836863,"hashId":"831689ef0a9417322ad9283fae3c07ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da LOA e com base nos limites nela fixados, o Poder Executivo aprovar\u00e1 um quadro de quotas trimestrais de autoriza\u00e7\u00e3o de despesas para cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria. Este quadro tem o objetivo de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Garantir \u00e0 unidade or\u00e7ament\u00e1ria o valor fixo trimestral de gastos autorizados, os quais passam a compor a obriga\u00e7\u00e3o do Poder Executivo para com a unidade or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Efetuar controle financeiro visando a defini\u00e7\u00e3o de limites m\u00e1ximos para que o ente possa contrair novos empr\u00e9stimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assegurar \u00e0s unidades or\u00e7ament\u00e1rias, em tempo \u00fatil, a soma de recursos necess\u00e1rios e suficientes a melhor execu\u00e7\u00e3o do seu programa anual de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Manter o equil\u00edbrio entre receita arrecadada e despesa realizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Planejar os gastos efetivos visando a m\u00e1xima redu\u00e7\u00e3o de probabilidade da exist\u00eancia de insufici\u00eancia de tesouraria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":7050753,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7050749,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":7050750,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7050751,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":7050752,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":7050753,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, segundo a sua natureza, est\u00e1 classificada em categorias econ\u00f4micas,","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836864,"hashId":"8c75065c0b797d881deffaa26632a886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, segundo a sua natureza, est\u00e1 classificada em categorias econ\u00f4micas,<\/p>","resposta":7050754,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupos, modalidades de aplica\u00e7\u00e3o e elementos.","id":7050754,"corpo":"<p>grupos, modalidades de aplica\u00e7\u00e3o e elementos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupos, modalidades de aplica\u00e7\u00e3o e financeira.","id":7050755,"corpo":"<p>grupos, modalidades de aplica\u00e7\u00e3o e financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modalidades de aplica\u00e7\u00e3o, elementos e financeira.","id":7050756,"corpo":"<p>modalidades de aplica\u00e7\u00e3o, elementos e financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correntes, de capital e extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7050757,"corpo":"<p>correntes, de capital e extra-or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correntes, de capital e financeira.","id":7050758,"corpo":"<p>correntes, de capital e financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","oab":false,"nome":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411869,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-natureza-da-despesa-ou-por-categorias-economicas"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","pai":405747,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412126,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-economica-quanto-a-natureza"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o de um determinado ente p\u00fablico mostrou os seguintes saldos de receitas, em reais:Receita tribut\u00e1ria ......................................................................................... 500.000Aliena\u00e7\u00e3o de bens ....................................................................................... 450.000Receita de contribui\u00e7\u00f5es ............................................................................. 400.000Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito .................................................................................. 350.000Receita de servi\u00e7os ..................................................................................... 300.000Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos ...................................................................... 250.000De acordo com as informa\u00e7\u00f5es, o saldo das receitas correntes \u00e9 de","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836884,"hashId":"38fd7ea60c4b5d3e05f387512944ef6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o de um determinado ente p\u00fablico mostrou os seguintes saldos de receitas, em reais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita tribut\u00e1ria ......................................................................................... 500.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de bens ....................................................................................... 450.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de contribui\u00e7\u00f5es ............................................................................. 400.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito .................................................................................. 350.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receita de servi\u00e7os ..................................................................................... 300.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos ...................................................................... 250.000<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es, o saldo das receitas correntes \u00e9 de<\/p>","resposta":7050856,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"900.000","id":7050854,"corpo":"<p>900.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.050.000","id":7050855,"corpo":"<p>1.050.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.200.000","id":7050856,"corpo":"<p>1.200.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.250.000","id":7050857,"corpo":"<p>1.250.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.350.000","id":7050858,"corpo":"<p>1.350.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita quanto \u00e0 natureza","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412085,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-quanto-a-natureza"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sr. Jos\u00e9 de Arimat\u00e9ia foi nomeado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o como respons\u00e1vel pelo Controle Interno do minist\u00e9rio. Durante suas atividades, verificou a exist\u00eancia de irregularidade nos conv\u00eanios realizados com munic\u00edpios de determinada regi\u00e3o do pa\u00eds, envolvendo pol\u00edticos e servidores administrativos. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, seu procedimento dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836888,"hashId":"c0350a88a3e0d102cd62f989e5e984cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sr. Jos\u00e9 de Arimat\u00e9ia foi nomeado pelo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o como respons\u00e1vel pelo Controle Interno do minist\u00e9rio. Durante suas atividades, verificou a exist\u00eancia de irregularidade nos conv\u00eanios realizados com munic\u00edpios de determinada regi\u00e3o do pa\u00eds, envolvendo pol\u00edticos e servidores administrativos. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, seu procedimento dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":7050874,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dar ci\u00eancia ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.","id":7050874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar ci\u00eancia ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar ci\u00eancia ao Sr. Ministro respons\u00e1vel pela pasta, sob pena de demiss\u00e3o do cargo.","id":7050875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar ci\u00eancia ao Sr. Ministro respons\u00e1vel pela pasta, sob pena de demiss\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar ci\u00eancia ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica sobre as irregularidades verificadas na pasta, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.","id":7050876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar ci\u00eancia ao Sr. Presidente da Rep\u00fablica sobre as irregularidades verificadas na pasta, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dar ci\u00eancia \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria com os atos realizados no referido minist\u00e9rio.","id":7050877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar ci\u00eancia \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria com os atos realizados no referido minist\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o efetuar qualquer registro, pois a responsabilidade pelos recursos \u00e9 do ordenador das despesas.","id":7050878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o efetuar qualquer registro, pois a responsabilidade pelos recursos \u00e9 do ordenador das despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de firewall funciona como uma barreira de prote\u00e7\u00e3o que divide dois ambientes distintos. Essa barreira atua selecionando o que deve ou n\u00e3o ser transmitido de um ambiente a outro. Os sistemas de firewall","provas":[{"id":60555,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836912,"hashId":"09503b24040b442d6574a6d67c093801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de <em>firewall <\/em>funciona como uma barreira de prote\u00e7\u00e3o que divide dois ambientes distintos. Essa barreira atua selecionando o que deve ou n\u00e3o ser transmitido de um ambiente a outro. Os sistemas de <em>firewall<\/em><\/p>","resposta":7050995,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o programas que devem ser instalados em um servidor qualquer da rede de dados, que esteja conectado em qualquer ponto da rede.","id":7050994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o programas que devem ser instalados em um servidor qualquer da rede de dados, que esteja conectado em qualquer ponto da rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser desenvolvidos em uma combina\u00e7\u00e3o de hardware e software, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tratar as regras de comunica\u00e7\u00e3o entre computadores de redes distintas, em especial entre as redes locais e as de longa dist\u00e2ncia.","id":7050995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser desenvolvidos em uma combina\u00e7\u00e3o de <em>hardware <\/em>e <em>software<\/em>, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tratar as regras de comunica\u00e7\u00e3o entre computadores de redes distintas, em especial entre as redes locais e as de longa dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o projetados para tratar o tr\u00e1fego de rede dentro da LAN, n\u00e3o sendo aplic\u00e1veis para tratar o tr\u00e1fego proveniente de WAN ou MAN.","id":7050996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o projetados para tratar o tr\u00e1fego de rede dentro da LAN, n\u00e3o sendo aplic\u00e1veis para tratar o tr\u00e1fego proveniente de WAN ou MAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitem a cria\u00e7\u00e3o de regras de acesso que diferenciam duas redes: a acess\u00edvel por m\u00e1quinas na internet e a acess\u00edvel por m\u00e1quinas na intranet, n\u00e3o sendo aplicados para segregar as redes internas entre si.","id":7050997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitem a cria\u00e7\u00e3o de regras de acesso que diferenciam duas redes: a acess\u00edvel por m\u00e1quinas na internet e a acess\u00edvel por m\u00e1quinas na intranet, n\u00e3o sendo aplicados para segregar as redes internas entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratam spam de mensagens eletr\u00f4nicas, protegem a rede contra v\u00edrus e geram relat\u00f3rios de navega\u00e7\u00f5es feitas pelos usu\u00e1rios nas p\u00e1ginas web da Internet.","id":7050998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratam <em>spam <\/em>de mensagens eletr\u00f4nicas, protegem a rede contra v\u00edrus e geram relat\u00f3rios de navega\u00e7\u00f5es feitas pelos usu\u00e1rios nas p\u00e1ginas <em>web <\/em>da Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, um item classificado como Ativo Intang\u00edvel \u00e9","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836921,"hashId":"d1034076a4582d673030982e92c313aa","enunciado":"<p>No Balan\u00e7o Patrimonial, um item classificado como Ativo Intang\u00edvel \u00e9<\/p>","resposta":7051041,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"softwares integrantes de hardwares.","id":7051039,"corpo":"<p><em>softwares <\/em>integrantes de <em>hardwares<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios.","id":7051040,"corpo":"<p>t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direito de uso de im\u00f3veis.","id":7051041,"corpo":"<p>direito de uso de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00f5es permanentes em empresas.","id":7051042,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00f5es permanentes em empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos de transfer\u00eancias a receber.","id":7051043,"corpo":"<p>cr\u00e9ditos de transfer\u00eancias a receber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es sobre Suprimentos de Fundos concedidos no segundo semestre de 2013 por uma entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta estadual:SuprimentoObjetoValorConcedidoValorAplicadoData daConcess\u00e3oData daPresta\u00e7\u00e3o deContasData da Devolu\u00e7\u00e3ode Valores n\u00e3oAplicadosServidor AAquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis em viagensR$ 300,00R$ 280,0001\/10\/201329\/11\/201305\/12\/2013Servidor BConfec\u00e7\u00e3o de chavesR$ 500,00R$ 390,0015\/10\/201306\/01\/201407\/01\/2014Sabendo que os valores foram aplicados no exerc\u00edcio financeiro de 2013, a contabiliza\u00e7\u00e3o dos suprimentos de fundos, tomados em conjunto, gerou movimenta\u00e7\u00e3o por","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836934,"hashId":"7e74fc7a852fc34bde9f7437e98fc7c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es sobre Suprimentos de Fundos concedidos no segundo semestre de 2013 por uma entidade da Administra\u00e7\u00e3o indireta estadual:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 729px;\"><colgroup><col width=\"87\"><col width=\"165\"><col width=\"83\"><col width=\"77\"><col width=\"86\"><col width=\"94\"><col width=\"137\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1vxc\"><td data-row=\"row-1vxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-6xw9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Suprimento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1vxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-nhlu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Objeto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1vxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-6c24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-6c24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Concedido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1vxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-sbq0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-sbq0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Aplicado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1vxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-57uc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Data da<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-57uc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Concess\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1vxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-3mcz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Data da<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-3mcz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Presta\u00e7\u00e3o de<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-3mcz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Contas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1vxc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-0lz2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Data da Devolu\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-0lz2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>de Valores n\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1vxc\" data-cell=\"cell-0lz2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Aplicados<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6v4d\"><td data-row=\"row-6v4d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6v4d\" data-cell=\"cell-d15a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servidor A<\/p><\/td><td data-row=\"row-6v4d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6v4d\" data-cell=\"cell-oi1y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aquisi\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis em viagens<\/p><\/td><td data-row=\"row-6v4d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6v4d\" data-cell=\"cell-60mo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 300,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-6v4d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6v4d\" data-cell=\"cell-qchw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 280,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-6v4d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6v4d\" data-cell=\"cell-srwh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01\/10\/2013<\/p><\/td><td data-row=\"row-6v4d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6v4d\" data-cell=\"cell-gugq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29\/11\/2013<\/p><\/td><td data-row=\"row-6v4d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6v4d\" data-cell=\"cell-t8a8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">05\/12\/2013<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2d4z\"><td data-row=\"row-2d4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4z\" data-cell=\"cell-709d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servidor B<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4z\" data-cell=\"cell-ipz1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Confec\u00e7\u00e3o de chaves<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4z\" data-cell=\"cell-q6l0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 500,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4z\" data-cell=\"cell-dbc4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 390,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4z\" data-cell=\"cell-af76\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15\/10\/2013<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4z\" data-cell=\"cell-mh3g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">06\/01\/2014<\/p><\/td><td data-row=\"row-2d4z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2d4z\" data-cell=\"cell-vohi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">07\/01\/2014<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que os valores foram aplicados no exerc\u00edcio financeiro de 2013, a contabiliza\u00e7\u00e3o dos suprimentos de fundos, tomados em conjunto, gerou movimenta\u00e7\u00e3o por<\/p>","resposta":7051108,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00e9dito de R$ 670,00 na conta \u201cOutras Obriga\u00e7\u00f5es de Curto Prazo \u2013 Suprimentos de Fundos (F)\u201d em 2013.","id":7051104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00e9dito de R$ 670,00 na conta \u201cOutras Obriga\u00e7\u00f5es de Curto Prazo \u2013 Suprimentos de Fundos (F)\u201d em 2013.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e9bito de R$ 800,00 na conta \u201cUso de Material de Consumo\u201d em 2013.","id":7051105,"corpo":"<p>d\u00e9bito de R$ 800,00 na conta \u201cUso de Material de Consumo\u201d em 2013.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9bito de R$ 800,00 na conta \u201cAtos Potenciais Ativos \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de Responsabilidades de Terceiros por valores, t\u00edtulos e bens\u201d em 2013.","id":7051106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9bito de R$ 800,00 na conta \u201cAtos Potenciais Ativos \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de Responsabilidades de Terceiros por valores, t\u00edtulos e bens\u201d em 2013.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e9bito de R$ 20,00 na conta \u201cCr\u00e9dito Dispon\u00edvel\u201d em 2013.","id":7051107,"corpo":"<p>d\u00e9bito de R$ 20,00 na conta \u201cCr\u00e9dito Dispon\u00edvel\u201d em 2013.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito de R$ 110,00 na conta \u201cReceita Realizada\u201d em 2014.","id":7051108,"corpo":"<p>cr\u00e9dito de R$ 110,00 na conta \u201cReceita Realizada\u201d em 2014.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Elementos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412072,"slug":"contabilidade-publica-elementos-orcamentarios"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para segregar uma rede baseada em IP em sub-redes, deve ser determinado o n\u00famero de bits de host a serem usados para sub-redes, sobre o qual \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":60555,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836935,"hashId":"1f5329291f6ae7761d66e25b3e73379e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para segregar uma rede baseada em IP em sub-redes, deve ser determinado o n\u00famero de <em>bits <\/em>de <em>host <\/em>a serem usados para sub-redes, sobre o qual \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":7051109,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto mais bits de host s\u00e3o usados para sub-redes, mais identifica\u00e7\u00f5es de sub-redes podem ser configuradas, por\u00e9m com n\u00famero menor dos hosts por sub-rede. ","id":7051109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto mais <em>bits <\/em>de <em>host <\/em>s\u00e3o usados para sub-redes, mais identifica\u00e7\u00f5es de sub-redes podem ser configuradas, por\u00e9m com n\u00famero menor dos <em>hosts <\/em>por sub-rede. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quanto mais bits de host s\u00e3o usados para sub-redes, menos identifica\u00e7\u00f5es de sub-redes podem ser configuradas, por\u00e9m com maior n\u00famero de hosts por sub-rede. ","id":7051110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto mais <em>bits <\/em>de <em>host <\/em>s\u00e3o usados para sub-redes, menos identifica\u00e7\u00f5es de sub-redes podem ser configuradas, por\u00e9m com maior n\u00famero de <em>hosts <\/em>por sub-rede. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quanto menos bits de host s\u00e3o usados para sub-redes, menos identifica\u00e7\u00f5es de sub-redes e menos hosts por sub-rede poder\u00e3o ser configurados.","id":7051111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto menos <em>bits <\/em>de <em>host <\/em>s\u00e3o usados para sub-redes, menos identifica\u00e7\u00f5es de sub-redes e menos <em>hosts <\/em>por sub-rede poder\u00e3o ser configurados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto menos bits de host s\u00e3o usados para sub-redes, mais sub-redes e menos hosts por sub-rede poder\u00e3o ser configurados. ","id":7051112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto menos <em>bits <\/em>de <em>host <\/em>s\u00e3o usados para sub-redes, mais sub-redes e menos <em>hosts <\/em>por sub-rede poder\u00e3o ser configurados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o entre os bits de host usados para sub-redes e os bits de host usados para hosts. ","id":7051113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o entre os <em>bits<\/em> de <em>host <\/em>usados para sub-redes e os <em>bits <\/em>de <em>host <\/em>usados para <em>hosts<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para simplificar a administra\u00e7\u00e3o da rede da ALEPE, a equipe de TI adotar\u00e1 roteadores com suporte \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de VLAN (Virtual Local Area Network). Com isso, os hosts da rede ser\u00e3o agrupados em VLAN com servidores, VLAN com os equipamentos de usu\u00e1rios e VLAN com os dispositivos de backup e storage, com endere\u00e7amento e segmenta\u00e7\u00e3o est\u00e1ticos para a rede. Para que o projeto d\u00ea certo, Ana, que trabalha como Analista Legislativo da \u00e1rea de Infraestrutura e conhece as premissas de implanta\u00e7\u00e3o, afirmou que a configura\u00e7\u00e3o de VLANs ","provas":[{"id":60555,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836937,"hashId":"59b92c67591e60e7a4f7a52a255afc28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para simplificar a administra\u00e7\u00e3o da rede da ALEPE, a equipe de TI adotar\u00e1 roteadores com suporte \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de VLAN (<em>Virtual Local Area Network<\/em>). Com isso, os <em>hosts<\/em> da rede ser\u00e3o agrupados em VLAN com servidores, VLAN com os equipamentos de usu\u00e1rios e VLAN com os dispositivos de <em>backup<\/em> e <em>storage<\/em>, com endere\u00e7amento e segmenta\u00e7\u00e3o est\u00e1ticos para a rede. Para que o projeto d\u00ea certo, Ana, que trabalha como Analista Legislativo da \u00e1rea de Infraestrutura e conhece as premissas de implanta\u00e7\u00e3o, afirmou que a configura\u00e7\u00e3o de VLANs <\/p>","resposta":7051122,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precisa adotar hubs como dispositivo padr\u00e3o \u00fanico para concentra\u00e7\u00e3o da rede e backbone.","id":7051119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa adotar <em>hubs <\/em>como dispositivo padr\u00e3o \u00fanico para concentra\u00e7\u00e3o da rede e backbone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser definida na camada de rede (n\u00edvel 3) segregando endere\u00e7os IP, constituindo a denominada Protocol Based VLAN. ","id":7051120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser definida na camada de rede (n\u00edvel 3) segregando endere\u00e7os IP, constituindo a denominada<em> Protocol Based VLAN<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser definida na camada de rede (n\u00edvel 3) segregando protocolos (Protocol Based VLAN), constituindo a denominada Network Based VLAN.","id":7051121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser definida na camada de rede (n\u00edvel 3) segregando protocolos (<em>Protocol Based VLAN<\/em>), constituindo a denominada <em>Network Based<\/em> <em>VLAN<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser configurada com a combina\u00e7\u00e3o de MAC Address Based VLAN, Network Based VLAN baseada em IP e Protocol Based VLAN.","id":7051122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser configurada com a combina\u00e7\u00e3o de MAC <em>Address Based VLAN<\/em>, <em>Network Based<\/em> VLAN baseada em IP e <em>Protocol Based<\/em> VLAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve empregar o Spanning Tree Protocol. ","id":7051123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve empregar o<em> Spanning Tree Protocol<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"VLAN (Rede Virtual)","oab":false,"nome":"VLAN (Rede Virtual)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429294,"slug":"tecnologia-da-informacao-vlan-rede-virtual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nestas informa\u00e7\u00f5es e considerando que o Patrim\u00f4nio L\u00edquido era formado somente por Resultados Acumulados (Super\u00e1vits Acumulados), a soma dos saldos devedores, em 31\/12\/2013, era, em reais,","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836942,"hashId":"43821f823c894a2204f3eddcfc32217e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nestas informa\u00e7\u00f5es e considerando que o Patrim\u00f4nio L\u00edquido era formado somente por Resultados Acumulados (Super\u00e1vits Acumulados), a soma dos saldos devedores, em 31\/12\/2013, era, em reais,<\/p>","resposta":7051147,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.580.000,00.","id":7051144,"corpo":"<p>8.580.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.420.000,00.","id":7051145,"corpo":"<p>8.420.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.295.000,00.","id":7051146,"corpo":"<p>9.295.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.301.000,00.","id":7051147,"corpo":"<p>9.301.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.261.000,00.","id":7051148,"corpo":"<p>9.261.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 74 e 75, considere as informa\u00e7\u00f5es apresentadas abaixo. Em 31\/12\/2013, uma entidade p\u00fablica governamental apresentava as seguintes contas com seus respectivos saldos (valores expressos em reais):CONTASSALDOAdiantamento a Fornecedores40.000,00Ajuste de Perdas de Cr\u00e9dito a Curto Prazo60.000,00Ajustes de Perdas de Investimentos e Aplica\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias2.000,00Almoxarifado700.000,00Alugu\u00e9is Pagos a Apropriar7.000,00Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada (softwares)2.000,00Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios a Pagar3.000.000,00Bens Im\u00f3veis1.500.000,00Bens M\u00f3veis2.800.000,00Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional60.000,00Clientes24.000,00Cr\u00e9ditos a Longo Prazo5.000,00Cr\u00e9ditos de Transfer\u00eancias a Receber1.800.000,00Cr\u00e9ditos Tribut\u00e1rios a Receber1.100.000,00Dep\u00f3sitos Restitu\u00edveis e Valores Vinculados400.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o e Amortiza\u00e7\u00e3o Acumuladas650.000,00D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria230.000,00Empr\u00e9stimos a Curto Prazo \u2212 Interno1.800.000,00Empr\u00e9stimos e Financiamentos Concedidos15.000,00Encargos Financeiros a Apropriar \u2013 Interno (referentes aos empr\u00e9stimos a curto prazo)6.000,00Encargos Sociais a Pagar1.600.000,00Financiamentos a Curto Prazo \u2212 Interno450.000,00Fornecedores e Contas a Pagar Nacionais a Curto Prazo576.000,00Participa\u00e7\u00f5es Permanentes44.000,00Pessoal a Pagar1.000.000,00Produtos e Servi\u00e7os em Elabora\u00e7\u00e3o250.000,00Propriedades para Investimentos100.000,00Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de Investimentos1.000,00Softwares20.000,00T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios200.000,00","id":468415,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 74 e 75, considere as informa\u00e7\u00f5es apresentadas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 31\/12\/2013, uma entidade p\u00fablica governamental apresentava as seguintes contas com seus respectivos saldos (valores expressos em reais):<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 624px;\"><colgroup><col width=\"524\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lkm2\"><td data-row=\"row-lkm2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkm2\" data-cell=\"cell-bwdq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CONTAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-lkm2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkm2\" data-cell=\"cell-c8fb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>SALDO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8lqr\"><td data-row=\"row-8lqr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lqr\" data-cell=\"cell-qk2l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamento a Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-8lqr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lqr\" data-cell=\"cell-ti8q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-72k8\"><td data-row=\"row-72k8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-72k8\" data-cell=\"cell-0ps8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ajuste de Perdas de Cr\u00e9dito a Curto Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-72k8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-72k8\" data-cell=\"cell-08vy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u48n\"><td data-row=\"row-u48n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u48n\" data-cell=\"cell-iewn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ajustes de Perdas de Investimentos e Aplica\u00e7\u00f5es Tempor\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"row-u48n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u48n\" data-cell=\"cell-yebi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v03k\"><td data-row=\"row-v03k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v03k\" data-cell=\"cell-0zlf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Almoxarifado<\/p><\/td><td data-row=\"row-v03k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v03k\" data-cell=\"cell-eulj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">700.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1d3a\"><td data-row=\"row-1d3a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1d3a\" data-cell=\"cell-erh2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alugu\u00e9is Pagos a Apropriar<\/p><\/td><td data-row=\"row-1d3a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1d3a\" data-cell=\"cell-boox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cdo8\"><td data-row=\"row-cdo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cdo8\" data-cell=\"cell-wz12\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada (<em>softwares<\/em>)<\/p><\/td><td data-row=\"row-cdo8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cdo8\" data-cell=\"cell-z5yr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h4n8\"><td data-row=\"row-h4n8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h4n8\" data-cell=\"cell-u65w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-h4n8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h4n8\" data-cell=\"cell-078u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kice\"><td data-row=\"row-kice\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kice\" data-cell=\"cell-y7t1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bens Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-kice\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kice\" data-cell=\"cell-qpl4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rtwm\"><td data-row=\"row-rtwm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rtwm\" data-cell=\"cell-vhz1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bens M\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-rtwm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rtwm\" data-cell=\"cell-w07p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-onpg\"><td data-row=\"row-onpg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-onpg\" data-cell=\"cell-auy0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional<\/p><\/td><td data-row=\"row-onpg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-onpg\" data-cell=\"cell-h9un\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rix1\"><td data-row=\"row-rix1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rix1\" data-cell=\"cell-2xpf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"row-rix1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rix1\" data-cell=\"cell-bgby\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pxcw\"><td data-row=\"row-pxcw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pxcw\" data-cell=\"cell-0vwh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9ditos a Longo Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-pxcw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pxcw\" data-cell=\"cell-ssd4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8y2r\"><td data-row=\"row-8y2r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8y2r\" data-cell=\"cell-mluo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9ditos de Transfer\u00eancias a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-8y2r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8y2r\" data-cell=\"cell-mmsm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jx02\"><td data-row=\"row-jx02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jx02\" data-cell=\"cell-7zha\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cr\u00e9ditos Tribut\u00e1rios a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-jx02\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jx02\" data-cell=\"cell-j8r2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8o1w\"><td data-row=\"row-8o1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8o1w\" data-cell=\"cell-01kb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dep\u00f3sitos Restitu\u00edveis e Valores Vinculados<\/p><\/td><td data-row=\"row-8o1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8o1w\" data-cell=\"cell-jf6n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">400.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ihhd\"><td data-row=\"row-ihhd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ihhd\" data-cell=\"cell-xe88\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o e Amortiza\u00e7\u00e3o Acumuladas<\/p><\/td><td data-row=\"row-ihhd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ihhd\" data-cell=\"cell-gzb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">650.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k8xr\"><td data-row=\"row-k8xr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k8xr\" data-cell=\"cell-l0ol\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">D\u00edvida Ativa Tribut\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-k8xr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k8xr\" data-cell=\"cell-uzj3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">230.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n0nj\"><td data-row=\"row-n0nj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n0nj\" data-cell=\"cell-evnt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos a Curto Prazo \u2212 Interno<\/p><\/td><td data-row=\"row-n0nj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n0nj\" data-cell=\"cell-nzxe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9n6d\"><td data-row=\"row-9n6d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9n6d\" data-cell=\"cell-39ub\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos e Financiamentos Concedidos<\/p><\/td><td data-row=\"row-9n6d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9n6d\" data-cell=\"cell-f1hv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rpje\"><td data-row=\"row-rpje\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rpje\" data-cell=\"cell-xiwi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encargos Financeiros a Apropriar \u2013 Interno (referentes aos empr\u00e9stimos a curto prazo)<\/p><\/td><td data-row=\"row-rpje\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rpje\" data-cell=\"cell-0zuv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ko3z\"><td data-row=\"row-ko3z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ko3z\" data-cell=\"cell-s371\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encargos Sociais a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-ko3z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ko3z\" data-cell=\"cell-2h8u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.600.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zlmf\"><td data-row=\"row-zlmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zlmf\" data-cell=\"cell-ftqf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Financiamentos a Curto Prazo \u2212 Interno<\/p><\/td><td data-row=\"row-zlmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zlmf\" data-cell=\"cell-ffsn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">450.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tlot\"><td data-row=\"row-tlot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tlot\" data-cell=\"cell-otjq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores e Contas a Pagar Nacionais a Curto Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-tlot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tlot\" data-cell=\"cell-45bn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">576.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xkmz\"><td data-row=\"row-xkmz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xkmz\" data-cell=\"cell-z7rb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participa\u00e7\u00f5es Permanentes<\/p><\/td><td data-row=\"row-xkmz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xkmz\" data-cell=\"cell-biqf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">44.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nywm\"><td data-row=\"row-nywm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nywm\" data-cell=\"cell-cys4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pessoal a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-nywm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nywm\" data-cell=\"cell-f6rc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z19j\"><td data-row=\"row-z19j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z19j\" data-cell=\"cell-g9yc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Produtos e Servi\u00e7os em Elabora\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-z19j\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z19j\" data-cell=\"cell-0dol\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">250.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vyij\"><td data-row=\"row-vyij\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vyij\" data-cell=\"cell-xu8i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Propriedades para Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-vyij\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vyij\" data-cell=\"cell-1emx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j1om\"><td data-row=\"row-j1om\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j1om\" data-cell=\"cell-j9pp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-j1om\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j1om\" data-cell=\"cell-sciv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c05p\"><td data-row=\"row-c05p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c05p\" data-cell=\"cell-ds2u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>Softwares<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-c05p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c05p\" data-cell=\"cell-in07\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2sqr\"><td data-row=\"row-2sqr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sqr\" data-cell=\"cell-h8pi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T\u00edtulos e Valores Mobili\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-2sqr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2sqr\" data-cell=\"cell-jx1d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">200.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido (situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida)","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido (situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida)","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405713,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-liquido-situacao-patrimonial-liquida"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":405710,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412175,"slug":"contabilidade-publica-composicao-do-patrimonio-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o transa\u00e7\u00f5es que geram, respectivamente, uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial qualitativa e uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial quantitativa aumentativa:","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836944,"hashId":"d13c478cb59c23855e0e8f9d3cdee9fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o transa\u00e7\u00f5es que geram, respectivamente, uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial qualitativa e uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial quantitativa aumentativa:<\/p>","resposta":7051156,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inscri\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos n\u00e3o tribut\u00e1rios em d\u00edvida ativa e redu\u00e7\u00e3o a valor recuper\u00e1vel de um bem im\u00f3vel.","id":7051154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inscri\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos n\u00e3o tribut\u00e1rios em d\u00edvida ativa e redu\u00e7\u00e3o a valor recuper\u00e1vel de um bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o de encargos financeiros sobre empr\u00e9stimos a pagar e pagamento a fornecedores.","id":7051155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apropria\u00e7\u00e3o de encargos financeiros sobre empr\u00e9stimos a pagar e pagamento a fornecedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recebimento de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e aliena\u00e7\u00e3o de um bem m\u00f3vel com ganho.","id":7051156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebimento de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios e aliena\u00e7\u00e3o de um bem m\u00f3vel com ganho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de material de distribui\u00e7\u00e3o gratuita e reavalia\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":7051157,"corpo":"<p>uso de material de distribui\u00e7\u00e3o gratuita e reavalia\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito de longo prazo e amortiza\u00e7\u00e3o de um empr\u00e9stimo concedido.","id":7051158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obten\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito de longo prazo e amortiza\u00e7\u00e3o de um empr\u00e9stimo concedido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das atividades fundamentais dos servi\u00e7os de opera\u00e7\u00e3o de tecnologia \u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es, que podem incluir o backup de configura\u00e7\u00f5es de switches e roteadores de rede, backup de bancos de dados, entre outros. Mesmo em ambientes cloud computing, estrat\u00e9gias de backup s\u00e3o requeridas. S\u00e3o fatores determinantes da frequ\u00eancia de um backup: I. A volatilidade dos dados. II. O grau de utiliza\u00e7\u00e3o dos dados armazenados. III. A quantidade de atualiza\u00e7\u00f5es dos dados armazenados. IV. A dist\u00e2ncia entre o dispositivo de armazenamento de dados e o usu\u00e1rio. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em ","provas":[{"id":60555,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura","id":23740},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-informatica-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Infraestrutura - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1836945,"hashId":"aff24cafcfbe6859cdf435d2b80d3f02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das atividades fundamentais dos servi\u00e7os de opera\u00e7\u00e3o de tecnologia \u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es, que podem incluir o backup de configura\u00e7\u00f5es de <em>switches <\/em>e roteadores de rede, <em>backup <\/em>de bancos de dados, entre outros. Mesmo em ambientes <em>cloud computing<\/em>, estrat\u00e9gias de <em>backup <\/em>s\u00e3o requeridas. S\u00e3o fatores determinantes da frequ\u00eancia de um <em>backup<\/em>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A volatilidade dos dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O grau de utiliza\u00e7\u00e3o dos dados armazenados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A quantidade de atualiza\u00e7\u00f5es dos dados armazenados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A dist\u00e2ncia entre o dispositivo de armazenamento de dados e o usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em <\/p>","resposta":7051159,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7051159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7051160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":7051161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":7051162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7051163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"},{"nome_clean":"Integridade","oab":false,"nome":"Integridade","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8173,"slug":"tecnologia-da-informacao-integridade"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No reconhecimento inicial, um ativo intang\u00edvel gerado internamente que se qualifica para o reconhecimento cont\u00e1bil deve ser mensurado pelo","provas":[{"id":60553,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":11620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Pernambuco","sigla":"ALE PE","id":37,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ale-pe-pe-2014-fcc-analista-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PE - Analista Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1836947,"hashId":"d222d8af0246bd74bc7b604d149b1b30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No reconhecimento inicial, um ativo intang\u00edvel gerado internamente que se qualifica para o reconhecimento cont\u00e1bil deve ser mensurado pelo<\/p>","resposta":7051173,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo, o que se restringe \u00e0 soma dos gastos incorridos a partir da data em que se iniciou a fase de desenvolvimento do ativo intang\u00edvel, mesmo que n\u00e3o tenham sido atendidos os crit\u00e9rios de reconhecimento.","id":7051169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custo, o que se restringe \u00e0 soma dos gastos incorridos a partir da data em que se iniciou a fase de desenvolvimento do ativo intang\u00edvel, mesmo que n\u00e3o tenham sido atendidos os crit\u00e9rios de reconhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo, o que inclui a soma dos gastos incorridos nas fases de pesquisa e desenvolvimento do ativo intang\u00edvel.","id":7051170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custo, o que inclui a soma dos gastos incorridos nas fases de pesquisa e desenvolvimento do ativo intang\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor de mercado do ativo quando este for maior do que o valor de custo de desenvolvimento do ativo intang\u00edvel.","id":7051171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor de mercado do ativo quando este for maior do que o valor de custo de desenvolvimento do ativo intang\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor justo do ativo quando este for maior do que o valor de custo de pesquisa e desenvolvimento do ativo intang\u00edvel.","id":7051172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor justo do ativo quando este for maior do que o valor de custo de pesquisa e desenvolvimento do ativo intang\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"custo, o que se restringe \u00e0 soma dos gastos incorridos a partir da data em que o ativo intang\u00edvel atende os crit\u00e9rios de reconhecimento.","id":7051173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custo, o que se restringe \u00e0 soma dos gastos incorridos a partir da data em que o ativo intang\u00edvel atende os crit\u00e9rios de reconhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"},{"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Contador","id":23507}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um autom\u00f3vel est\u00e1 sendo vendido por R$ 40.000,00, sendo que a loja exige uma entrada de 50% e o restante \u00e9 pago em uma \u00fanica parcela, no prazo de 3 meses da data de aquisi\u00e7\u00e3o. Considerando que a taxa de juros compostos \u00e9 de 2% ao m\u00eas, capitalizado mensalmente, qual o valor da parcela que ser\u00e1 quitada daqui a 3 meses? ","provas":[{"id":59884,"cargo":{"descricao":"Assessor Contador","id":23507},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1841366,"hashId":"b40d05ecd39018214a1033789817aa2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um autom\u00f3vel est\u00e1 sendo vendido por R$ 40.000,00, sendo que a loja exige uma entrada de 50% e o restante \u00e9 pago em uma \u00fanica parcela, no prazo de 3 meses da data de aquisi\u00e7\u00e3o. Considerando que a taxa de juros compostos \u00e9 de 2% ao m\u00eas, capitalizado mensalmente, qual o valor da parcela que ser\u00e1 quitada daqui a 3 meses? <\/p>","resposta":7071635,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 21.200,00.","id":7071634,"corpo":"<p>R$ 21.200,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 21.224, 16. ","id":7071635,"corpo":"<p>R$ 21.224, 16. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 21.242, 16.","id":7071636,"corpo":"<p>R$ 21.242, 16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 42.400,00.","id":7071637,"corpo":"<p>R$ 42.400,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 42.448,32.","id":7071638,"corpo":"<p>R$ 42.448,32.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe as Tabelas Financeiras constantes das p\u00e1ginas 14 e 15. ","id":468825,"enunciado":"<p><strong>Observe as Tabelas Financeiras constantes das p\u00e1ginas 14 e 15. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Contador","id":23507}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carmine S.A. possui um contas a receber de clientes m\u00e9dio equivalente h\u00e1 45 dias de vendas. Sabendo que a Receita Operacional Bruta do \u00faltimo ano foi de R$ 940.000,00, o valor do contas a receber de clientes m\u00e9dio ser\u00e1 ","provas":[{"id":59884,"cargo":{"descricao":"Assessor Contador","id":23507},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1841375,"hashId":"e446d1f55d091ea1617e3a06ef5008df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carmine S.A. possui um contas a receber de clientes m\u00e9dio equivalente h\u00e1 45 dias de vendas. Sabendo que a Receita Operacional Bruta do \u00faltimo ano foi de R$ 940.000,00, o valor do contas a receber de clientes m\u00e9dio ser\u00e1 <\/p>","resposta":7071680,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$115.700,00.","id":7071679,"corpo":"<p>R$115.700,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$117.500,00.","id":7071680,"corpo":"<p>R$117.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 171.500,00.","id":7071681,"corpo":"<p>R$ 171.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 175.100,00. ","id":7071682,"corpo":"<p>R$ 175.100,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 275.100,00.","id":7071683,"corpo":"<p>R$ 275.100,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe as Tabelas Financeiras constantes das p\u00e1ginas 14 e 15. ","id":468825,"enunciado":"<p><strong>Observe as Tabelas Financeiras constantes das p\u00e1ginas 14 e 15. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"Receita Operacional Bruta","oab":false,"nome":"Receita Operacional Bruta","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4403,"slug":"contabilidade-geral-receita-operacional-bruta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Engenheiro Civil","id":23508}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes propostas de inser\u00e7\u00e3o de conetivos no texto (com as devidas altera\u00e7\u00f5es entre mai\u00fasculas e min\u00fasculas): I. Inser\u00e7\u00e3o de Assim seguido de v\u00edrgula imediatamente antes de Com a ajuda (1.05). lI. Inser\u00e7\u00e3o de Por isso seguido de v\u00edrgula imediatamente antes de Muitos ainda acreditam (1.19). IlI. Inser\u00e7\u00e3o de pois imediatamente antes de O financiamento (1.25), e substitui\u00e7\u00e3o do ponto final depois de Nova York (1.25) por v\u00edrgula. Quais s\u00e3o corretas?","provas":[{"id":59885,"cargo":{"descricao":"Assessor Engenheiro Civil","id":23508},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1841405,"hashId":"25a864929147f771432d9aa23d914451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes propostas de inser\u00e7\u00e3o de conetivos no texto (com as devidas altera\u00e7\u00f5es entre mai\u00fasculas e min\u00fasculas): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Inser\u00e7\u00e3o de <strong>Assim <\/strong>seguido de v\u00edrgula imediatamente antes de<strong> Com a ajuda <\/strong>(1.05).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> lI. Inser\u00e7\u00e3o de <strong>Por isso<\/strong> seguido de v\u00edrgula imediatamente antes de <strong>Muitos ainda acreditam <\/strong>(1.19). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. Inser\u00e7\u00e3o de <strong>pois <\/strong>imediatamente  antes de <strong>O financiamento<\/strong> (1.25), e substitui\u00e7\u00e3o do ponto final depois de<strong> Nova York<\/strong> (1.25) por v\u00edrgula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7071832,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7071829,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas lI.","id":7071830,"corpo":"<p>Apenas lI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IlI.","id":7071831,"corpo":"<p>Apenas IlI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IlI.","id":7071832,"corpo":"<p>Apenas I e IlI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, lI e III.","id":7071833,"corpo":"<p>I, lI e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1Sondar a base gen\u00e9tica de certas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas inflama a controv\u00e9rsia, mas algunscientistas optam por cruzar a linha vermelha de qualquer maneira. Tendo crescido na cidade universit\u00e1ria deAmes, Iowa, durante os anos 1970, Stephen Hsu vivia cercado pelos precoces filhos dos professores daUniversidade. Por volta de 201 O, achou que a tecnologia de sequenciamento do DNA tinha finalmenteavan\u00e7ado o suficiente para ajudar a explicar _____ fazia aquelas crian\u00e7as t\u00e3o inteligentes. Com a ajudada gigante chinesa em sequenciamento, a BGI, de Shenzhen, ele planejou um dos maiores estudos dessetipo, com o objetivo de sequenciar o DNA de 2.000 pessoas.Hsu n\u00e3o tinha pensado em como a rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico poderia ser negativa at\u00e9 que um dosparticipantes do estudo, o psic\u00f3logo Geoffrey Miller, da Universidade de Nova York, fez algumasobserva\u00e7\u00f5es inflamadas \u00e0 imprensa. Miller previu ______ , uma vez que o projeto identificasse genes daintelig\u00eancia, governos como o chin\u00eas poderiam come\u00e7ar a testar embri\u00f5es para encontrar os maisdesej\u00e1veis. Hsu e seus colegas logo descobriram que o seu projeto, que mal havia come\u00e7ado, seria alvo decr\u00edticas ferozes.H\u00e1 d\u00favidas cient\u00edficas sobre o valor do trabalho de Hsu. Tal como acontece com outros camposcontroversos da gen\u00e9tica comportamental, a influ\u00eancia da hereditariedade na intelig\u00eancia provavelmenteatua atrav\u00e9s de uma mir\u00edade de genes que exercem cada um apenas um pequeno efeito. Mas isso eraapenas uma parte da raz\u00e3o para a indigna\u00e7\u00e3o. Durante d\u00e9cadas, os cientistas t\u00eam cuidadosamente trilhado,ou evitado trilhar, determinadas \u00e1reas do estudo gen\u00e9tico por motivos sociais ou pol\u00edticos. Na raiz dessecuidado, est\u00e1 a ideia generalizada, mas ultrapassada, ______ gen\u00e9tica \u00e9 destino. Muitos ainda acreditamque \u00e9 poss\u00edvel predizer, a partir dos genes, como ser\u00e3o as caracter\u00edsticas e os comportamentos complexosde um indiv\u00edduo, seja qual for o meio em que vive. O p\u00fablico e muitos cientistas continuam a interpretar malas descobertas modernas sobre a base gen\u00e9tica do organismo e de seu comportamento - porque tememque esse trabalho leve a uma nova era da eugenia e de discrimina\u00e7\u00e3o contra grupos j\u00e1 marginalizados.Mas tentar prevenir essas consequ\u00eancias tra\u00e7ando uma linha vermelha em torno de certas \u00e1reas deestudo subverte a ci\u00eancia, diz Christopher Chabris, do Union College, Nova York. O financiamento paraestudo nessas \u00e1reas pode secar, dissuadindo os pesquisadores de investigar problemas cientificamentepromissores. 'Toda vez que h\u00e1 um tabu, ou uma norma contra um estudo que n\u00e3o tenha como base sen\u00e3oboas raz\u00f5es cient\u00edficas, isso distorce as prioridades dos pesquisadores e pode prejudicar a compreens\u00e3o decertas quest\u00f5es importantes\", diz ele.Traduzido e adaptado de: Erika Hayden, \"\u00c9tica: gen\u00e9tica tabu\", revista Nature online, 02\/10\/2013. (424 palavras)","id":468827,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sondar a base gen\u00e9tica de certas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas inflama a controv\u00e9rsia, mas alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cientistas optam por cruzar a linha vermelha de qualquer maneira. Tendo crescido na cidade universit\u00e1ria de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ames, Iowa, durante os anos 1970, Stephen Hsu vivia cercado pelos precoces filhos dos professores da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Universidade. Por volta de 201 O, achou que a tecnologia de sequenciamento do DNA tinha finalmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>avan\u00e7ado o suficiente para ajudar a explicar _____ fazia aquelas crian\u00e7as t\u00e3o inteligentes. Com a ajuda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da gigante chinesa em sequenciamento, a BGI, de Shenzhen, ele planejou um dos maiores estudos desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tipo, com o objetivo de sequenciar o DNA de 2.000 pessoas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Hsu n\u00e3o tinha pensado em como a rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico poderia ser negativa at\u00e9 que um dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participantes do estudo, o psic\u00f3logo Geoffrey Miller, da Universidade de Nova York, fez algumas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>observa\u00e7\u00f5es inflamadas \u00e0 imprensa. Miller previu ______ , uma vez que o projeto identificasse genes da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>intelig\u00eancia, governos como o chin\u00eas poderiam come\u00e7ar a testar embri\u00f5es para encontrar os mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desej\u00e1veis. Hsu e seus colegas logo descobriram que o seu projeto, que mal havia come\u00e7ado, seria alvo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cr\u00edticas ferozes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>H\u00e1 d\u00favidas cient\u00edficas sobre o valor do trabalho de Hsu. Tal como acontece com outros campos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controversos da gen\u00e9tica comportamental, a influ\u00eancia da hereditariedade na intelig\u00eancia provavelmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atua atrav\u00e9s de uma mir\u00edade de genes que exercem cada um apenas um pequeno efeito. Mas isso era<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apenas uma parte da raz\u00e3o para a indigna\u00e7\u00e3o. Durante d\u00e9cadas, os cientistas t\u00eam cuidadosamente trilhado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ou evitado trilhar, determinadas \u00e1reas do estudo gen\u00e9tico por motivos sociais ou pol\u00edticos. Na raiz desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cuidado, est\u00e1 a ideia generalizada, mas ultrapassada, ______ gen\u00e9tica \u00e9 destino. Muitos ainda acreditam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que \u00e9 poss\u00edvel predizer, a partir dos genes, como ser\u00e3o as caracter\u00edsticas e os comportamentos complexos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um indiv\u00edduo, seja qual for o meio em que vive. O p\u00fablico e muitos cientistas continuam a interpretar mal<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as descobertas modernas sobre a base gen\u00e9tica do organismo e de seu comportamento - porque temem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que esse trabalho leve a uma nova era da eugenia e de discrimina\u00e7\u00e3o contra grupos j\u00e1 marginalizados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas tentar prevenir essas consequ\u00eancias tra\u00e7ando uma linha vermelha em torno de certas \u00e1reas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudo subverte a ci\u00eancia, diz Christopher Chabris, do Union College, Nova York. O financiamento para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudo nessas \u00e1reas pode secar, dissuadindo os pesquisadores de investigar problemas cientificamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>promissores. 'Toda vez que h\u00e1 um tabu, ou uma norma contra um estudo que n\u00e3o tenha como base sen\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>boas raz\u00f5es cient\u00edficas, isso distorce as prioridades dos pesquisadores e pode prejudicar a compreens\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>certas quest\u00f5es importantes\", diz ele.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Traduzido e adaptado de: Erika Hayden, \"\u00c9tica: gen\u00e9tica tabu\", revista Nature online, 02\/10\/2013. (424 palavras)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Engenheiro Civil","id":23508}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as substitui\u00e7\u00f5es mais adequadas, de acordo com o texto, para os tempos verbais encontrados, respectivamente, em: havia come\u00e7ado (1.12); t\u00eam ... trilhado, ou evitado trilhar (1.17-18) e subverte (1.25).","provas":[{"id":59885,"cargo":{"descricao":"Assessor Engenheiro Civil","id":23508},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RS","id":3213,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-rs-rs-2014-fundatec-assessor-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PGE RS - Assessor Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1841406,"hashId":"37b94fd87108e73c711d373aeb7332eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as substitui\u00e7\u00f5es mais adequadas, de acordo com o texto, para os tempos verbais encontrados, respectivamente, em: <strong>havia come\u00e7ado <\/strong>(1.12);<strong> t\u00eam ... trilhado, ou evitado trilhar<\/strong> (1.17-18) e <strong>subverte <\/strong>(1.25).<\/p>","resposta":7071835,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"come\u00e7ava - v\u00eam ... trilhando, ou evitando trilhar - est\u00e1 subvertendo","id":7071834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ava - v\u00eam ... trilhando, ou evitando trilhar - est\u00e1 subvertendo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"come\u00e7ara - v\u00eam ... trilhando, ou evitando trilhar - pode subverter","id":7071835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ara - v\u00eam ... trilhando, ou evitando trilhar - pode subverter<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"come\u00e7ava - estavam ... trilhando, ou evitando trilhar - pode subverter","id":7071836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ava - estavam ... trilhando, ou evitando trilhar - pode subverter<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"come\u00e7ara - estavam ... trilhando, ou evitando trilhar - pode subverter","id":7071837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ara - estavam ... trilhando, ou evitando trilhar - pode subverter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"come\u00e7ara - estavam . . . trilhando, ou evitando trilhar - est\u00e1 subvertendo","id":7071838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ara - estavam . . . trilhando, ou evitando trilhar - est\u00e1 subvertendo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1Sondar a base gen\u00e9tica de certas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas inflama a controv\u00e9rsia, mas algunscientistas optam por cruzar a linha vermelha de qualquer maneira. Tendo crescido na cidade universit\u00e1ria deAmes, Iowa, durante os anos 1970, Stephen Hsu vivia cercado pelos precoces filhos dos professores daUniversidade. Por volta de 201 O, achou que a tecnologia de sequenciamento do DNA tinha finalmenteavan\u00e7ado o suficiente para ajudar a explicar _____ fazia aquelas crian\u00e7as t\u00e3o inteligentes. Com a ajudada gigante chinesa em sequenciamento, a BGI, de Shenzhen, ele planejou um dos maiores estudos dessetipo, com o objetivo de sequenciar o DNA de 2.000 pessoas.Hsu n\u00e3o tinha pensado em como a rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico poderia ser negativa at\u00e9 que um dosparticipantes do estudo, o psic\u00f3logo Geoffrey Miller, da Universidade de Nova York, fez algumasobserva\u00e7\u00f5es inflamadas \u00e0 imprensa. Miller previu ______ , uma vez que o projeto identificasse genes daintelig\u00eancia, governos como o chin\u00eas poderiam come\u00e7ar a testar embri\u00f5es para encontrar os maisdesej\u00e1veis. Hsu e seus colegas logo descobriram que o seu projeto, que mal havia come\u00e7ado, seria alvo decr\u00edticas ferozes.H\u00e1 d\u00favidas cient\u00edficas sobre o valor do trabalho de Hsu. Tal como acontece com outros camposcontroversos da gen\u00e9tica comportamental, a influ\u00eancia da hereditariedade na intelig\u00eancia provavelmenteatua atrav\u00e9s de uma mir\u00edade de genes que exercem cada um apenas um pequeno efeito. Mas isso eraapenas uma parte da raz\u00e3o para a indigna\u00e7\u00e3o. Durante d\u00e9cadas, os cientistas t\u00eam cuidadosamente trilhado,ou evitado trilhar, determinadas \u00e1reas do estudo gen\u00e9tico por motivos sociais ou pol\u00edticos. Na raiz dessecuidado, est\u00e1 a ideia generalizada, mas ultrapassada, ______ gen\u00e9tica \u00e9 destino. Muitos ainda acreditamque \u00e9 poss\u00edvel predizer, a partir dos genes, como ser\u00e3o as caracter\u00edsticas e os comportamentos complexosde um indiv\u00edduo, seja qual for o meio em que vive. O p\u00fablico e muitos cientistas continuam a interpretar malas descobertas modernas sobre a base gen\u00e9tica do organismo e de seu comportamento - porque tememque esse trabalho leve a uma nova era da eugenia e de discrimina\u00e7\u00e3o contra grupos j\u00e1 marginalizados.Mas tentar prevenir essas consequ\u00eancias tra\u00e7ando uma linha vermelha em torno de certas \u00e1reas deestudo subverte a ci\u00eancia, diz Christopher Chabris, do Union College, Nova York. O financiamento paraestudo nessas \u00e1reas pode secar, dissuadindo os pesquisadores de investigar problemas cientificamentepromissores. 'Toda vez que h\u00e1 um tabu, ou uma norma contra um estudo que n\u00e3o tenha como base sen\u00e3oboas raz\u00f5es cient\u00edficas, isso distorce as prioridades dos pesquisadores e pode prejudicar a compreens\u00e3o decertas quest\u00f5es importantes\", diz ele.Traduzido e adaptado de: Erika Hayden, \"\u00c9tica: gen\u00e9tica tabu\", revista Nature online, 02\/10\/2013. (424 palavras)","id":468827,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sondar a base gen\u00e9tica de certas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas inflama a controv\u00e9rsia, mas alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cientistas optam por cruzar a linha vermelha de qualquer maneira. Tendo crescido na cidade universit\u00e1ria de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ames, Iowa, durante os anos 1970, Stephen Hsu vivia cercado pelos precoces filhos dos professores da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Universidade. Por volta de 201 O, achou que a tecnologia de sequenciamento do DNA tinha finalmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>avan\u00e7ado o suficiente para ajudar a explicar _____ fazia aquelas crian\u00e7as t\u00e3o inteligentes. Com a ajuda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da gigante chinesa em sequenciamento, a BGI, de Shenzhen, ele planejou um dos maiores estudos desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tipo, com o objetivo de sequenciar o DNA de 2.000 pessoas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Hsu n\u00e3o tinha pensado em como a rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico poderia ser negativa at\u00e9 que um dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>participantes do estudo, o psic\u00f3logo Geoffrey Miller, da Universidade de Nova York, fez algumas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>observa\u00e7\u00f5es inflamadas \u00e0 imprensa. Miller previu ______ , uma vez que o projeto identificasse genes da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>intelig\u00eancia, governos como o chin\u00eas poderiam come\u00e7ar a testar embri\u00f5es para encontrar os mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desej\u00e1veis. Hsu e seus colegas logo descobriram que o seu projeto, que mal havia come\u00e7ado, seria alvo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cr\u00edticas ferozes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>H\u00e1 d\u00favidas cient\u00edficas sobre o valor do trabalho de Hsu. Tal como acontece com outros campos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>controversos da gen\u00e9tica comportamental, a influ\u00eancia da hereditariedade na intelig\u00eancia provavelmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atua atrav\u00e9s de uma mir\u00edade de genes que exercem cada um apenas um pequeno efeito. Mas isso era<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apenas uma parte da raz\u00e3o para a indigna\u00e7\u00e3o. Durante d\u00e9cadas, os cientistas t\u00eam cuidadosamente trilhado,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ou evitado trilhar, determinadas \u00e1reas do estudo gen\u00e9tico por motivos sociais ou pol\u00edticos. Na raiz desse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cuidado, est\u00e1 a ideia generalizada, mas ultrapassada, ______ gen\u00e9tica \u00e9 destino. Muitos ainda acreditam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que \u00e9 poss\u00edvel predizer, a partir dos genes, como ser\u00e3o as caracter\u00edsticas e os comportamentos complexos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de um indiv\u00edduo, seja qual for o meio em que vive. O p\u00fablico e muitos cientistas continuam a interpretar mal<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as descobertas modernas sobre a base gen\u00e9tica do organismo e de seu comportamento - porque temem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que esse trabalho leve a uma nova era da eugenia e de discrimina\u00e7\u00e3o contra grupos j\u00e1 marginalizados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Mas tentar prevenir essas consequ\u00eancias tra\u00e7ando uma linha vermelha em torno de certas \u00e1reas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudo subverte a ci\u00eancia, diz Christopher Chabris, do Union College, Nova York. O financiamento para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estudo nessas \u00e1reas pode secar, dissuadindo os pesquisadores de investigar problemas cientificamente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>promissores. 'Toda vez que h\u00e1 um tabu, ou uma norma contra um estudo que n\u00e3o tenha como base sen\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>boas raz\u00f5es cient\u00edficas, isso distorce as prioridades dos pesquisadores e pode prejudicar a compreens\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>certas quest\u00f5es importantes\", diz ele.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Traduzido e adaptado de: Erika Hayden, \"\u00c9tica: gen\u00e9tica tabu\", revista Nature online, 02\/10\/2013. (424 palavras)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe atentamente a MATRIZ a seguir:Assinale a alternativa que cont\u00e9m os objetos que devem ser colocados nas posi\u00e7\u00f5es 1, 2 e 3 da matriz.","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831005,"hashId":"496eee690239cdb61592629bb8551dca","enunciado":"<p>Observe atentamente a MATRIZ a seguir:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59714\/questao\/1831005-20210802115340000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m os objetos que devem ser colocados nas posi\u00e7\u00f5es <strong>1, 2<\/strong> e <strong>3<\/strong> da matriz.<\/p>","resposta":7024391,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7024388,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59714\/item-questao\/7024388-20210802115340000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7024389,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59714\/item-questao\/7024389-20210802115340000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7024390,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59714\/item-questao\/7024390-20210802115341000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7024391,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59714\/item-questao\/7024391-20210802115341000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7024392,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59714\/item-questao\/7024392-20210802115341000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura \u00e9 poss\u00edvel visualizar um diagrama de c\u00edrculos que est\u00e1 sendo utilizado para representar tr\u00eas conjuntos: P, Q e R.Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas rela\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas entre os conjuntos P, Q e R.","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831012,"hashId":"e99891a316d04dc48505c81ce3572b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura \u00e9 poss\u00edvel visualizar um diagrama de c\u00edrculos que est\u00e1 sendo utilizado para representar tr\u00eas conjuntos: <strong>P, Q<\/strong> e <strong>R<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59714\/questao\/1831012-20210802120159000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas rela\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas entre os conjuntos <strong>P, Q<\/strong> e <strong>R<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7024423,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u2282R; Q\u2282R","id":7024423,"corpo":"<p>P<span style=\"font-size: 14px; background-color: rgb(249, 249, 249);\">\u2282<\/span>R; Q<span style=\"font-size: 14px; background-color: rgb(249, 249, 249);\">\u2282<\/span>R<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R=P; R\u2282P","id":7024424,"corpo":"<p>R=P; R<span style=\"font-size: 14px; background-color: rgb(249, 249, 249);\">\u2282<\/span>P<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P=Q; R=P","id":7024425,"corpo":"<p>P=Q; R=P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u2208Q; R\u2208P","id":7024426,"corpo":"<p>R<u style=\"font-size: 14px; background-color: rgb(249, 249, 249);\">\u2208<\/u>Q; R<u style=\"font-size: 14px; background-color: rgb(249, 249, 249);\">\u2208<\/u>P<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u2283R;Q\u2283R","id":7024427,"corpo":"<p>P<span style=\"font-size: 14px; background-color: rgb(249, 249, 249); color: rgb(6, 69, 173);\">\u2283<\/span>R;Q<span style=\"font-size: 14px; background-color: rgb(249, 249, 249); color: rgb(6, 69, 173);\">\u2283<\/span>R<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma fazenda s\u00e3o produzidas 22 garrafas de vinho seco e 33 garrafas de vinho suave. Por\u00e9m, como os vinhos foram engarrafados sem r\u00f3tulo, agora \u00e9 necess\u00e1rio abrir cada garrafa, para provar e descobrir de qual vinho se trata. Um degustador abre a primeira garrafa de vinho e verifica que esse vinho \u00e9 seco. Em seguida, ele abre uma segunda garrafa de vinho para tamb\u00e9m analis\u00e1-lo. Qual \u00e9 a probabilidade de essa segunda garrafa ser de vinho suave?","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831014,"hashId":"926c22b1aa464f05b4254033aef8f5c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma fazenda s\u00e3o produzidas 22 garrafas de vinho seco e 33 garrafas de vinho suave. Por\u00e9m, como os vinhos foram engarrafados sem r\u00f3tulo, agora \u00e9 necess\u00e1rio abrir cada garrafa, para provar e descobrir de qual vinho se trata. Um degustador abre a primeira garrafa de vinho e verifica que esse vinho \u00e9 seco. Em seguida, ele abre uma segunda garrafa de vinho para tamb\u00e9m analis\u00e1-lo. Qual \u00e9 a probabilidade de essa segunda garrafa ser de vinho suave?<\/p>","resposta":7024437,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33\/55","id":7024433,"corpo":"<p>33\/55<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/33","id":7024434,"corpo":"<p>1\/33<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22\/33","id":7024435,"corpo":"<p>22\/33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21\/54","id":7024436,"corpo":"<p>21\/54<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11\/18","id":7024437,"corpo":"<p>11\/18<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa MS Word 2013, ao se salvar um documento pela primeira vez, como utilizar a op\u00e7\u00e3o Office 365 SharePoint, se esta n\u00e3o estiver presente?","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831027,"hashId":"e23a00e4a0e052338dcd5a4272c125b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa MS Word 2013, ao se salvar um documento pela primeira vez, como utilizar a op\u00e7\u00e3o Office 365 SharePoint, se esta n\u00e3o estiver presente?<\/p>","resposta":7024498,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar a fun\u00e7\u00e3o Adicionar um local.","id":7024498,"corpo":"<p>Utilizar a fun\u00e7\u00e3o Adicionar um local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar a fun\u00e7\u00e3o Procurar na rede.","id":7024499,"corpo":"<p>Utilizar a fun\u00e7\u00e3o Procurar na rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurar na \u00c1rea de Trabalho.","id":7024500,"corpo":"<p>Procurar na \u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procurar em Meus Documentos.","id":7024501,"corpo":"<p>Procurar em Meus Documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clicar em Mais op\u00e7\u00f5es.","id":7024502,"corpo":"<p>Clicar em Mais op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":467876,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa MS Word 2013, em qual menu de comandos se encontra a op\u00e7\u00e3o de Colunas?","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831029,"hashId":"a8d1edb48e359e94d3ca946820bc0329","enunciado":"<p>No programa MS Word 2013, em qual menu de comandos se encontra a op\u00e7\u00e3o de Colunas?<\/p>","resposta":7024511,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00c1GINA INICIAL.","id":7024508,"corpo":"<p>P\u00c1GINA INICIAL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"INSERIR.","id":7024509,"corpo":"<p>INSERIR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DESIGN.","id":7024510,"corpo":"<p>DESIGN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LAYOUT DA P\u00c1GINA.","id":7024511,"corpo":"<p>LAYOUT DA P\u00c1GINA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EXIBI\u00c7\u00c3O.","id":7024512,"corpo":"<p>EXIBI\u00c7\u00c3O.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":467876,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliam os conhecimentos de no\u00e7\u00f5es de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que todos os programas mencionados est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas, que o mouse est\u00e1 configurado para pessoas destras, que express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo referem-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse e que teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa exibe o resultado correto da f\u00f3rmula =LINS(B2:C6)?","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831031,"hashId":"1e5cd0786e17b1a8fc13709143ecc9d5","enunciado":"<p>Qual alternativa exibe o resultado correto da f\u00f3rmula =LINS(B2:C6)?<\/p>","resposta":7024522,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7024518,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":7024519,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":7024520,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":7024521,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":7024522,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O seguinte trecho de planilha, sobre os pa\u00edses mais populosos, dever\u00e1 ser utilizado para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 e 27 sobre o programa MS Excel 2013.\u25e2ABC1Pa\u00edsPopula\u00e7\u00e3o21\u00b0China1.300.000.003\u00cdndia1.100.000.004Estados Unidos314.000.005Indon\u00e9sia229.000.006Brasil190.000.0078Dados n\u00e3o oficiais de 2010910","id":467877,"enunciado":"<p>O seguinte trecho de planilha, sobre os pa\u00edses mais populosos, dever\u00e1 ser utilizado para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es 26<\/strong> e<strong> 27<\/strong> sobre o programa MS Excel 2013.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 252px;\"><colgroup><col width=\"29\"><col width=\"50\"><col width=\"81\"><col width=\"92\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(153, 153, 153);\">\u25e2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Pa\u00eds<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Popula\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">1\u00b0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">China<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.300.000.00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">\u00cdndia<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.100.000.00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Estados Unidos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">314.000.00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Indon\u00e9sia<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">229.000.00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Brasil<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">190.000.00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\"><strong><em>Dados n\u00e3o oficiais de 2010<\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes denominadas piconet est\u00e3o diretamente associadas a qual destas tecnologias?","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831034,"hashId":"9578ef90da62fc107423d56833a9280e","enunciado":"<p>As redes denominadas piconet est\u00e3o diretamente associadas a qual destas tecnologias?<\/p>","resposta":7024535,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infravermelho.","id":7024533,"corpo":"<p>Infravermelho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Wi-Fi.","id":7024534,"corpo":"<p>Wi-Fi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bluetooth.","id":7024535,"corpo":"<p>Bluetooth.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WiMAX.","id":7024536,"corpo":"<p>WiMAX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesh.","id":7024537,"corpo":"<p>Mesh.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419913,"slug":"informatica-padrao-bluetooth-ieee-802-15"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419956,"slug":"informatica-padrao-bluetooth-ieee-802-15"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual, dos seguintes servi\u00e7os, \u00e9 um bom exemplo de um ambiente colaborativo?","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831035,"hashId":"444eb32b95e3572ae896ff30e9aa4d02","enunciado":"<p>Qual, dos seguintes servi\u00e7os, \u00e9 um bom exemplo de um ambiente colaborativo?<\/p>","resposta":7024541,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"globo.com","id":7024538,"corpo":"<p>globo.com<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"yahoo.com","id":7024539,"corpo":"<p>yahoo.com<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"google.com","id":7024540,"corpo":"<p>google.com<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"wikipedia.com","id":7024541,"corpo":"<p>wikipedia.com<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unesco.org","id":7024542,"corpo":"<p>unesco.org<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Wikipedia","oab":false,"nome":"Wikipedia","pai":405065,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420127,"slug":"informatica-wikipedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao confeccionar uma folha de pagamento, deve-se atentar aos vencimentos e aos descontos. Observe os itens a seguir:I. Sal\u00e1rios.II. Horas extras.III. Imposto de Renda Retido na Fonte.IV. Contribui\u00e7\u00e3o Sindical.V. Sal\u00e1rio Fam\u00edliaS\u00e3o itens constantes no desconto do funcion\u00e1rio:","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831041,"hashId":"01ae91e813ebd21caab640cd38154d7d","enunciado":"<p>Ao confeccionar uma folha de pagamento, deve-se atentar aos vencimentos e aos descontos. Observe os itens a seguir:<\/p><p><br><\/p><p>I. Sal\u00e1rios.<\/p><p>II. Horas extras.<\/p><p>III. Imposto de Renda Retido na Fonte.<\/p><p>IV. Contribui\u00e7\u00e3o Sindical.<\/p><p>V. Sal\u00e1rio Fam\u00edlia<\/p><p>S\u00e3o itens constantes no desconto do funcion\u00e1rio:<\/p>","resposta":7024569,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e IV.","id":7024568,"corpo":"<p>somente I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente III e IV.","id":7024569,"corpo":"<p>somente III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, II e III.","id":7024570,"corpo":"<p>somente I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, II e IV.","id":7024571,"corpo":"<p>somente I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente III, IV e V.","id":7024572,"corpo":"<p>somente III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada indiv\u00edduo tem sua defini\u00e7\u00e3o de qualidade. Se a qualidade for definida como conformidade e especifica\u00e7\u00f5es, fica estabelecida uma base para um entendimento comum sobre qualidade. De acordo com os princ\u00edpios gerais para a Gest\u00e3o de Qualidade, \u00e9 verdadeiro afirmar que:","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1831048,"hashId":"82748218c5d01a16ea209ec205c98613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada indiv\u00edduo tem sua defini\u00e7\u00e3o de qualidade. Se a qualidade for definida como conformidade e especifica\u00e7\u00f5es, fica estabelecida uma base para um entendimento comum sobre qualidade. De acordo com os princ\u00edpios gerais para a Gest\u00e3o de Qualidade, \u00e9 verdadeiro afirmar que:<\/p>","resposta":7024603,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sistema s\u00f3 ser\u00e1 gerador da qualidade se for voltado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos erros antes de seu acontecimento.","id":7024603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema s\u00f3 ser\u00e1 gerador da qualidade se for voltado \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ou seja, \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos erros antes de seu acontecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de qualidade consiste em buscar constantemente erros no processo e buscar as solu\u00e7\u00f5es.","id":7024604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o padr\u00e3o de qualidade consiste em buscar constantemente erros no processo e buscar as solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo gasto para reparos no processo de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser levado em conta na Gest\u00e3o de Qualidade.","id":7024605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo gasto para reparos no processo de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser levado em conta na Gest\u00e3o de Qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o custo de perdas com falta de qualidade n\u00e3o \u00e9 contabilizado para equacionar a qualidade de um produto ou servi\u00e7o.","id":7024606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo de perdas com falta de qualidade n\u00e3o \u00e9 contabilizado para equacionar a qualidade de um produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Gest\u00e3o de Qualidade \u00e9 muito mais importante para os produtos do que para os servi\u00e7os, uma vez que o servi\u00e7o prestado independe da qualidade do confeccionado.","id":7024607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Gest\u00e3o de Qualidade \u00e9 muito mais importante para os produtos do que para os servi\u00e7os, uma vez que o servi\u00e7o prestado independe da qualidade do confeccionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes conjuntos:A = {2, 3, 5, 7, 11}B = {2, 3, 5, 8}Assinale a alternativa que cont\u00e9m o conjunto C, sabendo-se que C = {A - B}.","provas":[{"id":59714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2014-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1830999,"hashId":"e55379dc88e928e9fa4c51d626d629ad","enunciado":"<p>Considere os seguintes conjuntos:<\/p><p><br><\/p><p><strong>A<\/strong> = {2, 3, 5, 7, 11}<\/p><p><strong>B<\/strong> = {2, 3, 5, 8}<\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m o conjunto <strong>C<\/strong>, sabendo-se que <strong>C = {A - B}<\/strong>.<\/p>","resposta":7024358,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C = {7, 11}","id":7024358,"corpo":"<p>C = {7, 11}<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C = {2, 3, 5}","id":7024359,"corpo":"<p>C = {2, 3, 5}<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C = {2, 3, 5, 8}","id":7024360,"corpo":"<p>C = {2, 3, 5, 8}<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C = {2, 3, 5, 7, 8, 11}","id":7024361,"corpo":"<p>C = {2, 3, 5, 7, 8, 11}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C = {2, 3, 5, 7, 11}","id":7024362,"corpo":"<p>C = {2, 3, 5, 7, 11}<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biblioteca p\u00fablica n\u00e3o pode ser uma institui\u00e7\u00e3o isolada em si mesma. Para atender \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o da comunidade, a biblioteca deve utilizar os mais variados recursos. \u00c9 fundamental trabalhar em rede com diversos organismos, pois com isso","provas":[{"id":60745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1846912,"hashId":"25a4981e0447d4bd02c97727b952851e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biblioteca p\u00fablica n\u00e3o pode ser uma institui\u00e7\u00e3o isolada em si mesma. Para atender \u00e0 necessidade de informa\u00e7\u00e3o da comunidade, a biblioteca deve utilizar os mais variados recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental trabalhar em rede com diversos organismos, pois com isso<\/p>","resposta":7098052,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar\u00e1 o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":7098052,"corpo":"<p>ampliar\u00e1 o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"otimizar\u00e1 o uso das obras em quadrinhos.","id":7098053,"corpo":"<p>otimizar\u00e1 o uso das obras em quadrinhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir\u00e1 o espa\u00e7o da refer\u00eancia.","id":7098054,"corpo":"<p>reduzir\u00e1 o espa\u00e7o da refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir\u00e1 melhor cuidado com o mobili\u00e1rio.","id":7098055,"corpo":"<p>permitir\u00e1 melhor cuidado com o mobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuir\u00e1 as inscri\u00e7\u00f5es dos leitores.","id":7098056,"corpo":"<p>diminuir\u00e1 as inscri\u00e7\u00f5es dos leitores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Redes de informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e n\u00e3o eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Redes de informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica e n\u00e3o eletr\u00f4nica","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397811,"slug":"biblioteconomia-redes-de-informacao-eletronica-e-nao-eletronica"},{"nome_clean":"Redes de bibliotecas","oab":false,"nome":"Redes de bibliotecas","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400656,"slug":"biblioteconomia-redes-de-bibliotecas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de sele\u00e7\u00e3o de materiais especiais, no caso espec\u00edfico de uma publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, a sele\u00e7\u00e3o difere basicamente da de um livro ou de uma monografia, no sentido de que, nos peri\u00f3dicos, se estabelece um compromisso com a sua","provas":[{"id":60745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1846929,"hashId":"1d55ce2befe60668409d350e2acb0582","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de sele\u00e7\u00e3o de materiais especiais, no caso espec\u00edfico de uma publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, a sele\u00e7\u00e3o difere basicamente da de um livro ou de uma monografia, no sentido de que, nos peri\u00f3dicos, se estabelece um compromisso com a sua<\/p>","resposta":7098141,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequabilidade.","id":7098137,"corpo":"<p>adequabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imparcialidade.","id":7098138,"corpo":"<p>imparcialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoridade.","id":7098139,"corpo":"<p>autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"raridade.","id":7098140,"corpo":"<p>raridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"continuidade.","id":7098141,"corpo":"<p>continuidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tipos de Publica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Publica\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402302,"slug":"biblioteconomia-tipos-de-publicacao"},{"nome_clean":"NBR 6021 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica t\u00e9cnica e\/ou cient\u00edfica \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 6021 \u2013 Informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o \u2013 Publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica t\u00e9cnica e\/ou cient\u00edfica \u2013 Apresenta\u00e7\u00e3o","pai":429818,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429820,"slug":"biblioteconomia-nbr-6021-informacao-e-documentacao-publicacao-periodica-tecnica-e-ou-cientifica-apresentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os argumentos levantados no texto, aquele que se orienta em sentido contr\u00e1rio ao da legaliza\u00e7\u00e3o da venda e consumo das drogas no pa\u00eds \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1846932,"hashId":"1b4ffb0d8ac876426e797eb85f9eba9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os argumentos levantados no texto, aquele que se orienta em sentido contr\u00e1rio ao da legaliza\u00e7\u00e3o da venda e consumo das drogas no pa\u00eds \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":7098153,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cV\u00e1rias propagandas de cerveja, de vodca e das novas Ices vendem, sem nenhum pudor, as alucina\u00e7\u00f5es ligadas ao consumo de \u00e1lcool.\u201d (\u00a7 2)","id":7098152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cV\u00e1rias propagandas de cerveja, de vodca e das novas Ices vendem, sem nenhum pudor, as alucina\u00e7\u00f5es ligadas ao consumo de \u00e1lcool.\u201d (\u00a7 2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO v\u00edcio pode inutilizar muita gente para os estudos e para o mercado de trabalho.\u201d (\u00a7 3)","id":7098153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO v\u00edcio pode inutilizar muita gente para os estudos e para o mercado de trabalho.\u201d (\u00a7 3)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPara essas pessoas que est\u00e3o sempre sobrando, o tr\u00e1fico e o crime organizado n\u00e3o s\u00e3o um problema: s\u00e3o a grande solu\u00e7\u00e3o.\u201d (\u00a7 3)","id":7098154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara essas pessoas que est\u00e3o sempre sobrando, o tr\u00e1fico e o crime organizado n\u00e3o s\u00e3o um problema: s\u00e3o a grande solu\u00e7\u00e3o.\u201d (\u00a7 3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cHoje, morre muito mais gente na guerra do tr\u00e1fico \u2013 inclusive inocentes, crian\u00e7as e trabalhadores atingidos por balas perdidas \u2013 do que de overdose.\u201d (\u00a7 4)","id":7098155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHoje, morre muito mais gente na guerra do tr\u00e1fico \u2013 inclusive inocentes, crian\u00e7as e trabalhadores atingidos por balas perdidas \u2013 do que de overdose.\u201d (\u00a7 4)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 muito mais vidas de brasileiros desperdi\u00e7adas nos pres\u00eddios, de onde poucos saem sociabilizados, do que nas cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o de drogados.\u201d (\u00a7 4)","id":7098156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 muito mais vidas de brasileiros desperdi\u00e7adas nos pres\u00eddios, de onde poucos saem sociabilizados, do que nas cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o de drogados.\u201d (\u00a7 4)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostasPrometi escrever mais sobre a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Come\u00e7o com uma observa\u00e7\u00e3o: \u00e9 complicado liberar a venda e o consumo de drogas em um s\u00f3 pa\u00eds pobre como o Brasil, que em pouco tempo se tornaria \u2013 mais do que j\u00e1 \u00e9 \u2013 um entreposto do tr\u00e1fico internacional. Mas talvez n\u00e3o: se a droga fosse um produto comercializ\u00e1vel como qualquer outro, sua circula\u00e7\u00e3o para fora do pa\u00eds estaria sujeita a controles alfandeg\u00e1rios regulares, centralizados pelo Governo Federal, e n\u00e3o mais pelo crime organizado.H\u00e1 um argumento moral contra a legaliza\u00e7\u00e3o. [Mas] n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel proibir o uso de droga por raz\u00f5es morais com uma m\u00e3o ao mesmo tempo em que se cultiva a atitude subjetiva t\u00edpica das drogadi\u00e7\u00f5es com a outra. \u00c9 dif\u00edcil convencer um adolescente de que o uso de drogas vai prejudicar sua vida quando a \u00fanica porta que a sociedade oferece para sua entrada na vida adulta \u00e9 a porta do consumo \u2013 n\u00e3o de objetos, mas sobretudo de imagens, todas elas associadas a sensa\u00e7\u00f5es alucinantes, emo\u00e7\u00f5es avassaladoras e prazeres transgressivos. Alguns an\u00fancios de autom\u00f3vel dirigidos a adolescentes n\u00e3o \u201cvendem\u201d as vantagens legais de andar de autom\u00f3vel. Vendem a velocidade acima dos limites, a farra da galera e o prazer sacana de deixar os outros para tr\u00e1s. Vendem exibicionismo, exclus\u00e3o (do outro), transgress\u00e3o e \u201cbarato\u201d. V\u00e1rias propagandas de cerveja, de vodca e das novas Ices vendem, sem nenhum pudor, as alucina\u00e7\u00f5es ligadas ao consumo de \u00e1lcool. Que moral tem uma sociedade assim para coibir a droga?Outro argumento \u00e9 de sa\u00fade p\u00fablica. A droga pode matar. O v\u00edcio pode inutilizar muita gente para os estudos e para o mercado de trabalho. Mas o mercado de trabalho n\u00e3o aproveita nem metade das for\u00e7as a sua disposi\u00e7\u00e3o e a rede p\u00fablica escolar deixa de fora milhares de crian\u00e7as e jovens que nunca se drogaram. O tr\u00e1fico emprega e paga bem. A revista Reportagem de janeiro publicou pesquisa do Instituto Brasileiro de Inova\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade Social (IBISS) mostrando que o tr\u00e1fico nas favelas do Rio de Janeiro emprega hoje mais de 12 mil jovens de at\u00e9 18 anos, contra pouco mais de 3 mil ocupados no mercado regular de trabalho. Para essas pessoas que est\u00e3o sempre sobrando, o tr\u00e1fico e o crime organizado n\u00e3o s\u00e3o um problema: s\u00e3o a grande solu\u00e7\u00e3o. E a ilegalidade faz das drogas um produto de luxo, aumentando os lucros e o poder paralelo dos traficantes, al\u00e9m de alimentar as conex\u00f5es do tr\u00e1fico com outros setores do crime organizado.Por fim, a criminaliza\u00e7\u00e3o da droga faz com que outras pessoas, que n\u00e3o o usu\u00e1rio, arquem com as consequ\u00eancias da drogadi\u00e7\u00e3o nacional. \u00c9 claro que os abusos no uso das drogas s\u00e3o um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Mas s\u00e3o casos-limite. Hoje, morre muito mais gente na guerra do tr\u00e1fico \u2013 inclusive inocentes, crian\u00e7as e trabalhadores atingidos por balas perdidas \u2013 do que de overdose. H\u00e1 muito mais vidas de brasileiros desperdi\u00e7adas nos pres\u00eddios, de onde poucos saem sociabilizados, do que nas cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o de drogados. O crime e o tr\u00e1fico no Brasil s\u00e3o problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Mas tamb\u00e9m o alcoolismo, perfeitamente legal. E o abuso de cigarros.(KEHL, Maria Rita. , Rev. : 31\/03\/2003, p. 28.)","id":469333,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Prometi escrever mais sobre a descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas. Come\u00e7o com uma observa\u00e7\u00e3o: \u00e9 complicado liberar a venda e o consumo de drogas em um s\u00f3 pa\u00eds pobre como o Brasil, que em pouco tempo se tornaria \u2013 mais do que j\u00e1 \u00e9 \u2013 um entreposto do tr\u00e1fico internacional. Mas talvez n\u00e3o: se a droga fosse um produto comercializ\u00e1vel como qualquer outro, sua circula\u00e7\u00e3o para fora do pa\u00eds estaria sujeita a controles alfandeg\u00e1rios regulares, centralizados pelo Governo Federal, e n\u00e3o mais pelo crime organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 um argumento moral contra a legaliza\u00e7\u00e3o. [Mas] n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel proibir o uso de droga por raz\u00f5es morais com uma m\u00e3o ao mesmo tempo em que se cultiva a atitude subjetiva t\u00edpica das drogadi\u00e7\u00f5es com a outra. \u00c9 dif\u00edcil convencer um adolescente de que o uso de drogas vai prejudicar sua vida quando a \u00fanica porta que a sociedade oferece para sua entrada na vida adulta \u00e9 a porta do consumo \u2013 n\u00e3o de objetos, mas sobretudo de imagens, todas elas associadas a sensa\u00e7\u00f5es alucinantes, emo\u00e7\u00f5es avassaladoras e prazeres transgressivos. Alguns an\u00fancios de autom\u00f3vel dirigidos a adolescentes n\u00e3o \u201cvendem\u201d as vantagens legais de andar de autom\u00f3vel. Vendem a velocidade acima dos limites, a farra da galera e o prazer sacana de deixar os outros para tr\u00e1s. Vendem exibicionismo, exclus\u00e3o (do outro), transgress\u00e3o e \u201cbarato\u201d. V\u00e1rias propagandas de cerveja, de vodca e das novas Ices vendem, sem nenhum pudor, as alucina\u00e7\u00f5es ligadas ao consumo de \u00e1lcool. Que moral tem uma sociedade assim para coibir a droga?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Outro argumento \u00e9 de sa\u00fade p\u00fablica. A droga pode matar. O v\u00edcio pode inutilizar muita gente para os estudos e para o mercado de trabalho. Mas o mercado de trabalho n\u00e3o aproveita nem metade das for\u00e7as a sua disposi\u00e7\u00e3o e a rede p\u00fablica escolar deixa de fora milhares de crian\u00e7as e jovens que nunca se drogaram. O tr\u00e1fico emprega e paga bem. A revista <em>Reportagem <\/em>de janeiro publicou pesquisa do Instituto Brasileiro de Inova\u00e7\u00f5es em Sa\u00fade Social (IBISS) mostrando que o tr\u00e1fico nas favelas do Rio de Janeiro emprega hoje mais de 12 mil jovens de at\u00e9 18 anos, contra pouco mais de 3 mil ocupados no mercado regular de trabalho. Para essas pessoas que est\u00e3o sempre sobrando, o tr\u00e1fico e o crime organizado n\u00e3o s\u00e3o um problema: s\u00e3o a grande solu\u00e7\u00e3o. E a ilegalidade faz das drogas um produto de luxo, aumentando os lucros e o poder paralelo dos traficantes, al\u00e9m de alimentar as conex\u00f5es do tr\u00e1fico com outros setores do crime organizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por fim, a criminaliza\u00e7\u00e3o da droga faz com que outras pessoas, que n\u00e3o o usu\u00e1rio, arquem com as consequ\u00eancias da drogadi\u00e7\u00e3o nacional. \u00c9 claro que os abusos no uso das drogas s\u00e3o um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Mas s\u00e3o casos-limite. Hoje, morre muito mais gente na guerra do tr\u00e1fico \u2013 inclusive inocentes, crian\u00e7as e trabalhadores atingidos por balas perdidas \u2013 do que de overdose. H\u00e1 muito mais vidas de brasileiros desperdi\u00e7adas nos pres\u00eddios, de onde poucos saem sociabilizados, do que nas cl\u00ednicas de recupera\u00e7\u00e3o de drogados. O crime e o tr\u00e1fico no Brasil s\u00e3o problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Mas tamb\u00e9m o alcoolismo, perfeitamente legal. E o abuso de cigarros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(KEHL, Maria Rita. , Rev. : 31\/03\/2003, p. 28.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1846932","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um plano de preserva\u00e7\u00e3o de documentos deve incluir um plano de emerg\u00eancia para algumas situa\u00e7\u00f5es. A respeito de um plano de emerg\u00eancia para prote\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, analise as afirmativas a seguir. I. At\u00e9m-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de temperatura, umidade e luminosidade do ambiente. II. At\u00e9m-se a procedimentos de combate a danos por fogo, \u00e1gua e infesta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica. III. At\u00e9m-se a salvar os documentos vitais da institui\u00e7\u00e3o. Assinale:","provas":[{"id":60743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846946,"hashId":"8a9822f7afd521baedd5b731c12e5ea1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um plano de preserva\u00e7\u00e3o de documentos deve incluir um plano de emerg\u00eancia para algumas situa\u00e7\u00f5es. A respeito de um plano de emerg\u00eancia para prote\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. At\u00e9m-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de temperatura, umidade e luminosidade do ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. At\u00e9m-se a procedimentos de combate a danos por fogo, \u00e1gua e infesta\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. At\u00e9m-se a salvar os documentos vitais da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7098222,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7098222,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7098223,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7098224,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7098225,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7098226,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es que participam do Empr\u00e9stimo Entre Bibliotecas (EEB) oferecem outros tipos de empr\u00e9stimo, a fim de evitar a remessa de documentos originais, raros ou valiosos.Estes s\u00e3o, atualmente, emprestados utilizando-se as t\u00e9cnicas de","provas":[{"id":60745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1846950,"hashId":"30f64b6d966e5c64368147a1cd968c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es que participam do Empr\u00e9stimo Entre Bibliotecas (EEB) oferecem outros tipos de empr\u00e9stimo, a fim de evitar a remessa de documentos originais, raros ou valiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estes s\u00e3o, atualmente, emprestados utilizando-se as t\u00e9cnicas de<\/p>","resposta":7098242,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":7098242,"corpo":"<p>digitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevista.","id":7098243,"corpo":"<p>entrevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gratuidade.","id":7098244,"corpo":"<p>gratuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leitura.","id":7098245,"corpo":"<p>leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identidade.","id":7098246,"corpo":"<p>identidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na conviv\u00eancia profissional, frequentemente deparamos com situa\u00e7\u00f5es de conflito geradoras de tens\u00f5es que prejudicam a qualidade do trabalho de uma equipe. Para evitar ou bem administrar tais tens\u00f5es, as recomenda\u00e7\u00f5es a seguir devem ser adotadas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":60743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846955,"hashId":"7af7d7841d99ea8973834969b9e02e5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na conviv\u00eancia profissional, frequentemente deparamos com situa\u00e7\u00f5es de conflito geradoras de tens\u00f5es que prejudicam a qualidade do trabalho de uma equipe. Para evitar ou bem administrar tais tens\u00f5es, as recomenda\u00e7\u00f5es a seguir devem ser adotadas, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7098269,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponha-se sempre no lugar do outro.","id":7098267,"corpo":"<p>Ponha-se sempre no lugar do outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ou\u00e7a e avalie atentamente o que o outro diz.","id":7098268,"corpo":"<p>Ou\u00e7a e avalie atentamente o que o outro diz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reaja a explos\u00f5es emocionais de colegas no mesmo tom e com a mesma intensidade para n\u00e3o demonstrar fraqueza.","id":7098269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reaja a explos\u00f5es emocionais de colegas no mesmo tom e com a mesma intensidade para n\u00e3o demonstrar fraqueza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se voc\u00ea discordar de algu\u00e9m, deixe claro que voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 contra ela.","id":7098270,"corpo":"<p>Se voc\u00ea discordar de algu\u00e9m, deixe claro que voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 contra ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstre interesse pela preocupa\u00e7\u00e3o dos outros.","id":7098271,"corpo":"<p>Demonstre interesse pela preocupa\u00e7\u00e3o dos outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos poderes administrativos, estabele\u00e7a a correta correspond\u00eancia entre a Coluna I e a Coluna II. Coluna I1. Poder de pol\u00edcia2. Poder hier\u00e1rquico 3. Poder disciplinar 4. Poder regulamentarColuna II( ) \u00c9 uma supremacia especial que o Estado exerce sobre todos aqueles que se vinculam \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o por rela\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, subordinando-se \u00e0s normas de funcionamento do servi\u00e7o ou do estabelecimento que passam a integrar definitiva ou transitoriamente.( ) \u00c9 o poder de que disp\u00f5e o Executivo para organizar e distribuir as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os servidores do seu quadro de pessoal. ( ) \u00c9 a faculdade de que disp\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para condicionar e restringir o uso e gozo de bens, atividades e direitos individuais, em benef\u00edcio da coletividade ou do pr\u00f3prio Estado.( ) \u00c9 o poder dos Chefes de Executivo de explicar, de detalhar a lei para sua correta execu\u00e7\u00e3o, ou de expedir decretos aut\u00f4nomos sobre mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia ainda n\u00e3o disciplinada por lei. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847544,"hashId":"b77c9d10f9a8b5bf05cc22c1259492b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos poderes administrativos, estabele\u00e7a a correta correspond\u00eancia entre a Coluna I e a Coluna II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Poder de pol\u00edcia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Poder hier\u00e1rquico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Poder disciplinar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Poder regulamentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna II<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma supremacia especial que o Estado exerce sobre todos aqueles que se vinculam \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o por rela\u00e7\u00f5es de qualquer natureza, subordinando-se \u00e0s normas de funcionamento do servi\u00e7o ou do estabelecimento que passam a integrar definitiva ou transitoriamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o poder de que disp\u00f5e o Executivo para organizar e distribuir as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os servidores do seu quadro de pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a faculdade de que disp\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para condicionar e restringir o uso e gozo de bens, atividades e direitos individuais, em benef\u00edcio da coletividade ou do pr\u00f3prio Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o poder dos Chefes de Executivo de explicar, de detalhar a lei para sua correta execu\u00e7\u00e3o, ou de expedir decretos aut\u00f4nomos sobre mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia ainda n\u00e3o disciplinada por lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7100402,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1, 2, 3 e 4","id":7100399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 1, 2, 3 e 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2","id":7100400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 1 e 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 4, 3, 2 e 1","id":7100401,"corpo":"<p> 4, 3, 2 e 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3, 2, 1 e 4","id":7100402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 3, 2, 1 e 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 4 e 3","id":7100403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 4 e 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Objetos e Finalidade do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407953,"slug":"direito-administrativo-objetos-e-finalidade-do-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407979,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407986,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"nome_clean":"Conceitos e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceitos e caracter\u00edsticas","pai":404367,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407987,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal instrumento constitucional de salvaguarda do direito ambulatorial do cidad\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847548,"hashId":"be3719e52a573680522f3fb65a49f6bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal instrumento constitucional de salvaguarda do direito ambulatorial do cidad\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":7100419,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habeas corpus.","id":7100419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habeas corpus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" mandado de injun\u00e7\u00e3o. ","id":7100420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> mandado de injun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a.","id":7100421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habeas data. ","id":7100422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">habeas data. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o popular.","id":7100423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase dita pela mulher mostra ","provas":[{"id":60785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847551,"hashId":"7da96e7269f7d737d15f679b3c28c006","enunciado":"<p>A frase dita pela mulher mostra <\/p>","resposta":7100437,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma cr\u00edtica ao analfabetismo nacional. ","id":7100434,"corpo":"<p>uma cr\u00edtica ao analfabetismo nacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um elogio ao marido por sua preocupa\u00e7\u00e3o familiar. ","id":7100435,"corpo":"<p>um elogio ao marido por sua preocupa\u00e7\u00e3o familiar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um apoio \u00e0s medidas governamentais anunciadas. ","id":7100436,"corpo":"<p>um apoio \u00e0s medidas governamentais anunciadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma constata\u00e7\u00e3o da aliena\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os. ","id":7100437,"corpo":"<p>uma constata\u00e7\u00e3o da aliena\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um alerta contra a argumenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":7100438,"corpo":"<p>um alerta contra a argumenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A charge a seguir se refere \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20.","id":469427,"enunciado":"<p>A charge a seguir se refere \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60785\/grupo-questao\/469427-20210813091440000000-0.png\" width=\"224\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 foi um marco na redefini\u00e7\u00e3o das prioridades da pol\u00edtica do Estado na \u00e1rea da Sa\u00fade P\u00fablica com a cria\u00e7\u00e3o do SUS. A esse respeito assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) O texto constitucional demonstra claramente que a concep\u00e7\u00e3o do SUS estava baseada num modelo de sa\u00fade voltado para as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, procurando resgatar o compromisso do Estado para com o bem\u2010estar social.( ) O texto constitucional permite que as institui\u00e7\u00f5es privadas participem de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tendo prefer\u00eancia absoluta as entidades filantr\u00f3picas.( ) O texto constitucional estabelece que a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos os cidad\u00e3os, sendo dever do Estado garantir sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":60785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847554,"hashId":"e81fba52a41573b24b211ef6b0cf0ffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 foi um marco na redefini\u00e7\u00e3o das prioridades da pol\u00edtica do Estado na \u00e1rea da Sa\u00fade P\u00fablica com a cria\u00e7\u00e3o do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto constitucional demonstra claramente que a concep\u00e7\u00e3o do SUS estava baseada num modelo de sa\u00fade voltado para as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, procurando resgatar o compromisso do Estado para com o bem\u2010estar social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto constitucional permite que as institui\u00e7\u00f5es privadas participem de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tendo prefer\u00eancia absoluta as entidades filantr\u00f3picas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto constitucional estabelece que a sa\u00fade \u00e9 um direito de todos os cidad\u00e3os, sendo dever do Estado garantir sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7100451,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7100449,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7100450,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7100451,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7100452,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7100453,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao ato administrativo, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:51:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847558,"hashId":"ee1a30310bdb008cc75be8ceeb931f22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao ato administrativo, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7100470,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atos negociais s\u00e3o todos aqueles que cont\u00eam uma declara\u00e7\u00e3o de vontade da Administra\u00e7\u00e3o, apta a concretizar determinado neg\u00f3cio jur\u00eddico ou a deferir certa faculdade ao particular, nas condi\u00e7\u00f5es impostas ou consentidas pelo Poder P\u00fablico.","id":7100466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos negociais s\u00e3o todos aqueles que cont\u00eam uma declara\u00e7\u00e3o de vontade da Administra\u00e7\u00e3o, apta a concretizar determinado neg\u00f3cio jur\u00eddico ou a deferir certa faculdade ao particular, nas condi\u00e7\u00f5es impostas ou consentidas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a teoria dos motivos determinantes, quando um ato administrativo se funda em motivos ou pressupostos de fato, sem a considera\u00e7\u00e3o dos quais, da sua exist\u00eancia, da sua proced\u00eancia, da sua veracidade ou autenticidade, n\u00e3o seria o mesmo praticado, uma vez verificada a inexist\u00eancia dos fatos ou a improced\u00eancia dos motivos, deve deixar de subsistir o ato que neles se fundava.","id":7100467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a teoria dos motivos determinantes, quando um ato administrativo se funda em motivos ou pressupostos de fato, sem a considera\u00e7\u00e3o dos quais, da sua exist\u00eancia, da sua proced\u00eancia, da sua veracidade ou autenticidade, n\u00e3o seria o mesmo praticado, uma vez verificada a inexist\u00eancia dos fatos ou a improced\u00eancia dos motivos, deve deixar de subsistir o ato que neles se fundava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parecer t\u00e9cnico \u00e9 aquele que prov\u00e9m de \u00f3rg\u00e3o ou agente especializado na mat\u00e9ria, n\u00e3o podendo ser contrariado por leigo ou, mesmo, por superior hier\u00e1rquico. Nessa modalidade de parecer, n\u00e3o prevalece a hierarquia administrativa, pois n\u00e3o h\u00e1 subordina\u00e7\u00e3o no campo da t\u00e9cnica.","id":7100468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecer t\u00e9cnico \u00e9 aquele que prov\u00e9m de \u00f3rg\u00e3o ou agente especializado na mat\u00e9ria, n\u00e3o podendo ser contrariado por leigo ou, mesmo, por superior hier\u00e1rquico. Nessa modalidade de parecer, n\u00e3o prevalece a hierarquia administrativa, pois n\u00e3o h\u00e1 subordina\u00e7\u00e3o no campo da t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apostilas s\u00e3o atos enunciativos ou declarat\u00f3rios de uma situa\u00e7\u00e3o anterior criada por lei. N\u00e3o criam direitos, pois apenas reconhecem a exist\u00eancia de um direito criado por norma legal.","id":7100469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apostilas s\u00e3o atos enunciativos ou declarat\u00f3rios de uma situa\u00e7\u00e3o anterior criada por lei. N\u00e3o criam direitos, pois apenas reconhecem a exist\u00eancia de um direito criado por norma legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atos enunciativos s\u00e3o aqueles que cont\u00eam um comando geral do Executivo visando ao cumprimento de uma lei. Podem apresentar-se com a caracter\u00edstica de generalidade e abstra\u00e7\u00e3o (decreto geral que regulamenta uma lei), ou individualidade e concre\u00e7\u00e3o (decreto de nomea\u00e7\u00e3o de um servidor).","id":7100470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos enunciativos s\u00e3o aqueles que cont\u00eam um comando geral do Executivo visando ao cumprimento de uma lei. Podem apresentar-se com a caracter\u00edstica de generalidade e abstra\u00e7\u00e3o (decreto geral que regulamenta uma lei), ou individualidade e concre\u00e7\u00e3o (decreto de nomea\u00e7\u00e3o de um servidor).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"nome_clean":"Atos Enunciativos","oab":true,"nome":"Atos Enunciativos","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404386,"slug":"direito-administrativo-atos-enunciativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo da utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos na execu\u00e7\u00e3o de obras envolve o custo de propriedade, os custos de manuten\u00e7\u00e3o e os custos de opera\u00e7\u00e3o. Um determinado equipamento foi comprado novo por R$ 10.000,00 e ap\u00f3s 4 anos de uso foi alienado por R$ 2.000,00, tendo sido utilizado, em m\u00e9dia, 250 horas por ano. Admitindo-se que o equipamento perdeu seu valor linearmente ao longo do tempo, a deprecia\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria do equipamento observada \u00e9 de","provas":[{"id":60763,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847562,"hashId":"5e25bc72960c12fa562c53c1a9ac4c61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo da utiliza\u00e7\u00e3o de equipamentos na execu\u00e7\u00e3o de obras envolve o custo de propriedade, os custos de manuten\u00e7\u00e3o e os custos de opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um determinado equipamento foi comprado novo por R$ 10.000,00 e ap\u00f3s 4 anos de uso foi alienado por R$ 2.000,00, tendo sido utilizado, em m\u00e9dia, 250 horas por ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Admitindo-se que o equipamento perdeu seu valor linearmente ao longo do tempo, a deprecia\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria do equipamento observada \u00e9 de<\/p>","resposta":7100479,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2,00 \/ h","id":7100477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2,00 \/ h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 4,00 \/ h","id":7100478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 4,00 \/ h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 8,00 \/ h","id":7100479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8,00 \/ h<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 10,00 \/ h","id":7100480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 10,00 \/ h<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 16,00 \/ h","id":7100481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 16,00 \/ h<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perito criminal, em sentido estrito, \u00e9 somente servidor p\u00fablico: ","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847589,"hashId":"64168bd78b476bb2bbf0621a409c1564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Perito criminal, em sentido estrito, \u00e9 somente servidor p\u00fablico: <\/p>","resposta":7100575,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"federal devidamente investido no cargo por concurso p\u00fablico, para atuar na fun\u00e7\u00e3o.","id":7100573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">federal devidamente investido no cargo por concurso p\u00fablico, para atuar na fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estadual devidamente investido no cargo por concurso p\u00fablico, para atuar na fun\u00e7\u00e3o.","id":7100574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estadual devidamente investido no cargo por concurso p\u00fablico, para atuar na fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estadual ou federal devidamente investido no cargo por concurso p\u00fablico, para atuar na fun\u00e7\u00e3o.","id":7100575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estadual ou federal devidamente investido no cargo por concurso p\u00fablico, para atuar na fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"municipal, estadual ou federal, devidamente investido no cargo por concurso p\u00fablico, para atuar na fun\u00e7\u00e3o","id":7100576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">municipal, estadual ou federal, devidamente investido no cargo por concurso p\u00fablico, para atuar na fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"militar, conforme estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","id":7100577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">militar, conforme estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Agentes administrativos","oab":true,"nome":"Agentes administrativos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407995,"slug":"direito-administrativo-agentes-administrativos"},{"nome_clean":"Servidores em sentido amplo","oab":true,"nome":"Servidores em sentido amplo","pai":407995,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408007,"slug":"direito-administrativo-servidores-em-sentido-amplo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Curva ABC de classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de uma obra, analise as afirmativas a seguir. I. A curva ABC de servi\u00e7os permite ao auditor de obras observar a conformidade de um or\u00e7amento analisando apenas parte dos servi\u00e7os. II. \u00c9 composta por tr\u00eas faixas, sendo a faixa C aquela que abrange os itens mais importantes e que devem receber aten\u00e7\u00e3o especial no gerenciamento da obra. III. Para a obten\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o ABC, os servi\u00e7os devem ser dispostos em ordem decrescente por valor de pre\u00e7o total, calculando-se o seu percentual em rela\u00e7\u00e3o ao valor total da obra, computando-se, em seguida, os valores percentuais acumulados. Assinale:","provas":[{"id":60763,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847612,"hashId":"6539eb8e3a95e92f4f324c8196128c66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Curva ABC de classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de uma obra, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A curva ABC de servi\u00e7os permite ao auditor de obras observar a conformidade de um or\u00e7amento analisando apenas parte dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 composta por tr\u00eas faixas, sendo a faixa C aquela que abrange os itens mais importantes e que devem receber aten\u00e7\u00e3o especial no gerenciamento da obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para a obten\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o ABC, os servi\u00e7os devem ser dispostos em ordem decrescente por valor de pre\u00e7o total, calculando-se o seu percentual em rela\u00e7\u00e3o ao valor total da obra, computando-se, em seguida, os valores percentuais acumulados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7100655,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7100652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7100653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7100654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7100655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7100656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Curva ABC","oab":false,"nome":"Curva ABC","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399403,"slug":"engenharia-civil-curva-abc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de engenharia Y esta apresentado a a seguir.Insumo UnidadeCoeficiente Custo unit\u00e1rio do insumoAm3AR$ 20,00Bm30,2R$ 30,00Cm3BR$ 50,00Valor do servi\u00e7oR$ 52,00Sabendo\u2010se que para executar 1.000 m3 do servi\u00e7o Y, foram gastos 800 m3 do insumo C, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847636,"hashId":"215314b01b50cf85442f63912e3b7a6f","enunciado":"<p>A composi\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de engenharia Y esta apresentado a a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 475px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"175.9943084716797\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-py9d\"><td data-row=\"row-py9d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-py9d\" data-cell=\"cell-pum2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Insumo <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-py9d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-py9d\" data-cell=\"cell-n5w1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-py9d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-py9d\" data-cell=\"cell-vgb2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coeficiente <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-py9d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-py9d\" data-cell=\"cell-dhrs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Custo unit\u00e1rio do insumo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nouq\"><td data-row=\"row-nouq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nouq\" data-cell=\"cell-o3ic\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-nouq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nouq\" data-cell=\"cell-26x9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-nouq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nouq\" data-cell=\"cell-ld8p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-nouq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nouq\" data-cell=\"cell-q4pt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 20,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4p0k\"><td data-row=\"row-4p0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p0k\" data-cell=\"cell-ldh6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-4p0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p0k\" data-cell=\"cell-2gb0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-4p0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p0k\" data-cell=\"cell-42fi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-4p0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4p0k\" data-cell=\"cell-4ff4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vad4\"><td data-row=\"row-vad4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vad4\" data-cell=\"cell-rzm4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-vad4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vad4\" data-cell=\"cell-c9z6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-vad4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vad4\" data-cell=\"cell-f2uf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-vad4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vad4\" data-cell=\"cell-96eq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 50,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yihp\"><td data-row=\"row-yihp\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yihp\" data-cell=\"cell-o209\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor do servi\u00e7o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yihp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yihp\" data-cell=\"cell-ipnf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>R$ 52,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo\u2010se que para executar 1.000 m<sup>3<\/sup> do servi\u00e7o Y, foram gastos 800 m<sup>3 <\/sup>do insumo C, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7100745,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor de A \u00e9 maior do que 1.","id":7100742,"corpo":"<p>O valor de A \u00e9 maior do que 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de A \u00e9 maior do que 0,5.","id":7100743,"corpo":"<p>O valor de A \u00e9 maior do que 0,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor de A \u00e9 menor do que 0,1.","id":7100744,"corpo":"<p>O valor de A \u00e9 menor do que 0,1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor de A \u00e9 menor do que 0,35.","id":7100745,"corpo":"<p>O valor de A \u00e9 menor do que 0,35.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor de A \u00e9 menor do que 0,2.","id":7100746,"corpo":"<p>O valor de A \u00e9 menor do que 0,2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A camada de revestimento executada para cobrir e regularizar a base, criando uma superf\u00edcie que pode receber outra camada, por exemplo, de revestimento decorativo (azulejo), \u00e9 denominada","provas":[{"id":60763,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847641,"hashId":"391b430b987b3c40c300e732814501eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada de revestimento executada para cobrir e regularizar a base, criando uma superf\u00edcie que pode receber outra camada, por exemplo, de revestimento decorativo (azulejo), \u00e9 denominada<\/p>","resposta":7100769,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chapisco.","id":7100767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chapisco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reboco.","id":7100768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reboco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embo\u00e7o.","id":7100769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embo\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cimento colante.","id":7100770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cimento colante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RDM.","id":7100771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RDM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar um servi\u00e7o de concreto de cimento Portland, um engenheiro possui o tra\u00e7o apresentado na tabela a seguir.MaterialTra\u00e7oAreia0,60 m3 \/m3Brita 1xCimento Portland Cp II \u2010 32ySe para realizar uma quantidade z de concreto de cimento Portland foram gastos 600 m3 de areia, 700 m3 de brita e 8.000 sacos de cimento Portland, em rela\u00e7\u00e3o aos valores de x e y, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":60785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847669,"hashId":"8709d26ab7f3d3c06667c3f61f58b842","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar um servi\u00e7o de concreto de cimento Portland, um engenheiro possui o tra\u00e7o apresentado na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 278px;\"><colgroup><col width=\"178.98863220214844\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gzfk\"><td data-row=\"row-gzfk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gzfk\" data-cell=\"cell-of3y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Material<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-gzfk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gzfk\" data-cell=\"cell-63rt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tra\u00e7o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8eay\"><td data-row=\"row-8eay\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8eay\" data-cell=\"cell-sa2c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Areia<\/p><\/td><td data-row=\"row-8eay\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8eay\" data-cell=\"cell-h0ut\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,60 m<sup>3<\/sup> \/m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-drvm\"><td data-row=\"row-drvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drvm\" data-cell=\"cell-kuz7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Brita 1<\/p><\/td><td data-row=\"row-drvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-drvm\" data-cell=\"cell-ygg1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">x<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-boqn\"><td data-row=\"row-boqn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-boqn\" data-cell=\"cell-qt6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cimento Portland Cp II \u2010 32<\/p><\/td><td data-row=\"row-boqn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-boqn\" data-cell=\"cell-0z9z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">y<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se para realizar uma quantidade z de concreto de cimento Portland foram gastos 600 m<sup>3<\/sup> de areia, 700 m<sup>3 <\/sup>de brita e 8.000 sacos de cimento Portland, em rela\u00e7\u00e3o aos <u>valores de x e y<\/u>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7100911,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor de x \u00e9 maior do que 1.","id":7100907,"corpo":"<p>O valor de x \u00e9 maior do que 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de y \u00e9 maior do que 10.","id":7100908,"corpo":"<p>O valor de y \u00e9 maior do que 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor de x \u00e9 menor do que 0,5.","id":7100909,"corpo":"<p>O valor de x \u00e9 menor do que 0,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor de x \u00e9 igual a 0,6.","id":7100910,"corpo":"<p>O valor de x \u00e9 igual a 0,6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor de y \u00e9 igual a 8,0.","id":7100911,"corpo":"<p>O valor de y \u00e9 igual a 8,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \u201cAcho QUE TODO MUNDO \u00c9 ASSIM.\u201d (\u00a7 10), a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada como subordinada:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847678,"hashId":"e2dc61ad278ec18ab19743751949a77b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \u201cAcho QUE TODO MUNDO \u00c9 ASSIM.\u201d (\u00a7 10), a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada como subordinada:<\/p>","resposta":7100952,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantiva objetiva direta.","id":7100952,"corpo":"<p>substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adjetiva restritiva.","id":7100953,"corpo":"<p>adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adverbial concessiva.","id":7100954,"corpo":"<p>adverbial concessiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantiva completiva nominal.","id":7100955,"corpo":"<p>substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adverbial final.","id":7100956,"corpo":"<p>adverbial final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. Aquilo\u2013 De uns tempos para c\u00e1, eu s\u00f3 penso naquilo. \u2013 Eu penso naquilo desde os meus, sei l\u00e1, onze anos. \u2013 Onze anos? \u2013 \u00c9.E o tempo todo. \u2013 N\u00e3o. Eu, antigamente, pensava pouco naquilo. Era uma coisa que n\u00e3o me preocupava. Claro que a gente convivia com aquilo desde cedo. Via acontecer \u00e0 nossa volta, n\u00e3o podia ignorar. Mas n\u00e3o era, assim, uma preocupa\u00e7\u00e3o constante. Como agora. \u2013 Pra mim sempre foi. Ali\u00e1s, eu n\u00e3o penso em outra coisa. \u2013 Desde crian\u00e7a?! \u2013 De dia e de noite. \u2013 E como \u00e9 que voc\u00ea conseguia viver com isso, desde crian\u00e7a? \u2013 Mas \u00e9 uma coisa natural. Acho que todo mundo \u00e9 assim. Voc\u00ea \u00e9 que \u00e9 anormal, se s\u00f3 come\u00e7ou a pensar naquilo nessa idade. \u2013 Antes eu pensava, mas hoje \u00e9 uma obsess\u00e3o. Fico imaginando como ser\u00e1. O que eu vou sentir. Como ser\u00e1 o depois. \u2013 Voc\u00ea se preocupa demais. Precisa relaxar. A coisa tem que acontecer naturalmente. Se voc\u00ea fica ansioso \u00e9 pior. A\u00ed sim, aquilo se torna uma ang\u00fastia, em vez de um prazer. \u2013 Um prazer? Aquilo? \u2013 Pra voc\u00ea n\u00e3o sei. Pra mim, \u00e9 o maior prazer que um homem pode ter. \u00c9 quando o homem chega ao para\u00edso. \u2013 Bom, se voc\u00ea acredita nisso, ent\u00e3o pode pensar naquilo como um prazer. Pra mim \u00e9 o fim. \u2013 Voc\u00ea precisa de ajuda, rapaz. \u2013 Ajuda religiosa? Perdi a f\u00e9 h\u00e1 muito tempo. Da \u00faltima vez que falei com um padre a respeito, s\u00f3 o que ele me disse foi que eu devia rezar. Rezar muito, para poder enfrentar aquilo sem medo. \u2013 Mas voc\u00ea foi procurar logo um padre? Precisa de ajuda psiqui\u00e1trica. Talvez cl\u00ednica, n\u00e3o sei. Ter pavor daquilo n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel. \u2013 E eu n\u00e3o sei? Eu queria ser como voc\u00ea. Viver com a perspectiva daquilo naturalmente, at\u00e9 alegremente. Ir para aquilo assoviando. \u2013 Ah, vou. Assoviando e dando pulinho. Olhe, j\u00e1 sei o que eu vou fazer. Vou apresentar voc\u00ea a uma amiga minha. Ela vai tirar todo o seu medo. \u2013 Sei. Uma dessas transcendentalistas. \u2013 N\u00e3o, \u00e9 daqui mesmo. Codinome Neca. Com ela \u00e9 tiro e queda. Figurativamente falando, claro. \u2013 Hein? \u2013O qu\u00ea? \u2013 Do que \u00e9 que n\u00f3s estamos falando?\u2013 Do que \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 falando?\u2013 Daquilo. Da morte.\u2013Ah.\u2013 Evoc\u00ea?\u2013 Esquece.VERISSIMO, Luis Fernando. Aquilo. In: Novas Com\u00e9dias da Vida Privada. PortoAlegre: L&amp;PM, 1996. p. 43-44.","id":469447,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Aquilo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 De uns tempos para c\u00e1, eu s\u00f3 penso naquilo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Eu penso naquilo desde os meus, sei l\u00e1, onze anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Onze anos? \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> \u00c9.E o tempo todo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 N\u00e3o. Eu, antigamente, pensava pouco naquilo. Era uma coisa que n\u00e3o me preocupava. Claro que a gente convivia com aquilo desde cedo. Via acontecer \u00e0 nossa volta, n\u00e3o podia ignorar. Mas n\u00e3o era, assim, uma preocupa\u00e7\u00e3o constante. Como agora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Pra mim sempre foi. Ali\u00e1s, eu n\u00e3o penso em outra coisa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Desde crian\u00e7a?! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 De dia e de noite. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 E como \u00e9 que voc\u00ea conseguia viver com isso, desde crian\u00e7a? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Mas \u00e9 uma coisa natural. Acho que todo mundo \u00e9 assim. Voc\u00ea \u00e9 que \u00e9 anormal, se s\u00f3 come\u00e7ou a pensar naquilo nessa idade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Antes eu pensava, mas hoje \u00e9 uma obsess\u00e3o. Fico imaginando como ser\u00e1. O que eu vou sentir. Como ser\u00e1 o depois. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Voc\u00ea se preocupa demais. Precisa relaxar. A coisa tem que acontecer naturalmente. Se voc\u00ea fica ansioso \u00e9 pior. A\u00ed sim, aquilo se torna uma ang\u00fastia, em vez de um prazer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Um prazer? Aquilo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Pra voc\u00ea n\u00e3o sei. Pra mim, \u00e9 o maior prazer que um homem pode ter. \u00c9 quando o homem chega ao para\u00edso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Bom, se voc\u00ea acredita nisso, ent\u00e3o pode pensar naquilo como um prazer. Pra mim \u00e9 o fim. \u2013 Voc\u00ea precisa de ajuda, rapaz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Ajuda religiosa? Perdi a f\u00e9 h\u00e1 muito tempo. Da \u00faltima vez que falei com um padre a respeito, s\u00f3 o que ele me disse foi que eu devia rezar. Rezar muito, para poder enfrentar aquilo sem medo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Mas voc\u00ea foi procurar logo um padre? Precisa de ajuda psiqui\u00e1trica. Talvez cl\u00ednica, n\u00e3o sei. Ter pavor daquilo n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 E eu n\u00e3o sei? Eu queria ser como voc\u00ea. Viver com a perspectiva daquilo naturalmente, at\u00e9 alegremente. Ir para aquilo assoviando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Ah, vou. Assoviando e dando pulinho. Olhe, j\u00e1 sei o que eu vou fazer. Vou apresentar voc\u00ea a uma amiga minha. Ela vai tirar todo o seu medo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Sei. Uma dessas transcendentalistas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 N\u00e3o, \u00e9 daqui mesmo. Codinome Neca. Com ela \u00e9 tiro e queda. Figurativamente falando, claro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Hein? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013O qu\u00ea? \u2013 Do que \u00e9 que n\u00f3s estamos falando?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u2013 Do que \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 falando?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u2013 Daquilo. Da morte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u2013Ah.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u2013 Evoc\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Esquece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VERISSIMO, Luis Fernando. <em>Aquilo<\/em>. In: Novas Com\u00e9dias da Vida Privada. PortoAlegre: L&amp;PM, 1996. p. 43-44.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal tra\u00e7o de comicidade do texto se manifesta:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847683,"hashId":"eb04d593272301d53075b207b1c431ee","enunciado":"<p>O principal tra\u00e7o de comicidade do texto se manifesta:<\/p>","resposta":7100978,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo fato de a morte n\u00e3o ser o fim, ao contr\u00e1rio do que diz um dos interlocutores.","id":7100977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo fato de a morte n\u00e3o ser o fim, ao contr\u00e1rio do que diz um dos interlocutores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela ambiguidade em meio ao discurso dos interlocutores.","id":7100978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela ambiguidade em meio ao discurso dos interlocutores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo codinome da amiga de um dos interlocutores.","id":7100979,"corpo":"<p>pelo codinome da amiga de um dos interlocutores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela ajuda religiosa procurada por um dos interlocutores.","id":7100980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela ajuda religiosa procurada por um dos interlocutores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela situa\u00e7\u00e3o inusitada de um dos interlocutores sentir medo de algo natural.","id":7100981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela situa\u00e7\u00e3o inusitada de um dos interlocutores sentir medo de algo natural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. Aquilo\u2013 De uns tempos para c\u00e1, eu s\u00f3 penso naquilo. \u2013 Eu penso naquilo desde os meus, sei l\u00e1, onze anos. \u2013 Onze anos? \u2013 \u00c9.E o tempo todo. \u2013 N\u00e3o. Eu, antigamente, pensava pouco naquilo. Era uma coisa que n\u00e3o me preocupava. Claro que a gente convivia com aquilo desde cedo. Via acontecer \u00e0 nossa volta, n\u00e3o podia ignorar. Mas n\u00e3o era, assim, uma preocupa\u00e7\u00e3o constante. Como agora. \u2013 Pra mim sempre foi. Ali\u00e1s, eu n\u00e3o penso em outra coisa. \u2013 Desde crian\u00e7a?! \u2013 De dia e de noite. \u2013 E como \u00e9 que voc\u00ea conseguia viver com isso, desde crian\u00e7a? \u2013 Mas \u00e9 uma coisa natural. Acho que todo mundo \u00e9 assim. Voc\u00ea \u00e9 que \u00e9 anormal, se s\u00f3 come\u00e7ou a pensar naquilo nessa idade. \u2013 Antes eu pensava, mas hoje \u00e9 uma obsess\u00e3o. Fico imaginando como ser\u00e1. O que eu vou sentir. Como ser\u00e1 o depois. \u2013 Voc\u00ea se preocupa demais. Precisa relaxar. A coisa tem que acontecer naturalmente. Se voc\u00ea fica ansioso \u00e9 pior. A\u00ed sim, aquilo se torna uma ang\u00fastia, em vez de um prazer. \u2013 Um prazer? Aquilo? \u2013 Pra voc\u00ea n\u00e3o sei. Pra mim, \u00e9 o maior prazer que um homem pode ter. \u00c9 quando o homem chega ao para\u00edso. \u2013 Bom, se voc\u00ea acredita nisso, ent\u00e3o pode pensar naquilo como um prazer. Pra mim \u00e9 o fim. \u2013 Voc\u00ea precisa de ajuda, rapaz. \u2013 Ajuda religiosa? Perdi a f\u00e9 h\u00e1 muito tempo. Da \u00faltima vez que falei com um padre a respeito, s\u00f3 o que ele me disse foi que eu devia rezar. Rezar muito, para poder enfrentar aquilo sem medo. \u2013 Mas voc\u00ea foi procurar logo um padre? Precisa de ajuda psiqui\u00e1trica. Talvez cl\u00ednica, n\u00e3o sei. Ter pavor daquilo n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel. \u2013 E eu n\u00e3o sei? Eu queria ser como voc\u00ea. Viver com a perspectiva daquilo naturalmente, at\u00e9 alegremente. Ir para aquilo assoviando. \u2013 Ah, vou. Assoviando e dando pulinho. Olhe, j\u00e1 sei o que eu vou fazer. Vou apresentar voc\u00ea a uma amiga minha. Ela vai tirar todo o seu medo. \u2013 Sei. Uma dessas transcendentalistas. \u2013 N\u00e3o, \u00e9 daqui mesmo. Codinome Neca. Com ela \u00e9 tiro e queda. Figurativamente falando, claro. \u2013 Hein? \u2013O qu\u00ea? \u2013 Do que \u00e9 que n\u00f3s estamos falando?\u2013 Do que \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 falando?\u2013 Daquilo. Da morte.\u2013Ah.\u2013 Evoc\u00ea?\u2013 Esquece.VERISSIMO, Luis Fernando. Aquilo. In: Novas Com\u00e9dias da Vida Privada. PortoAlegre: L&amp;PM, 1996. p. 43-44.","id":469447,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Aquilo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 De uns tempos para c\u00e1, eu s\u00f3 penso naquilo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Eu penso naquilo desde os meus, sei l\u00e1, onze anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Onze anos? \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> \u00c9.E o tempo todo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 N\u00e3o. Eu, antigamente, pensava pouco naquilo. Era uma coisa que n\u00e3o me preocupava. Claro que a gente convivia com aquilo desde cedo. Via acontecer \u00e0 nossa volta, n\u00e3o podia ignorar. Mas n\u00e3o era, assim, uma preocupa\u00e7\u00e3o constante. Como agora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Pra mim sempre foi. Ali\u00e1s, eu n\u00e3o penso em outra coisa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Desde crian\u00e7a?! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 De dia e de noite. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 E como \u00e9 que voc\u00ea conseguia viver com isso, desde crian\u00e7a? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Mas \u00e9 uma coisa natural. Acho que todo mundo \u00e9 assim. Voc\u00ea \u00e9 que \u00e9 anormal, se s\u00f3 come\u00e7ou a pensar naquilo nessa idade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Antes eu pensava, mas hoje \u00e9 uma obsess\u00e3o. Fico imaginando como ser\u00e1. O que eu vou sentir. Como ser\u00e1 o depois. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Voc\u00ea se preocupa demais. Precisa relaxar. A coisa tem que acontecer naturalmente. Se voc\u00ea fica ansioso \u00e9 pior. A\u00ed sim, aquilo se torna uma ang\u00fastia, em vez de um prazer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Um prazer? Aquilo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Pra voc\u00ea n\u00e3o sei. Pra mim, \u00e9 o maior prazer que um homem pode ter. \u00c9 quando o homem chega ao para\u00edso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Bom, se voc\u00ea acredita nisso, ent\u00e3o pode pensar naquilo como um prazer. Pra mim \u00e9 o fim. \u2013 Voc\u00ea precisa de ajuda, rapaz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Ajuda religiosa? Perdi a f\u00e9 h\u00e1 muito tempo. Da \u00faltima vez que falei com um padre a respeito, s\u00f3 o que ele me disse foi que eu devia rezar. Rezar muito, para poder enfrentar aquilo sem medo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Mas voc\u00ea foi procurar logo um padre? Precisa de ajuda psiqui\u00e1trica. Talvez cl\u00ednica, n\u00e3o sei. Ter pavor daquilo n\u00e3o \u00e9 saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 E eu n\u00e3o sei? Eu queria ser como voc\u00ea. Viver com a perspectiva daquilo naturalmente, at\u00e9 alegremente. Ir para aquilo assoviando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Ah, vou. Assoviando e dando pulinho. Olhe, j\u00e1 sei o que eu vou fazer. Vou apresentar voc\u00ea a uma amiga minha. Ela vai tirar todo o seu medo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Sei. Uma dessas transcendentalistas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 N\u00e3o, \u00e9 daqui mesmo. Codinome Neca. Com ela \u00e9 tiro e queda. Figurativamente falando, claro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Hein? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013O qu\u00ea? \u2013 Do que \u00e9 que n\u00f3s estamos falando?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u2013 Do que \u00e9 que voc\u00ea est\u00e1 falando?<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u2013 Daquilo. Da morte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u2013Ah.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u2013 Evoc\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Esquece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VERISSIMO, Luis Fernando. <em>Aquilo<\/em>. In: Novas Com\u00e9dias da Vida Privada. PortoAlegre: L&amp;PM, 1996. p. 43-44.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo NATURALMENTE \u00e9 formado por:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847698,"hashId":"7300e6a3869db9dae3480a8382ff2f91","enunciado":"<p>O termo NATURALMENTE \u00e9 formado por:<\/p>","resposta":7101053,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7101052,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":7101053,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":7101054,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":7101055,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7101056,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 12.527\/2011, que disp\u00f5e acerca do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, caso seja aberta sindic\u00e2ncia para apura\u00e7\u00e3o de extravio de informa\u00e7\u00e3o, o respons\u00e1vel pela sua guarda dever\u00e1 justificar o fato e indicar testemunhas que comprovem sua alega\u00e7\u00e3o, no prazo de:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847699,"hashId":"6c8fa144f2a0720bb00e054d23f87af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 12.527\/2011, que disp\u00f5e acerca do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, caso seja aberta sindic\u00e2ncia para apura\u00e7\u00e3o de extravio de informa\u00e7\u00e3o, o respons\u00e1vel pela sua guarda dever\u00e1 justificar o fato e indicar testemunhas que comprovem sua alega\u00e7\u00e3o, no prazo de:<\/p>","resposta":7101060,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) dias.","id":7101057,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 (cinco) dias.","id":7101058,"corpo":"<p>5 (cinco) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 (sete) dias.","id":7101059,"corpo":"<p>7 (sete) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 (dez) dias.","id":7101060,"corpo":"<p>10 (dez) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias.","id":7101061,"corpo":"<p>15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es \u00e9 composto por seis etapas interdependentes: estudo da comunidade, pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e desbastamento, no qual est\u00e1 inclu\u00eddo o descarte. Este \u00faltimo ocorre, principalmente, quando","provas":[{"id":60745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1846753,"hashId":"c2d2be8696ad213da822f5ee316d1917","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es \u00e9 composto por seis etapas interdependentes: estudo da comunidade, pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e desbastamento, no qual est\u00e1 inclu\u00eddo o descarte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este \u00faltimo ocorre, principalmente, quando<\/p>","resposta":7097282,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parte do acervo - de baixo uso, mas de valor para a institui\u00e7\u00e3o - for remanejado para um dep\u00f3sito.","id":7097281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parte do acervo - de baixo uso, mas de valor para a institui\u00e7\u00e3o - for remanejado para um dep\u00f3sito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as obras n\u00e3o atendem mais ao perfil da institui\u00e7\u00e3o e\/ou da comunidade.","id":7097282,"corpo":"<p>as obras n\u00e3o atendem mais ao perfil da institui\u00e7\u00e3o e\/ou da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os itens que necessitam de conserva\u00e7\u00e3o forem encaminhados, temporariamente, para tratamento adequado.","id":7097283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os itens que necessitam de conserva\u00e7\u00e3o forem encaminhados, temporariamente, para tratamento adequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as obras que apresentam maior valor, por sua raridade, forem reunidas em local especial para exposi\u00e7\u00e3o.","id":7097284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as obras que apresentam maior valor, por sua raridade, forem reunidas em local especial para exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o acervo \u00e9 mapeado em termos de \u00e1reas e sub\u00e1reas, idioma e idade, para fazer um diagn\u00f3stico.","id":7097285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acervo \u00e9 mapeado em termos de \u00e1reas e sub\u00e1reas, idioma e idade, para fazer um diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dinamizar a biblioteca escolar \u00e9 transform\u00e1-la em um organismo vivo, tendo em mente obedecer \u00e0s cinco leis da Biblioteconomia, formuladas por Ranganathan. Como uma das alternativas de programas, com o objetivo de desenvolver o gosto pela leitura, est\u00e1 a atividade de apresentar \u00e0s crian\u00e7as menores o mundo maravilhoso da fantasia. Elas s\u00e3o reunidas em roda, onde lhes s\u00e3o apresentados cada personagem da hist\u00f3ria, podendo at\u00e9 resultar em uma dramatiza\u00e7\u00e3o. Esta atividade \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":60745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1846754,"hashId":"0e9f923df8f734d51793142476e05daa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dinamizar a biblioteca escolar \u00e9 transform\u00e1-la em um organismo vivo, tendo em mente obedecer \u00e0s cinco leis da Biblioteconomia, formuladas por Ranganathan. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como uma das alternativas de programas, com o objetivo de desenvolver o gosto pela leitura, est\u00e1 a atividade de apresentar \u00e0s crian\u00e7as menores o mundo maravilhoso da fantasia. Elas s\u00e3o reunidas em roda, onde lhes s\u00e3o apresentados cada personagem da hist\u00f3ria, podendo at\u00e9 resultar em uma dramatiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta atividade \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":7097289,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sarau liter\u00e1rio.","id":7097286,"corpo":"<p>sarau liter\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"feira do livro.","id":7097287,"corpo":"<p>feira do livro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sarau po\u00e9tico.","id":7097288,"corpo":"<p>sarau po\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hora do conto.","id":7097289,"corpo":"<p>hora do conto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00f5es mensais.","id":7097290,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00f5es mensais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Leis de Ranganathan","oab":false,"nome":"Leis de Ranganathan","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402304,"slug":"biblioteconomia-leis-de-ranganathan"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que o seu t\u00edtulo tem valor","provas":[{"id":60743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846788,"hashId":"545f1d98477d72bb0064421f59069a62","enunciado":"<p>Ap\u00f3s a leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que o seu t\u00edtulo tem valor<\/p>","resposta":7097442,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de valoriza\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria.","id":7097438,"corpo":"<p>de valoriza\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de reconhecimento de qualidades de uma obra.","id":7097439,"corpo":"<p>de reconhecimento de qualidades de uma obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de destaque de valores cient\u00edficos.","id":7097440,"corpo":"<p>de destaque de valores cient\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de elogio a uma obra publicada.","id":7097441,"corpo":"<p>de elogio a uma obra publicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de ironia sobre falsas descobertas hist\u00f3ricas.","id":7097442,"corpo":"<p>de ironia sobre falsas descobertas hist\u00f3ricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto A ci\u00eancia rigorosa A vampirologia - n\u00e3o ria - acaba de perder um expoente. Morreu no sul da Fran\u00e7a o historiador romeno Radu Florescu, 88 anos, professor em\u00e9rito do Boston College, nos EUA, e respons\u00e1vel por revelar a liga\u00e7\u00e3o entre o conde Dr\u00e1cula, personagem criado pelo escritor ingl\u00eas Bram Stoker em 1897, e um monarca do s\u00e9culo 15, o pr\u00edncipe Vlad Tepes [pronuncia-se como te-pesh], que dominou a regi\u00e3o da Val\u00e1quia, entre o Dan\u00fabio e os C\u00e1rpatos, perto da Transilv\u00e2nia, na atual Rom\u00eania. Em parceria com seu colega de c\u00e1tedra, o americano Raymond T. McNally, Florescu foi autor, em 1972, do livro \u201cEm Busca de Dr\u00e1cula\", grande sucesso de vendas e que tornou Vlad quase t\u00e3o famoso quanto o pr\u00f3prio conde. Um dos motivos era o fato de que, em seu apogeu, o pr\u00edncipe mandou empalar cerca de 100 mil otomanos, quase devastando as matas da regi\u00e3o com sua pol\u00edtica de obrigar os inimigos a sentar-se sobre estacas pontiagudas. O fato de Vlad gostar de sangue e ser tamb\u00e9m conhecido como Dracul - drag\u00e3o ou, na intimidade, o diabo - foi suficiente para que Florescu e McNally explorassem a cren\u00e7a daquela regi\u00e3o em vampiros e fizessem a conex\u00e3o. Na verdade, n\u00e3o h\u00e1 uma linha no livro em que se prove essa identidade. O que h\u00e1 \u00e9 uma argumenta\u00e7\u00e3o que finge que se leva a s\u00e9rio, d\u00e1 voltas em torno do assunto e sugere muito mais do que afirma. Infal\u00edvel para convencer quem quer se deixar convencer. At\u00e9 ent\u00e3o, Florescu era um homem austero, especialista em Leste europeu e autor de livros s\u00e9rios, um deles sobre as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas anglo-turcas. O estouro de \"Em Busca de Dr\u00e1cula\" mudou sua vida. De repente - e at\u00e9 o fim - , ele passou a viver de palestras muito bem pagas em universidades, \u00e0s quais comparecia usando uma capa de vampiro. A hist\u00f3ria - como bem sabem os historiadores - j\u00e1 foi uma ci\u00eancia mais rigorosa. (Ruy Castro, Folha de S\u00e3o Paulo)","id":469314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ci\u00eancia rigorosa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A vampirologia - n\u00e3o ria - acaba de perder um expoente. Morreu no sul da Fran\u00e7a o historiador romeno Radu Florescu, 88 anos, professor em\u00e9rito do Boston College, nos EUA, e respons\u00e1vel por revelar a liga\u00e7\u00e3o entre o conde Dr\u00e1cula, personagem criado pelo escritor ingl\u00eas Bram Stoker em 1897, e um monarca do s\u00e9culo 15, o pr\u00edncipe Vlad Tepes [pronuncia-se como te-pesh], que dominou a regi\u00e3o da Val\u00e1quia, entre o Dan\u00fabio e os C\u00e1rpatos, perto da Transilv\u00e2nia, na atual Rom\u00eania. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em parceria com seu colega de c\u00e1tedra, o americano Raymond T. McNally, Florescu foi autor, em 1972, do livro <em>\u201cEm Busca de Dr\u00e1cula\"<\/em>, grande sucesso de vendas e que tornou Vlad quase t\u00e3o famoso quanto o pr\u00f3prio conde. Um dos motivos era o fato de que, em seu apogeu, o pr\u00edncipe mandou empalar cerca de 100 mil otomanos, quase devastando as matas da regi\u00e3o com sua pol\u00edtica de obrigar os inimigos a sentar-se sobre estacas pontiagudas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O fato de Vlad gostar de sangue e ser tamb\u00e9m conhecido como Dracul - drag\u00e3o ou, na intimidade, o diabo - foi suficiente para que Florescu e McNally explorassem a cren\u00e7a daquela regi\u00e3o em vampiros e fizessem a conex\u00e3o. Na verdade, n\u00e3o h\u00e1 uma linha no livro em que se prove essa identidade. O que h\u00e1 \u00e9 uma argumenta\u00e7\u00e3o que finge que se leva a s\u00e9rio, d\u00e1 voltas em torno do assunto e sugere muito mais do que afirma. Infal\u00edvel para convencer quem quer se deixar convencer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">At\u00e9 ent\u00e3o, Florescu era um homem austero, especialista em Leste europeu e autor de livros s\u00e9rios, um deles sobre as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas anglo-turcas. O estouro de \"Em Busca de Dr\u00e1cula\" mudou sua vida. De repente - e at\u00e9 o fim - , ele passou a viver de palestras muito bem pagas em universidades, \u00e0s quais comparecia usando uma capa de vampiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A hist\u00f3ria - como bem sabem os historiadores - j\u00e1 foi uma ci\u00eancia mais rigorosa. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Ruy Castro<\/strong>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm parceria com seu colega de c\u00e1tedra, o americano Raymond T. McNally, Florescu fo i autor, em 1972, do livro 'Em Busca de Dr\u00e1cula', grande sucesso de vendas e que tornou Vlad quase t\u00e3o famoso quanto o pr\u00f3prio conde\". Nesse segmento do texto, os termos sublinhados se referem, respectivamente, a","provas":[{"id":60743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846814,"hashId":"d7be623abb51a59cc9f2e0fdb7350553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEm parceria com seu colega de c\u00e1tedra, o americano Raymond T. McNally, Florescu fo i autor, em 1972, do livro 'Em Busca de Dr\u00e1cula', grande sucesso de vendas e que tornou <u>Vlad<\/u> quase t\u00e3o famoso quanto o pr\u00f3prio <u>conde<\/u>\". <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse segmento do texto, os termos sublinhados se referem, respectivamente, a<\/p>","resposta":7097564,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Florescu e Raymond McNally.","id":7097562,"corpo":"<p>Florescu e Raymond McNally.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raymond McNally e o pr\u00edncipe.","id":7097563,"corpo":"<p>Raymond McNally e o pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pr\u00edncipe e Dr\u00e1cula.","id":7097564,"corpo":"<p>o pr\u00edncipe e Dr\u00e1cula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dr\u00e1cula e Raymond McNally.","id":7097565,"corpo":"<p>Dr\u00e1cula e Raymond McNally.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raymond McNally e Florescu.","id":7097566,"corpo":"<p>Raymond McNally e Florescu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto A ci\u00eancia rigorosa A vampirologia - n\u00e3o ria - acaba de perder um expoente. Morreu no sul da Fran\u00e7a o historiador romeno Radu Florescu, 88 anos, professor em\u00e9rito do Boston College, nos EUA, e respons\u00e1vel por revelar a liga\u00e7\u00e3o entre o conde Dr\u00e1cula, personagem criado pelo escritor ingl\u00eas Bram Stoker em 1897, e um monarca do s\u00e9culo 15, o pr\u00edncipe Vlad Tepes [pronuncia-se como te-pesh], que dominou a regi\u00e3o da Val\u00e1quia, entre o Dan\u00fabio e os C\u00e1rpatos, perto da Transilv\u00e2nia, na atual Rom\u00eania. Em parceria com seu colega de c\u00e1tedra, o americano Raymond T. McNally, Florescu foi autor, em 1972, do livro \u201cEm Busca de Dr\u00e1cula\", grande sucesso de vendas e que tornou Vlad quase t\u00e3o famoso quanto o pr\u00f3prio conde. Um dos motivos era o fato de que, em seu apogeu, o pr\u00edncipe mandou empalar cerca de 100 mil otomanos, quase devastando as matas da regi\u00e3o com sua pol\u00edtica de obrigar os inimigos a sentar-se sobre estacas pontiagudas. O fato de Vlad gostar de sangue e ser tamb\u00e9m conhecido como Dracul - drag\u00e3o ou, na intimidade, o diabo - foi suficiente para que Florescu e McNally explorassem a cren\u00e7a daquela regi\u00e3o em vampiros e fizessem a conex\u00e3o. Na verdade, n\u00e3o h\u00e1 uma linha no livro em que se prove essa identidade. O que h\u00e1 \u00e9 uma argumenta\u00e7\u00e3o que finge que se leva a s\u00e9rio, d\u00e1 voltas em torno do assunto e sugere muito mais do que afirma. Infal\u00edvel para convencer quem quer se deixar convencer. At\u00e9 ent\u00e3o, Florescu era um homem austero, especialista em Leste europeu e autor de livros s\u00e9rios, um deles sobre as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas anglo-turcas. O estouro de \"Em Busca de Dr\u00e1cula\" mudou sua vida. De repente - e at\u00e9 o fim - , ele passou a viver de palestras muito bem pagas em universidades, \u00e0s quais comparecia usando uma capa de vampiro. A hist\u00f3ria - como bem sabem os historiadores - j\u00e1 foi uma ci\u00eancia mais rigorosa. (Ruy Castro, Folha de S\u00e3o Paulo)","id":469314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ci\u00eancia rigorosa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A vampirologia - n\u00e3o ria - acaba de perder um expoente. Morreu no sul da Fran\u00e7a o historiador romeno Radu Florescu, 88 anos, professor em\u00e9rito do Boston College, nos EUA, e respons\u00e1vel por revelar a liga\u00e7\u00e3o entre o conde Dr\u00e1cula, personagem criado pelo escritor ingl\u00eas Bram Stoker em 1897, e um monarca do s\u00e9culo 15, o pr\u00edncipe Vlad Tepes [pronuncia-se como te-pesh], que dominou a regi\u00e3o da Val\u00e1quia, entre o Dan\u00fabio e os C\u00e1rpatos, perto da Transilv\u00e2nia, na atual Rom\u00eania. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em parceria com seu colega de c\u00e1tedra, o americano Raymond T. McNally, Florescu foi autor, em 1972, do livro <em>\u201cEm Busca de Dr\u00e1cula\"<\/em>, grande sucesso de vendas e que tornou Vlad quase t\u00e3o famoso quanto o pr\u00f3prio conde. Um dos motivos era o fato de que, em seu apogeu, o pr\u00edncipe mandou empalar cerca de 100 mil otomanos, quase devastando as matas da regi\u00e3o com sua pol\u00edtica de obrigar os inimigos a sentar-se sobre estacas pontiagudas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O fato de Vlad gostar de sangue e ser tamb\u00e9m conhecido como Dracul - drag\u00e3o ou, na intimidade, o diabo - foi suficiente para que Florescu e McNally explorassem a cren\u00e7a daquela regi\u00e3o em vampiros e fizessem a conex\u00e3o. Na verdade, n\u00e3o h\u00e1 uma linha no livro em que se prove essa identidade. O que h\u00e1 \u00e9 uma argumenta\u00e7\u00e3o que finge que se leva a s\u00e9rio, d\u00e1 voltas em torno do assunto e sugere muito mais do que afirma. Infal\u00edvel para convencer quem quer se deixar convencer. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">At\u00e9 ent\u00e3o, Florescu era um homem austero, especialista em Leste europeu e autor de livros s\u00e9rios, um deles sobre as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas anglo-turcas. O estouro de \"Em Busca de Dr\u00e1cula\" mudou sua vida. De repente - e at\u00e9 o fim - , ele passou a viver de palestras muito bem pagas em universidades, \u00e0s quais comparecia usando uma capa de vampiro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A hist\u00f3ria - como bem sabem os historiadores - j\u00e1 foi uma ci\u00eancia mais rigorosa. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Ruy Castro<\/strong>, <em>Folha de S\u00e3o Paulo<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja marca o pre\u00e7o de um telefone celular a R$ 320,00 e oferece um desconto de 20% para compras \u00e0 vista. Comprando-se o telefone \u00e0 vista, paga-se","provas":[{"id":60743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846838,"hashId":"35516c26dd7c2cb7a883d39cc58f376e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja marca o pre\u00e7o de um telefone celular a R$ 320,00 e oferece um desconto de 20% para compras \u00e0 vista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comprando-se o telefone \u00e0 vista, paga-se<\/p>","resposta":7097685,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 320,00.","id":7097682,"corpo":"<p>R$ 320,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 300,00.","id":7097683,"corpo":"<p>R$ 300,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 284,00.","id":7097684,"corpo":"<p>R$ 284,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 256,00.","id":7097685,"corpo":"<p>R$ 256,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 246,00.","id":7097686,"corpo":"<p>R$ 246,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra um teclado e o conector utilizado no seu uso com microcomputadores.Esse conector \u00e9 conhecido pela seguinte sigla:","provas":[{"id":60743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Assistente T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846860,"hashId":"5ce0b5ef4d8776b6dff16348c56bdf4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir mostra um teclado e o conector utilizado no seu uso com microcomputadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60743\/questao\/1846860-20210812164857000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Esse conector \u00e9 conhecido pela seguinte sigla:<\/p>","resposta":7097796,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCI.","id":7097792,"corpo":"<p>PCI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RJ45.","id":7097793,"corpo":"<p>RJ45.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SATA.","id":7097794,"corpo":"<p>SATA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RJ11.","id":7097795,"corpo":"<p>RJ11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"USB.","id":7097796,"corpo":"<p>USB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"},{"nome_clean":"USB (Universal Serial Bus)","oab":false,"nome":"USB (Universal Serial Bus)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419824,"slug":"informatica-usb-universal-serial-bus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mem\u00f3rias do microcomputador, s\u00e3o exemplos de dispositivos de armazenamento que utilizam mem\u00f3ria secund\u00e1ria e mem\u00f3ria ROM, respectivamente:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847777,"hashId":"8cd40be99697b0b320deb49e3f966248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mem\u00f3rias do microcomputador, s\u00e3o exemplos de dispositivos de armazenamento que utilizam mem\u00f3ria secund\u00e1ria e mem\u00f3ria ROM, respectivamente:<\/p>","resposta":7101439,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00eddia CD e m\u00eddia DVD.","id":7101436,"corpo":"<p>m\u00eddia CD e m\u00eddia DVD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fita DLT e pente de mem\u00f3ria DDR.","id":7101437,"corpo":"<p>fita DLT e pente de mem\u00f3ria DDR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pente de mem\u00f3ria DDR e fita magn\u00e9tica.","id":7101438,"corpo":"<p>pente de mem\u00f3ria DDR e fita magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fita DAT e pendrive.","id":7101439,"corpo":"<p>fita DAT e pendrive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pente de mem\u00f3ria DDR e fita DDS.","id":7101440,"corpo":"<p>pente de mem\u00f3ria DDR e fita DDS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"OPCI e o AGP s\u00e3o exemplos de:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847779,"hashId":"bf8ddf02d07c0b78c15d428dfcaa3e5b","enunciado":"<p>OPCI e o AGP s\u00e3o exemplos de:<\/p>","resposta":7101446,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3rias secund\u00e1rias.","id":7101445,"corpo":"<p>mem\u00f3rias secund\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"barramentos.","id":7101446,"corpo":"<p>barramentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"placas de som.","id":7101447,"corpo":"<p>placas de som.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3rias cache.","id":7101448,"corpo":"<p>mem\u00f3rias cache.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"placas de v\u00eddeo.","id":7101449,"corpo":"<p>placas de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Barramento","oab":false,"nome":"Barramento","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428983,"slug":"tecnologia-da-informacao-barramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um exemplo de software utilit\u00e1rio, de software aplicativo e de linguagem de programa\u00e7\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847792,"hashId":"dcff6dac444410f6834a17f366ee43d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um exemplo de software utilit\u00e1rio, de software aplicativo e de linguagem de programa\u00e7\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7101506,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Winzip, Pagemaker e Java.","id":7101506,"corpo":"<p>Winzip, Pagemaker e Java.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frontpage, Antiv\u00edrus e Delphi.","id":7101507,"corpo":"<p>Frontpage, Antiv\u00edrus e Delphi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acrobat Reader, VisualBasic e Pascal.","id":7101508,"corpo":"<p>Acrobat Reader, VisualBasic e Pascal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobol, Speeddisk e MSExcel.","id":7101509,"corpo":"<p>Cobol, Speeddisk e MSExcel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CoralDraw, Antivirus e VisualBasic.","id":7101510,"corpo":"<p>CoralDraw, Antivirus e VisualBasic.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as curvas caracter\u00edsticas da bomba e do encanamento (sistema), bem como a curva de efici\u00eancia, que mostram o ponto \u00f3timo de opera\u00e7\u00e3o P dessa bomba ligada ao encanamento, considerando o registro todo aberto no ponto PSabendo que he \u00e9 a altura est\u00e1tica de desn\u00edvel e que para um ponto i gen\u00e9rico: Ji \u00e9 a perda de carga, \u03b7i \u00e9 o rendimento e Qi \u00e9 a vaz\u00e3o, analise as afirmativas a seguir.I. Para uma vaz\u00e3o Q maior que Qp a energia fornecida pela bomba \u00e9 insuficiente para vencer o desn\u00edvel (he) e a resist\u00eancia da tubula\u00e7\u00e3o (J).II. Se o registro for fechado baixando a vaz\u00e3o para QM a energia fornecida pela bomba ser\u00e1 superior \u00e0 resist\u00eancia do encanamento (JM).III. Se o registro for fechado baixando a vaz\u00e3o para QM haver\u00e1 uma sobra de energia que dar\u00e1 um rendimento acima do \u00f3timo.Assinale:","provas":[{"id":60785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3694},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-tecnico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1847796,"hashId":"76a5f2a145f44beb8710cae940b10cfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as curvas caracter\u00edsticas da bomba e do encanamento (sistema), bem como a curva de efici\u00eancia, que mostram o ponto \u00f3timo de opera\u00e7\u00e3o P dessa bomba ligada ao encanamento, considerando o registro todo aberto no ponto P<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60785\/questao\/1847796-20210813102902000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que h<sub>e<\/sub> \u00e9 a altura est\u00e1tica de desn\u00edvel e que para um ponto i gen\u00e9rico: Ji \u00e9 a perda de carga, <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b7<\/span>i \u00e9 o rendimento e Qi \u00e9 a vaz\u00e3o, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para uma vaz\u00e3o Q maior que Q<sub>p<\/sub> a energia fornecida pela bomba \u00e9 insuficiente para vencer o desn\u00edvel (h<sub>e<\/sub>) e a resist\u00eancia da tubula\u00e7\u00e3o (J).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se o registro for fechado baixando a vaz\u00e3o para Q<sub>M<\/sub> a energia fornecida pela bomba ser\u00e1 superior \u00e0 resist\u00eancia do encanamento (J<sub>M<\/sub>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se o registro for fechado baixando a vaz\u00e3o para Q<sub>M<\/sub> haver\u00e1 uma sobra de energia que dar\u00e1 um rendimento acima do \u00f3timo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7101529,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7101526,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7101527,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7101528,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7101529,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7101530,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","oab":false,"nome":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400678,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-captacao-e-distribuicao-de-agua"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas do pendrive, EXCETO:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847798,"hashId":"05c19dfa4ff3fc231216cb0ab3915026","enunciado":"<p>S\u00e3o caracter\u00edsticas do pendrive, EXCETO:<\/p>","resposta":7101536,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um dispositivo \u00f3tico de boa capacidade de armazenamento.","id":7101535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um dispositivo \u00f3tico de boa capacidade de armazenamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza mem\u00f3ria vol\u00e1til.","id":7101536,"corpo":"<p>utiliza mem\u00f3ria vol\u00e1til.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui boa velocidade de grava\u00e7\u00e3o e leitura.","id":7101537,"corpo":"<p>possui boa velocidade de grava\u00e7\u00e3o e leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser utilizado na maioria dos microcomputadores novos.","id":7101538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizado na maioria dos microcomputadores novos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consome pouca energia.","id":7101539,"corpo":"<p>consome pouca energia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atmosfera terrestre nem sempre apresentou a mesma composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que a atual. O processo mais importante ocorrido no planeta Terra foi o aparecimento da vida, o que deve ter ocorrido h\u00e1 aproximadamente 3,5 bilh\u00f5es de anos. At\u00e9 ent\u00e3o, estima-se que nosso planeta apresentava uma atmosfera bastante redutora, com uma crosta rica em ferro elementar. Com a transforma\u00e7\u00e3o da atmosfera de redutora para oxidante a crosta passou a apresentar \u00edon Fe3+. A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica desse \u00edon, segundo o diagrama de Pauling, tem como subn\u00edvel mais energ\u00e9tico, Dados: N\u00famero at\u00f4mico do ferro = 26","provas":[{"id":60755,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1847817,"hashId":"3e38d2fef923743106b722d1a7f253f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atmosfera terrestre nem sempre apresentou a mesma composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica que a atual. O processo mais importante ocorrido no planeta Terra foi o aparecimento da vida, o que deve ter ocorrido h\u00e1 aproximadamente 3,5 bilh\u00f5es de anos. At\u00e9 ent\u00e3o, estima-se que nosso planeta apresentava uma atmosfera bastante redutora, com uma crosta rica em ferro elementar. Com a transforma\u00e7\u00e3o da atmosfera de redutora para oxidante a crosta passou a apresentar \u00edon Fe<sup>3+<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica desse \u00edon, segundo o diagrama de Pauling, tem como subn\u00edvel mais energ\u00e9tico, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: N\u00famero at\u00f4mico do ferro = 26<\/p>","resposta":7101623,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3d com 3 el\u00e9trons","id":7101622,"corpo":"<p>3d com 3 el\u00e9trons<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3d com 5 el\u00e9trons","id":7101623,"corpo":"<p>3d com 5 el\u00e9trons<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3d com 6 el\u00e9trons","id":7101624,"corpo":"<p>3d com 6 el\u00e9trons<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4s com 1 el\u00e9tron","id":7101625,"corpo":"<p>4s com 1 el\u00e9tron<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4s com 2 el\u00e9trons","id":7101626,"corpo":"<p>4s com 2 el\u00e9trons<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417258,"slug":"quimica-teoria-atomica-atomos-e-sua-estrutura-numero-atomico-numero-de-massa-isotopos-massa-atomica"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de push e pop s\u00e3o utilizadas em estruturas de dados do tipo:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847818,"hashId":"dbe274c281df938003e82ad99d13cefe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es de <em>push<\/em> e<em> pop<\/em> s\u00e3o utilizadas em estruturas de dados do tipo:<\/p>","resposta":7101628,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1rvores bin\u00e1rias.","id":7101627,"corpo":"<p>\u00e1rvores bin\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pilhas.","id":7101628,"corpo":"<p>pilhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filas.","id":7101629,"corpo":"<p>filas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ponteiros.","id":7101630,"corpo":"<p>ponteiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"listas duplamente encadeadas.","id":7101631,"corpo":"<p>listas duplamente encadeadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Pilhas","oab":false,"nome":"Pilhas","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8017,"slug":"tecnologia-da-informacao-pilhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O numeral na base 2, que corresponde ao numeral 25, na base 10, \u00e9:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847820,"hashId":"e674ae3cceb521e104579ebb1aaecb94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O numeral na base 2, que corresponde ao numeral 25, na base 10, \u00e9:<\/p>","resposta":7101638,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11100","id":7101636,"corpo":"<p>11100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10101","id":7101637,"corpo":"<p>10101<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11001","id":7101638,"corpo":"<p>11001<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10111","id":7101639,"corpo":"<p>10111<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"111","id":7101640,"corpo":"<p>111<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ferramentas do Ambiente Integrado de Desenvolvimento (IDE) encontram-se em:","provas":[{"id":60776,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SES AC","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-ac-ac-2014-funcab-analista-de-sistemas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SES AC - Analista de Sistemas - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1847896,"hashId":"3190ba310f85b84091a0a0eddb823570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ferramentas do Ambiente Integrado de Desenvolvimento (IDE) encontram-se em:<\/p>","resposta":7101996,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elipse, Delphi e VisualBasic.","id":7101996,"corpo":"<p>Elipse, Delphi e VisualBasic.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dreamweaver, Zend e MSProject.","id":7101997,"corpo":"<p>Dreamweaver, Zend e MSProject.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Delphi, MS Project e Dreamweaver.","id":7101998,"corpo":"<p>Delphi, MS Project e Dreamweaver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zend, MS Project e Elipse.","id":7101999,"corpo":"<p>Zend, MS Project e Elipse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MS Project, Dreamweaver e Elipse.","id":7102000,"corpo":"<p>MS Project, Dreamweaver e Elipse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Delphi","oab":false,"nome":"Delphi","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7983,"slug":"tecnologia-da-informacao-delphi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta as temperaturas de ebuli\u00e7\u00e3o e a solubilidade em \u00e1gua dos compostos arom\u00e1ticos benzeno, metilbenzeno, hidroxi-benzeno e cloro-benzeno, representados pelas letras X, Y, W e Z, n\u00e3o necessariamente nessa ordem.Hidrocarbonetoarom\u00e1ticoTemperatura deebuli\u00e7\u00e3o (\u00b0C)a 1atmSolubilidade em\u00e1gua (g.L-1)X181,87sol\u00favelY131,72insol\u00favelW110,63insol\u00favelZ80,09insol\u00favelA temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o, propriedade influenciada pelas intera\u00e7\u00f5es que ocorrem entre as mol\u00e9culas dos compostos, e as solubilidade em \u00e1gua s\u00e3o determinadas pelas poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es que podem ser estabelecidas entre estes compostos e as mol\u00e9culas de \u00e1gua. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os compostos citados","provas":[{"id":60755,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1847904,"hashId":"8d06759c9fd3215a6b25a6a095998d3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta as temperaturas de ebuli\u00e7\u00e3o e a solubilidade em \u00e1gua dos compostos arom\u00e1ticos benzeno, metilbenzeno, hidroxi-benzeno e cloro-benzeno, representados pelas letras X, Y, W e Z, n\u00e3o necessariamente nessa ordem.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 332px;\"><colgroup><col width=\"114\"><col width=\"114\"><col width=\"104\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7r4a\"><td data-row=\"row-7r4a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r4a\" data-cell=\"cell-1zzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Hidrocarboneto<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r4a\" data-cell=\"cell-1zzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>arom\u00e1tico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7r4a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r4a\" data-cell=\"cell-w8ag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Temperatura de<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r4a\" data-cell=\"cell-w8ag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>ebuli\u00e7\u00e3o (\u00b0C)<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r4a\" data-cell=\"cell-w8ag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>a 1atm<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7r4a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r4a\" data-cell=\"cell-wz4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Solubilidade em<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r4a\" data-cell=\"cell-wz4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00e1gua (g.L<\/strong><sup><strong>-1<\/strong><\/sup><strong>)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ta67\"><td data-row=\"row-ta67\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ta67\" data-cell=\"cell-7osh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">X<\/p><\/td><td data-row=\"row-ta67\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ta67\" data-cell=\"cell-28b8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">181,87<\/p><\/td><td data-row=\"row-ta67\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ta67\" data-cell=\"cell-ycym\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sol\u00favel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ga2c\"><td data-row=\"row-ga2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ga2c\" data-cell=\"cell-u2lj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Y<\/p><\/td><td data-row=\"row-ga2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ga2c\" data-cell=\"cell-9v0f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">131,72<\/p><\/td><td data-row=\"row-ga2c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ga2c\" data-cell=\"cell-p0s2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">insol\u00favel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hkkc\"><td data-row=\"row-hkkc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hkkc\" data-cell=\"cell-jpvh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">W<\/p><\/td><td data-row=\"row-hkkc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hkkc\" data-cell=\"cell-f555\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">110,63<\/p><\/td><td data-row=\"row-hkkc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hkkc\" data-cell=\"cell-haw9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">insol\u00favel<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3uvl\"><td data-row=\"row-3uvl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3uvl\" data-cell=\"cell-rylg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"row-3uvl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3uvl\" data-cell=\"cell-r8ut\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80,09<\/p><\/td><td data-row=\"row-3uvl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3uvl\" data-cell=\"cell-7r5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">insol\u00favel<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o, propriedade influenciada pelas intera\u00e7\u00f5es que ocorrem entre as mol\u00e9culas dos compostos, e as solubilidade em \u00e1gua s\u00e3o determinadas pelas poss\u00edveis intera\u00e7\u00f5es que podem ser estabelecidas entre estes compostos e as mol\u00e9culas de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os compostos citados<\/p>","resposta":7102034,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X = benzeno; Y = metil-benzeno; W = hidr\u00f3xi-benzeno e Z = cloro-benzeno","id":7102032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">X = benzeno; Y = metil-benzeno; W = hidr\u00f3xi-benzeno e Z = cloro-benzeno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X = cloro-benzeno; Y = hidr\u00f3xi-benzeno; W = benzeno e Z = metil-benzeno","id":7102033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">X = cloro-benzeno; Y = hidr\u00f3xi-benzeno; W = benzeno e Z = metil-benzeno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X = hidr\u00f3xi-benzeno; Y = cloro-benzeno; W = metil-benzeno e Z = benzeno","id":7102034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">X = hidr\u00f3xi-benzeno; Y = cloro-benzeno; W = metil-benzeno e Z = benzeno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X = cloro-benzeno; Y = benzeno; W = metil-benzeno e Z = hidr\u00f3xi-benzeno","id":7102035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">X = cloro-benzeno; Y = benzeno; W = metil-benzeno e Z = hidr\u00f3xi-benzeno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X=hidr\u00f3xi-benzeno;Y = metil-benzeno; W = cloro-benzeno e Z = benzeno","id":7102036,"corpo":"<p>X=hidr\u00f3xi-benzeno;Y = metil-benzeno; W = cloro-benzeno e Z = benzeno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417333,"slug":"quimica-propriedades-fisicas-dos-compostos-organicos-polaridade-das-ligacoes-e-moleculas-forcas-intermoleculares-ponto-de-fusao-e-ponto-de-ebulicao-solubilizacao-das-substancias-organicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma competi\u00e7\u00e3o de MMA (do ingl\u00eas: mixed martial arts) um dos lutadores recebeu um golpe do seu oponente e saiu do oct\u00f3gono com fratura do osso \u00famero direito. No caso relatado, o exame de corpo de delito dever\u00e1 ser: ","provas":[{"id":60775,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-legal","id":23588},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-perito-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Perito M\u00e9dico-legal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1847905,"hashId":"1d07b7e3a8ec9426d788e4493e2d1b2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma competi\u00e7\u00e3o de MMA (do ingl\u00eas: mixed martial arts) um dos lutadores recebeu um golpe do seu oponente e saiu do oct\u00f3gono com fratura do osso \u00famero direito. No caso relatado, o exame de corpo de delito dever\u00e1 ser: <\/p>","resposta":7102039,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizado de imediato.","id":7102037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizado de imediato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complementado no 30\u00ba dia depois da luta.","id":7102038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complementado no 30\u00ba dia depois da luta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispensado porque n\u00e3o h\u00e1 crime a apurar.","id":7102039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensado porque n\u00e3o h\u00e1 crime a apurar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complementado em 30 e 180 dias ap\u00f3s o evento.","id":7102040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complementado em 30 e 180 dias ap\u00f3s o evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indireto, com base no prontu\u00e1rio m\u00e9dico.","id":7102041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indireto, com base no prontu\u00e1rio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406283,"slug":"direito-penal-classificacao-dos-crimes"}],"slug":"direito-penal\/1847905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo, seguem as assertivas abaixo:I - A convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo tem como caracter\u00edstica o efeito ex tunc, uma vez que ser\u00e1 entendido o referido ato como se houvesse sido realizado, desde seu nascedouro, como conforme ao direito.II - A convalida\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel somente na hip\u00f3tese de v\u00edcio de compet\u00eancia em ato de conte\u00fado discricion\u00e1rio.III - \u201cConvalida\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cconvers\u00e3o\u201d n\u00e3o se confundem, uma vez que nesta, quanto \u00e0 forma, o ato se transmuda, sendo realizado um outro, este sim legal perante o ordenamento.IV - Na reforma um novo ato \u00e9 praticado, suprimindo-se a parte inv\u00e1lida do ato anterior, conservando-se, por outro lado, a parte v\u00e1lida.","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1963209,"hashId":"c5f05dedaf4f4905bb9f213e5f32e4db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo, seguem as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A convalida\u00e7\u00e3o de ato administrativo tem como caracter\u00edstica o efeito <em>ex tunc<\/em>, uma vez que ser\u00e1 entendido o referido ato como se houvesse sido realizado, desde seu nascedouro, como conforme ao direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A convalida\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel somente na hip\u00f3tese de v\u00edcio de compet\u00eancia em ato de conte\u00fado discricion\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u201cConvalida\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cconvers\u00e3o\u201d n\u00e3o se confundem, uma vez que nesta, quanto \u00e0 forma, o ato se transmuda, sendo realizado um outro, este sim legal perante o ordenamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Na <em>reforma<\/em> um novo ato \u00e9 praticado, suprimindo-se a parte inv\u00e1lida do ato anterior, conservando-se, por outro lado, a parte v\u00e1lida.<\/p>","resposta":7607237,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":7607234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":7607235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.","id":7607236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta.","id":7607237,"corpo":"<p>Apenas a assertiva II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7607238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria volunt\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanat\u00f3ria volunt\u00e1ria","pai":408139,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422189,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-voluntaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1963231,"hashId":"1499cca2b37cb236eb4972efbab19de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":7607348,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o atual entendimento do Supremo Tribunal Federal, a responsabilidade civil da pessoa jur\u00eddica de direito privado prestadora de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 objetiva em rela\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio do servi\u00e7o e subjetiva em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00e3o usu\u00e1rio.","id":7607344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o atual entendimento do Supremo Tribunal Federal, a responsabilidade civil da pessoa jur\u00eddica de direito privado prestadora de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 objetiva em rela\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio do servi\u00e7o e subjetiva em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00e3o usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o atual entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra o Estado prescreve em 3 (tr\u00eas) anos.","id":7607345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o atual entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra o Estado prescreve em 3 (tr\u00eas) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil objetiva do Estado pode decorrer de ato l\u00edcito que cause dano jur\u00eddico ou meramente econ\u00f4mico a terceiro.","id":7607346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil objetiva do Estado pode decorrer de ato l\u00edcito que cause dano jur\u00eddico ou meramente econ\u00f4mico a terceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com a teoria do risco integral, o Estado responde objetiva e integralmente pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, desde que n\u00e3o esteja presente nenhuma causa excludente de responsabilidade.","id":7607347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria do risco integral, o Estado responde objetiva e integralmente pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, desde que n\u00e3o esteja presente nenhuma causa excludente de responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil da empresa p\u00fablica, integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, que explore atividade econ\u00f4mica seguir\u00e1 as mesmas regras aplic\u00e1veis \u00e0s empresas privadas. ","id":7607348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil da empresa p\u00fablica, integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, que explore atividade econ\u00f4mica seguir\u00e1 as mesmas regras aplic\u00e1veis \u00e0s empresas privadas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"nome_clean":"Tratamento constitucional e infraconstitucional","oab":true,"nome":"Tratamento constitucional e infraconstitucional","pai":404403,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404399,"slug":"direito-administrativo-tratamento-constitucional-e-infraconstitucional"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito privado","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito privado","pai":407897,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407896,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-privado"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407897,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, acerca da responsabilidade civil:I \u2013 A denominada culpa da v\u00edtima atua como excludente de responsabilidade civil quando se identifica o nexo de causalidade exclusivo entre a conduta volunt\u00e1ria do prejudicado e o dano suportado, raz\u00e3o pela qual se admite sua incid\u00eancia inclusive em hip\u00f3teses de responsabilidade civil objetiva. II \u2013 O nexo de causalidade serve para a determina\u00e7\u00e3o do sujeito respons\u00e1vel em cada caso concreto, raz\u00e3o pela qual se pode afirmar que a denominada culpa concorrente reporta problema de causalidade, sendo consequ\u00eancia logica a reparti\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o entre os agentes que concorreram voluntariamente para o dano. III \u2013 De acordo com a teoria da causalidade alternativa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel identificar dentre um conjunto de poss\u00edveis agentes aquele ou aqueles que efetivamente agiram para provocar o dano, n\u00e3o se admite a forma\u00e7\u00e3o do nexo de causalidade com qualquer deles.\u00c9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1963401,"hashId":"92bbb80a9defb08816935ee20f32512c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, acerca da responsabilidade civil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A denominada culpa da v\u00edtima atua como excludente de responsabilidade civil quando se identifica o nexo de causalidade exclusivo entre a conduta volunt\u00e1ria do prejudicado e o dano suportado, raz\u00e3o pela qual se admite sua incid\u00eancia inclusive em hip\u00f3teses de responsabilidade civil objetiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O nexo de causalidade serve para a determina\u00e7\u00e3o do sujeito respons\u00e1vel em cada caso concreto, raz\u00e3o pela qual se pode afirmar que a denominada culpa concorrente reporta problema de causalidade, sendo consequ\u00eancia logica a reparti\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o entre os agentes que concorreram voluntariamente para o dano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 De acordo com a teoria da causalidade alternativa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel identificar dentre um conjunto de poss\u00edveis agentes aquele ou aqueles que efetivamente agiram para provocar o dano, n\u00e3o se admite a forma\u00e7\u00e3o do nexo de causalidade com qualquer deles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7608193,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o falsas.","id":7608190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III \u00e9 verdadeira. ","id":7608191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III \u00e9 verdadeira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II \u00e9 verdadeira.","id":7608192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":7608193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III s\u00e3o falsas","id":7608194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil","id":924}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Icara\u00edma","sigla":"Prefeitura de Icaraima","id":4034,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria: ","provas":[{"id":49787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Cont\u00e1bil","id":924},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Icara\u00edma","sigla":"Prefeitura de Icaraima","id":4034,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"KLC Concursos","descricao":"KLC","sigla":"KLC","oab":false,"id":794},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-icaraima-pr-2014-klc-auxiliar-contabil","tipo":1,"nome":"KLC - Prefeitura de Icara\u00edma - Auxiliar Cont\u00e1bil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1504504,"hashId":"e63a100c683c81ef7d182736e8382e27","enunciado":"<p>Receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria: <\/p>","resposta":5611966,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o conjunto de atividades desenvolvidas pelos \u00f3rg\u00e3os arrecadadores. ","id":5611965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o conjunto de atividades desenvolvidas pelos \u00f3rg\u00e3os arrecadadores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o integra o or\u00e7amento p\u00fablico. ","id":5611966,"corpo":"<p>N\u00e3o integra o or\u00e7amento p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integra o or\u00e7amento p\u00fablico. ","id":5611967,"corpo":"<p>Integra o or\u00e7amento p\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o processamento da receita p\u00fablica. ","id":5611968,"corpo":"<p>\u00c9 o processamento da receita p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.","id":5611969,"corpo":"<p>Nenhuma alternativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1504504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 5626 estabelece exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es relativas ao projeto, execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:51:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799954,"hashId":"20d70697463940a9ed3713334cc2012a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 5626 estabelece exig\u00eancias e recomenda\u00e7\u00f5es relativas ao projeto, execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6885411,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria abastecida com \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel deve ser totalmente independente daquela destinada ao uso da \u00e1gua pot\u00e1vel, ou seja, deve-se utilizar a conex\u00e3o cruzada. A \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel pode ser utilizada para limpeza de bacias sanit\u00e1rias e mict\u00f3rios, para combate a inc\u00eandios e para outros usos em que o requisito de potabilidade n\u00e3o se fa\u00e7a necess\u00e1rio.","id":6885410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria abastecida com \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel deve ser totalmente independente daquela destinada ao uso da \u00e1gua pot\u00e1vel, ou seja, deve-se utilizar a conex\u00e3o cruzada. A \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel pode ser utilizada para limpeza de bacias sanit\u00e1rias e mict\u00f3rios, para combate a inc\u00eandios e para outros usos em que o requisito de potabilidade n\u00e3o se fa\u00e7a necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando-se as faixas de press\u00e3o previstas na tubula\u00e7\u00e3o que abastece o reservat\u00f3rio, recomenda-se que o n\u00edvel m\u00e1ximo da superf\u00edcie livre da \u00e1gua, no interior do reservat\u00f3rio, seja situado abaixo do n\u00edvel da geratriz inferior da tubula\u00e7\u00e3o de extravas\u00e3o ou de aviso.","id":6885411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as faixas de press\u00e3o previstas na tubula\u00e7\u00e3o que abastece o reservat\u00f3rio, recomenda-se que o n\u00edvel m\u00e1ximo da superf\u00edcie livre da \u00e1gua, no interior do reservat\u00f3rio, seja situado abaixo do n\u00edvel da geratriz inferior da tubula\u00e7\u00e3o de extravas\u00e3o ou de aviso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cavalete, destinado a instala\u00e7\u00e3o do hidr\u00f4metro, bem como o seu abrigo devem ser projetados obedecendo \u00e0s exig\u00eancias da demanda de \u00e1gua do consumidor.","id":6885412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cavalete, destinado a instala\u00e7\u00e3o do hidr\u00f4metro, bem como o seu abrigo devem ser projetados obedecendo \u00e0s exig\u00eancias da demanda de \u00e1gua do consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O volume de \u00e1gua reservado para uso dom\u00e9stico deve ser, no m\u00ednimo, o necess\u00e1rio para 12 h de consumo normal no edif\u00edcio, sem considerar o volume de \u00e1gua para combate a inc\u00eandio.","id":6885413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume de \u00e1gua reservado para uso dom\u00e9stico deve ser, no m\u00ednimo, o necess\u00e1rio para 12 h de consumo normal no edif\u00edcio, sem considerar o volume de \u00e1gua para combate a inc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a 6 m\/s.","id":6885414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tubula\u00e7\u00f5es devem ser dimensionadas de modo que a velocidade da \u00e1gua, em qualquer trecho de tubula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o atinja valores superiores a 6 m\/s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5626 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5626 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5626-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A camada do pavimento que tem a fun\u00e7\u00e3o de resistir aos esfor\u00e7os verticais oriundos do tr\u00e1fego e distribu\u00ed-los para as camadas abaixo, \u00e9 chamada de","provas":[{"id":59707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799957,"hashId":"a2c151b6e735c293fde27c8fd18847d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada do pavimento que tem a fun\u00e7\u00e3o de resistir aos esfor\u00e7os verticais oriundos do tr\u00e1fego e distribu\u00ed-los para as camadas abaixo, \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":6885427,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sub-base.","id":6885424,"corpo":"<p>sub-base.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subleito.","id":6885425,"corpo":"<p>subleito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revestimento.","id":6885426,"corpo":"<p>revestimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"base.","id":6885427,"corpo":"<p>base.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regulariza\u00e7\u00e3o.","id":6885428,"corpo":"<p>regulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria frequentemente se usa um conjunto de conceitos, alguns dos quais t\u00eam mais de um significado e muitos s\u00e3o de uso comum. Dadas as afirmativas abaixo quanto aos conceitos relacionados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, I. Pr\u00e1ticas de higiene \u00e9 um conjunto de t\u00e9cnicas, normas e procedimentos para preservar a sa\u00fade. Conjunto de procedimentos que ajudam a eliminar subst\u00e2ncias danosas ao nosso corpo e procedem do interior do nosso corpo (suor, urina, fezes etc.) e do exterior (poeira, lixo etc.). Esses procedimentos contribuem para o funcionamento adequado do organismo. II. Saneamento ambiental \u00e9 o conjunto de interven\u00e7\u00f5es destinadas a reduzir a exposi\u00e7\u00e3o das pessoas aos riscos de contrair infec\u00e7\u00f5es pelo benef\u00edcio de um ambiente limpo nos locais de moradia e ado\u00e7\u00e3o de medidas que rompam o processo de contamina\u00e7\u00e3o. Essas medidas s\u00e3o f\u00edsicas (pr\u00e1ticas de higiene pessoal, da moradia, uso e manuten\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es etc.) e comportamentais (instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias). III. A educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria \u00e9 um processo de forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o orientado a promover h\u00e1bitos e comportamentos saud\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene, uso de equipamentos sanit\u00e1rios e o cuidado dispensado \u00e0s instala\u00e7\u00f5es, sendo, portanto, um componente estrat\u00e9gico do saneamento. S\u00e3o processos educativos para promover e obter comportamentos saud\u00e1veis. IV. Existem diversas a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o da higiene pessoal e da moradia. Banho, lavagem das m\u00e3os, escova\u00e7\u00e3o dos dentes, roupas limpas, elimina\u00e7\u00e3o de lixo, controle de animais, controle do fumo s\u00e3o exemplos de a\u00e7\u00f5es de higiene pessoal. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas","provas":[{"id":59707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799960,"hashId":"3893eb526e16f9888d674f55fcc1808b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria frequentemente se usa um conjunto de conceitos, alguns dos quais t\u00eam mais de um significado e muitos s\u00e3o de uso comum. Dadas as afirmativas abaixo quanto aos conceitos relacionados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. Pr\u00e1ticas de higiene \u00e9 um conjunto de t\u00e9cnicas, normas e procedimentos para preservar a sa\u00fade. Conjunto de procedimentos que ajudam a eliminar subst\u00e2ncias danosas ao nosso corpo e procedem do interior do nosso corpo (suor, urina, fezes etc.) e do exterior (poeira, lixo etc.). Esses procedimentos contribuem para o funcionamento adequado do organismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Saneamento ambiental \u00e9 o conjunto de interven\u00e7\u00f5es destinadas a reduzir a exposi\u00e7\u00e3o das pessoas aos riscos de contrair infec\u00e7\u00f5es pelo benef\u00edcio de um ambiente limpo nos locais de moradia e ado\u00e7\u00e3o de medidas que rompam o processo de contamina\u00e7\u00e3o. Essas medidas s\u00e3o f\u00edsicas (pr\u00e1ticas de higiene pessoal, da moradia, uso e manuten\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es etc.) e comportamentais (instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. A educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria \u00e9 um processo de forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o orientado a promover h\u00e1bitos e comportamentos saud\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene, uso de equipamentos sanit\u00e1rios e o cuidado dispensado \u00e0s instala\u00e7\u00f5es, sendo, portanto, um componente estrat\u00e9gico do saneamento. S\u00e3o processos educativos para promover e obter comportamentos saud\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>. Existem diversas a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o da higiene pessoal e da moradia. Banho, lavagem das m\u00e3os, escova\u00e7\u00e3o dos dentes, roupas limpas, elimina\u00e7\u00e3o de lixo, controle de animais, controle do fumo s\u00e3o exemplos de a\u00e7\u00f5es de higiene pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas<\/p>","resposta":6885440,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6885437,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6885438,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6885439,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":6885440,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6885441,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao uso da cal em argamassas de assentamento de blocos cer\u00e2micos.","provas":[{"id":59707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799968,"hashId":"67022ad6f709850c7626c32368cfc170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao uso da cal em argamassas de assentamento de blocos cer\u00e2micos.<\/p>","resposta":6885477,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cal interfere na reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua da argamassa, diminuindo a sua ader\u00eancia com os blocos.","id":6885473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cal interfere na reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua da argamassa, diminuindo a sua ader\u00eancia com os blocos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emprego da cal reduz o consumo de \u00e1gua para a produ\u00e7\u00e3o da argamassa.","id":6885474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da cal reduz o consumo de \u00e1gua para a produ\u00e7\u00e3o da argamassa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cal confere uma \u2018liga\u2019 que dificulta na aplica\u00e7\u00e3o da argamassa.","id":6885475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cal confere uma \u2018liga\u2019 que dificulta na aplica\u00e7\u00e3o da argamassa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a produ\u00e7\u00e3o de argamassa n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio empregar a cal hidratada.","id":6885476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a produ\u00e7\u00e3o de argamassa n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio empregar a cal hidratada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento da plasticidade promovido pela cal facilita na aplica\u00e7\u00e3o da argamassa.","id":6885477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da plasticidade promovido pela cal facilita na aplica\u00e7\u00e3o da argamassa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos ensaios realizados em corpos de prova de concreto, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":59707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799969,"hashId":"e1619df1d6eee6b0b1ec975f88bfe547","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos ensaios realizados em corpos de prova de concreto, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":6885478,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As dimens\u00f5es do corpo de prova interfere no valor da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto.","id":6885478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As dimens\u00f5es do corpo de prova interfere no valor da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o do concreto, \u00e9 necess\u00e1rio realizar a regulariza\u00e7\u00e3o do topo do corpo-de-prova.","id":6885479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o do concreto, \u00e9 necess\u00e1rio realizar a regulariza\u00e7\u00e3o do topo do corpo-de-prova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A velocidade de aplica\u00e7\u00e3o de carga pela prensa n\u00e3o exerce interfer\u00eancia no resultado do ensaio de determina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.","id":6885480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade de aplica\u00e7\u00e3o de carga pela prensa n\u00e3o exerce interfer\u00eancia no resultado do ensaio de determina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na moldagem de corpos de prova cil\u00edndricos com 10 cm de di\u00e2metro s\u00e3o necess\u00e1rias duas camadas se o adensamento for vibrat\u00f3rio.","id":6885481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na moldagem de corpos de prova cil\u00edndricos com 10 cm de di\u00e2metro s\u00e3o necess\u00e1rias duas camadas se o adensamento for vibrat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"At\u00e9 o dia do ensaio o corpo de prova deve permanecer em cura ao ar.","id":6885482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 o dia do ensaio o corpo de prova deve permanecer em cura ao ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mantendo-se fixo o consumo de cimento no concreto, a quantidade de \u00e1gua utilizada para a sua produ\u00e7\u00e3o deve ter um limite m\u00e1ximo para evitar-se a redu\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":59707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Alagoas","sigla":"CASAL","id":4842,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casal-al-2014-copeve-ufal-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - CASAL - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799974,"hashId":"86138b0c6c27d21d16340ae79f1cb9ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se fixo o consumo de cimento no concreto, a quantidade de \u00e1gua utilizada para a sua produ\u00e7\u00e3o deve ter um limite m\u00e1ximo para evitar-se a redu\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6885502,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da porosidade.","id":6885501,"corpo":"<p>da porosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.","id":6885502,"corpo":"<p>da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do abatimento do tronco de cone.","id":6885503,"corpo":"<p>do abatimento do tronco de cone.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da retra\u00e7\u00e3o.","id":6885504,"corpo":"<p>da retra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da fissura\u00e7\u00e3o.","id":6885505,"corpo":"<p>da fissura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra HUMANIDADE (par\u00e1grafo 3) \u00e9 formada pelo processo de:","provas":[{"id":60774,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-papiloscopista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Papiloscopista - 2014"},{"id":60870,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-agente-tecnico-de-necropsia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Agente T\u00e9cnico de Necropsia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846868,"hashId":"9b732d4db0eea6243c715bc9d363c6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra HUMANIDADE (par\u00e1grafo 3) \u00e9 formada pelo processo de:<\/p>","resposta":7097836,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":7097832,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7097833,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":7097834,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":7097835,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":7097836,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. Ci\u00eancia contra o crimeCom o aperfei\u00e7oamento da gen\u00e9tica e sua integra\u00e7\u00e3o a sistemas ultrainformatizados, solucionar crimes que pareciam perfeitos est\u00e1 cada vez mais f\u00e1cil. Onze de setembro de 2001. Dois avi\u00f5es se chocam contra o World Trade Center, no cora\u00e7\u00e3o de Nova York. 2 749 pessoas morrem. Para a maior parte dos americanos, o fundamental \u00e9 descobrir os respons\u00e1veis pelo atentado terrorista. Mas, para os parentes daqueles que estavam nos pr\u00e9dios, o mais urgente \u00e9 outra coisa: identificar seus filhos, pais, maridos e esposas. Apenas 291 corpos foram encontrados intactos. Os outros se transformaram em mais de 19 mil partes, um ter\u00e7o delas t\u00e3o pequenas que sa\u00edam de l\u00e1 em tubos de ensaio. O colapso dos edif\u00edcios e o fogo que atingiu temperaturas superiores a 1000 \u00b0C no primeiro dia de inc\u00eandio destru\u00edram boa parte do material gen\u00e9tico das v\u00edtimas. Nove meses depois, menos da metade delas havia sido identificada. Sem poder contar com a an\u00e1lise de impress\u00f5es digitais, arcadas dent\u00e1rias e outros m\u00e9todos tradicionais, o Escrit\u00f3rio de Exames M\u00e9dicos da Cidade de Nova York criou uma junta de especialistas para orientar os testes de DNA. Para o governo dos EUA, consolar os familiares das v\u00edtimas do 11 de Setembro tornou-se uma quest\u00e3o de honra nacional, na qual todo esfor\u00e7o tecnol\u00f3gico deveria ser empregado. Estava para come\u00e7ar o maior \u2013 e provavelmente mais dif\u00edcil \u2013 trabalho de per\u00edcia criminal da hist\u00f3ria da humanidade. \u201cNenhum de n\u00f3s sabia quanto tempo a investiga\u00e7\u00e3o poderia durar\u201d, diz o geneticista do Instituto Nacional de Pesquisas do Genoma Humano Leslie Biesecker, um dos especialistas envolvidos no processo. Em 7 anos, a for\u00e7a-tarefa que uniu bi\u00f3logos, qu\u00edmicos, m\u00e9dicos-legistas, engenheiros, matem\u00e1ticos e programadores conseguiu resultados in\u00e9ditos, que hoje come\u00e7am a ser empregados ao redor do planeta. Os esfor\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas do WTC s\u00e3o uma prova de que, hoje, desvendar crimes s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com equipes multidisciplinares. Al\u00e9m de aperfei\u00e7oar a cl\u00e1ssica coleta de evid\u00eancias, elas trabalham no desenvolvimento de sofisticadas t\u00e9cnicas de testes de DNA e softwares especializados que formam uma estrutura de fazer inveja a Sherlock Holmes. Esse arsenal high tech tem deixado a vida dos bandidos complicada: est\u00e1 cada vez mais duro cometer um crime perfeito. Ci\u00eancia contra o crime (ARA\u00daJO, Tarso. in Revista Superinteressante, agosto de 2008.)","id":469330,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ci\u00eancia contra o crime<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Com o aperfei\u00e7oamento da gen\u00e9tica e sua integra\u00e7\u00e3o a sistemas ultrainformatizados, solucionar crimes que pareciam perfeitos est\u00e1 cada vez mais f\u00e1cil. Onze de setembro de 2001. Dois avi\u00f5es se chocam contra o World Trade Center, no cora\u00e7\u00e3o de Nova York. 2 749 pessoas morrem. Para a maior parte dos americanos, o fundamental \u00e9 descobrir os respons\u00e1veis pelo atentado terrorista. Mas, para os parentes daqueles que estavam nos pr\u00e9dios, o mais urgente \u00e9 outra coisa: identificar seus filhos, pais, maridos e esposas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Apenas 291 corpos foram encontrados intactos. Os outros se transformaram em mais de 19 mil partes, um ter\u00e7o delas t\u00e3o pequenas que sa\u00edam de l\u00e1 em tubos de ensaio. O colapso dos edif\u00edcios e o fogo que atingiu temperaturas superiores a 1000 \u00b0C no primeiro dia de inc\u00eandio destru\u00edram boa parte do material gen\u00e9tico das v\u00edtimas. Nove meses depois, menos da metade delas havia sido identificada. Sem poder contar com a an\u00e1lise de impress\u00f5es digitais, arcadas dent\u00e1rias e outros m\u00e9todos tradicionais, o Escrit\u00f3rio de Exames M\u00e9dicos da Cidade de Nova York criou uma junta de especialistas para orientar os testes de DNA. Para o governo dos EUA, consolar os familiares das v\u00edtimas do 11 de Setembro tornou-se uma quest\u00e3o de honra nacional, na qual todo esfor\u00e7o tecnol\u00f3gico deveria ser empregado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Estava para come\u00e7ar o maior \u2013 e provavelmente mais dif\u00edcil \u2013 trabalho de per\u00edcia criminal da hist\u00f3ria da humanidade. \u201cNenhum de n\u00f3s sabia quanto tempo a investiga\u00e7\u00e3o poderia durar\u201d, diz o geneticista do Instituto Nacional de Pesquisas do Genoma Humano Leslie Biesecker, um dos especialistas envolvidos no processo. Em 7 anos, a for\u00e7a-tarefa que uniu bi\u00f3logos, qu\u00edmicos, m\u00e9dicos-legistas, engenheiros, matem\u00e1ticos e programadores conseguiu resultados in\u00e9ditos, que hoje come\u00e7am a ser empregados ao redor do planeta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os esfor\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas do WTC s\u00e3o uma prova de que, hoje, desvendar crimes s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com equipes multidisciplinares. Al\u00e9m de aperfei\u00e7oar a cl\u00e1ssica coleta de evid\u00eancias, elas trabalham no desenvolvimento de sofisticadas t\u00e9cnicas de testes de DNA e softwares especializados que formam uma estrutura de fazer inveja a Sherlock Holmes. Esse arsenal high tech tem deixado a vida dos bandidos complicada: est\u00e1 cada vez mais duro cometer um crime perfeito. Ci\u00eancia contra o crime <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(ARA\u00daJO, Tarso. in <em>Revista Superinteressante<\/em>, agosto de 2008.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer, ao clicar duas vezes seguidas (duplo-clique) sobre um arquivo associado ao programa BrOffice Writer, esse arquivo ser\u00e1:","provas":[{"id":60774,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-papiloscopista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Papiloscopista - 2014"},{"id":60870,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-agente-tecnico-de-necropsia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Agente T\u00e9cnico de Necropsia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846878,"hashId":"84a0ab9b5ce4c017875a3303e6949f4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows Explorer, ao clicar duas vezes seguidas (duplo-clique) sobre um arquivo associado ao programa BrOffice Writer, esse arquivo ser\u00e1:<\/p>","resposta":7097884,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclu\u00eddo.","id":7097882,"corpo":"<p>exclu\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impresso.","id":7097883,"corpo":"<p>impresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aberto.","id":7097884,"corpo":"<p>aberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"copiado.","id":7097885,"corpo":"<p>copiado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enviado por email.","id":7097886,"corpo":"<p>enviado por email.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor ocupante de cargo de provimento efetivo das carreiras de atividades periciais e das carreiras auxiliares de atividades periciais de que trata a Lei Complementar n\u00ba 79\/2002 que n\u00e3o quiser gozar integralmente a licen\u00e7a-pr\u00eamio, adquirida nos termos da respectiva lei, poder\u00e1:","provas":[{"id":60774,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-papiloscopista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Papiloscopista - 2014"},{"id":60870,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-agente-tecnico-de-necropsia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Agente T\u00e9cnico de Necropsia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846898,"hashId":"c6223123fb850846d8d1fe1caab4f0f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor ocupante de cargo de provimento efetivo das carreiras de atividades periciais e das carreiras auxiliares de atividades periciais de que trata a Lei Complementar n\u00ba 79\/2002 que n\u00e3o quiser gozar integralmente a licen\u00e7a-pr\u00eamio, adquirida nos termos da respectiva lei, poder\u00e1:<\/p>","resposta":7097982,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requerer, a qualquer tempo, por interm\u00e9dio do Coordenador-Geral de Per\u00edcias, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas do deferimento, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 75% (setenta e cinco por cento) do valor total calculado.","id":7097982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer, a qualquer tempo, por interm\u00e9dio do Coordenador-Geral de Per\u00edcias, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas do deferimento, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 75% (setenta e cinco por cento) do valor total calculado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requerer, tempestivamente, por interm\u00e9dio do Coordenador-Geral de Per\u00edcias, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor do sal\u00e1rio percebido no m\u00eas do deferimento, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 75% (setenta e cinco por cento) do valor total calculado.","id":7097983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer, tempestivamente, por interm\u00e9dio do Coordenador-Geral de Per\u00edcias, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor do sal\u00e1rio percebido no m\u00eas do deferimento, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 75% (setenta e cinco por cento) do valor total calculado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requisitar, a qualquer tempo, ao Coordenador-Geral de Per\u00edcias, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas requisitado, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 75% (setenta e cinco por cento) do valor total calculado.","id":7097984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisitar, a qualquer tempo, ao Coordenador-Geral de Per\u00edcias, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas requisitado, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 75% (setenta e cinco por cento) do valor total calculado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requisitar , a qualquer tempo, , ao Coordenador-Geral de Per\u00edcias, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas do deferimento, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 70% (setenta por cento) do valor total calculado.","id":7097985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requisitar , a qualquer tempo, , ao Coordenador-Geral de Per\u00edcias, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas do deferimento, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 70% (setenta por cento) do valor total calculado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requerer, a qualquer tempo, diretamente ao Secret\u00e1rio de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas do deferimento, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 75% (setenta e cinco por cento) do valor total calculado.","id":7097986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer, a qualquer tempo, diretamente ao Secret\u00e1rio de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica, a desist\u00eancia do gozo e a respectiva indeniza\u00e7\u00e3o de at\u00e9 50% (cinquenta por cento) da mesma licen\u00e7a, a t\u00edtulo de abono pecuni\u00e1rio, calculado com base no valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas do deferimento, n\u00e3o excedendo, por\u00e9m, a 75% (setenta e cinco por cento) do valor total calculado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de refer\u00eancia digital pode ser considerado como uma evolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os bibliotec\u00e1rios via Internet e \u00e9, cada vez mais, praticado pelas bibliotecas. O segmento de bibliotecas consideradas como pioneiras no uso das novas tecnologias para o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o das bibliotecas","provas":[{"id":60745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1846907,"hashId":"6009329253214d6071aeb526a0346cdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de refer\u00eancia digital pode ser considerado como uma evolu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os bibliotec\u00e1rios via Internet e \u00e9, cada vez mais, praticado pelas bibliotecas. O segmento de bibliotecas consideradas como pioneiras no uso das novas tecnologias para o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o das bibliotecas<\/p>","resposta":7098031,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especiais.","id":7098027,"corpo":"<p>especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00fablicas.","id":7098028,"corpo":"<p>p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nacionais.","id":7098029,"corpo":"<p>nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infantis.","id":7098030,"corpo":"<p>infantis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acad\u00eamicas.","id":7098031,"corpo":"<p>acad\u00eamicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabilidade civil do Estado, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60774,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-papiloscopista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Papiloscopista - 2014"},{"id":60870,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Necropsia","id":23836},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica de Sergipe","sigla":"SSP SE","id":4906,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ssp-se-se-2014-funcab-agente-tecnico-de-necropsia-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SSP SE - Agente T\u00e9cnico de Necropsia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1846908,"hashId":"1c0e4efe576ebb1cdd50ba9cf6acfff6","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 responsabilidade civil do Estado, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7098033,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta do servi\u00e7o dispensa o requisito da causalidade, vale dizer, do nexo de causalidade entre a a\u00e7\u00e3o omissiva atribu\u00edda ao poder p\u00fablico e o dano causado a terceiro.","id":7098032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta do servi\u00e7o dispensa o requisito da causalidade, vale dizer, do nexo de causalidade entre a a\u00e7\u00e3o omissiva atribu\u00edda ao poder p\u00fablico e o dano causado a terceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratando-se de ato omissivo do poder p\u00fablico, a responsabilidade civil por tal ato \u00e9 subjetiva, pelo que exige dolo ou culpa, esta numa de suas tr\u00eas vertentes \u2013 a neglig\u00eancia, a imper\u00edcia ou a imprud\u00eancia \u2013, n\u00e3o sendo, entretanto, necess\u00e1rio individualiz\u00e1-la, dado que pode ser atribu\u00edda ao servi\u00e7o p\u00fablico, de forma gen\u00e9rica, a falta do servi\u00e7o.","id":7098033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de ato omissivo do poder p\u00fablico, a responsabilidade civil por tal ato \u00e9 subjetiva, pelo que exige dolo ou culpa, esta numa de suas tr\u00eas vertentes \u2013 a neglig\u00eancia, a imper\u00edcia ou a imprud\u00eancia \u2013, n\u00e3o sendo, entretanto, necess\u00e1rio individualiz\u00e1-la, dado que pode ser atribu\u00edda ao servi\u00e7o p\u00fablico, de forma gen\u00e9rica, a falta do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil do Estado \u00e9 subjetiva, dispensando, assim, indaga\u00e7\u00e3o sobre a culpa ou dolo daquele que, em seu nome, haja atuado.","id":7098034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil do Estado \u00e9 subjetiva, dispensando, assim, indaga\u00e7\u00e3o sobre a culpa ou dolo daquele que, em seu nome, haja atuado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em se tratando de ato omissivo do Estado, n\u00e3o precisa o prejudicado demonstrar a culpa ou o dolo, pois o Estado incide na responsabilidade subjetiva.","id":7098035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de ato omissivo do Estado, n\u00e3o precisa o prejudicado demonstrar a culpa ou o dolo, pois o Estado incide na responsabilidade subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil dos servidores p\u00fablicos dos Estados independe da exist\u00eancia de dolo ou culpa.","id":7098036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil dos servidores p\u00fablicos dos Estados independe da exist\u00eancia de dolo ou culpa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade civil por Omiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil por Omiss\u00e3o","pai":404405,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404400,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-por-omissao"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seguem as assertivas abaixo para aprecia\u00e7\u00e3o:I - A fixa\u00e7\u00e3o de vencimentos dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o pode ser objeto de conven\u00e7\u00e3o coletiva.II - O diploma ou habilita\u00e7\u00e3o legal para o exerc\u00edcio do cargo deve ser exigido na posse e n\u00e3o na inscri\u00e7\u00e3o para o concurso p\u00fablico.III - S\u00f3 por lei se pode sujeitar a exame psicot\u00e9cnico a habilita\u00e7\u00e3o de candidato a cargo p\u00fablico, entendendo-se constitucionais previs\u00f5es feitas estritamente em edital, por constituir \u201cato normativo de segundo grau\u201d, conforme a doutrina. IV - Do titular do cargo de procurador de autarquia n\u00e3o se exige a apresenta\u00e7\u00e3o de instrumento de mandato para represent\u00e1-la em ju\u00edzo nas hip\u00f3teses em que a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico representada figurar no polo passivo, mas precisar\u00e1 de procura\u00e7\u00e3o quando a entidade representada for autora de demanda judicial.","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:52:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1963287,"hashId":"0846ccf442e881d87d8f8f7892375c26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguem as assertivas abaixo para aprecia\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A fixa\u00e7\u00e3o de vencimentos dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o pode ser objeto de conven\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O diploma ou habilita\u00e7\u00e3o legal para o exerc\u00edcio do cargo deve ser exigido na posse e n\u00e3o na inscri\u00e7\u00e3o para o concurso p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - S\u00f3 por lei se pode sujeitar a exame psicot\u00e9cnico a habilita\u00e7\u00e3o de candidato a cargo p\u00fablico, entendendo-se constitucionais previs\u00f5es feitas estritamente em edital, por constituir \u201cato normativo de segundo grau\u201d, conforme a doutrina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Do titular do cargo de procurador de autarquia n\u00e3o se exige a apresenta\u00e7\u00e3o de instrumento de mandato para represent\u00e1-la em ju\u00edzo nas hip\u00f3teses em que a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico representada figurar no polo passivo, mas precisar\u00e1 de procura\u00e7\u00e3o quando a entidade representada for autora de demanda judicial.<\/p>","resposta":7607624,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":7607624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.","id":7607625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o incorretas apenas as assertivas I e IV.","id":7607626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas apenas as assertivas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o incorretas apenas as assertivas II e III.","id":7607627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":7607628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Acessibilidade a brasileiros e estrangeiros","oab":true,"nome":"Acessibilidade a brasileiros e estrangeiros","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408015,"slug":"direito-administrativo-acessibilidade-a-brasileiros-e-estrangeiros"},{"nome_clean":"Requisitos para o acesso","oab":true,"nome":"Requisitos para o acesso","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408016,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-o-acesso"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o geral anual","oab":true,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o geral anual","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408029,"slug":"direito-administrativo-fixacao-da-remuneracao-e-revisao-geral-anual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta sobre a Lei Estadual de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o:I \u2013 A publicidade a que est\u00e3o submetidas as entidades privadas sem fins lucrativos que recebem recursos p\u00fablicos para a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico refere-se \u00e0 parcela dos recursos p\u00fablicos recebidos e \u00e0 sua destina\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo das presta\u00e7\u00f5es de contas a que estejam legalmente obrigadas. II \u2013 Considera-se informa\u00e7\u00e3o pessoal aquela submetida a restri\u00e7\u00e3o de acesso ao p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. III \u2013 O prazo m\u00e1ximo de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o classificada como secreta \u00e9 de 25 (vinte e cinco) anos, contados da data de sua produ\u00e7\u00e3o. IV - As informa\u00e7\u00f5es que puderem colocar em risco a seguran\u00e7a do Governador e Vice-Governador do Estado e respectivos c\u00f4njuges e filhos ser\u00e3o classificadas como reservadas e ficar\u00e3o sob sigilo at\u00e9 o t\u00e9rmino do mandato em exerc\u00edcio ou do \u00faltimo mandato, em caso de reelei\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":64111,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2014-pge-ms-procurador-do-estado-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1963300,"hashId":"f46cc0b3186b7d02f9e9cb1fd187ef50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta sobre a Lei Estadual de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A publicidade a que est\u00e3o submetidas as entidades privadas sem fins lucrativos que recebem recursos p\u00fablicos para a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico refere-se \u00e0 parcela dos recursos p\u00fablicos recebidos e \u00e0 sua destina\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo das presta\u00e7\u00f5es de contas a que estejam legalmente obrigadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Considera-se informa\u00e7\u00e3o pessoal aquela submetida a restri\u00e7\u00e3o de acesso ao p\u00fablico em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O prazo m\u00e1ximo de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o classificada como secreta \u00e9 de 25 (vinte e cinco) anos, contados da data de sua produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - As informa\u00e7\u00f5es que puderem colocar em risco a seguran\u00e7a do Governador e Vice-Governador do Estado e respectivos c\u00f4njuges e filhos ser\u00e3o classificadas como reservadas e ficar\u00e3o sob sigilo at\u00e9 o t\u00e9rmino do mandato em exerc\u00edcio ou do \u00faltimo mandato, em caso de reelei\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7607689,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e IV.","id":7607689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e IV.","id":7607690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o incorretas apenas as assertivas II, III e IV.","id":7607691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas apenas as assertivas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":7607692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":7607693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395522,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerada uma doen\u00e7a de elevada preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o negra, a doen\u00e7a falciforme vem sendo motivo de aten\u00e7\u00e3o dos gestores do SUS nas diversas esferas de governo. Trata-se de uma hemoglobinopatia surgida na \u00c1frica subsaariana h\u00e1 mais de cem mil anos. Doen\u00e7a gen\u00e9tica de car\u00e1ter autoss\u00f4mico e recessivo com caracter\u00edstica inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica \u00e9 permeada de epis\u00f3dios agudos clinicamente control\u00e1veis. Os pesquisadores descobriram que uma muta\u00e7\u00e3o na mol\u00e9cula da hemoglobina ocorrida devido \u00e0 elevada preval\u00eancia de mal\u00e1ria naquela regi\u00e3o, como uma forma de adapta\u00e7\u00e3o do organismo \u00e0quela patologia. Sabe-se que esta muta\u00e7\u00e3o ocorre na cadeia beta glob\u00ednica levando a substitui\u00e7\u00e3o de um amino\u00e1cido por outro. Assinale a alternativa CORRETA quanto a esta substitui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64136,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2014-cpcon-uepb-farmaceutico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Farmac\u00eautico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965637,"hashId":"8eec08bea801ab378fccd68a26ce2d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerada uma doen\u00e7a de elevada preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o negra, a doen\u00e7a falciforme vem sendo motivo de aten\u00e7\u00e3o dos gestores do SUS nas diversas esferas de governo. Trata-se de uma hemoglobinopatia surgida na \u00c1frica subsaariana h\u00e1 mais de cem mil anos. Doen\u00e7a gen\u00e9tica de car\u00e1ter autoss\u00f4mico e recessivo com caracter\u00edstica inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica \u00e9 permeada de epis\u00f3dios agudos clinicamente control\u00e1veis. Os pesquisadores descobriram que uma muta\u00e7\u00e3o na mol\u00e9cula da hemoglobina ocorrida devido \u00e0 elevada preval\u00eancia de mal\u00e1ria naquela regi\u00e3o, como uma forma de adapta\u00e7\u00e3o do organismo \u00e0quela patologia. Sabe-se que esta muta\u00e7\u00e3o ocorre na cadeia beta glob\u00ednica levando a substitui\u00e7\u00e3o de um amino\u00e1cido por outro. Assinale a alternativa CORRETA quanto a esta substitui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7618730,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sai \u00e1cido glut\u00e2mico, entra lisina","id":7618729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sai \u00e1cido glut\u00e2mico, entra lisina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sai \u00e1cido glut\u00e2mico, entra valina","id":7618730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sai \u00e1cido glut\u00e2mico, entra valina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sai valina, entra lisina","id":7618731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sai valina, entra lisina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sai glicina, entra lisina","id":7618732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sai glicina, entra lisina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sai valina, entra \u00e1cido glut\u00e2mico","id":7618733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sai valina, entra \u00e1cido glut\u00e2mico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por se tratar de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter sigiloso, o agente p\u00fablico responder\u00e1 civil, penal e administrativamente se permitir sua utiliza\u00e7\u00e3o para fins diversos dos previstos em lei. Neste caso, os perfis gen\u00e9ticos dos bancos de dados n\u00e3o poder\u00e3o revelar","provas":[{"id":59831,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-papiloscopista-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1800144,"hashId":"41e5ded4b912a01ad660a8ea03f0cdf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter sigiloso, o agente p\u00fablico responder\u00e1 civil, penal e administrativamente se permitir sua utiliza\u00e7\u00e3o para fins diversos dos previstos em lei. Neste caso, os perfis gen\u00e9ticos dos bancos de dados n\u00e3o poder\u00e3o revelar<\/p>","resposta":6886287,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ra\u00e7a, o sexo e a cor das pessoas investigadas.","id":6886285,"corpo":"<p>a ra\u00e7a, o sexo e a cor das pessoas investigadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero do cadastro de pessoa f\u00edsica (CPF) ou o n\u00famero da identidade civil.","id":6886286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero do cadastro de pessoa f\u00edsica (CPF) ou o n\u00famero da identidade civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os tra\u00e7os som\u00e1ticos ou comportamentais das pessoas investigadas.","id":6886287,"corpo":"<p>os tra\u00e7os som\u00e1ticos ou comportamentais das pessoas investigadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome dos pais, o estado civil ou o grau de escolaridade dos investigados.","id":6886288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome dos pais, o estado civil ou o grau de escolaridade dos investigados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"},{"nome_clean":"Papiloscopista","oab":false,"nome":"Papiloscopista","pai":400032,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401383,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-papiloscopista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n. 7.116\/1983, em seu Art. 1\u00ba, a carteira de identidade emitida por \u00f3rg\u00e3os de identifica\u00e7\u00e3o dos estados, do Distrito Federal e dos territ\u00f3rios tem f\u00e9 p\u00fablica e validade em todo o territ\u00f3rio nacional. Para a expedi\u00e7\u00e3o desse documento junto ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel, n\u00e3o ser\u00e1 exigido outro documento al\u00e9m","provas":[{"id":59831,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-papiloscopista-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:15","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1800149,"hashId":"1279c44f037f1483b79ec29332614222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n. 7.116\/1983, em seu Art. 1\u00ba, a carteira de identidade emitida por \u00f3rg\u00e3os de identifica\u00e7\u00e3o dos estados, do Distrito Federal e dos territ\u00f3rios tem f\u00e9 p\u00fablica e validade em todo o territ\u00f3rio nacional. Para a expedi\u00e7\u00e3o desse documento junto ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico respons\u00e1vel, n\u00e3o ser\u00e1 exigido outro documento al\u00e9m<\/p>","resposta":6886309,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do passaporte expedido pela Pol\u00edcia Federal.","id":6886307,"corpo":"<p>do passaporte expedido pela Pol\u00edcia Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da carteira do trabalho expedida pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":6886308,"corpo":"<p>da carteira do trabalho expedida pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da certid\u00e3o de nascimento expedida pelo Cart\u00f3rio de Registro de Nascimento.","id":6886309,"corpo":"<p>da certid\u00e3o de nascimento expedida pelo Cart\u00f3rio de Registro de Nascimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da carteira profissional expedida pelos \u00f3rg\u00e3os de classe (OAB, Conselhos Regional de Engenharia, Medicina, etc.).","id":6886310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da carteira profissional expedida pelos \u00f3rg\u00e3os de classe (OAB, Conselhos Regional de Engenharia, Medicina, etc.).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.116\/1983 - Assegura validade nacional as Carteiras de Identidade regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.116\/1983 - Assegura validade nacional as Carteiras de Identidade regula sua expedi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401022,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-116-1983-assegura-validade-nacional-as-carteiras-de-identidade-regula-sua-expedicao-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As impress\u00f5es em locais de crimes podem ser encontradas de tr\u00eas formas b\u00e1sicas: 1 - a que se faz sobre superf\u00edcies pl\u00e1sticas, tornando a impress\u00e3o em relevo; 2 - a que para ficar evidente precisa ser levantada ou visualizada com produtos pr\u00f3prios (carbonato de chumbo, negro de fumo e outros m\u00e9todos mais modernos) e 3 - a que \u00e9 impregnada de qualquer sujidade (gordura, sangue, tinta, graxa, carv\u00e3o etc.) marca a superf\u00edcie de contato. As descri\u00e7\u00f5es apresentadas referem-se, respectivamente, \u00e0s impress\u00f5es:","provas":[{"id":59831,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Tocantis","sigla":"PC TO","id":1358,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-to-to-2014-fundacao-aroeira-papiloscopista-gabarito-preliminar-nao-localizado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - PC TO - Papiloscopista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:52:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1800173,"hashId":"5428dce5c1a756f1d92efae786d6ccf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As impress\u00f5es em locais de crimes podem ser encontradas de tr\u00eas formas b\u00e1sicas: 1 - a que se faz sobre superf\u00edcies pl\u00e1sticas, tornando a impress\u00e3o em relevo; 2 - a que para ficar evidente precisa ser levantada ou visualizada com produtos pr\u00f3prios (carbonato de chumbo, negro de fumo e outros m\u00e9todos mais modernos) e 3 - a que \u00e9 impregnada de qualquer sujidade (gordura, sangue, tinta, graxa, carv\u00e3o etc.) marca a superf\u00edcie de contato. As descri\u00e7\u00f5es apresentadas referem-se, respectivamente, \u00e0s impress\u00f5es:<\/p>","resposta":6886409,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moldadas, latentes e reveladas ou normais.","id":6886409,"corpo":"<p>moldadas, latentes e reveladas ou normais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"latentes, moldadas; e reveladas ou normais.","id":6886410,"corpo":"<p>latentes, moldadas; e reveladas ou normais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moldadas, reveladas ou normais e latentes.","id":6886411,"corpo":"<p>moldadas, reveladas ou normais e latentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reveladas ou normais, latentes e moldadas.","id":6886412,"corpo":"<p>reveladas ou normais, latentes e moldadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"},{"nome_clean":"Papiloscopista","oab":false,"nome":"Papiloscopista","pai":400032,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401383,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-papiloscopista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}