{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":14104,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cidad\u00e3o apresenta pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e0 Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica. O acesso solicitado \u00e9 negado pelo respons\u00e1vel pelo Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00f5es ao Cidad\u00e3o \u2013 SIC, da Pasta. Inconformado, o cidad\u00e3o apresenta recurso ao Secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, que tamb\u00e9m indefere o pedido. Nos termos do Decreto Estadual n.\u00ba 58.052\/12, o cidad\u00e3o poder\u00e1 apresentar novo recurso ","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266210,"hashId":"2e648138d31ae392270178ca92d7e8c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidad\u00e3o apresenta pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e0 Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica. O acesso solicitado \u00e9 negado pelo respons\u00e1vel pelo Servi\u00e7o de Informa\u00e7\u00f5es ao Cidad\u00e3o \u2013 SIC, da Pasta. Inconformado, o cidad\u00e3o apresenta recurso ao Secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica, que tamb\u00e9m indefere o pedido. Nos termos do Decreto Estadual n.\u00ba 58.052\/12, o cidad\u00e3o poder\u00e1 apresentar novo recurso <\/p>","resposta":8922647,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Procuradoria-Geral do Estado.","id":8922643,"corpo":"<p>\u00e0 Procuradoria-Geral do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Arquivo P\u00fablico do Estado.","id":8922644,"corpo":"<p>ao Arquivo P\u00fablico do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Governador. ","id":8922645,"corpo":"<p>ao Governador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8922646,"corpo":"<p>ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 Corregedoria-Geral do Estado. ","id":8922647,"corpo":"<p>\u00e0 Corregedoria-Geral do Estado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395535,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 58.052\/2012 - Regulamenta a Lei federal n\u00b0 12.527, de 18 de novembro de 2011, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 58.052\/2012 - Regulamenta a Lei federal n\u00b0 12.527, de 18 de novembro de 2011, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399440,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-58-052-2012-regulamenta-a-lei-federal-n-12-527-de-18-de-novembro-de-2011-que-regula-o-acesso-a-informacoes-e-da-providencias-correlatas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lal\u00e1, Lel\u00e9 e Lili, apenas elas, participam de um grupo A. Lili, Lola, Lulu e Lilo participam de um grupo B, com apenas 4 elementos. Certo dia, um grupo C foi montado com apenas Lal\u00e1 e Lel\u00e9 para realizar uma tarefa. Pode-se afirmar corretamente que esse grupo C corresponde ao conjunto","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266296,"hashId":"08aef7600bd3ea95af975d951c1eba7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lal\u00e1, Lel\u00e9 e Lili, apenas elas, participam de um grupo A. Lili, Lola, Lulu e Lilo participam de um grupo B, com apenas 4 elementos. Certo dia, um grupo C foi montado com apenas Lal\u00e1 e Lel\u00e9 para realizar uma tarefa. Pode-se afirmar corretamente que esse grupo C corresponde ao conjunto<\/p>","resposta":8923015,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interse\u00e7\u00e3o de A e B. ","id":8923012,"corpo":"<p>interse\u00e7\u00e3o de A e B. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das partes de A.","id":8923013,"corpo":"<p>das partes de A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reuni\u00e3o de A e B.","id":8923014,"corpo":"<p>reuni\u00e3o de A e B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a entre A e B.","id":8923015,"corpo":"<p>diferen\u00e7a entre A e B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complementar de A em rela\u00e7\u00e3o a B.","id":8923016,"corpo":"<p>complementar de A em rela\u00e7\u00e3o a B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Diferen\u00e7a","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7a","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408631,"slug":"matematica-diferenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tarefa di\u00e1ria \u00e9 realizada em duas fases: na 1.\u00aa fase, executam-se as atividades I, II e III e, na 2.\u00aa fase, as atividades IV, V e VI. Marcelo, S\u00e9rgio e Raquel s\u00e3o os \u00fanicos respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o dessa tarefa, e a cada um deles \u00e9 delegada apenas uma atividade em cada fase da tarefa. Sabe-se que Marcelo executa a atividade VI, mas n\u00e3o a atividade III. Sabe-se, ainda, que quem executa a atividade IV n\u00e3o \u00e9 homem e quem executa a atividade I tamb\u00e9m executa a atividade V. As atividades que s\u00e3o executadas por Marcelo, S\u00e9rgio e Raquel s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266298,"hashId":"d60a3ac6a498ac53817c13f27743013c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tarefa di\u00e1ria \u00e9 realizada em duas fases: na 1.\u00aa fase, executam-se as atividades I, II e III e, na 2.\u00aa fase, as atividades IV, V e VI. Marcelo, S\u00e9rgio e Raquel s\u00e3o os \u00fanicos respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o dessa tarefa, e a cada um deles \u00e9 delegada apenas uma atividade em cada fase da tarefa. Sabe-se que Marcelo executa a atividade VI, mas n\u00e3o a atividade III. Sabe-se, ainda, que quem executa a atividade IV n\u00e3o \u00e9 homem e quem executa a atividade I tamb\u00e9m executa a atividade V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As atividades que s\u00e3o executadas por Marcelo, S\u00e9rgio e Raquel s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8923022,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e VI; III e IV; I e V.","id":8923021,"corpo":"<p>II e VI; III e IV; I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e VI; I e V; III e IV.","id":8923022,"corpo":"<p>II e VI; I e V; III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e VI; I e V; II e IV.","id":8923023,"corpo":"<p>III e VI; I e V; II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e V; II e VI; III e IV.","id":8923024,"corpo":"<p>I e V; II e VI; III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV; I e V; II e VI. ","id":8923025,"corpo":"<p>III e IV; I e V; II e VI. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Anu\u00e1rio 2010 do Departamento de Investiga\u00e7\u00f5es sobre o Crime Organizado do Estado de S\u00e3o Paulo, constam, dentre outras, informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de atendimentos a ocorr\u00eancias do servi\u00e7o aerot\u00e1tico (helic\u00f3pteros), no referido ano. Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas nesse documento, conclui-se corretamente que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de atendimentos relacionados a Reconhecimento ou Transporte A\u00e9reo e o n\u00famero de atendimentos relacionados aos demais tipos de ocorr\u00eancias daquele servi\u00e7o \u00e9 15326\u200b . Se naquele ano o servi\u00e7o aerot\u00e1tico atendeu a 358 ocorr\u00eancias, ent\u00e3o \u00e9 verdade que o n\u00famero de atendimentos relacionados a Reconhecimento ou Transporte A\u00e9reo foi","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266321,"hashId":"cf28ae93eb44b093e2ffc05bafa2c45f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Anu\u00e1rio 2010 do Departamento de Investiga\u00e7\u00f5es sobre o Crime Organizado do Estado de S\u00e3o Paulo, constam, dentre outras, informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de atendimentos a ocorr\u00eancias do servi\u00e7o aerot\u00e1tico (helic\u00f3pteros), no referido ano. Com base nas informa\u00e7\u00f5es contidas nesse documento, conclui-se corretamente que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de atendimentos relacionados a Reconhecimento ou Transporte A\u00e9reo e o n\u00famero de atendimentos relacionados aos demais tipos de ocorr\u00eancias daquele servi\u00e7o \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{26}{153}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Se naquele ano o servi\u00e7o aerot\u00e1tico atendeu a 358 ocorr\u00eancias, ent\u00e3o \u00e9 verdade que o n\u00famero de atendimentos relacionados a Reconhecimento ou Transporte A\u00e9reo foi<\/p>","resposta":8923123,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"49.","id":8923120,"corpo":"<p>49.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50.","id":8923121,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"51.","id":8923122,"corpo":"<p>51.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52.","id":8923123,"corpo":"<p>52.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"53.","id":8923124,"corpo":"<p>53.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2008, a Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica divulgou o Relat\u00f3rio Descritivo com o Perfil dos Institutos de Medicina Legal (IML) brasileiros. Nesse relat\u00f3rio, consta que, em 2006, as quantidades de IMLs nos Estados do Esp\u00edrito Santo, de Minas Gerais, do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo eram, respectivamente, 2, 20, 9 e 64. Supondo-se que uma verba federal de R$ 190 milh\u00f5es fosse destinada aos IMLs desses Estados, e a divis\u00e3o dessa verba fosse feita de forma diretamente proporcional a essas quantidades de IMLs por estado, o Estado de S\u00e3o Paulo receberia o valor, em milh\u00f5es, de","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266323,"hashId":"3154479385da05cbf6e012a54b7fa52f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2008, a Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica divulgou o Relat\u00f3rio Descritivo com o Perfil dos Institutos de Medicina Legal (IML) brasileiros. Nesse relat\u00f3rio, consta que, em 2006, as quantidades de IMLs nos Estados do Esp\u00edrito Santo, de Minas Gerais, do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo eram, respectivamente, 2, 20, 9 e 64. Supondo-se que uma verba federal de R$ 190 milh\u00f5es fosse destinada aos IMLs desses Estados, e a divis\u00e3o dessa verba fosse feita de forma diretamente proporcional a essas quantidades de IMLs por estado, o Estado de S\u00e3o Paulo receberia o valor, em milh\u00f5es, de<\/p>","resposta":8923129,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 128.","id":8923129,"corpo":"<p>R$ 128.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 165,5.","id":8923130,"corpo":"<p>R$ 165,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 98.","id":8923131,"corpo":"<p>R$ 98.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 156.","id":8923132,"corpo":"<p>R$ 156.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 47,5.","id":8923133,"corpo":"<p>R$ 47,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma importante multinacional alem\u00e3 estabelecida h\u00e1 20 anos numa cidade brasileira iniciou o processo de aposentadoria especial de seu mais antigo funcion\u00e1rio. Ele trabalhou desde a instala\u00e7\u00e3o da empresa aqui no Brasil em 14 de agosto de 1993 fabricando produtos de fibrocimento. A empresa recolheu percentual para financiamento de aposentadoria especial previsto na legisla\u00e7\u00e3o por ter funcion\u00e1rios em exposi\u00e7\u00e3o constante \u00e0 agentes qu\u00edmicos derivados de asbesto. Neste caso, o percentual recolhido pela empresa \u00e9 de:","provas":[{"id":21573,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"inss-2014-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-09 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":727470,"hashId":"dbbde6b7a843ee8be46d4bf6f72d830c","enunciado":"Uma importante multinacional alem\u00e3 estabelecida h\u00e1 20 anos numa cidade brasileira iniciou o processo de aposentadoria\r\nespecial de seu mais antigo funcion\u00e1rio. Ele trabalhou desde a instala\u00e7\u00e3o da empresa aqui no Brasil em 14 de agosto de 1993\r\nfabricando produtos de fibrocimento. A empresa recolheu percentual para financiamento de aposentadoria especial previsto\r\nna legisla\u00e7\u00e3o por ter funcion\u00e1rios em exposi\u00e7\u00e3o constante \u00e0 agentes qu\u00edmicos derivados de asbesto. Neste caso, o percentual\r\nrecolhido pela empresa \u00e9 de:","resposta":2487207,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3%","id":2487207,"corpo":"3%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6%","id":2487208,"corpo":"6%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2%","id":2487209,"corpo":"2%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5%","id":2487210,"corpo":"5%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12%","id":2487211,"corpo":"12%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319678,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/727470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banc\u00e1rio, admitido em Institui\u00e7\u00e3o financeira atrav\u00e9s de processo seletivo, passou por v\u00e1rias etapas at\u00e9 ser identificado como capaz de atuar na \u00e1rea de mercado de capitais. Respons\u00e1vel pelos estudos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas cotadas em Bolsa de Valores, sua rara capacidade de trabalho rendeu-lhe in\u00fameros convites para realizar cursos de aprimoramento e especializa\u00e7\u00e3o no exterior. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino de um curso e retorno ao Brasil, recebeu convite para atuar como consultor no Governo de um Estado, cliente da Institui\u00e7\u00e3o onde ele trabalhava. Possuindo vultosas aplica\u00e7\u00f5es nesse banco, passou a exercer a fun\u00e7\u00e3o de consultor do governo em hor\u00e1rio concomitante ao de suas fun\u00e7\u00f5es primeiras. Nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica do Banco da Amaz\u00f4nia, tal atividade de consultoria deve ser considerada","provas":[{"id":21990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2014-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":740333,"hashId":"eb168b8e8d02bdda02788d008c39ce05","enunciado":"<P>Um banc\u00e1rio, admitido em Institui\u00e7\u00e3o financeira atrav\u00e9s de processo seletivo, passou por v\u00e1rias etapas at\u00e9 ser identificado como capaz de atuar na \u00e1rea de mercado de capitais. Respons\u00e1vel pelos estudos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas cotadas em Bolsa de Valores, sua rara capacidade de trabalho rendeu-lhe in\u00fameros convites para realizar cursos de aprimoramento e especializa\u00e7\u00e3o no exterior. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino de um curso e retorno ao Brasil, recebeu convite para atuar como consultor no Governo de um Estado, cliente da Institui\u00e7\u00e3o onde ele trabalhava. Possuindo vultosas aplica\u00e7\u00f5es nesse banco, passou a exercer a fun\u00e7\u00e3o de consultor do governo em hor\u00e1rio concomitante ao de suas fun\u00e7\u00f5es primeiras. <\/P>\r\n<P>Nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica do Banco da Amaz\u00f4nia, tal atividade de consultoria deve ser considerada<\/P>","resposta":2541129,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essencial, por colocar o Banco em contato com autoridades estaduais.","id":2541126,"corpo":"essencial, por colocar o Banco em contato com autoridades\r\nestaduais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"natural, diante da qualifica\u00e7\u00e3o do seu funcion\u00e1rio.","id":2541127,"corpo":"natural, diante da qualifica\u00e7\u00e3o do seu funcion\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentivada, por decorr\u00eancia do investimento realizado em prol do empregado.","id":2541128,"corpo":"incentivada, por decorr\u00eancia do investimento realizado\r\nem prol do empregado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel, por se desenvolver no mesmo espa\u00e7o de tempo dedicado \u00e0s atividades do Banco.","id":2541129,"corpo":"incompat\u00edvel, por se desenvolver no mesmo espa\u00e7o\r\nde tempo dedicado \u00e0s atividades do Banco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel, desde que autorizada pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica do Banco.","id":2541130,"corpo":"poss\u00edvel, desde que autorizada pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica\r\ndo Banco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321757,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","pai":400085,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400086,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banco-da-amazonia-s-a-estadual-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/740333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estatuto de pertencimento de um indiv\u00edduo a uma comunidade politicamente articulada, como um pa\u00eds, que lhe atribui um conjunto de direitos e obriga\u00e7\u00f5es, sob vig\u00eancia de uma constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de conceituar ","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 11:01:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266168,"hashId":"b03edbdbcb2d9172f9995232959fbf3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estatuto de pertencimento de um indiv\u00edduo a uma comunidade politicamente articulada, como um pa\u00eds, que lhe atribui um conjunto de direitos e obriga\u00e7\u00f5es, sob vig\u00eancia de uma constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de conceituar <\/p>","resposta":8922464,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direitos pol\u00edticos.","id":8922461,"corpo":"<p>direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","id":8922462,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direitos humanos. ","id":8922463,"corpo":"<p>direitos humanos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cidadania.","id":8922464,"corpo":"<p>cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"liberdades positivas.","id":8922465,"corpo":"<p>liberdades positivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":22311}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto executivo para a constru\u00e7\u00e3o de um trecho de estrada em determinada \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Permanente (APP) deve considerar: ","provas":[{"id":62624,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":22311},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Defesa Social de Minas Gerais","sigla":"SEDS","id":939,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seds-mg-2014-ibfc-analista-executivo-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEDS - Analista Executivo - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 14:14:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1914457,"hashId":"bb64daa5f0b8a6dc21470d7748c9e6c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto executivo para a constru\u00e7\u00e3o de um trecho de estrada em determinada \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Permanente (APP) deve considerar: <\/p>","resposta":7389594,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o de toda a flora nativa existente nesta APP, mantendo-a integralmente intocada.","id":7389591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o de toda a flora nativa existente nesta APP, mantendo-a integralmente intocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as restri\u00e7\u00f5es ambientais constantes do EIA\/RIMA desta APP","id":7389592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as restri\u00e7\u00f5es ambientais constantes do EIA\/RIMA desta APP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 237\/1997, \u00e9 terminantemente proibida a constru\u00e7\u00e3o de estradas em APPs.","id":7389593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 237\/1997, \u00e9 terminantemente proibida a constru\u00e7\u00e3o de estradas em APPs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento de todos os efluentes l\u00edquidos, antes de os conduzir aos cursos d\u2019\u00e1gua da APP. ","id":7389594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de todos os efluentes l\u00edquidos, antes de os conduzir aos cursos d\u2019\u00e1gua da APP. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe este trecho do texto para responder \u00e0 quest\u00e3o 4:- Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo?- Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.Assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas da agulha identific\u00e1veis por meio desses trechos:","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"},{"id":38979,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-contador","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Contador - 2014"},{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1137729,"hashId":"39116af2bc711b0a310a5fffe6537a58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe este trecho do texto para responder \u00e0 <strong>quest\u00e3o 4<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas da agulha identific\u00e1veis por meio desses trechos:<\/p>","resposta":4052475,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am\u00e1vel e saudosa","id":4052472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e1vel e saudosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Triste e inconformada","id":4052473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triste e inconformada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Feliz e cheia de si","id":4052474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feliz e cheia de si<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orgulhosa e insistente","id":4052475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orgulhosa e insistente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inteligente e sarc\u00e1stica","id":4052476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inteligente e sarc\u00e1stica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um Ap\u00f3logo Machado de Assis Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: \u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? \u2014 Deixe-me, senhora. \u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a. \u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. \u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. \u2014 Decerto que sou. \u2014 Mas por qu\u00ea? \u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? \u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? \u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... \u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. \u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? \u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou a casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: \u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile. Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou a pobre agulha: \u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. ","id":389808,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Ap\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Machado de Assis <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Deixe-me, senhora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> \u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Decerto que sou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Mas por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estavam nisto, quando a costureira chegou a casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o <em>plic-plic-plic-plic<\/em> da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou a pobre agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201cEu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando...\u201dOs verbos destacados no trecho classificam \u2013 se em:","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"},{"id":38979,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-contador","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Contador - 2014"},{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1137730,"hashId":"0487a9f408ddce9471e765d7577b06bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: \u201cEu \u00e9 que <strong>furo<\/strong> o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu <strong>fa\u00e7o<\/strong> e mando...\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os verbos destacados no trecho classificam \u2013 se em:<\/p>","resposta":4052481,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irregular e defectivo, respectivamente.","id":4052477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irregular e defectivo, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regular e defectivo, respectivamente.","id":4052478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular e defectivo, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos s\u00e3o defectivos.","id":4052479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos s\u00e3o defectivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos s\u00e3o regulares.","id":4052480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos s\u00e3o regulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Regular e irregular, respectivamente.","id":4052481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regular e irregular, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um Ap\u00f3logo Machado de Assis Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: \u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? \u2014 Deixe-me, senhora. \u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a. \u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. \u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. \u2014 Decerto que sou. \u2014 Mas por qu\u00ea? \u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? \u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? \u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... \u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. \u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? \u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou a casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: \u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile. Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou a pobre agulha: \u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. ","id":389808,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Ap\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Machado de Assis <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Deixe-me, senhora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> \u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Decerto que sou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Mas por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estavam nisto, quando a costureira chegou a casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o <em>plic-plic-plic-plic<\/em> da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou a pobre agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Tr\u00eas rapazes, Alberto, Ulisses e Reinaldo, namoram com Mar\u00edlia, Carla e Juliana, n\u00e3o sabemos como s\u00e3o formados os casais. Eles exercem as profiss\u00f5es de professor, arquiteto e piloto, mas tamb\u00e9m n\u00e3o sabemos quem exerce qual profiss\u00e3o. Dadas as informa\u00e7\u00f5es ( I- O professor namora com Mar\u00edlia; IIReinaldo \u00e9 piloto; III- Carla n\u00e3o namora com Reinaldo; IV- Ulisses n\u00e3o \u00e9 professor), Com base nas informa\u00e7\u00f5es dadas, \u00e9 falsa a afirmar que:","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"},{"id":38979,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-contador","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Contador - 2014"},{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1137738,"hashId":"1f399baf5dd2faa4f9b31e7b823f6a20","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Tr\u00eas rapazes, Alberto, Ulisses e Reinaldo,\r\nnamoram com Mar\u00edlia, Carla e Juliana, n\u00e3o sabemos\r\ncomo s\u00e3o formados os casais. Eles exercem as\r\nprofiss\u00f5es de professor, arquiteto e piloto, mas tamb\u00e9m\r\nn\u00e3o sabemos quem exerce qual profiss\u00e3o. Dadas as\r\ninforma\u00e7\u00f5es ( I- O professor namora com Mar\u00edlia; IIReinaldo\r\n\u00e9 piloto; III- Carla n\u00e3o namora com Reinaldo;\r\nIV- Ulisses n\u00e3o \u00e9 professor), Com base nas\r\ninforma\u00e7\u00f5es dadas, \u00e9 falsa a afirmar que:<\/p>","resposta":4052515,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alberto \u00e9 professor","id":4052512,"corpo":"<p align=justify>Alberto \u00e9 professor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ulisses \u00e9 Arquiteto ","id":4052513,"corpo":"<p align=justify>Ulisses \u00e9 Arquiteto\r\n\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reinaldo \u00e9 piloto","id":4052514,"corpo":"<p align=justify>Reinaldo \u00e9 piloto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carla \u00e9 namorada Alberto","id":4052515,"corpo":"<p align=justify>Carla \u00e9 namorada Alberto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reinaldo namora com Juliana","id":4052516,"corpo":"<p align=justify>Reinaldo namora com Juliana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1137738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de funcionamento de um computador, abaixo relacionadas, assinale a alternativa que apresente as alternativas CORRETAS: 1)Grande velocidade no processamento e disponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es; 2) \u00c9 uma m\u00e1quina com intelig\u00eancia; 3) Pr\u00f3prio para execu\u00e7\u00e3o de tarefas repetitivas; 4) Propicia a redu\u00e7\u00e3o de custos em v\u00e1rias atividades;","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"},{"id":38979,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-contador","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Contador - 2014"},{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1137750,"hashId":"1397d46c8e73832383134c5eb3d51fcc","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de funcionamento de um\r\ncomputador, abaixo relacionadas, assinale a alternativa\r\nque apresente as alternativas<strong> CORRETAS:<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>\r\n<br><\/strong><\/p><font lang=\"JA\" face=\"Arial\" size=\"2\"><p align=\"justify\"><\/p><font lang=\"JA\" face=\"Arial\" size=\"2\"><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">1)Grande velocidade no processamento e\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es;\r\n<\/p><p align=\"justify\">2) \u00c9 uma m\u00e1quina com intelig\u00eancia;<\/p><p align=\"justify\">\r\n3) Pr\u00f3prio para execu\u00e7\u00e3o de tarefas repetitivas;<\/p><p align=\"justify\">\r\n4) Propicia a redu\u00e7\u00e3o de custos em v\u00e1rias atividades;<\/p><\/font><\/font>","resposta":4052573,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas 1, 2 e 3 est\u00e3o corretas;","id":4052572,"corpo":"<p align=justify>As alternativas 1, 2 e 3 est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas 1, 3 e 4 est\u00e3o corretas;","id":4052573,"corpo":"<p align=justify>As alternativas 1, 3 e 4 est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas 2, 3 e 4 est\u00e3o corretas;","id":4052574,"corpo":"<p align=justify>As alternativas 2, 3 e 4 est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas 1, 2 e 4 est\u00e3o corretas;","id":4052575,"corpo":"<p align=justify>As alternativas 1, 2 e 4 est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4052576,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1137750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de INTERNET, INTRANET E EXTRANET, analise e enumere as alternativas abaixo, assinalando em seguida a alternativa que possua a sequencia num\u00e9rica CORRETA.1) INTERNET2) INTRANET3) EXTRANET( ) \u00c9 um conglomerado de redes locais espalhadas pelo mundo, tornando poss\u00edvel a interliga\u00e7\u00e3o entre os computadores utilizando o protocolo HTTP;( ) Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a possibilidade de acesso via internet, ou seja, de qualquer lugar do mundo voc\u00ea pode acessar os dados de sua empresa.( ) Geralmente seu acesso \u00e9 feito em um servidor local em uma rede local chamada de LAN sigla da l\u00edngua inglesa que significa Local Area Network (rede de acesso local) instalada na pr\u00f3pria empresa;","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"},{"id":38979,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-contador","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Contador - 2014"},{"id":61156,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Enfermeiro Fiscal - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1137753,"hashId":"c7f7c4560bfd939499c506df3974ab01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de INTERNET, INTRANET E EXTRANET, analise e enumere as alternativas abaixo, assinalando em seguida a alternativa que possua a sequencia num\u00e9rica <strong>CORRETA.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) INTERNET<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) INTRANET<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) EXTRANET<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um conglomerado de redes locais espalhadas pelo mundo, tornando poss\u00edvel a interliga\u00e7\u00e3o entre os computadores utilizando o protocolo HTTP;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a possibilidade de acesso via internet, ou seja, de qualquer lugar do mundo voc\u00ea pode acessar os dados de sua empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Geralmente seu acesso \u00e9 feito em um servidor local em uma rede local chamada de LAN sigla da l\u00edngua inglesa que significa Local Area Network (rede de acesso local) instalada na pr\u00f3pria empresa;<\/p>","resposta":4052608,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3;","id":4052607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 2;","id":4052608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3 e 2;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2 e 1;","id":4052609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2 e 1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1 e 3;","id":4052610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1 e 3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 1.","id":4052611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1137753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil vigente, a personalidade jur\u00eddica tem in\u00edcio:","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1137761,"hashId":"1969b2b05cb12eaf82410c8312f0ddfd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Civil vigente, a\r\npersonalidade jur\u00eddica tem in\u00edcio:<\/p>","resposta":4052625,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos 18 anos ","id":4052622,"corpo":"<p align=justify>Aos 18 anos\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a emancipa\u00e7\u00e3o","id":4052623,"corpo":"<p align=justify>Com a emancipa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o nascimento","id":4052624,"corpo":"<p align=justify>Com o nascimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com o nascimento com vida","id":4052625,"corpo":"<p align=justify>Com o nascimento com vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o","id":4052626,"corpo":"<p align=justify>Na concep\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","oab":true,"nome":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405869,"slug":"direito-civil-personalidade-art-2o"},{"nome_clean":"Conceito e teorias sobre in\u00edcio da personalidade","oab":false,"nome":"Conceito e teorias sobre in\u00edcio da personalidade","pai":405869,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415378,"slug":"direito-civil-conceito-e-teorias-sobre-inicio-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/1137761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os funcion\u00e1rios p\u00fablicos t\u00eam-se por domiciliados no lugar onde exercem suas fun\u00e7\u00f5es.\u201d Esse \u00e9 um exemplo de:","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1137762,"hashId":"6d74f3b65165d5b5c0d2fafef96ad3fb","enunciado":"<p align=justify>Os funcion\u00e1rios p\u00fablicos t\u00eam-se por domiciliados\r\nno lugar onde exercem suas fun\u00e7\u00f5es.\u201d Esse \u00e9 um\r\nexemplo de:<\/p>","resposta":4052627,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Domic\u00edlio legal","id":4052627,"corpo":"<p align=justify>Domic\u00edlio legal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Domic\u00edlio geral ","id":4052628,"corpo":"<p align=justify>Domic\u00edlio geral\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Domic\u00edlio volunt\u00e1rio","id":4052629,"corpo":"<p align=justify>Domic\u00edlio volunt\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Domic\u00edlio de elei\u00e7\u00e3o ","id":4052630,"corpo":"<p align=justify>Domic\u00edlio de elei\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foro de elei\u00e7\u00e3o","id":4052631,"corpo":"<p align=justify>Foro de elei\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","oab":true,"nome":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405879,"slug":"direito-civil-do-domicilio-art-70-ao-78"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio Necess\u00e1rio (Art. 76)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415383,"slug":"direito-civil-domicilio-necessario-art-76"}],"slug":"direito-civil\/1137762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1137779,"hashId":"2fd95e7b69520a3d09b19c280964c06a","enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, assinale a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":4052724,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato de trabalho s\u00f3 poder\u00e1 ser firmado por escrito.","id":4052722,"corpo":"<p align=justify>O contrato de trabalho s\u00f3 poder\u00e1 ser firmado por\r\nescrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A verdade formal prevalece sobre a verdade real.","id":4052723,"corpo":"<p align=justify>A verdade formal prevalece sobre a verdade real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os contratos de trabalho podem ser celebrados por tempo determinado ou indeterminado.","id":4052724,"corpo":"<p align=justify>Os contratos de trabalho podem ser celebrados por\r\ntempo determinado ou indeterminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contrato de experi\u00eancia tem o prazo m\u00e1ximo de noventa dias, podendo ser prorrogado uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.","id":4052725,"corpo":"<p align=justify>O contrato de experi\u00eancia tem o prazo m\u00e1ximo de\r\nnoventa dias, podendo ser prorrogado uma \u00fanica vez,\r\npor igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 v\u00ednculo de emprego entre as partes, mesmo que a atividade desenvolvida seja il\u00edcita.","id":4052726,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 v\u00ednculo de emprego entre as partes, mesmo\r\nque a atividade desenvolvida seja il\u00edcita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1137779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No segmento \u201choje conhecido como Brasil\u201d, o voc\u00e1bulo \u201choje\u201d indica ","provas":[{"id":48249,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil","id":1882},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-professor-area-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento Infantil - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1463238,"hashId":"27a0e63e29e231338abfaecc528f02b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> No segmento \u201choje conhecido como Brasil\u201d, o voc\u00e1bulo <em><u>\u201choje<\/u><\/em>\u201d indica <\/p>","resposta":5432525,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o momento em que \u00e9 lido o texto. ","id":5432524,"corpo":"<p> o momento em que \u00e9 lido o texto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o tempo em que o texto foi redigido. ","id":5432525,"corpo":"<p> o tempo em que o texto foi redigido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e9poca denominada \u201cmoderna\u201d.","id":5432526,"corpo":"<p>a \u00e9poca denominada \u201cmoderna\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a maneira como o texto foi produzido.","id":5432527,"corpo":"<p> a maneira como o texto foi produzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a compara\u00e7\u00e3o entre presente e passado. ","id":5432528,"corpo":"<p>a compara\u00e7\u00e3o entre presente e passado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o brasileira Os primeiros habitantes do territ\u00f3rio, hoje conhecido como Brasil, chegaram aqui h\u00e1 milhares de anos. Por volta de 1500, havia diferentes povos ind\u00edgenas espalhados por todo o territ\u00f3rio. Em 1500 chegaram os portugueses e, no s\u00e9culo XVI, eles come\u00e7aram a trazer os povos africanos. Assim, pode-se dizer que a popula\u00e7\u00e3o brasileira se originou do encontro desses tr\u00eas grupos. Outros povos, como os chineses, os italianos, os alem\u00e3es e os japoneses, come\u00e7aram a chegar no s\u00e9culo XIX. Todos trouxeram importantes contribui\u00e7\u00f5es. A conviv\u00eancia entre diferentes povos deu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira uma de nossas principais caracter\u00edsticas: a grande diversidade de costumes e tradi\u00e7\u00f5es, que faz do nosso pa\u00eds um lugar muito rico culturalmente. A diversidade nem sempre foi respeitada em nosso pa\u00eds. Desde a chegada dos portugueses, em 1500, in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es de preconceito t\u00eam ocorrido em raz\u00e3o das diferen\u00e7as de etnia, religi\u00e3o, sexo, classe social, nacionalidade, idade. Muita coisa ainda precisa melhorar, mas hoje existem leis que pro\u00edbem quaisquer manifesta\u00e7\u00f5es e atitudes de preconceito. Elas tamb\u00e9m determinam que todos devem ser tratados com igualdade, respeito e toler\u00e2ncia. (Cl\u00e1udia Carvalho Neves)","id":426148,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">A popula\u00e7\u00e3o brasileira <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os primeiros habitantes do territ\u00f3rio, hoje conhecido como Brasil, chegaram aqui h\u00e1 milhares de anos. Por volta de 1500, havia diferentes povos ind\u00edgenas espalhados por todo o territ\u00f3rio. Em 1500 chegaram os portugueses e, no s\u00e9culo XVI, eles come\u00e7aram a trazer os povos africanos. Assim, pode-se dizer que a popula\u00e7\u00e3o brasileira se originou do encontro desses tr\u00eas grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Outros povos, como os chineses, os italianos, os alem\u00e3es e os japoneses, come\u00e7aram a chegar no s\u00e9culo XIX. Todos trouxeram importantes contribui\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> A conviv\u00eancia entre diferentes povos deu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o brasileira uma de nossas principais caracter\u00edsticas: a grande diversidade de costumes e tradi\u00e7\u00f5es, que faz do nosso pa\u00eds um lugar muito rico culturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A diversidade nem sempre foi respeitada em nosso pa\u00eds. Desde a chegada dos portugueses, em 1500, in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es de preconceito t\u00eam ocorrido em raz\u00e3o das diferen\u00e7as de etnia, religi\u00e3o, sexo, classe social, nacionalidade, idade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Muita coisa ainda precisa melhorar, mas hoje existem leis que pro\u00edbem quaisquer manifesta\u00e7\u00f5es e atitudes de preconceito. Elas tamb\u00e9m determinam que todos devem ser tratados com igualdade, respeito e toler\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">(Cl\u00e1udia Carvalho Neves)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1463238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Inqu\u00e9rito Policial, assinale a alternativa ERRADA:","provas":[{"id":38967,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem da Para\u00edba","sigla":"COREN PB","id":3637,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"coren-pb-pb-2014-contemax-advogado","tipo":1,"nome":"Contemax - COREN PB - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1137827,"hashId":"30dcba90f057bae3cccfd4e8b930a30e","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Inqu\u00e9rito Policial, assinale a alternativa\r\nERRADA:<\/p>","resposta":4052942,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem a finalidade de apurar a autoria e a materialidade do crime.","id":4052941,"corpo":"<p align=justify>Tem a finalidade de apurar a autoria e a\r\nmaterialidade do crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito policial \u00e9 p\u00fablico.","id":4052942,"corpo":"<p align=justify>O inqu\u00e9rito policial \u00e9 p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 arquivar o inqu\u00e9rito policial.","id":4052943,"corpo":"<p align=justify>A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 arquivar o inqu\u00e9rito\r\npolicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito dever\u00e1 terminar no prazo de 10 dias, se o indiciado tiver sido preso em flagrante.","id":4052944,"corpo":"<p align=justify>O inqu\u00e9rito dever\u00e1 terminar no prazo de 10 dias, se\r\no indiciado tiver sido preso em flagrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O indiciado pode requerer \u00e0 autoridade policial qualquer dilig\u00eancia que julgue necess\u00e1ria.","id":4052945,"corpo":"<p align=justify>O indiciado pode requerer \u00e0 autoridade policial\r\nqualquer dilig\u00eancia que julgue necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1137827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 14 do CP que o crime tentado \u00e9 punido, salvo exce\u00e7\u00e3o, com a pena ","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266182,"hashId":"cbb2ea0f2961dbd93a379fa3d044ee29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 14 do CP que o crime tentado \u00e9 punido, salvo exce\u00e7\u00e3o, com a pena <\/p>","resposta":8922520,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correspondente \u00e0 prevista para o crime consumado, diminu\u00edda de um a dois ter\u00e7os.","id":8922520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correspondente \u00e0 prevista para o crime consumado, diminu\u00edda de um a dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igual \u00e0 do crime consumado.","id":8922521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual \u00e0 do crime consumado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correspondente \u00e0 metade da prevista para o crime consumado.","id":8922522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correspondente \u00e0 metade da prevista para o crime consumado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"livremente estabelecida pelo Juiz, mas em patamar obrigatoriamente inferior \u00e0 correspondente \u00e0 prevista para o crime consumado.","id":8922523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">livremente estabelecida pelo Juiz, mas em patamar obrigatoriamente inferior \u00e0 correspondente \u00e0 prevista para o crime consumado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correspondente \u00e0 prevista para o crime consumado, diminu\u00edda de um ano.","id":8922524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correspondente \u00e0 prevista para o crime consumado, diminu\u00edda de um ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Crime Tentado ou Conatus","oab":false,"nome":"Crime Tentado ou Conatus","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413808,"slug":"direito-penal-crime-tentado-ou-conatus"},{"nome_clean":"Punibilidade da tentativa","oab":false,"nome":"Punibilidade da tentativa","pai":413808,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418633,"slug":"direito-penal-punibilidade-da-tentativa"}],"slug":"direito-penal\/2266182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funcion\u00e1rio p\u00fablico que estende intencional e desautorizadamente o per\u00edodo de tempo reservado para seu almo\u00e7o, a fim de durante esse \u201cper\u00edodo de folga\u201d dedicar-se a atividades pessoais n\u00e3o urgentes, deixando de praticar, indevidamente, uma s\u00e9rie de atos de of\u00edcio, comete","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266199,"hashId":"6ed0d14b34a462128da9212c9ee4f6e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Funcion\u00e1rio p\u00fablico que estende intencional e desautorizadamente o per\u00edodo de tempo reservado para seu almo\u00e7o, a fim de durante esse \u201cper\u00edodo de folga\u201d dedicar-se a atividades pessoais n\u00e3o urgentes, deixando de praticar, indevidamente, uma s\u00e9rie de atos de of\u00edcio, comete<\/p>","resposta":8922597,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":8922594,"corpo":"<p>corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peculato.","id":8922595,"corpo":"<p>peculato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":8922596,"corpo":"<p>concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o. ","id":8922597,"corpo":"<p>prevarica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":8922598,"corpo":"<p>corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"},{"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"}],"slug":"direito-penal\/2266199","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o T\u00edtulo II \u2013 Do Provimento, Promo\u00e7\u00e3o, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 10.098, de 03 de fevereiro de 1994, analise as afirmativas abaixo, assinalando V, para verdadeiro, ou F, para falso. ( ) Posse \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa do cargo, formalizado com a assinatura do termo no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da nomea\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo a pedido do interessado. ( ) O recrutamento \u00e9 geral e destina-se a selecionar candidatos atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico para preenchimento de vagas existentes no quadro de lota\u00e7\u00e3o de cargos dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da estrutura organizacional do Estado. ( ) A nomea\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1: em car\u00e1ter efetivo, quando se tratar de candidato aprovado em concurso p\u00fablico para provimento em cargo efetivo de carreira ou isolado; em comiss\u00e3o, quando se tratar de cargo de confian\u00e7a de livre exonera\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64109,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2014"},{"id":64110,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-rs-rs-2014-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SES RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 17:22:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1963263,"hashId":"04875f4b5df1c25e66d4e31a8b59dd90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o T\u00edtulo II \u2013 Do Provimento, Promo\u00e7\u00e3o, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 10.098, de 03 de fevereiro de 1994, analise as afirmativas abaixo, assinalando V, para verdadeiro, ou F, para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Posse \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa do cargo, formalizado com a assinatura do termo no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da nomea\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo a pedido do interessado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O recrutamento \u00e9 geral e destina-se a selecionar candidatos atrav\u00e9s de concurso p\u00fablico para preenchimento de vagas existentes no quadro de lota\u00e7\u00e3o de cargos dos \u00f3rg\u00e3os integrantes da estrutura organizacional do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A nomea\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1: em car\u00e1ter efetivo, quando se tratar de candidato aprovado em concurso p\u00fablico para provimento em cargo efetivo de carreira ou isolado; em comiss\u00e3o, quando se tratar de cargo de confian\u00e7a de livre exonera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7607507,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7607504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7607505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":7607506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7607507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7607508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395051,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-e-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-rio-grande-do-sul-lei-complementar-no-10-098-1994"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A expedi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de um novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo (CRV), segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, se dar\u00e1 nos seguintes casos:I. o propriet\u00e1rio mudar o Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia;II. se for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo;III. se houver mudan\u00e7a de categoria;IV. quando o propriet\u00e1rio quitar os d\u00e9bitos de licenciamento, IPVA e seguro obrigat\u00f3rio anualmente.Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":60579,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Rond\u00f4nia","sigla":"DETRAN RO","id":288,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ro-ro-2014-idecan-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IDECAN - DETRAN RO - Agente de Tr\u00e2nsito - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 17:11:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1836679,"hashId":"b782a93c235769d3e3b525f6f4b77ca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A expedi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de um novo Certificado de Registro de Ve\u00edculo (CRV), segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, se dar\u00e1 nos seguintes casos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o propriet\u00e1rio mudar o Munic\u00edpio de domic\u00edlio ou resid\u00eancia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. se for alterada qualquer caracter\u00edstica do ve\u00edculo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. se houver mudan\u00e7a de categoria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. quando o propriet\u00e1rio quitar os d\u00e9bitos de licenciamento, IPVA e seguro obrigat\u00f3rio anualmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7049830,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":7049829,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV.","id":7049830,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7049831,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7049832,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7049833,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421878,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xi-dos-registro-de-veiculos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia cujos tr\u00eas primeiros termos s\u00e3o: De quantos c\u00edrculos \u00e9 formado o 20o termo dessa sequ\u00eancia?","provas":[{"id":74921,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2014-iades-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - UFRN - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2263185,"hashId":"13a87564587d5c86d340f12fa51c6c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a sequ\u00eancia cujos tr\u00eas primeiros termos s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74921\/questao\/2263185-20220303172633000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De quantos c\u00edrculos \u00e9 formado o 20<sup>o<\/sup> termo dessa sequ\u00eancia?<\/p>","resposta":8910466,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":8910464,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"59.","id":8910465,"corpo":"<p>59.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"61.","id":8910466,"corpo":"<p>61.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63.","id":8910467,"corpo":"<p>63.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70.","id":8910468,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da EBSERH, \u00e9 correto afirmar que ela foi constitu\u00edda","provas":[{"id":74921,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2014-iades-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - UFRN - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-09 04:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":2263224,"hashId":"e501cd1a94be6c429a677f2911bd2112","enunciado":"<p>Acerca da EBSERH, \u00e9 correto afirmar que ela foi constitu\u00edda<\/p>","resposta":8910656,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com sede e foro na cidade do Rio de Janeiro.","id":8910653,"corpo":"<p>com sede e foro na cidade do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com sede e foro em Bras\u00edlia e vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":8910654,"corpo":"<p>com sede e foro em Bras\u00edlia e vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como personalidade jur\u00eddica de direito e patrim\u00f4nio p\u00fablicos.","id":8910655,"corpo":"<p>como personalidade jur\u00eddica de direito e patrim\u00f4nio p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como personalidade jur\u00eddica de direito privado e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio.","id":8910656,"corpo":"<p>como personalidade jur\u00eddica de direito privado e patrim\u00f4nio pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como empresa p\u00fablica unipessoal, com impedimento de possuir depend\u00eancias e filiais nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":8910657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como empresa p\u00fablica unipessoal, com impedimento de possuir depend\u00eancias e filiais nas unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(*) O termo EBSERH, usado nas quest\u00f5es a seguir, refere-se \u00e0 Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares. ","id":517296,"enunciado":"<p>(*) O termo <strong>EBSERH<\/strong>, usado nas quest\u00f5es a seguir, refere-se \u00e0 Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o Provimento Geral da Corregedoria da Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios aplicado aos servi\u00e7os notariais e de registro, o tabeli\u00e3o que receba t\u00edtulo para protesto e verifique estar presente algum v\u00edcio formal deve","provas":[{"id":50071,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512709,"hashId":"c2c67b08f9808de557219a89311171b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o Provimento Geral da Corregedoria da Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios aplicado aos servi\u00e7os notariais e de registro, o tabeli\u00e3o que receba t\u00edtulo para protesto e verifique estar presente algum v\u00edcio formal deve<\/p>","resposta":5647649,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devolver o t\u00edtulo diretamente ao apresentante, independentemente do n\u00famero de serventias de protesto existente na circunscri\u00e7\u00e3o.","id":5647647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devolver o t\u00edtulo diretamente ao apresentante, independentemente do n\u00famero de serventias de protesto existente na circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intimar o credor para que, no prazo legal, regularize o t\u00edtulo.","id":5647648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intimar o credor para que, no prazo legal, regularize o t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devolver o t\u00edtulo ao of\u00edcio de registro de distribui\u00e7\u00e3o, caso haja mais de uma serventia de protesto naquela circunscri\u00e7\u00e3o, ou, caso haja uma \u00fanica serventia, devolver diretamente ao apresentante.","id":5647649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devolver o t\u00edtulo ao of\u00edcio de registro de distribui\u00e7\u00e3o, caso haja mais de uma serventia de protesto naquela circunscri\u00e7\u00e3o, ou, caso haja uma \u00fanica serventia, devolver diretamente ao apresentante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intimar o devedor para que este se pronuncie quanto \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo com o v\u00edcio formal verificado.","id":5647650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intimar o devedor para que este se pronuncie quanto \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo com o v\u00edcio formal verificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devolver o t\u00edtulo ao of\u00edcio de registro de distribui\u00e7\u00e3o, independentemente do n\u00famero de serventias de protesto existente na circunscri\u00e7\u00e3o.","id":5647651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devolver o t\u00edtulo ao of\u00edcio de registro de distribui\u00e7\u00e3o, independentemente do n\u00famero de serventias de protesto existente na circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1512709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":24041}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de plano estadual de res\u00edduos s\u00f3lidos, nos termos previstos pela Lei n\u00ba 12.305, de 2010, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para os estados terem acesso a recursos da Uni\u00e3o, ou por ela controlados, destinados a empreendimentos e servi\u00e7os relacionados \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, ou para serem beneficiados por incentivos ou financiamentos de entidades federais de cr\u00e9dito ou fomento para tal finalidade.O plano estadual de res\u00edduos s\u00f3lidos ser\u00e1 elaborado para vig\u00eancia por prazo indeterminado, abrangendo todo o territ\u00f3rio do Estado. Seu horizonte de atua\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por:","provas":[{"id":61824,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":24041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-analista-ambiental-area-quimico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1896879,"hashId":"e68e5b858618a6168168d51afaf35d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de plano estadual de res\u00edduos s\u00f3lidos, nos termos previstos pela Lei n\u00ba 12.305, de 2010, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para os estados terem acesso a recursos da Uni\u00e3o, ou por ela controlados, destinados a empreendimentos e servi\u00e7os relacionados \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos, ou para serem beneficiados por incentivos ou financiamentos de entidades federais de cr\u00e9dito ou fomento para tal finalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O plano estadual de res\u00edduos s\u00f3lidos ser\u00e1 elaborado para vig\u00eancia por prazo indeterminado, abrangendo todo o territ\u00f3rio do Estado. Seu horizonte de atua\u00e7\u00e3o ser\u00e1 por:<\/p>","resposta":7311513,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 (quatro) anos e revis\u00f5es a cada 1 (um) ano.","id":7311511,"corpo":"<p>4 (quatro) anos e revis\u00f5es a cada 1 (um) ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 (dez) anos e revis\u00f5es a cada 2 (dois) anos.","id":7311512,"corpo":"<p>10 (dez) anos e revis\u00f5es a cada 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 (vinte) anos e revis\u00f5es a cada 4 (quatro) anos.","id":7311513,"corpo":"<p>20 (vinte) anos e revis\u00f5es a cada 4 (quatro) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 (vinte e cinco) anos e revis\u00f5es a cada 5 (cinco) anos.","id":7311514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 (vinte e cinco) anos e revis\u00f5es a cada 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 (trinta) anos e revis\u00f5es a cada 6 (seis) anos.","id":7311515,"corpo":"<p>30 (trinta) anos e revis\u00f5es a cada 6 (seis) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/1896879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome do recurso do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, que permite que um usu\u00e1rio possa copiar a formata\u00e7\u00e3o de um local e aplic\u00e1-la a outro local de um documento \u00e9","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 09:37:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266350,"hashId":"0b0262370dd696fc55e4e5ea647c54ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome do recurso do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, que permite que um usu\u00e1rio possa copiar a formata\u00e7\u00e3o de um local e aplic\u00e1-la a outro local de um documento \u00e9<\/p>","resposta":8923254,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o Equivalente.","id":8923251,"corpo":"<p>Formata\u00e7\u00e3o Equivalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Copiar e Colar.","id":8923252,"corpo":"<p>Copiar e Colar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temas.","id":8923253,"corpo":"<p>Temas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o.","id":8923254,"corpo":"<p>Pincel de Formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caixa de texto.","id":8923255,"corpo":"<p>Caixa de texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 e 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420365,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome da guia a que pertence o grupo exibido na figura \u00e9 ","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 09:35:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266343,"hashId":"2566f9f0b8b0cad91aa7cf03f870d4d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome da guia a que pertence o grupo exibido na figura \u00e9 <\/p>","resposta":8923223,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir.","id":8923221,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":8923222,"corpo":"<p>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina.","id":8923223,"corpo":"<p>Layout da P\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":8923224,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":8923225,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a figura a seguir, retirada do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 90 e 91.","id":517573,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura a seguir, retirada do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>90<\/strong> e <strong>91<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75076\/grupo-questao\/517573-20220304165326000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 e 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"nome_clean":"Guia Layout","oab":false,"nome":"Guia Layout","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420368,"slug":"informatica-guia-layout"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na imagem, \u201cemail.zip\u201d corresponde","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 09:38:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266378,"hashId":"092fb8ac86a733464bb02b7e036f4cc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na imagem, \u201cemail.zip\u201d corresponde<\/p>","resposta":8923374,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao corpo do e-mail.","id":8923372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao corpo do <em>e-mail.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a um usu\u00e1rio no servi\u00e7o de e-mail gmail.com.","id":8923373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a um usu\u00e1rio no servi\u00e7o de <em>e-mail<\/em> gmail.com.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a um arquivo anexo. ","id":8923374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a um arquivo anexo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a um destinat\u00e1rio do e-mail que est\u00e1 sendo editado.","id":8923375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a um destinat\u00e1rio do <em>e-mail <\/em>que est\u00e1 sendo editado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao assunto do e-mail.","id":8923376,"corpo":"<p>ao assunto do <em>e-mail<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos relacionados a correio eletr\u00f4nico, observe a imagem a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 97 e 98.","id":517579,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos relacionados a correio eletr\u00f4nico, observe a imagem a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>97<\/strong> e <strong>98<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75076\/grupo-questao\/517579-20220304170145000000-0.png\" style=\"\" width=\"419\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 e 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mensagem de e-Mail: Componentes e A\u00e7\u00f5es","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420237,"slug":"informatica-mensagem-de-e-mail-componentes-e-acoes"},{"nome_clean":"Componentes da Mensagem","oab":false,"nome":"Componentes da Mensagem","pai":420237,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420239,"slug":"informatica-componentes-da-mensagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional assegura o preceito constitucional da gest\u00e3o democr\u00e1tica para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica e afirma o projeto pedag\u00f3gico como um de seus instrumentos. De acordo com a LDBN, os sistemas de ensino dever\u00e3o, na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola, garantir a participa\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":48357,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":20130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-professor-educacao-basica-ii-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Professor Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"},{"id":48358,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 09:53:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1465865,"hashId":"c4846659486cc13611c019ff730a065d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional assegura o preceito constitucional da gest\u00e3o democr\u00e1tica para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica e afirma o projeto pedag\u00f3gico como um de seus instrumentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a LDBN, os sistemas de ensino dever\u00e3o, na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola, garantir a participa\u00e7\u00e3o <\/p>","resposta":5444514,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. ","id":5444514,"corpo":"<p>dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" da comunidade escolar e local. ","id":5444515,"corpo":"<p> da comunidade escolar e local. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do conselho escolar.","id":5444516,"corpo":"<p>do conselho escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" da comunidade escolar. ","id":5444517,"corpo":"<p> da comunidade escolar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do gr\u00eamio estudantil.","id":5444518,"corpo":"<p>do gr\u00eamio estudantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1465865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor, ao se referir aos e-mails trocados com o amigo que est\u00e1 traduzindo seus romances, sugere que a tradu\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110483,"hashId":"bb2dc921af6d431a08a8cc5f999266b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor, ao se referir aos <em>e-mails<\/em> trocados com o amigo que est\u00e1 traduzindo seus romances, sugere que a tradu\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3940431,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessita que o tradutor tamb\u00e9m seja escritor, para compreender o processo de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica.","id":3940427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessita que o tradutor tamb\u00e9m seja escritor, para compreender o processo de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requer acentuada erudi\u00e7\u00e3o, a fim de se corrigirem os erros caracter\u00edsticos do linguajar do povo.","id":3940428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requer acentuada erudi\u00e7\u00e3o, a fim de se corrigirem os erros caracter\u00edsticos do linguajar do povo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser realizada por romancistas adeptos do estilo regionalista e usu\u00e1rios de dialetos populares.","id":3940429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizada por romancistas adeptos do estilo regionalista e usu\u00e1rios de dialetos populares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demanda um conhecimento profundo das obras liter\u00e1rias que influenciaram o autor traduzido.","id":3940430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demanda um conhecimento profundo das obras liter\u00e1rias que influenciaram o autor traduzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"envolve, al\u00e9m do dom\u00ednio do idioma, o conhecimento da cultura retratada no texto original.","id":3940431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envolve, al\u00e9m do dom\u00ednio do idioma, o conhecimento da cultura retratada no texto original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 a 13.Nossas palavras Meu amigo lusitano, Diniz, est\u00e1 traduzindo para o franc\u00eas meus dois primeiros romances, Os \u00c9guas e Moscow. Temos trocado e-mails muito interessantes, por conta de palavras e g\u00edrias comuns no meu Par\u00e1 e absolutamente sem sentido para ele. \u00c0s vezes \u00e9 bem dif\u00edcil explicar, como na cena em que algu\u00e9m empina papagaio e corta o advers\u00e1rio \u201cno gasgo\u201d. N\u00e3o sei se no universo das pipas, l\u00e1 fora, ocorrem os mesmos e magn\u00edficos embates que se verificam aqui, \u201ccortando e aparando\u201d os advers\u00e1rios.\tOutra situa\u00e7\u00e3o: personagens est\u00e3o jogando uma \u201cpelada\u201d enquanto outros est\u00e3o \u201cna grade\u201d. Quem est\u00e1 na grade aguarda o desfecho da partida, para jogar contra o vencedor, certamente porque espera fora do campo, demarcado por uma grade. Vai explicar\u2026\tE aqueles dois bebedores em\u00e9ritos que \u201cbebem de testa\u201d at\u00e9 altas horas? Por aqui, beber de testa \u00e9 quase um embate para saber quem vai desistir primeiro, empilhando as grades de cerveja ao lado da mesa.\tPenso que o uso das g\u00edrias \u2013 palavras bem locais, quase dialeto, que funcionam na melodia do nosso texto \u2013 \u00e9 parte da nossa criatividade, uma qualidade da literatura brasileira. Quanto a mim, uso pouco, aqui e ali, nossas palavras. Procuro ser econ\u00f4mico. Mesmo assim, vou respondendo aos e-mails. Ele me diz que, enfim, est\u00e1 tudo pronto.(Edyr Augusto Proen\u00e7a, http:\/\/blogdaboitempo.com.br, 26.07.2013. Adaptado)","id":386161,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Nossas palavras <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMeu amigo lusitano, Diniz, est\u00e1 traduzindo para o franc\u00eas meus dois primeiros romances, <em>Os \u00c9guas e Moscow<\/em>. Temos trocado<em> e-mails<\/em> muito interessantes, por conta de palavras e g\u00edrias comuns no meu Par\u00e1 e absolutamente sem sentido para ele. \u00c0s vezes \u00e9 bem dif\u00edcil explicar, como na cena em que algu\u00e9m empina papagaio e corta o advers\u00e1rio \u201cno gasgo\u201d. N\u00e3o sei se no universo das pipas, l\u00e1 fora, ocorrem os mesmos e magn\u00edficos embates que se verificam aqui, \u201ccortando e aparando\u201d os advers\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOutra situa\u00e7\u00e3o: personagens est\u00e3o jogando uma \u201cpelada\u201d enquanto outros est\u00e3o \u201cna grade\u201d. Quem est\u00e1 na grade aguarda o desfecho da partida, para jogar contra o vencedor, certamente porque espera fora do campo, demarcado por uma grade. Vai explicar\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE aqueles dois bebedores em\u00e9ritos que \u201cbebem de testa\u201d at\u00e9 altas horas? Por aqui, beber de testa \u00e9 quase um embate para saber quem vai desistir primeiro, empilhando as grades de cerveja ao lado da mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPenso que o uso das g\u00edrias \u2013 palavras bem locais, quase dialeto, que funcionam na melodia do nosso texto \u2013 \u00e9 parte da nossa criatividade, uma qualidade da literatura brasileira. Quanto a mim, uso pouco, aqui e ali, nossas palavras. Procuro ser econ\u00f4mico. Mesmo assim, vou respondendo aos <em>e-mails<\/em>. Ele me diz que, enfim, est\u00e1 tudo pronto.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Edyr Augusto Proen\u00e7a, http:\/\/blogdaboitempo.com.br, 26.07.2013. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1110483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes passagens do texto.\u2022 [Viu a mo\u00e7a sorrir] com a borboleta e come\u00e7ar a dan\u00e7ar como uma bailarina.\u2022 Viu quando ela, cheia de alegria, mandou beijos para uma andorinha [que sobrevoava um jardim].\u2022 Ca\u00eda a tarde quando sua m\u00e3e retornou do trabalho e [entregou \u00e0 filha um presente]...Assinale a alternativa que apresenta os trechos entre colchetes correta e respectivamente reescritos, com as express\u00f5es em negrito substitu\u00eddas por pronomes, de acordo com a norma- padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa no que se refere ao uso e \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110494,"hashId":"fc1f98d8a6d125aa13365897bda2d777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes passagens do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 [Viu <strong>a<\/strong> <strong>mo\u00e7a<\/strong> sorrir] com a borboleta e come\u00e7ar a dan\u00e7ar como uma bailarina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Viu quando ela, cheia de alegria, mandou beijos para uma andorinha [que sobrevoava <strong>um jardim<\/strong>].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ca\u00eda a tarde quando sua m\u00e3e retornou do trabalho e [entregou <strong>\u00e0<\/strong> <strong>filha<\/strong> um presente]...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os trechos entre colchetes correta e respectivamente reescritos, com as express\u00f5es em negrito substitu\u00eddas por pronomes, de acordo com a norma- padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa no que se refere ao uso e \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":3940482,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viu-a sorrir ... que o sobrevoava ... entregou-lhe um presente","id":3940482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viu-<strong>a <\/strong>sorrir ... que<strong> o<\/strong> sobrevoava ... entregou-<strong>lhe<\/strong> um presente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A viu sorrir ... que sobrevoava-o ... entregou-lhe um presente","id":3940483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A<\/strong> viu sorrir ... que sobrevoava-<strong>o<\/strong> ... entregou-<strong>lhe<\/strong> um presente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viu-lhe sorrir ... que sobrevoava-lhe ... entregou-lhe um presente","id":3940484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viu-<strong>lhe<\/strong> sorrir ... que sobrevoava-<strong>lhe<\/strong> ... entregou-<strong>lhe<\/strong> um presente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viu-a sorrir ... que lhe sobrevoava ... entregou-a um presente","id":3940485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viu-<strong>a<\/strong> sorrir ... que <strong>lhe<\/strong> sobrevoava ... entregou-<strong>a<\/strong> um presente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lhe viu sorrir ... que sobrevoava-lhe ... entregou-a um presente","id":3940486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lhe<\/strong> viu sorrir ... que sobrevoava-<strong>lhe<\/strong> ... entregou-<strong>a<\/strong> um presente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 18. Palavras voam no vento A pequena Dora adorava dizer coisas feias. Sim, ela tinha aquele terr\u00edvel h\u00e1bito de falar bobagens, xingamentos. Certa manh\u00e3, antes de sair para o trabalho, sua m\u00e3e disse: \u201cTu sabias que as palavras voam no vento? Se dizes coisas ruins, o mal sai por a\u00ed e se multiplica. Mas se dizes coisas belas... o vento faz com que a bondade se espalhe pelo mundo\u201d. A jovenzinha ficou intrigada. Assim que a m\u00e3e se foi, decidiu testar a teoria. Encheu o peito e gritou com toda a for\u00e7a: AMOR!!!!... Uma enorme e fort\u00edssima rajada de vento se fez. Uma borboleta come\u00e7ou a brincar no ar. Dora seguiu o bichinho. Viu quando ele se p\u00f4s a dan\u00e7ar ao redor de uma mo\u00e7a. Viu a mo\u00e7a sorrir com a borboleta e come\u00e7ar a dan\u00e7ar como uma bailarina. Seguiu a mo\u00e7a. Viu quando ela, cheia de alegria, mandou beijos para uma andorinha que sobrevoava um jardim. A andorinha, de repente, deu um rasante sobre um canteiro e pegou com seu bico uma delicada flor vermelha. Dora seguiu a andorinha. Viu quando o p\u00e1ssaro deixou a flor cair nas m\u00e3os de um rapaz que estava sentando num banco de pra\u00e7a. O mo\u00e7o, capturado por um imenso contentamento, tomou para si uma folha em branco e escreveu um poema. Dora viu quando o rapaz leu para o vento o poema. E os versos diziam: \u201cAme, porque o amor significa cantar. Cante, cante, cante. Porque quem canta encanta e sabe melhor amar\u201d. Nossa amiga viu quando uma s\u00fabita ventania arrancou o papel da m\u00e3o do jovem. Dora tentou correr para n\u00e3o perder de vista o escrito. Mas o vento foi mais \u00e1gil e o papel se perdeu. Cansada com toda aquela andan\u00e7a, a menina voltou para casa. Ca\u00eda a tarde quando sua m\u00e3e retornou do trabalho e entregou \u00e0 filha um presente: um peda\u00e7o de papel dobrado em quatro. Disse ela: \u201cTome, minha filha. \u00c9 para ti. Eu estava na janela do escrit\u00f3rio e o vento me trouxe esse peda\u00e7o de papel. Leia... \u00c9 para ti\u201d. Dora abriu o papel e chorou ao ler o poema que nele estava escrito. Diziam os versos: \u201cAme, porque o amor significa cantar. Cante, cante, cante. Porque quem canta encanta e sabe melhor amar\u201d. (Carlos Correia Santos, http:\/\/www.amapadigital.net. Adaptado)","id":386162,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>14<\/strong> a <strong>18<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Palavras voam no vento <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A pequena Dora adorava dizer coisas feias. Sim, ela tinha aquele terr\u00edvel h\u00e1bito de falar bobagens, xingamentos. Certa manh\u00e3, antes de sair para o trabalho, sua m\u00e3e disse: \u201cTu sabias que as palavras voam no vento? Se dizes coisas ruins, o mal sai por a\u00ed e se multiplica. Mas se dizes coisas belas... o vento faz com que a bondade se espalhe pelo mundo\u201d. A jovenzinha ficou intrigada. Assim que a m\u00e3e se foi, decidiu testar a teoria. Encheu o peito e gritou com toda a for\u00e7a: AMOR!!!!... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma enorme e fort\u00edssima rajada de vento se fez. Uma borboleta come\u00e7ou a brincar no ar. Dora seguiu o bichinho. Viu quando ele se p\u00f4s a dan\u00e7ar ao redor de uma mo\u00e7a. Viu a mo\u00e7a sorrir com a borboleta e come\u00e7ar a dan\u00e7ar como uma bailarina. Seguiu a mo\u00e7a. Viu quando ela, cheia de alegria, mandou beijos para uma andorinha que sobrevoava um jardim. A andorinha, de repente, deu um rasante sobre um canteiro e pegou com seu bico uma delicada flor vermelha. Dora seguiu a andorinha. Viu quando o p\u00e1ssaro deixou a flor cair nas m\u00e3os de um rapaz que estava sentando num banco de pra\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O mo\u00e7o, capturado por um imenso contentamento, tomou para si uma folha em branco e escreveu um poema. Dora viu quando o rapaz leu para o vento o poema. E os versos diziam: \u201cAme, porque o amor significa cantar. Cante, cante, cante. Porque quem canta encanta e sabe melhor amar\u201d. Nossa amiga viu quando uma s\u00fabita ventania arrancou o papel da m\u00e3o do jovem. Dora tentou correr para n\u00e3o perder de vista o escrito. Mas o vento foi mais \u00e1gil e o papel se perdeu. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Cansada com toda aquela andan\u00e7a, a menina voltou para casa. Ca\u00eda a tarde quando sua m\u00e3e retornou do trabalho e entregou \u00e0 filha um presente: um peda\u00e7o de papel dobrado em quatro. Disse ela: \u201cTome, minha filha. \u00c9 para ti. Eu estava na janela do escrit\u00f3rio e o vento me trouxe esse peda\u00e7o de papel. Leia... \u00c9 para ti\u201d. Dora abriu o papel e chorou ao ler o poema que nele estava escrito. Diziam os versos: \u201cAme, porque o amor significa cantar. Cante, cante, cante. Porque quem canta encanta e sabe melhor amar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Carlos Correia Santos, http:\/\/www.amapadigital.net. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1110494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte fragmento de um of\u00edcio, citado do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, no qual express\u00f5es foram substitu\u00eddas por lacunas.Senhor Deputado\tEm complemento \u00e0s informa\u00e7\u00f5es transmitidas pelo telegrama n.\u00ba 154, de 24 de abril \u00faltimo, informo __________ de que as medidas mencionadas em __________ carta n.\u00ba 6708, dirigida ao Senhor Presidente da Rep\u00fablica, est\u00e3o amparadas pelo procedimento administrativo de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas institu\u00eddo pelo Decreto n.\u00ba 22, de 4 de fevereiro de 1991 (c\u00f3pia anexa).(http:\/\/www.planalto.gov.br. Adaptado)\tA alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa e atendendo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es oficiais a respeito do uso de formas de tratamento em correspond\u00eancias p\u00fablicas, \u00e9:","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110496,"hashId":"02d7ae75afad12fa5588c080ab09284a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte fragmento de um of\u00edcio, citado do <em>Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/em>, no qual express\u00f5es foram substitu\u00eddas por lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Senhor Deputado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEm complemento \u00e0s informa\u00e7\u00f5es transmitidas pelo telegrama n.\u00ba 154, de 24 de abril \u00faltimo, informo __________ de que as medidas mencionadas em __________ carta n.\u00ba 6708, dirigida ao Senhor Presidente da Rep\u00fablica, est\u00e3o amparadas pelo procedimento administrativo de demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas institu\u00eddo pelo Decreto n.\u00ba 22, de 4 de fevereiro de 1991 (c\u00f3pia anexa).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(http:\/\/www.planalto.gov.br. Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa e atendendo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es oficiais a respeito do uso de formas de tratamento em correspond\u00eancias p\u00fablicas, \u00e9:<\/p>","resposta":3940495,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Senhoria \u2026 tua","id":3940492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Senhoria \u2026 tua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Magnific\u00eancia \u2026 sua","id":3940493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Magnific\u00eancia \u2026 sua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Emin\u00eancia \u2026 vossa","id":3940494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Emin\u00eancia \u2026 vossa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia \u2026 sua","id":3940495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Excel\u00eancia \u2026 sua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua Senhoria \u2026 vossa","id":3940496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua Senhoria \u2026 vossa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 e 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1110496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de atividades e responsabilidades de dire\u00e7\u00e3o superior e intermedi\u00e1ria, definidas com base na estrutura organizacional do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Par\u00e1, e de assessoramento superior e intermedi\u00e1rio, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Lei Estadual n.\u00ba 6.969\/07, \u00e9 defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110504,"hashId":"0e8274d61923521588a616d40bcbb20c","enunciado":"<p align=\"justify\">O conjunto de atividades e responsabilidades de dire\u00e7\u00e3o superior e intermedi\u00e1ria, definidas com base na estrutura organizacional do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Par\u00e1, e de assessoramento superior e intermedi\u00e1rio, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, conforme previsto na Lei Estadual n.\u00ba 6.969\/07, \u00e9 defini\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":3940536,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cargo de provimento efetivo.","id":3940532,"corpo":"<p align=\"justify\">cargo de provimento efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quadro de pessoal.","id":3940533,"corpo":"<p align=\"justify\">quadro de pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plano de carreira.","id":3940534,"corpo":"<p align=\"justify\">plano de carreira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o gratificada.","id":3940535,"corpo":"<p align=\"justify\">fun\u00e7\u00e3o gratificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cargo de provimento em comiss\u00e3o.","id":3940536,"corpo":"<p align=\"justify\">cargo de provimento em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":"direito-constitucional\/1110504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e um ato omissivo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110508,"hashId":"5f92ec23b0bf280cfac918514932dd36","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a responsabilidade civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e um ato omissivo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3940554,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 qualquer responsabilidade, por falta de previs\u00e3o constitucional, ao contr\u00e1rio dos atos comissivos.","id":3940552,"corpo":"<p align=\"justify\">N\u00e3o h\u00e1 qualquer responsabilidade, por falta de previs\u00e3o constitucional, ao contr\u00e1rio dos atos comissivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O montante da indeniza\u00e7\u00e3o engloba o preju\u00edzo total, com exce\u00e7\u00e3o de danos emergentes ou lucros cessantes.","id":3940553,"corpo":"<p align=\"justify\">O montante da indeniza\u00e7\u00e3o engloba o preju\u00edzo total, com exce\u00e7\u00e3o de danos emergentes ou lucros cessantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas hip\u00f3teses em que o dano foi provocado por omiss\u00e3o pr\u00f3pria, o tratamento jur\u00eddico pode ser semelhante ao adotado para os atos comissivos.","id":3940554,"corpo":"<p align=\"justify\">Nas hip\u00f3teses em que o dano foi provocado por omiss\u00e3o pr\u00f3pria, o tratamento jur\u00eddico pode ser semelhante ao adotado para os atos comissivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para sua caracteriza\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que a mera ina\u00e7\u00e3o produza um resultado, independentemente da conduta do agente ou de terceiros","id":3940555,"corpo":"<p align=\"justify\">Para sua caracteriza\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que a mera ina\u00e7\u00e3o produza um resultado, independentemente da conduta do agente ou de terceiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descabe a alega\u00e7\u00e3o de excludentes de responsabilidade por n\u00e3o ser cab\u00edvel em sede de responsabilidade objetiva.","id":3940556,"corpo":"<p align=\"justify\">Descabe a alega\u00e7\u00e3o de excludentes de responsabilidade por n\u00e3o ser cab\u00edvel em sede de responsabilidade objetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/1110508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instituir impostos sobre a transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos compete,","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110511,"hashId":"28ed36780487bf298c29f3f056ec1924","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir impostos sobre a transmiss\u00e3o <em>causa mortis<\/em> e doa\u00e7\u00e3o de quaisquer bens ou direitos compete,<\/p>","resposta":3940569,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente da localiza\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, respectivos direitos, t\u00edtulos e cr\u00e9ditos, \u00e0 Uni\u00e3o.","id":3940567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente da localiza\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis, respectivos direitos, t\u00edtulos e cr\u00e9ditos, \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se o de cujus possu\u00eda bens, era residente ou domiciliado ou teve seu invent\u00e1rio processado no exterior, \u00e0 Uni\u00e3o.","id":3940568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o <em>de cujus<\/em> possu\u00eda bens, era residente ou domiciliado ou teve seu invent\u00e1rio processado no exterior, \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relativamente a bens im\u00f3veis e respectivos direitos, ao Estado da situa\u00e7\u00e3o do bem, ou ao Distrito Federal.","id":3940569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relativamente a bens im\u00f3veis e respectivos direitos, ao Estado da situa\u00e7\u00e3o do bem, ou ao Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relativamente a bens im\u00f3veis e respectivos direitos, ao Estado e ao Munic\u00edpio, de forma complementar, onde se processar o invent\u00e1rio.","id":3940570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relativamente a bens im\u00f3veis e respectivos direitos, ao Estado e ao Munic\u00edpio, de forma complementar, onde se processar o invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se o de cujus possu\u00eda bens, era residente ou domiciliado ou teve seu invent\u00e1rio processado no exterior, ao Munic\u00edpio da situa\u00e7\u00e3o do bem.","id":3940571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o <em>de cujus<\/em> possu\u00eda bens, era residente ou domiciliado ou teve seu invent\u00e1rio processado no exterior, ao Munic\u00edpio da situa\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"}],"slug":"direito-constitucional\/1110511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funcion\u00e1rio que deixa seus afazeres na reparti\u00e7\u00e3o acumularem, pois se dedica a quest\u00f5es pessoais n\u00e3o urgentes durante o expediente de trabalho, sem autoriza\u00e7\u00e3o de seu superior, comete o crime de","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110521,"hashId":"1fc9462d30cd3b1d0970153fef9aef80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Funcion\u00e1rio que deixa seus afazeres na reparti\u00e7\u00e3o acumularem, pois se dedica a quest\u00f5es pessoais n\u00e3o urgentes durante o expediente de trabalho, sem autoriza\u00e7\u00e3o de seu superior, comete o crime de<\/p>","resposta":3940660,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enriquecimento il\u00edcito.","id":3940657,"corpo":"<p>enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peculato apropria\u00e7\u00e3o.","id":3940658,"corpo":"<p>peculato apropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"peculato culposo.","id":3940659,"corpo":"<p>peculato culposo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":3940660,"corpo":"<p>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peculato.","id":3940661,"corpo":"<p>peculato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":"direito-penal\/1110521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de excesso de exa\u00e7\u00e3o \u00e9 cometido por","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110532,"hashId":"44b9c64f66c1588f12c8aee2b1b4143b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de excesso de exa\u00e7\u00e3o \u00e9 cometido por<\/p>","resposta":3940663,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcion\u00e1rio p\u00fablico contra as rendas p\u00fablicas.","id":3940662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rio p\u00fablico contra as rendas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral.","id":3940663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"particular contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a.","id":3940664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">particular contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"particular contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral.","id":3940665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">particular contra a Administra\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"particular contra as finan\u00e7as p\u00fablicas.","id":3940666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">particular contra as finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406450,"slug":"direito-penal-excesso-de-exacao"}],"slug":"direito-penal\/1110532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Munic\u00edpios podem optar, na forma da lei, desde que n\u00e3o implique redu\u00e7\u00e3o do imposto ou qualquer outra forma de ren\u00fancia fiscal, pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a do Imposto Territorial Rural (ITR), relativamente aos im\u00f3veis neles situados, caso em que, do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do referido imposto, ter\u00e3o direito a","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110538,"hashId":"d6723780eeffe5dd499aaaf2be9112b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Munic\u00edpios podem optar, na forma da lei, desde que n\u00e3o implique redu\u00e7\u00e3o do imposto ou qualquer outra forma de ren\u00fancia fiscal, pela fiscaliza\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a do Imposto Territorial Rural (ITR), relativamente aos im\u00f3veis neles situados, caso em que, do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do referido imposto, ter\u00e3o direito a<\/p>","resposta":3940696,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte e dois e meio por cento.","id":3940692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte e dois e meio por cento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinte e cinco por cento.","id":3940693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte e cinco por cento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta por cento.","id":3940694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta por cento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinquenta por cento.","id":3940695,"corpo":"<p>cinquenta por cento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"totalidade.","id":3940696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">totalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407203,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-propriedade-territorial-rural-itr"}],"slug":"direito-tributario\/1110538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional uma ordem sucessiva a ser utilizada pela autoridade competente para aplicar a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, diante da aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o expressa. De acordo a ordem assim estabelecida, referida autoridade deve utilizar em primeiro lugar","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1110977,"hashId":"9634b348038737618879cdab15009836","enunciado":"<p align=justify>Estabelece o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional uma ordem sucessiva\r\na ser utilizada pela autoridade competente para aplicar\r\na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, diante da aus\u00eancia de disposi\u00e7\u00e3o\r\nexpressa. De acordo a ordem assim estabelecida, referida\r\nautoridade deve utilizar em primeiro lugar<\/p>","resposta":3942041,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio.","id":3942037,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios gerais de direito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios espec\u00edficos de direito tribut\u00e1rio.","id":3942038,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios espec\u00edficos de direito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico.","id":3942039,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios gerais de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a equidade.","id":3942040,"corpo":"<p align=justify>a equidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a analogia.","id":3942041,"corpo":"<p align=justify>a analogia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417863,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Modos (Crit\u00e9rios \/ T\u00e9cnicas)","oab":false,"nome":"Modos (Crit\u00e9rios \/ T\u00e9cnicas)","pai":417863,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417867,"slug":"direito-tributario-modos-criterios-tecnicas"}],"slug":"direito-tributario\/1110977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle integrado, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, visa, dentre outros objetivos, coibir","provas":[{"id":38300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o","id":17050},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2014-vunesp-analista-judiciario-area-fiscal-de-arrecadacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Fiscal de Arrecada\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1111009,"hashId":"308cc4a1db1e2b24ed8b97b25b59b13b","enunciado":"<p align=justify>O controle integrado, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\r\nvisa, dentre outros objetivos, coibir<\/p>","resposta":3942202,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inefic\u00e1cia e o descumprimento do planejado.","id":3942202,"corpo":"<p align=justify>a inefic\u00e1cia e o descumprimento do planejado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o do estado e a inefici\u00eancia.","id":3942203,"corpo":"<p align=justify>a expans\u00e3o do estado e a inefici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os desvios legislativos e a inger\u00eancia pol\u00edtica.","id":3942204,"corpo":"<p align=justify>os desvios legislativos e a inger\u00eancia pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inefici\u00eancia e a aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":3942205,"corpo":"<p align=justify>a inefici\u00eancia e a aus\u00eancia de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o endividamento e as pr\u00e1ticas corporativistas.","id":3942206,"corpo":"<p align=justify>o endividamento e as pr\u00e1ticas corporativistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405247,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismos-de-freios-e-contrapesos"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/1111009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es da v\u00edrgula e sua import\u00e2ncia, identifique o motivo pelo qual as v\u00edrgulas foram empregadas em \u201c[...] e essa busca inclu\u00eda conversa\u00e7\u00e3o entre iguais, a pol\u00eamica, o debate, a controv\u00e9rsia.\u201d (3\u00ba\u00a7).","provas":[{"id":21687,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Administrador - 2014"},{"id":21688,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Bibliotec\u00e1rio - 2014"},{"id":21689,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Consulplan - MAPA - Contador - 2014"},{"id":21693,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-economista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Economista - 2014"},{"id":21694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-engenheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Engenheiro - 2014"},{"id":21695,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2014"},{"id":21699,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Farmac\u00eautico - 2014"},{"id":21700,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-geografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Ge\u00f3grafo - 2014"},{"id":21701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2014"},{"id":21705,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Qu\u00edmico - 2014"},{"id":21706,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Veterin\u00e1rio - 2014"},{"id":21708,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-zootecnista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Zootecnista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":731475,"hashId":"8c5184f52d849b01e296beee2f4da63d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es da v\u00edrgula e sua import\u00e2ncia, identifique o motivo pelo qual as v\u00edrgulas foram empregadas em \u201c<em>[...] e essa busca inclu\u00eda conversa\u00e7\u00e3o entre iguais, a pol\u00eamica, o debate, a controv\u00e9rsia.\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7).<\/p>","resposta":2503669,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separar uma enumera\u00e7\u00e3o.","id":2503669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar uma enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Separar express\u00f5es retificativas.","id":2503670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar express\u00f5es retificativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Separar uma aposi\u00e7\u00e3o explicativa.","id":2503671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar uma aposi\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Separar termos que ser\u00e3o retomados por pronome.","id":2503672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separar termos que ser\u00e3o retomados por pronome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09.As verdades da raz\u00e3o\tRaciocinar n\u00e3o \u00e9 algo que aprendemos na solid\u00e3o, mas algo que inventamos ao nos comunicar e nos confrontar com os semelhantes: toda raz\u00e3o \u00e9 fundamentalmente conversa\u00e7\u00e3o. \u201cConversar\u201d n\u00e3o \u00e9 o mesmo que ouvir serm\u00f5es ou atender a vozes de comando. S\u00f3 se conversa \u2013 sobretudo s\u00f3 se discute \u2013 entre iguais. Por isso o h\u00e1bito filos\u00f3fico de raciocinar nasce na Gr\u00e9cia, junto com as institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas da democracia. Ningu\u00e9m pode discutir com Assurbanipal ou com Nero, e ningu\u00e9m pode conversar abertamente em uma sociedade em que existem castas sociais inamov\u00edveis. [...] Afinal de contas, a disposi\u00e7\u00e3o a filosofar consiste em decidir-se a tratar os outros como se tamb\u00e9m fossem fil\u00f3sofos: oferecendo-lhes raz\u00f5es, ouvindo as deles e construindo a verdade, sempre em d\u00favida, a partir do encontro entre umas e outras.\t[...] Oferecemos nossa opini\u00e3o aos outros para que a debatam e por sua vez a aceitem ou refutem, n\u00e3o simplesmente para que saibam \u201conde estamos e quem somos\u201d. E \u00e9 claro que nem todas as opini\u00f5es s\u00e3o igualmente v\u00e1lidas: valem mais as que t\u00eam melhores argumentos a seu favor e as que melhor resistem \u00e0 prova de fogo do debate com as obje\u00e7\u00f5es que lhe sejam colocadas.\t[...] A raz\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 situada como um \u00e1rbitro semidivino acima de n\u00f3s para resolver nossas disputas; ela funciona dentro de n\u00f3s e entre n\u00f3s. N\u00e3o s\u00f3 temos que ser capazes de exercer a raz\u00e3o em nossas argumenta\u00e7\u00f5es como tamb\u00e9m \u2013 e isso \u00e9 muito importante e, talvez, mais dif\u00edcil ainda \u2013 devemos desenvolver a capacidade de ser convencidos pelas melhores raz\u00f5es, venham de quem vierem. [...] A partir da perspectiva racionalista, a verdade buscada \u00e9 sempre resultado, n\u00e3o ponto de partida: e essa busca inclu\u00eda conversa\u00e7\u00e3o entre iguais, a pol\u00eamica, o debate, a controv\u00e9rsia. N\u00e3o como afirma\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria subjetividade, mas como caminho para alcan\u00e7ar uma verdade objetiva atrav\u00e9s das m\u00faltiplas subjetividades. (Fernando Savater. \u201cAs verdades da raz\u00e3o\u201d. In: As perguntas da vida. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2001.)","id":320337,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>09<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>As verdades da raz\u00e3o<\/u><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRaciocinar n\u00e3o \u00e9 algo que aprendemos na solid\u00e3o, mas algo que inventamos ao nos comunicar e nos confrontar com os semelhantes: toda raz\u00e3o \u00e9 fundamentalmente conversa\u00e7\u00e3o. \u201cConversar\u201d n\u00e3o \u00e9 o mesmo que ouvir serm\u00f5es ou atender a vozes de comando. S\u00f3 se conversa \u2013 sobretudo s\u00f3 se discute \u2013 entre iguais. Por isso o h\u00e1bito filos\u00f3fico de raciocinar nasce na Gr\u00e9cia, junto com as institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas da democracia. Ningu\u00e9m pode discutir com Assurbanipal ou com Nero, e ningu\u00e9m pode conversar abertamente em uma sociedade em que existem castas sociais inamov\u00edveis. [...] Afinal de contas, a disposi\u00e7\u00e3o a filosofar consiste em decidir-se a tratar os outros como se tamb\u00e9m fossem fil\u00f3sofos: oferecendo-lhes raz\u00f5es, ouvindo as deles e construindo a verdade, sempre em d\u00favida, a partir do encontro entre umas e outras.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...] Oferecemos nossa opini\u00e3o aos outros para que a debatam e por sua vez a aceitem ou refutem, n\u00e3o simplesmente para que saibam \u201conde estamos e quem somos\u201d. E \u00e9 claro que nem todas as opini\u00f5es s\u00e3o igualmente v\u00e1lidas: valem mais as que t\u00eam melhores argumentos a seu favor e as que melhor resistem \u00e0 prova de fogo do debate com as obje\u00e7\u00f5es que lhe sejam colocadas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...] A raz\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 situada como um \u00e1rbitro semidivino acima de n\u00f3s para resolver nossas disputas; ela funciona dentro de n\u00f3s e entre n\u00f3s. N\u00e3o s\u00f3 temos que ser capazes de exercer a raz\u00e3o em nossas argumenta\u00e7\u00f5es como tamb\u00e9m \u2013 e isso \u00e9 muito importante e, talvez, mais dif\u00edcil ainda \u2013 devemos desenvolver a capacidade de ser convencidos pelas melhores raz\u00f5es, venham de quem vierem. [...] A partir da perspectiva racionalista, a verdade buscada \u00e9 sempre resultado, n\u00e3o ponto de partida: e essa busca inclu\u00eda conversa\u00e7\u00e3o entre iguais, a pol\u00eamica, o debate, a controv\u00e9rsia. N\u00e3o como afirma\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria subjetividade, mas como caminho para alcan\u00e7ar uma verdade objetiva atrav\u00e9s das m\u00faltiplas subjetividades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<strong><em>(Fernando Savater. \u201cAs verdades da raz\u00e3o\u201d. In: As perguntas da vida. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2001.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/731475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento dos aspectos estruturais da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator fundamental para a classifica\u00e7\u00e3o de um tipo espec\u00edfico de estrutura organizacional. Em rela\u00e7\u00e3o aos documentos utilizados pela organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":21687,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731493,"hashId":"d9734cdd69125ead99d74745aaa901ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento dos aspectos estruturais da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator fundamental para a classifica\u00e7\u00e3o de um tipo espec\u00edfico de estrutura organizacional. Em rela\u00e7\u00e3o aos documentos utilizados pela organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":2503742,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funcionograma: descreve as atividades ou tarefas relacionadas a cada fun\u00e7\u00e3o das unidades organizacionais.","id":2503741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Funcionograma<\/u>: descreve as atividades ou tarefas relacionadas a cada fun\u00e7\u00e3o das unidades organizacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formul\u00e1rio: apresenta a an\u00e1lise da distribui\u00e7\u00e3o das tarefas ou atividades pelas diferentes unidades organizacionais.","id":2503742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Formul\u00e1rio<\/u>: apresenta a an\u00e1lise da distribui\u00e7\u00e3o das tarefas ou atividades pelas diferentes unidades organizacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organograma: representa a estrutura b\u00e1sica ou hier\u00e1rquica da organiza\u00e7\u00e3o, sendo formado pelas unidades organizacionais.","id":2503743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Organograma<\/u>: representa a estrutura b\u00e1sica ou hier\u00e1rquica da organiza\u00e7\u00e3o, sendo formado pelas unidades organizacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fluxograma: apresenta o fluxo ou a sequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o de uma atividade ou tarefa, demonstrando os passos l\u00f3gicos de um determinado processamento.","id":2503744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Fluxograma<\/u>: apresenta o fluxo ou a sequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o de uma atividade ou tarefa, demonstrando os passos l\u00f3gicos de um determinado processamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Estruturalista","oab":false,"nome":"Abordagem Estruturalista","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404582,"slug":"administracao-geral-abordagem-estruturalista"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"\u00c1reas do Conhecimento","oab":false,"nome":"\u00c1reas do Conhecimento","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404642,"slug":"administracao-geral-areas-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425641,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/731493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autoridade \u00e9 o direito de dar ordens e o poder de esperar obedi\u00eancia, devendo estar em equil\u00edbrio com a responsabilidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21687,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731499,"hashId":"4847042387d0f0642a5a3e5dde7690b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade \u00e9 o direito de dar ordens e o poder de esperar obedi\u00eancia, devendo estar em equil\u00edbrio com a responsabilidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2503766,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a capacidade de visualizar um plano e assegurar pessoalmente o seu sucesso.","id":2503765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a capacidade de visualizar um plano e assegurar pessoalmente o seu sucesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma consequ\u00eancia natural da autoridade e significa o dever de prestar contas.","id":2503766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma consequ\u00eancia natural da autoridade e significa o dever de prestar contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refere-se \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o das tarefas e das pessoas, necess\u00e1ria para aumentar a efici\u00eancia.","id":2503767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refere-se \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o das tarefas e das pessoas, necess\u00e1ria para aumentar a efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depende de obedi\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o, energia, comportamento e respeito aos acordos estabelecidos.","id":2503768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende de obedi\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o, energia, comportamento e respeito aos acordos estabelecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/731499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cLicita\u00e7\u00e3o \u2013 em suma s\u00edntese \u2013 \u00e9 um certame que as entidades governamentais devem promover e no qual abrem disputa entre os interessados e com elas travam determinadas rela\u00e7\u00f5es de conte\u00fado patrimonial, para escolher a proposta mais vantajosa \u00e0s conveni\u00eancias p\u00fablicas. Estriba-se na ideia de competi\u00e7\u00e3o, a ser travada isonomicamente entre os que preencham os atributos e aptid\u00f5es necess\u00e1rios ao bom cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es que se prop\u00f5em assumir.\u201d(Mello, 2008. p. 514.)Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21687,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":731505,"hashId":"79199e499f7baad5d6434a40532181ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLicita\u00e7\u00e3o \u2013 em suma s\u00edntese \u2013 \u00e9 um certame que as entidades governamentais devem promover e no qual abrem disputa entre os interessados e com elas travam determinadas rela\u00e7\u00f5es de conte\u00fado patrimonial, para escolher a proposta mais vantajosa \u00e0s conveni\u00eancias p\u00fablicas. Estriba-se na ideia de competi\u00e7\u00e3o, a ser travada isonomicamente entre os que preencham os atributos e aptid\u00f5es necess\u00e1rios ao bom cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es que se prop\u00f5em assumir.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Mello, 2008. p. 514.)<\/em><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades de licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2503791,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o prazo m\u00ednimo entre a divulga\u00e7\u00e3o do certame e a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas para todos os casos submetidos \u00e0 modalidade Concorr\u00eancia ser\u00e1 de 30 dias.","id":2503789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo m\u00ednimo entre a divulga\u00e7\u00e3o do certame e a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas para todos os casos submetidos \u00e0 modalidade Concorr\u00eancia ser\u00e1 de 30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na Tomada de Pre\u00e7os haver\u00e1 a afixa\u00e7\u00e3o de instrumento convocat\u00f3rio em local apropriado, geralmente, no pr\u00e9dio da sede da administra\u00e7\u00e3o que a est\u00e1 promovendo.","id":2503790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Tomada de Pre\u00e7os haver\u00e1 a afixa\u00e7\u00e3o de instrumento convocat\u00f3rio em local apropriado, geralmente, no pr\u00e9dio da sede da administra\u00e7\u00e3o que a est\u00e1 promovendo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, com a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores.","id":2503791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, com a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens im\u00f3veis inserv\u00edveis ou n\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o ou de produtos ilegais apreendidos extrajudicialmente.","id":2503792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para a venda de bens im\u00f3veis inserv\u00edveis ou n\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o ou de produtos ilegais apreendidos extrajudicialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/731505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o gr\u00e1fico que relaciona as maiores exporta\u00e7\u00f5es do Brasil em 2010:(Almanaque Abril 2014 \u2013 Dispon\u00edvel em: www.almanaqueabril.com.br.)Com base na leitura do gr\u00e1fico, sobre a exporta\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria no Brasil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21687,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Administrador - 2014"},{"id":21688,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Bibliotec\u00e1rio - 2014"},{"id":21689,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Consulplan - MAPA - Contador - 2014"},{"id":21693,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-economista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Economista - 2014"},{"id":21694,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-engenheiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Engenheiro - 2014"},{"id":21695,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2014"},{"id":21699,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Farmac\u00eautico - 2014"},{"id":21700,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-geografo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Ge\u00f3grafo - 2014"},{"id":21701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2014"},{"id":21705,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-quimico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Qu\u00edmico - 2014"},{"id":21706,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Veterin\u00e1rio - 2014"},{"id":21708,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-zootecnista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - MAPA - Zootecnista - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":731510,"hashId":"ee7a13643698b6c62bb227cbf175a4e3","enunciado":"<p>Leia o gr\u00e1fico que relaciona as maiores exporta\u00e7\u00f5es do Brasil em 2010:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/21687\/questao\/731510-20220310144200000000-0.png\"><\/p><p><strong><em>(Almanaque Abril 2014 \u2013 Dispon\u00edvel em: www.almanaqueabril.com.br.)<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura do gr\u00e1fico, sobre a exporta\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria no Brasil, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2503812,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dentre os principais produtos exportados pelo Brasil, grande maioria \u00e9 oriunda do setor agropecu\u00e1rio.","id":2503809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre os principais produtos exportados pelo Brasil, grande maioria \u00e9 oriunda do setor agropecu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os produtos agropecu\u00e1rios ocupam as tr\u00eas primeiras posi\u00e7\u00f5es no ranking geral de exporta\u00e7\u00e3o do Brasil.","id":2503810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos agropecu\u00e1rios ocupam as tr\u00eas primeiras posi\u00e7\u00f5es no <em>ranking<\/em> geral de exporta\u00e7\u00e3o do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no somat\u00f3rio percentual, os produtos agropecu\u00e1rios ocupam mais de 50% do valor total de exporta\u00e7\u00e3o.","id":2503811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no somat\u00f3rio percentual, os produtos agropecu\u00e1rios ocupam mais de 50% do valor total de exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na \u00e1rea agropecu\u00e1ria, os gr\u00e3os possuem lideran\u00e7a em exporta\u00e7\u00e3o com destaque para a produ\u00e7\u00e3o da soja.","id":2503812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na \u00e1rea agropecu\u00e1ria, os gr\u00e3os possuem lideran\u00e7a em exporta\u00e7\u00e3o com destaque para a produ\u00e7\u00e3o da soja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/731510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos cr\u00e9ditos adicionais, que s\u00e3o as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21689,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Consulplan - MAPA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":731540,"hashId":"0047acc85a021b3b829835b965f7a348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos cr\u00e9ditos adicionais, que s\u00e3o as autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2503931,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos suplementares s\u00e3o os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","id":2503929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>cr\u00e9ditos suplementares<\/u> s\u00e3o os destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos especiais s\u00e3o os destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, sendo abertos por meio de lei espec\u00edfica.","id":2503930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>cr\u00e9ditos especiais<\/u> s\u00e3o os destinados a refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, sendo abertos por meio de lei espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o os destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.","id":2503931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios<\/u> s\u00e3o os destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a abertura de cr\u00e9ditos suplementares depende da exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis para sobrevir a despesa, sendo prescind\u00edvel a exposi\u00e7\u00e3o justificativa.","id":2503932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente a abertura de <u>cr\u00e9ditos suplementares<\/u> depende da exist\u00eancia de recursos dispon\u00edveis para sobrevir a despesa, sendo prescind\u00edvel a exposi\u00e7\u00e3o justificativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/731540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, a Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta \u00e9 exercida na forma de Controle Externo pelo Poder Legislativo, sendo este auxiliado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, marque a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":21689,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2014-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Consulplan - MAPA - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":731542,"hashId":"d9de864f9192f637cbc4d06a5d1a7da5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, a Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta \u00e9 exercida na forma de Controle Externo pelo Poder Legislativo, sendo este auxiliado pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, marque a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":2503940,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento.","id":2503937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito Federal ou a Munic\u00edpio.","id":2503938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito Federal ou a Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es e sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico federal.","id":2503939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es e sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o compete aplicar qualquer tipo de san\u00e7\u00e3o, sendo que, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, deve-se comunicar ao Poder Legislativo para que este empregue as san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis em cada caso.","id":2503940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compete aplicar qualquer tipo de san\u00e7\u00e3o, sendo que, em caso de ilegalidade de despesa ou irregularidade de contas, deve-se comunicar ao Poder Legislativo para que este empregue as san\u00e7\u00f5es cab\u00edveis em cada caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/731542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grande empresa redefiniu sua estrat\u00e9gia corporativa e iniciou um processo que inclui reestrutura\u00e7\u00e3o organizacional, revis\u00e3o de suas linhas de produtos e a mudan\u00e7a da cultura organizacional. Como instrumento de apoio a essa transforma\u00e7\u00e3o organizacional, foi implantado o balanced score card para controle do desempenho. Aten\u00e7\u00e3o especial vem sendo dada \u00e0 perspectiva \u201cclientes\u201d, pois a alta dire\u00e7\u00e3o julga que os problemas mais cr\u00edticos enfrentados est\u00e3o relacionados \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de valor para os clientes da empresa. Seriam indicadores adequados para medir os objetivos relativos a essa perspectiva:","provas":[{"id":23697,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Administrador - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":802886,"hashId":"bd7ffb43a3ff3ab6a15a715803b61802","enunciado":"Uma grande empresa redefiniu sua estrat\u00e9gia corporativa e\r\niniciou um processo que inclui reestrutura\u00e7\u00e3o organizacional,\r\nrevis\u00e3o de suas linhas de produtos e a mudan\u00e7a da cultura\r\norganizacional. Como instrumento de apoio a essa transforma\u00e7\u00e3o\r\norganizacional, foi implantado o balanced score card para\r\ncontrole do desempenho. Aten\u00e7\u00e3o especial vem sendo dada \u00e0\r\nperspectiva \u201cclientes\u201d, pois a alta dire\u00e7\u00e3o julga que os problemas\r\nmais cr\u00edticos enfrentados est\u00e3o relacionados \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de valor\r\npara os clientes da empresa.\r\nSeriam indicadores adequados para medir os objetivos relativos a\r\nessa perspectiva:","resposta":2766382,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taxa de defeitos e \u00edndice de reten\u00e7\u00e3o de clientes;","id":2766380,"corpo":"taxa de defeitos e \u00edndice de reten\u00e7\u00e3o de clientes;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liquidez corrente e n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes;","id":2766381,"corpo":"liquidez corrente e n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes e participa\u00e7\u00e3o no mercado;","id":2766382,"corpo":"n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes e participa\u00e7\u00e3o no mercado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rotatividade de estoques e participa\u00e7\u00e3o no mercado;","id":2766383,"corpo":"rotatividade de estoques e participa\u00e7\u00e3o no mercado;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rotatividade de estoques e \u00edndice de reten\u00e7\u00e3o de clientes.","id":2766384,"corpo":"rotatividade de estoques e \u00edndice de reten\u00e7\u00e3o de clientes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334131,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Indicadores de desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417298,"slug":"administracao-geral-indicadores-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/802886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a disciplina legal aplic\u00e1vel \u00e0s sociedades por a\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50056,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512043,"hashId":"4f359fb23e288c31d733b4c75ad77d4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a disciplina legal aplic\u00e1vel \u00e0s sociedades por a\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5644626,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso venha a adquirir uma quantidade de a\u00e7\u00f5es que, segundo as normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, impe\u00e7a a liquidez de mercado das a\u00e7\u00f5es remanescentes, o acionista controlador de uma companhia aberta pode ser obrigado a realizar oferta p\u00fablica para a aquisi\u00e7\u00e3o da totalidade das a\u00e7\u00f5es da companhia.","id":5644626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso venha a adquirir uma quantidade de a\u00e7\u00f5es que, segundo as normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, impe\u00e7a a liquidez de mercado das a\u00e7\u00f5es remanescentes, o acionista controlador de uma companhia aberta pode ser obrigado a realizar oferta p\u00fablica para a aquisi\u00e7\u00e3o da totalidade das a\u00e7\u00f5es da companhia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como a regra da n\u00e3o dilui\u00e7\u00e3o \u00e9 direito essencial do acionista, o acionista minorit\u00e1rio ter\u00e1 direito de prefer\u00eancia para a subscri\u00e7\u00e3o do aumento de capital decorrente da convers\u00e3o de deb\u00eantures convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es, ainda que lhe tenha sido dada a prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o das deb\u00eantures no ato de sua emiss\u00e3o.","id":5644627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a regra da n\u00e3o dilui\u00e7\u00e3o \u00e9 direito essencial do acionista, o acionista minorit\u00e1rio ter\u00e1 direito de prefer\u00eancia para a subscri\u00e7\u00e3o do aumento de capital decorrente da convers\u00e3o de deb\u00eantures convers\u00edveis em a\u00e7\u00f5es, ainda que lhe tenha sido dada a prefer\u00eancia para aquisi\u00e7\u00e3o das deb\u00eantures no ato de sua emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os acionistas de uma companhia que tenha emitido deb\u00eantures ainda em vigor podem levar adiante o processo de cis\u00e3o da sociedade, independentemente da vontade dos debenturistas, a menos que as deb\u00eantures tenham cl\u00e1usula de convers\u00e3o em a\u00e7\u00f5es.","id":5644628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acionistas de uma companhia que tenha emitido deb\u00eantures ainda em vigor podem levar adiante o processo de cis\u00e3o da sociedade, independentemente da vontade dos debenturistas, a menos que as deb\u00eantures tenham cl\u00e1usula de convers\u00e3o em a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de sociedade coligada presente na Lei de Sociedade por A\u00e7\u00f5es est\u00e1 vinculada pela sociedade investidora \u00e0 titularidade de 10% (dez por cento) ou mais do capital da investida, sem que essa participa\u00e7\u00e3o resulte em controle.","id":5644629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o de sociedade coligada presente na Lei de Sociedade por A\u00e7\u00f5es est\u00e1 vinculada pela sociedade investidora \u00e0 titularidade de 10% (dez por cento) ou mais do capital da investida, sem que essa participa\u00e7\u00e3o resulte em controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por poderem contribuir para a pulveriza\u00e7\u00e3o do capital necess\u00e1rio ao empreendedorismo no pa\u00eds, as sociedades por a\u00e7\u00f5es s\u00e3o admitidas como formas jur\u00eddicas de empresas de pequeno porte.","id":5644630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por poderem contribuir para a pulveriza\u00e7\u00e3o do capital necess\u00e1rio ao empreendedorismo no pa\u00eds, as sociedades por a\u00e7\u00f5es s\u00e3o admitidas como formas jur\u00eddicas de empresas de pequeno porte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade em Comandita por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Da Sociedade em Comandita por A\u00e7\u00f5es","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406950,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-em-comandita-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1512043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50071,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2014-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1512553,"hashId":"2e78821a3d7a1b5325e96ca2a55c7cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5646946,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As microempresas e as empresas de pequeno porte s\u00e3o definidas em fun\u00e7\u00e3o da receita bruta auferida em cada ano-calend\u00e1rio: as primeiras, as que auferem receita bruta at\u00e9 R$ 360.000,00; as \u00faltimas, as que auferem receita bruta superior a R$ 360.000,00 e igual ou inferior a R$ 3.600.000,00, podendo tais valores ser alterados pelo Poder Executivo, mediante decreto do presidente da Rep\u00fablica.","id":5646943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As microempresas e as empresas de pequeno porte s\u00e3o definidas em fun\u00e7\u00e3o da receita bruta auferida em cada ano-calend\u00e1rio: as primeiras, as que auferem receita bruta at\u00e9 R$ 360.000,00; as \u00faltimas, as que auferem receita bruta superior a R$ 360.000,00 e igual ou inferior a R$ 3.600.000,00, podendo tais valores ser alterados pelo Poder Executivo, mediante decreto do presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade que inicie suas atividades como microempresa e exceda, no ano-calend\u00e1rio, o limite de receita bruta previsto no estatuto para as microempresas passar\u00e1 \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de empresa de pequeno porte a partir do m\u00eas subsequente ao da ocorr\u00eancia do excesso.","id":5646944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade que inicie suas atividades como microempresa e exceda, no ano-calend\u00e1rio, o limite de receita bruta previsto no estatuto para as microempresas passar\u00e1 \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de empresa de pequeno porte a partir do m\u00eas subsequente ao da ocorr\u00eancia do excesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A empresa individual de responsabilidade limitada que inicie suas atividades como microempresa em agosto de 2013 e, em setembro de 2015, se transforme em sociedade por a\u00e7\u00f5es perder\u00e1, a partir de janeiro de 2016, o direito ao tratamento jur\u00eddico diferenciado, previsto no estatuto, bem como ao SIMPLES Nacional.","id":5646945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa individual de responsabilidade limitada que inicie suas atividades como microempresa em agosto de 2013 e, em setembro de 2015, se transforme em sociedade por a\u00e7\u00f5es perder\u00e1, a partir de janeiro de 2016, o direito ao tratamento jur\u00eddico diferenciado, previsto no estatuto, bem como ao SIMPLES Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica que participar do capital de outra pessoa jur\u00eddica n\u00e3o poder\u00e1 beneficiar-se do tratamento jur\u00eddico diferenciado previsto no estatuto, a menos que, entre outras hip\u00f3teses, essa participa\u00e7\u00e3o ocorra no capital de cooperativa de cr\u00e9dito, ou de outras sociedades ou associa\u00e7\u00f5es cujo objetivo social seja a defesa exclusiva dos interesses econ\u00f4micos das microempresas e empresas de pequeno porte.","id":5646946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa jur\u00eddica que participar do capital de outra pessoa jur\u00eddica n\u00e3o poder\u00e1 beneficiar-se do tratamento jur\u00eddico diferenciado previsto no estatuto, a menos que, entre outras hip\u00f3teses, essa participa\u00e7\u00e3o ocorra no capital de cooperativa de cr\u00e9dito, ou de outras sociedades ou associa\u00e7\u00f5es cujo objetivo social seja a defesa exclusiva dos interesses econ\u00f4micos das microempresas e empresas de pequeno porte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse diploma legal, que estabelece importantes medidas de incentivo a essas empresas, tais como os regimes favorecidos e simplificados de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios, de cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e previdenci\u00e1rias e de acesso a cr\u00e9dito e ao mercado, n\u00e3o trata da simplifica\u00e7\u00e3o ou desonera\u00e7\u00e3o do registro dessas empresas perante os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes.","id":5646947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse diploma legal, que estabelece importantes medidas de incentivo a essas empresas, tais como os regimes favorecidos e simplificados de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios, de cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas e previdenci\u00e1rias e de acesso a cr\u00e9dito e ao mercado, n\u00e3o trata da simplifica\u00e7\u00e3o ou desonera\u00e7\u00e3o do registro dessas empresas perante os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1512553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":11972}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor habilitado em concurso p\u00fablico para o cargo de contrarregra demonstra, passados 02 (dois) anos, desconhecimentos severos quanto \u00e0 no\u00e7\u00e3o de continuidade de cena, bem como inabilidade consider\u00e1vel na montagem e desmontagem de cen\u00e1rios. O servidor em quest\u00e3o apresentou, igualmente, alto \u00edndice de absente\u00edsmo no per\u00edodo. Diante desse fato, deve-se adotar a seguinte medida:","provas":[{"id":22885,"cargo":{"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento","id":11972},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Arte","sigla":"Funarte","id":456,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funarte-2014-fgv-administracao-e-planejamento","tipo":1,"nome":"FGV - Funarte - Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:30:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":768416,"hashId":"fa4eba02ddd0e776bd0610eee7a67237","enunciado":"Servidor habilitado em concurso p\u00fablico para o cargo de\r\ncontrarregra demonstra, passados 02 (dois) anos,\r\ndesconhecimentos severos quanto \u00e0 no\u00e7\u00e3o de continuidade de\r\ncena, bem como inabilidade consider\u00e1vel na montagem e\r\ndesmontagem de cen\u00e1rios. O servidor em quest\u00e3o apresentou,\r\nigualmente, alto \u00edndice de absente\u00edsmo no per\u00edodo. Diante desse\r\nfato, deve-se adotar a seguinte medida:","resposta":2663364,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma vez que o servidor j\u00e1 adquiriu estabilidade, demanda-se a abertura de processo administrativo disciplinar para que ele seja demitido.","id":2663363,"corpo":"uma vez que o servidor j\u00e1 adquiriu estabilidade, demanda-se\r\na abertura de processo administrativo disciplinar para que ele\r\nseja demitido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admite-se a exonera\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, pela autoridade competente, por n\u00e3o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio, conforme avalia\u00e7\u00e3o atestada pela comiss\u00e3o criada para tais fins;","id":2663364,"corpo":"admite-se a exonera\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, pela autoridade\r\ncompetente, por n\u00e3o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio, conforme avalia\u00e7\u00e3o atestada pela comiss\u00e3o\r\ncriada para tais fins;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admite-se a demiss\u00e3o de of\u00edcio, por n\u00e3o cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es definidas no edital de concurso;","id":2663365,"corpo":"admite-se a demiss\u00e3o de of\u00edcio, por n\u00e3o cumprimento das\r\natribui\u00e7\u00f5es definidas no edital de concurso;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor dever\u00e1 permanecer no cargo, dado o decurso do per\u00edodo necess\u00e1rio para aquisi\u00e7\u00e3o de estabilidade;","id":2663366,"corpo":"o servidor dever\u00e1 permanecer no cargo, dado o decurso do\r\nper\u00edodo necess\u00e1rio para aquisi\u00e7\u00e3o de estabilidade;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o servidor inapto dever\u00e1 ser readaptado em cargo diverso, cujas atribui\u00e7\u00f5es sejam mais adequadas ao seu conhecimento.","id":2663367,"corpo":"o servidor inapto dever\u00e1 ser readaptado em cargo diverso,\r\ncujas atribui\u00e7\u00f5es sejam mais adequadas ao seu\r\nconhecimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325922,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/768416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente dos Estados Unidos, Barack Obama, anunciou nesta quarta (10\/09) que seu pa\u00eds ir\u00e1 liderar uma grande coaliz\u00e3o internacional que tem como objetivo \u201cdestruir o Estado Isl\u00e2mico (EI)\u201d. (http:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2014\/09) Sobre o Estado Isl\u00e2mico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767882,"hashId":"dc2e295d3ee2c8de586ae32dad681aa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente dos Estados Unidos, Barack Obama, anunciou nesta quarta (10\/09) que seu pa\u00eds ir\u00e1 liderar uma grande coaliz\u00e3o internacional que tem como objetivo \u201cdestruir o Estado Isl\u00e2mico (EI)\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(http:\/\/g1.globo.com\/mundo\/noticia\/2014\/09) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Estado Isl\u00e2mico, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2660688,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o grupo formador surgiu no Iraque associado \u00e0 Al Qaeda e se fortaleceu com a uni\u00e3o a um grupo radical jihadista s\u00edrio.","id":2660688,"corpo":"<p>o grupo formador surgiu no Iraque associado \u00e0 Al Qaeda e se fortaleceu com a uni\u00e3o a um grupo radical jihadista s\u00edrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seu objetivo \u00e9 criar um Estado Palestino independente e que ocupe a \u00e1rea atualmente ocupada por Israel.","id":2660689,"corpo":"<p>seu objetivo \u00e9 criar um Estado Palestino independente e que ocupe a \u00e1rea atualmente ocupada por Israel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seus membros praticam o islamismo fundamentalista que n\u00e3o aceita os ensinamentos contidos no Alcor\u00e3o.","id":2660690,"corpo":"<p>seus membros praticam o islamismo fundamentalista que n\u00e3o aceita os ensinamentos contidos no Alcor\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pretende atuar em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo ocidental e se caracteriza por atos terroristas de grandes propor\u00e7\u00f5es.","id":2660691,"corpo":"<p>pretende atuar em v\u00e1rios pa\u00edses do mundo ocidental e se caracteriza por atos terroristas de grandes propor\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assume posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas socialistas e pretende expandir seu poderio por terras do Afeganist\u00e3o, do Ir\u00e3 e do Iraque.","id":2660692,"corpo":"<p>assume posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas socialistas e pretende expandir seu poderio por terras do Afeganist\u00e3o, do Ir\u00e3 e do Iraque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/767882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deu negativo para ebola o primeiro teste laboratorial feito no paciente com suspeita da doen\u00e7a. \u201cO estado de sa\u00fade dele \u00e9 bom, n\u00e3o apresenta febre e est\u00e1 mantido em isolamento total. Se o caso tamb\u00e9m for descartado como ebola no segundo exame, o paciente sair\u00e1 do isolamento e o sistema de vigil\u00e2ncia dos contactantes ser\u00e1 desmontado\u201d. (http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2014\/10) O Instituto Nacional de Infectologia, escolhido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como refer\u00eancia para receber casos suspeitos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus do ebola, est\u00e1 localizado no estado","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767884,"hashId":"9d67ec9f5138b1f162d96c9b7ffc6a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deu negativo para ebola o primeiro teste laboratorial feito no paciente com suspeita da doen\u00e7a. \u201cO estado de sa\u00fade dele \u00e9 bom, n\u00e3o apresenta febre e est\u00e1 mantido em isolamento total. Se o caso tamb\u00e9m for descartado como ebola no segundo exame, o paciente sair\u00e1 do isolamento e o sistema de vigil\u00e2ncia dos contactantes ser\u00e1 desmontado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/cotidiano\/2014\/10) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Instituto Nacional de Infectologia, escolhido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como refer\u00eancia para receber casos suspeitos de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus do ebola, est\u00e1 localizado no estado<\/p>","resposta":2660701,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de S\u00e3o Paulo.","id":2660698,"corpo":"<p>de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Paran\u00e1.","id":2660699,"corpo":"<p>do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Rio Grande do Sul.","id":2660700,"corpo":"<p>do Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Rio de Janeiro.","id":2660701,"corpo":"<p>do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Minas Gerais.","id":2660702,"corpo":"<p>de Minas Gerais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/767884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia de figuras feitas em uma malha quadriculada, sendo cada figura composta por quadradinhos brancos e pretos. De acordo com a lei de forma\u00e7\u00e3o dessa sequ\u00eancia, o n\u00famero de quadradinhos brancos na figura 18 ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767895,"hashId":"93b8367482aee43995a5c19364f16f18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a sequ\u00eancia de figuras feitas em uma malha quadriculada, sendo cada figura composta por quadradinhos brancos e pretos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/22863\/questao\/767895-20211210082939000000-0.png\" width=\"420\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei de forma\u00e7\u00e3o dessa sequ\u00eancia, o n\u00famero de quadradinhos brancos na figura 18 ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":2660756,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"113.","id":2660753,"corpo":"<p>113.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"103.","id":2660754,"corpo":"<p>103.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"108.","id":2660755,"corpo":"<p>108.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"93.","id":2660756,"corpo":"<p>93.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"98.","id":2660757,"corpo":"<p>98.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/767895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo gravado na \u00e1rea do Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original, que \u00e9 sempre exibida na tela quando voc\u00ea liga o computador e inicia o Windows, \u00e9 encontrado","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767897,"hashId":"07109302f2dfaabb6845ae89ff7412b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo gravado na \u00e1rea do Microsoft Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o original, que \u00e9 sempre exibida na tela quando voc\u00ea liga o computador e inicia o Windows, \u00e9 encontrado<\/p>","resposta":2660763,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na \u00c1rea de Trabalho.","id":2660763,"corpo":"<p>na \u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas Bibliotecas.","id":2660764,"corpo":"<p>nas Bibliotecas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos Documentos.","id":2660765,"corpo":"<p>nos Documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Caixa de Entrada.","id":2660766,"corpo":"<p>na Caixa de Entrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em Downloads.","id":2660767,"corpo":"<p>em Downloads.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/767897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se uma planilha no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e um gr\u00e1fico de rosca criado a partir do conte\u00fado das c\u00e9lulas A1 at\u00e9 B5.\u22bfABCDEFGHI1Tipo 1752Tipo 2753Tipo 3504Tipo 4505Tipo 550678910111213141516A soma das fatias do \u201cTipo 1\u201d e \u201cTipo 2\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao total das fatias, representa","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767898,"hashId":"8fac62667700ddaf1bde32af27ac3318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se uma planilha no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, e um gr\u00e1fico de rosca criado a partir do conte\u00fado das c\u00e9lulas A1 at\u00e9 B5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 639px;\"><colgroup><col width=\"29\"><col width=\"71\"><col width=\"77\"><col width=\"86\"><col width=\"66\"><col width=\"72\"><col width=\"62\"><col width=\"59\"><col width=\"55\"><col width=\"62\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\">\u22bf<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">G<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Tipo 1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">75<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Tipo 2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">75<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"15\" colspan=\"7\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"15\" data-colspan=\"7\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/22863\/questao\/767898-20211210083409000000-0.png\" width=\"388\" style=\"\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Tipo 3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Tipo 4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Tipo 5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soma das fatias do \u201cTipo 1\u201d e \u201cTipo 2\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao total das fatias, representa<\/p>","resposta":2660771,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100%","id":2660768,"corpo":"<p>100%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25%","id":2660769,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150%","id":2660770,"corpo":"<p>150%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50%","id":2660771,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75%","id":2660772,"corpo":"<p>75%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/767898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o: \u201cNem todos os t\u00e9cnicos gostam de inform\u00e1tica e todos os chefes de se\u00e7\u00e3o sabem que isso acontece\u201d. Uma afirma\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o anterior \u00e9:","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767934,"hashId":"e230358753155c33fc8eb7cbb9ee8224","enunciado":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o: \u201cNem todos os t\u00e9cnicos gostam de inform\u00e1tica e todos os chefes de se\u00e7\u00e3o sabem\r\nque isso acontece\u201d. Uma afirma\u00e7\u00e3o que corresponde\r\n\u00e0 nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da afirma\u00e7\u00e3o anterior \u00e9:","resposta":2660952,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os t\u00e9cnicos gostam de inform\u00e1tica e existe algum chefe de se\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sabe que isso acontece.","id":2660948,"corpo":"Todos os t\u00e9cnicos gostam de inform\u00e1tica e existe\r\nalgum chefe de se\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sabe que isso\r\nacontece.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum t\u00e9cnico gosta de inform\u00e1tica e nenhum chefe de se\u00e7\u00e3o sabe que isso acontece.","id":2660949,"corpo":"Nenhum t\u00e9cnico gosta de inform\u00e1tica e nenhum\r\nchefe de se\u00e7\u00e3o sabe que isso acontece.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo menos um t\u00e9cnico gosta de inform\u00e1tica e algum chefe de se\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe que isso acontece.","id":2660950,"corpo":"Pelo menos um t\u00e9cnico gosta de inform\u00e1tica e algum\r\nchefe de se\u00e7\u00e3o n\u00e3o sabe que isso acontece.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum t\u00e9cnico gosta de inform\u00e1tica ou nenhum chefe de se\u00e7\u00e3o sabe que isso acontece.","id":2660951,"corpo":"Nenhum t\u00e9cnico gosta de inform\u00e1tica ou nenhum\r\nchefe de se\u00e7\u00e3o sabe que isso acontece.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os t\u00e9cnicos gostam de inform\u00e1tica ou existe algum chefe de se\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sabe que isso acontece.","id":2660952,"corpo":"Todos os t\u00e9cnicos gostam de inform\u00e1tica ou existe\r\nalgum chefe de se\u00e7\u00e3o que n\u00e3o sabe que isso\r\nacontece.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o do Todo A \u00e9 B (A)","pai":411080,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425301,"slug":"raciocinio-logico-negacao-do-todo-a-e-b-a"}],"slug":"raciocinio-logico\/767934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do quanto expressamente prescreve o art. 366 do CPP, se o acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer nem constituir advogado, ficar\u00e3o suspensos o processo e o curso do prazo prescricional, podendo o juiz determinar a produ\u00e7\u00e3o antecipada das provas consideradas urgentes. Nessa hip\u00f3tese, presentes os requisitos atinentes \u00e0 respectiva modalidade detentiva e com base unicamente no dispositivo de lei citado, est\u00e1 autorizado o juiz a decretar a pris\u00e3o do acusado?","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767961,"hashId":"fbb7c3a5d919cafcb3e287342dd11f81","enunciado":"Nos termos do quanto expressamente prescreve o\r\nart. 366 do CPP, se o acusado, citado por edital, n\u00e3o\r\ncomparecer nem constituir advogado, ficar\u00e3o suspensos\r\no processo e o curso do prazo prescricional,\r\npodendo o juiz determinar a produ\u00e7\u00e3o antecipada\r\ndas provas consideradas urgentes. Nessa hip\u00f3tese,\r\npresentes os requisitos atinentes \u00e0 respectiva modalidade\r\ndetentiva e com base unicamente no dispositivo\r\nde lei citado, est\u00e1 autorizado o juiz a decretar a\r\npris\u00e3o do acusado?","resposta":2661085,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, desde que o acusado j\u00e1 tenha sido anteriormente condenado por outro crime.","id":2661083,"corpo":"Sim, desde que o acusado j\u00e1 tenha sido anteriormente\r\ncondenado por outro crime.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, nunca.","id":2661084,"corpo":"N\u00e3o, nunca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim, a pris\u00e3o preventiva.","id":2661085,"corpo":"Sim, a pris\u00e3o preventiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sim, a pris\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":2661086,"corpo":"Sim, a pris\u00e3o tempor\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sim, desde que o crime seja inafian\u00e7\u00e1vel.","id":2661087,"corpo":"Sim, desde que o crime seja inafian\u00e7\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/767961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No rito do procedimento comum ordin\u00e1rio, constata- -se, imediatamente ap\u00f3s o oferecimento da resposta escrita \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, que existe em favor do acusado manifesta causa de exclus\u00e3o da ilicitude. Nesse caso, o art. 397 do CPP indica que se deve seguir a","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767962,"hashId":"60bddbde373b3985808271fc06d08f0c","enunciado":"No rito do procedimento comum ordin\u00e1rio, constata-\r\n-se, imediatamente ap\u00f3s o oferecimento da resposta\r\nescrita \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, que existe em favor do acusado\r\nmanifesta causa de exclus\u00e3o da ilicitude. Nesse caso,\r\no art. 397 do CPP indica que se deve seguir a","resposta":2661089,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decreta\u00e7\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do acusado.","id":2661088,"corpo":"decreta\u00e7\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do acusado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria do acusado.","id":2661089,"corpo":"absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria do acusado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rejei\u00e7\u00e3o de den\u00fancia.","id":2661090,"corpo":"rejei\u00e7\u00e3o de den\u00fancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":2661091,"corpo":"designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia preliminar.","id":2661092,"corpo":"designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia preliminar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Procedimento comum","oab":true,"nome":"Procedimento comum","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406686,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum"}],"slug":"direito-processual-penal\/767962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o civil dos danos, de acordo com o art. 74 da Lei n\u00ba 9.099\/95,","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767964,"hashId":"19e640f3514f47c8965ab19513bfba2b","enunciado":"A composi\u00e7\u00e3o civil dos danos, de acordo com o art. 74\r\nda Lei n\u00ba 9.099\/95,","resposta":2661102,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo, a ser executado no pr\u00f3prio Juizado Especial Criminal.","id":2661098,"corpo":"tem efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo, a ser executado\r\nno pr\u00f3prio Juizado Especial Criminal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescinde de forma escrita, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 regra da oralidade.","id":2661099,"corpo":"prescinde de forma escrita, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 regra\r\nda oralidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impede a propositura da a\u00e7\u00e3o penal, inclusive a p\u00fablica incondicionada.","id":2661100,"corpo":"impede a propositura da a\u00e7\u00e3o penal, inclusive a\r\np\u00fablica incondicionada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 modalidade de resolu\u00e7\u00e3o de conflito que pode ser homologada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2661101,"corpo":"\u00e9 modalidade de resolu\u00e7\u00e3o de conflito que pode\r\nser homologada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 irrecorr\u00edvel quando homologada por senten\u00e7a.","id":2661102,"corpo":"\u00e9 irrecorr\u00edvel quando homologada por senten\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/767964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das penas disciplinares e de sua aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar, \u00e0 luz do Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o Paulo, que","provas":[{"id":22863,"cargo":{"descricao":"Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":10256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2014-vunesp-escrevente-tecnico-judiciario-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Escrevente T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":767988,"hashId":"ef0d44af9cfee4c41f35bd013540b034","enunciado":"A respeito das penas disciplinares e de sua aplica\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 correto afirmar, \u00e0 luz do Estatuto dos Funcion\u00e1rios\r\nP\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o Paulo, que","resposta":2661218,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade que aplicar a pena de suspens\u00e3o poder\u00e1 converter essa penalidade em multa, na base de 50% (cinquenta por cento) por dia de vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o, sendo o funcion\u00e1rio, nesse caso, obrigado a permanecer em servi\u00e7o.","id":2661218,"corpo":"a autoridade que aplicar a pena de suspens\u00e3o\r\npoder\u00e1 converter essa penalidade em multa, na\r\nbase de 50% (cinquenta por cento) por dia de\r\nvencimento ou remunera\u00e7\u00e3o, sendo o funcion\u00e1rio,\r\nnesse caso, obrigado a permanecer em servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pena de suspens\u00e3o, que n\u00e3o exceder\u00e1 120 (cento e vinte) dias, ser\u00e1 aplicada em caso de falta grave ou de reincid\u00eancia.","id":2661219,"corpo":"a pena de suspens\u00e3o, que n\u00e3o exceder\u00e1 120\r\n(cento e vinte) dias, ser\u00e1 aplicada em caso de falta\r\ngrave ou de reincid\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pena de demiss\u00e3o por inefici\u00eancia no servi\u00e7o ser\u00e1 aplicada independentemente de verifica\u00e7\u00e3o sobre a impossibilidade de readapta\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":2661220,"corpo":"a pena de demiss\u00e3o por inefici\u00eancia no servi\u00e7o\r\nser\u00e1 aplicada independentemente de verifica\u00e7\u00e3o\r\nsobre a impossibilidade de readapta\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pena de repreens\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada verbalmente ou por escrito, a crit\u00e9rio da autoridade competente, nos casos de indisciplina ou falta de cumprimento dos deveres.","id":2661221,"corpo":"a pena de repreens\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada verbalmente\r\nou por escrito, a crit\u00e9rio da autoridade\r\ncompetente, nos casos de indisciplina ou falta de\r\ncumprimento dos deveres.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"praticar, em servi\u00e7o, ofensas f\u00edsicas contra funcion\u00e1rios ou particulares, salvo se em leg\u00edtima defesa, sujeita o funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e0 pena de suspens\u00e3o ou de demiss\u00e3o.","id":2661222,"corpo":"praticar, em servi\u00e7o, ofensas f\u00edsicas contra funcion\u00e1rios\r\nou particulares, salvo se em leg\u00edtima\r\ndefesa, sujeita o funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e0 pena de\r\nsuspens\u00e3o ou de demiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394651,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-sao-paulo-lei-no-10-261-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/767988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cl\u00e1usulas p\u00e9treas existentes na CF est\u00e3o dispostas apenas em seu artigo quinto, referente aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.","provas":[{"id":21446,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":719506,"hashId":"4fefb5b650ba095f415623ea563a49de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cl\u00e1usulas p\u00e9treas existentes na CF est\u00e3o dispostas apenas em seu artigo quinto, referente aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.<\/p>","resposta":2465332,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2465331,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2465332,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.","id":317713,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relativos aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/719506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF classifica, para fins de sistematiza\u00e7\u00e3o, o g\u00eanero direitos e garantias fundamentais em dois grupos: direitos e deveres individuais e coletivos e direitos sociais.","provas":[{"id":21446,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":719507,"hashId":"fecf2ebcf650815e384c6bfef54a2acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF classifica, para fins de sistematiza\u00e7\u00e3o, o g\u00eanero direitos e garantias fundamentais em dois grupos: direitos e deveres individuais e coletivos e direitos sociais.<\/p>","resposta":2465334,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2465333,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2465334,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.","id":317713,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relativos aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/719507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos de primeira dimens\u00e3o, ou direitos de liberdades, t\u00eam por titular o indiv\u00edduo, s\u00e3o opon\u00edveis ao Estado, traduzem-se como faculdades ou atributos da pessoa, ostentando a subjetividade como tra\u00e7o caracter\u00edstico, e s\u00e3o considerados direitos de resist\u00eancia ou de oposi\u00e7\u00e3o perante o Estado.","provas":[{"id":21446,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":719508,"hashId":"8cfe5a26afa9b6d6bad59e9c1598d746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos de primeira dimens\u00e3o, ou direitos de liberdades, t\u00eam por titular o indiv\u00edduo, s\u00e3o opon\u00edveis ao Estado, traduzem-se como faculdades ou atributos da pessoa, ostentando a subjetividade como tra\u00e7o caracter\u00edstico, e s\u00e3o considerados direitos de resist\u00eancia ou de oposi\u00e7\u00e3o perante o Estado.<\/p>","resposta":2465335,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2465335,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2465336,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.","id":317713,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relativos aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","oab":true,"nome":"Direitos humanos, direitos fundamentais e direitos individuais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407569,"slug":"direito-constitucional-direitos-humanos-direitos-fundamentais-e-direitos-individuais"}],"slug":"direito-constitucional\/719508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito judicial e administrativo, a todos s\u00e3o assegurados a razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o do processo e os meios que garantam a celeridade de sua tramita\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o essa caracterizada como direito fundamental no Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica e institu\u00edda na CF por emenda constitucional.","provas":[{"id":21446,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo","id":11460},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-consultor-legislativo-area-xi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":719510,"hashId":"6fd6d2445b071e3c7f191f1908dab572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito judicial e administrativo, a todos s\u00e3o assegurados a razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o do processo e os meios que garantam a celeridade de sua tramita\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o essa caracterizada como direito fundamental no Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica e institu\u00edda na CF por emenda constitucional.<\/p>","resposta":2465339,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2465339,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2465340,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos princ\u00edpios fundamentais, julgue os itens subsecutivos.","id":317714,"enunciado":"<p>No que concerne aos princ\u00edpios fundamentais, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 117 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/719510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Japaratuba","sigla":"","id":5560,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Miss\u00e3o de Japaratuba foi fundada pelo seguinte membro da ordem religiosa dos Carmelitas Cal\u00e7ados:","provas":[{"id":75342,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Japaratuba","sigla":"","id":5560,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-japaratuba-se-2014-ibam-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Japaratuba - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 20:55:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2274150,"hashId":"25e8a04039a8d4a5b240784c2e748a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Miss\u00e3o de Japaratuba foi fundada pelo seguinte membro da ordem religiosa dos Carmelitas Cal\u00e7ados:<\/p>","resposta":8953502,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frei Jo\u00e3o da Sant\u00edssima Trindade","id":8953502,"corpo":"<p>Frei Jo\u00e3o da Sant\u00edssima Trindade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Padre J\u00falio Maria de Lombaerde","id":8953503,"corpo":"<p>Padre J\u00falio Maria de Lombaerde<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frade Jo\u00e3o Batista de La Salle","id":8953504,"corpo":"<p>Frade Jo\u00e3o Batista de La Salle<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Irm\u00e3o Antonio da Piedade","id":8953505,"corpo":"<p>Irm\u00e3o Antonio da Piedade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400117,"slug":"historia-sergipe-se"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Japaratuba","sigla":"","id":5560,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as informa\u00e7\u00f5es da Prefeitura Municipal de Japaratuba, os grupos folcl\u00f3ricos de forte presen\u00e7a no Munic\u00edpio s\u00e3o:","provas":[{"id":75342,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Japaratuba","sigla":"","id":5560,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-japaratuba-se-2014-ibam-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Japaratuba - Assistente Social - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 20:55:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2274153,"hashId":"6838220f506a802cd6c0e0fedd19c652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as informa\u00e7\u00f5es da Prefeitura Municipal de Japaratuba, os grupos folcl\u00f3ricos de forte presen\u00e7a no Munic\u00edpio s\u00e3o:<\/p>","resposta":8953518,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marabaixo e Caboclinho","id":8953515,"corpo":"<p>Marabaixo e Caboclinho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parafuso e Guerreiro","id":8953516,"corpo":"<p>Parafuso e Guerreiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabacinha e Cangaceiro","id":8953517,"corpo":"<p>Cabacinha e Cangaceiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maracatu e Cacumbi","id":8953518,"corpo":"<p>Maracatu e Cacumbi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400117,"slug":"historia-sergipe-se"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria","id":23416}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal tem sofrido diversas emendas tendentes a atualiz\u00e1\u2010la de acordo com os novos par\u00e2metros que surgem de forma frequente e que atingem a forma de tributa\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas. Uma dessas novas perspectivas estabeleceu a possibilidade de tributa\u00e7\u00e3o diferenciada, cujos crit\u00e9rios devem ser estipulados em lei complementar para","provas":[{"id":59588,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria","id":23416},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-auditor-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - Auditor - \u00c1rea: Auditoria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1802349,"hashId":"2fc0e4a9fc2a47bd2b4102f8c95169a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal tem sofrido diversas emendas tendentes a atualiz\u00e1\u2010la de acordo com os novos par\u00e2metros que surgem de forma frequente e que atingem a forma de tributa\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma dessas novas perspectivas estabeleceu a possibilidade de tributa\u00e7\u00e3o diferenciada, cujos crit\u00e9rios devem ser estipulados em lei complementar para<\/p>","resposta":6896254,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir contribui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas estaduais.","id":6896252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir contribui\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas estaduais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autorizar impostos extraordin\u00e1rios municipais.","id":6896253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizar impostos extraordin\u00e1rios municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prevenir desequil\u00edbrios da concorr\u00eancia.","id":6896254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevenir desequil\u00edbrios da concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instituir novas imunidades tribut\u00e1rias.","id":6896255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir novas imunidades tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projetar isen\u00e7\u00f5es de tributos em toda a federa\u00e7\u00e3o.","id":6896256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projetar isen\u00e7\u00f5es de tributos em toda a federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o direta (artigo 173 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o direta (artigo 173 da CF)","pai":405304,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407693,"slug":"direito-constitucional-intervencao-direta-artigo-173-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1802349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 periculosidade, assinale a alternativa que est\u00e1 em DESACORDO com a legisla\u00e7\u00e3o e com a jurisprud\u00eancia consolidada do TST:","provas":[{"id":40264,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2014-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186338,"hashId":"69c8d9b7510aedaa2266433801843e71","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 periculosidade, assinale a alternativa que est\u00e1 em\r\nDESACORDO com a legisla\u00e7\u00e3o e com a jurisprud\u00eancia consolidada do TST:<\/p>","resposta":4260973,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas, na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, aquelas que, por sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem risco acentuado em virtude de exposi\u00e7\u00e3o permanente do trabalhador a: inflam\u00e1veis, explosivos ou energia el\u00e9trica; roubos ou outras esp\u00e9cies de viol\u00eancia f\u00edsica nas atividades profissionais de seguran\u00e7a pessoal ou patrimonial.","id":4260972,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas, na forma da\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o aprovada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, aquelas que,\r\npor sua natureza ou m\u00e9todos de trabalho, impliquem risco acentuado em\r\nvirtude de exposi\u00e7\u00e3o permanente do trabalhador a: inflam\u00e1veis, explosivos ou\r\nenergia el\u00e9trica; roubos ou outras esp\u00e9cies de viol\u00eancia f\u00edsica nas\r\natividades profissionais de seguran\u00e7a pessoal ou patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por se tratar de um direito individual a postula\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo do adicional de periculosidade somente poder\u00e1 ser feita pelo empregado.","id":4260973,"corpo":"<p align=justify>Por se tratar de um direito individual a postula\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo do adicional\r\nde periculosidade somente poder\u00e1 ser feita pelo empregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que seja devido o adicional de periculosidade, \u00e9 preciso que, por for\u00e7a das atividades por ele desenvolvidas, o trabalhador esteja habitualmente exposto ao risco, embora seja desnecess\u00e1rio que o empregado esteja em contato com o elemento de risco em todos os instantes da jornada de trabalho. O contato eventual com o agente perigoso n\u00e3o lhe d\u00e1 direito a perceber o adicional respectivo.","id":4260974,"corpo":"<p align=justify>Para que seja devido o adicional de periculosidade, \u00e9 preciso que, por\r\nfor\u00e7a das atividades por ele desenvolvidas, o trabalhador esteja\r\nhabitualmente exposto ao risco, embora seja desnecess\u00e1rio que o empregado\r\nesteja em contato com o elemento de risco em todos os instantes da jornada\r\nde trabalho. O contato eventual com o agente perigoso n\u00e3o lhe d\u00e1 direito a\r\nperceber o adicional respectivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos termos do artigo 195 da CLT, a per\u00edcia \u00e9 imprescind\u00edvel \u00e0 constata\u00e7\u00e3o do desempenho de atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas. Contudo, tal regra \u00e9 excepcionada na hip\u00f3tese em que o adicional j\u00e1 \u00e9 pago de forma proporcional ou em percentual inferior ao m\u00e1ximo. Assim, o pagamento dessa parcela implica o reconhecimento do empregador quanto \u00e0 exist\u00eancia da periculosidade.","id":4260975,"corpo":"<p align=justify>Nos termos do artigo 195 da CLT, a per\u00edcia \u00e9 imprescind\u00edvel \u00e0 constata\u00e7\u00e3o\r\ndo desempenho de atividades ou opera\u00e7\u00f5es perigosas. Contudo, tal regra \u00e9\r\nexcepcionada na hip\u00f3tese em que o adicional j\u00e1 \u00e9 pago de forma proporcional\r\nou em percentual inferior ao m\u00e1ximo. Assim, o pagamento dessa parcela\r\nimplica o reconhecimento do empregador quanto \u00e0 exist\u00eancia da\r\npericulosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 devido o adicional de periculosidade aos empregados que se ativam em pr\u00e9dio vertical onde se encontra armazenado combust\u00edvel em grande quantidade e em desacordo com as normas de seguran\u00e7a e higiene do trabalho, uma vez que, em caso de sinistro, estar\u00e1 em risco a vida de todos os empregados que ali trabalham.","id":4260976,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 devido o adicional de periculosidade aos empregados que se ativam em\r\npr\u00e9dio vertical onde se encontra armazenado combust\u00edvel em grande quantidade\r\ne em desacordo com as normas de seguran\u00e7a e higiene do trabalho, uma vez\r\nque, em caso de sinistro, estar\u00e1 em risco a vida de todos os empregados que\r\nali trabalham.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","oab":true,"nome":"Das Atividades Insalubres ou Perigosas","pai":406776,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406803,"slug":"direito-do-trabalho-das-atividades-insalubres-ou-perigosas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1186338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as altera\u00e7\u00f5es do contrato individual do trabalho, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":40264,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2014-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186401,"hashId":"96e91d327f0341f36dac2804a1d29fe0","enunciado":"<p align=justify>Sobre as altera\u00e7\u00f5es do contrato individual do trabalho, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4261213,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CLT consagra a autonomia da vontade das partes, mas lhe imp\u00f5e limites. Em princ\u00edpio, s\u00f3 \u00e9 l\u00edcita a altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do contrato individual de trabalho por m\u00fatuo consentimento e, ainda assim desde que dela n\u00e3o resultem, direta ou indiretamente, preju\u00edzos ao empregado, sob pena de nulidade da cl\u00e1usula infringente dessa garantia.","id":4261209,"corpo":"<p align=justify>A CLT consagra a autonomia da vontade das partes, mas lhe imp\u00f5e limites.\r\nEm princ\u00edpio, s\u00f3 \u00e9 l\u00edcita a altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do contrato individual\r\nde trabalho por m\u00fatuo consentimento e, ainda assim desde que dela n\u00e3o\r\nresultem, direta ou indiretamente, preju\u00edzos ao empregado, sob pena de\r\nnulidade da cl\u00e1usula infringente dessa garantia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 sabido que o art. 7\u00ba, inciso VI, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, apesar de consagrar a irredutibilidade salarial, permite sua redu\u00e7\u00e3o por conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo.","id":4261210,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 sabido que o art. 7\u00ba, inciso VI, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, apesar de consagrar a irredutibilidade salarial, permite sua redu\u00e7\u00e3o por\r\nconven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O entendimento dominante do Colendo Tribunal Superior do Trabalho \u00e9 de que n\u00e3o constitui altera\u00e7\u00e3o contratual lesiva modificar a data de pagamento do sal\u00e1rio do \u00faltimo dia do m\u00eas trabalhado para o quinto dia \u00fatil do m\u00eas subsequente ao vencido, caso inexista previs\u00e3o expressa em contrato ou em instrumento normativo. O fundamento \u00e9 de que tal comportamento n\u00e3o \u00e9 lesivo aos empregados, porque o art. 459, par\u00e1grafo \u00fanico, da CLT, o estipula como prazo final para o pagamento.","id":4261211,"corpo":"<p align=justify>O entendimento dominante do Colendo Tribunal Superior do Trabalho \u00e9 de\r\nque n\u00e3o constitui altera\u00e7\u00e3o contratual lesiva modificar a data de pagamento\r\ndo sal\u00e1rio do \u00faltimo dia do m\u00eas trabalhado para o quinto dia \u00fatil do m\u00eas\r\nsubsequente ao vencido, caso inexista previs\u00e3o expressa em contrato ou em\r\ninstrumento normativo. O fundamento \u00e9 de que tal comportamento n\u00e3o \u00e9 lesivo\r\naos empregados, porque o art. 459, par\u00e1grafo \u00fanico, da CLT, o estipula como\r\nprazo final para o pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o n. 171 da OIT, sobre trabalho noturno, ratificada pelo Brasil, prev\u00ea medidas alternativas, entre elas a substitui\u00e7\u00e3o do turno da noite pelo turno diurno, quando vi\u00e1vel, para a empregada durante o ciclo grav\u00eddico, no per\u00edodo de pelo menos 16 semanas, sendo oito antes do parto.","id":4261212,"corpo":"<p align=justify>A Conven\u00e7\u00e3o n. 171 da OIT, sobre trabalho noturno, ratificada pelo\r\nBrasil, prev\u00ea medidas alternativas, entre elas a substitui\u00e7\u00e3o do turno da\r\nnoite pelo turno diurno, quando vi\u00e1vel, para a empregada durante o ciclo\r\ngrav\u00eddico, no per\u00edodo de pelo menos 16 semanas, sendo oito antes do parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia do empregado, ou seja, a altera\u00e7\u00e3o do local de trabalho com mudan\u00e7a de domic\u00edlio, em geral \u00e9 facultada ao empregador, desde que, mantidas as condi\u00e7\u00f5es contratuais ajustadas. J\u00e1 a remo\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitida por ato unilateral do empregador, excetuando a comprovada necessidade do servi\u00e7o.","id":4261213,"corpo":"<p align=justify>A transfer\u00eancia do empregado, ou seja, a altera\u00e7\u00e3o do local de trabalho\r\ncom mudan\u00e7a de domic\u00edlio, em geral \u00e9 facultada ao empregador, desde que,\r\nmantidas as condi\u00e7\u00f5es contratuais ajustadas. J\u00e1 a remo\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitida\r\npor ato unilateral do empregador, excetuando a comprovada necessidade do\r\nservi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1186401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. A Lei n\u00ba 8.213\/91, que disp\u00f4s sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, dedicou especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o dos Servi\u00e7os, disciplinando o chamado Servi\u00e7o Social, bem como a Habilita\u00e7\u00e3o e a Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional. Seu decreto regulamentador (Decreto n\u00ba 3.048\/99) dedicou os artigos 136 a 141 aos temas da Habilita\u00e7\u00e3o e da Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional. Com rela\u00e7\u00e3o aos Servi\u00e7os devidos aos segurados vinculados ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) e aos seus respectivos dependentes, pode-se dizer que: I. Compete ao Servi\u00e7o Social prestar aos segurados e aos seus dependentes todos os esclarecimentos relativos a seus direitos sociais e aos meios de exerc\u00ea-los, estabelecendo, em conjunto com os benefici\u00e1rios, o processo de solu\u00e7\u00e3o dos problemas que surgirem no \u00e2mbito interno da institui\u00e7\u00e3o e na din\u00e2mica da sociedade. II. O Servi\u00e7o Social dever\u00e1 dar prioridade aos segurados em benef\u00edcio por incapacidade tempor\u00e1ria e aten\u00e7\u00e3o especial aos aposentados e pensionistas. III. A Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional \u00e9 devida em car\u00e1ter obrigat\u00f3rio aos segurados incapacitados de modo parcial ou total para o trabalho, inclusive aposentados. Contudo, tal dever da Administra\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria n\u00e3o compreende o fornecimento de \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou outros instrumentos de aux\u00edlio \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, sob pena de \u00f4nus excessivo aos cofres da Previd\u00eancia Social.","provas":[{"id":40265,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186428,"hashId":"00368c4f7ba5a967ae022aaeae86409b","enunciado":"<p align=\"justify\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. <\/p><div><br><\/div><div>A Lei n\u00ba 8.213\/91, que disp\u00f4s sobre os Planos de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social, dedicou\r\nespecial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o dos Servi\u00e7os, disciplinando o chamado Servi\u00e7o Social, bem\r\ncomo a Habilita\u00e7\u00e3o e a Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional. Seu decreto regulamentador (Decreto n\u00ba\r\n3.048\/99) dedicou os artigos 136 a 141 aos temas da Habilita\u00e7\u00e3o e da Reabilita\u00e7\u00e3o\r\nProfissional. Com rela\u00e7\u00e3o aos Servi\u00e7os devidos aos segurados vinculados ao Regime Geral\r\nde Previd\u00eancia Social (RGPS) e aos seus respectivos dependentes, pode-se dizer que: <\/div><div><br><\/div><div>I. Compete ao Servi\u00e7o Social prestar aos segurados e aos seus dependentes todos os\r\nesclarecimentos relativos a seus direitos sociais e aos meios de exerc\u00ea-los,\r\nestabelecendo, em conjunto com os benefici\u00e1rios, o processo de solu\u00e7\u00e3o dos\r\nproblemas que surgirem no \u00e2mbito interno da institui\u00e7\u00e3o e na din\u00e2mica da sociedade.   <\/div><div><br><\/div><div>II. O Servi\u00e7o Social dever\u00e1 dar prioridade aos segurados em benef\u00edcio por incapacidade\r\ntempor\u00e1ria e aten\u00e7\u00e3o especial aos aposentados e pensionistas. <\/div><div> <\/div><div>III. A Reabilita\u00e7\u00e3o Profissional \u00e9 devida em car\u00e1ter obrigat\u00f3rio aos segurados\r\nincapacitados de modo parcial ou total para o trabalho, inclusive aposentados.\r\nContudo, tal dever da Administra\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria n\u00e3o compreende o fornecimento\r\nde \u00f3rteses, pr\u00f3teses ou outros instrumentos de aux\u00edlio \u00e0 locomo\u00e7\u00e3o, sob pena de\r\n\u00f4nus excessivo aos cofres da Previd\u00eancia Social.<\/div><p><\/p>","resposta":4261307,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.","id":4261305,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta apenas a assertiva I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas a assertiva II.","id":4261306,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 correta apenas a assertiva II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":4261307,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.","id":4261308,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":4261309,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1186428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. Sobre o Regime Previdenci\u00e1rio do servidor p\u00fablico federal, a disciplina jur\u00eddica consta da Lei n\u00ba 8.112, de 11.12.1990, a qual disp\u00f4s sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o Federal, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Federais. No seu T\u00edtulo VI, o referido diploma legal cuida da Seguridade Social do Servidor, sendo poss\u00edvel afirmar que: I. Ainda que haja op\u00e7\u00e3o pelo regime de previd\u00eancia complementar, conforme previsto na Lei n\u00ba 12.618\/2012, a Uni\u00e3o mant\u00e9m Plano de Seguridade Social para o servidor e sua fam\u00edlia, visando garantir meios de subsist\u00eancia nos eventos de doen\u00e7a, invalidez, velhice, acidente em servi\u00e7o, inatividade, falecimento e reclus\u00e3o, al\u00e9m da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o e \u00e0 paternidade, sem descuidar da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. II. O servidor ser\u00e1 aposentado compulsoriamente ao completar 70 (setenta) anos de idade, de modo autom\u00e1tico, sendo sua aposentadoria declarada por ato oficial, com vig\u00eancia a partir do dia imediato \u00e0quele em que o servidor atingiu a idade-limite de perman\u00eancia no servi\u00e7o ativo, recebendo proventos integrais, independentemente de seu tempo de servi\u00e7o. III. Entre as doen\u00e7as graves, contagiosas ou incur\u00e1veis que justificam a aposentadoria por invalidez permanente do servidor p\u00fablico federal, com proventos integrais, est\u00e3o a esclerose m\u00faltipla, a neoplasia maligna e a cegueira posterior ao ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico. IV. A aposentadoria por invalidez ser\u00e1 precedida de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade, por per\u00edodo n\u00e3o excedente a 24 (vinte e quatro) meses, sendo que, expirado o per\u00edodo da licen\u00e7a e n\u00e3o estando em condi\u00e7\u00f5es de reassumir o cargo ou de ser readaptado, o servidor ser\u00e1 aposentado.","provas":[{"id":40265,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o - TRF4","sigla":"TRF4","oab":false,"id":915},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"TRF4 - TRF 4 - Juiz Federal Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186465,"hashId":"2587440d827579267579bb29c94e268a","enunciado":"<p align=\"justify\">Dadas as assertivas abaixo, assinale a alternativa correta. <\/p><div><br><\/div><div>Sobre o Regime Previdenci\u00e1rio do servidor p\u00fablico federal, a disciplina jur\u00eddica consta da Lei\r\nn\u00ba 8.112, de 11.12.1990, a qual disp\u00f4s sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores\r\nP\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o Federal, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Federais. No seu\r\nT\u00edtulo VI, o referido diploma legal cuida da Seguridade Social do Servidor, sendo poss\u00edvel\r\nafirmar que: <\/div><div><br><\/div><div>I. Ainda que haja op\u00e7\u00e3o pelo regime de previd\u00eancia complementar, conforme previsto\r\nna Lei n\u00ba 12.618\/2012, a Uni\u00e3o mant\u00e9m Plano de Seguridade Social para o servidor e\r\nsua fam\u00edlia, visando garantir meios de subsist\u00eancia nos eventos de doen\u00e7a, invalidez,\r\nvelhice, acidente em servi\u00e7o, inatividade, falecimento e reclus\u00e3o, al\u00e9m da prote\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nmaternidade, \u00e0 ado\u00e7\u00e3o e \u00e0 paternidade, sem descuidar da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. <\/div><div><br><\/div><div>II. O servidor ser\u00e1 aposentado compulsoriamente ao completar 70 (setenta) anos de\r\nidade, de modo autom\u00e1tico, sendo sua aposentadoria declarada por ato oficial, com\r\nvig\u00eancia a partir do dia imediato \u00e0quele em que o servidor atingiu a idade-limite de\r\nperman\u00eancia no servi\u00e7o ativo, recebendo proventos integrais, independentemente de\r\nseu tempo de servi\u00e7o. <\/div><div><br><\/div><div>III. Entre as doen\u00e7as graves, contagiosas ou incur\u00e1veis que justificam a aposentadoria\r\npor invalidez permanente do servidor p\u00fablico federal, com proventos integrais, est\u00e3o a\r\nesclerose m\u00faltipla, a neoplasia maligna e a cegueira posterior ao ingresso no servi\u00e7o\r\np\u00fablico. <\/div><div><br><\/div><div>IV. A aposentadoria por invalidez ser\u00e1 precedida de licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade,\r\npor per\u00edodo n\u00e3o excedente a 24 (vinte e quatro) meses, sendo que, expirado o\r\nper\u00edodo da licen\u00e7a e n\u00e3o estando em condi\u00e7\u00f5es de reassumir o cargo ou de ser\r\nreadaptado, o servidor ser\u00e1 aposentado.<\/div><div><br><\/div><p><\/p>","resposta":4261410,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.","id":4261408,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.","id":4261409,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e IV.","id":4261410,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e IV.","id":4261411,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as assertivas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as assertivas.","id":4261412,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes Complementares de Previd\u00eancia (Privada e P\u00fablica)","oab":true,"nome":"Regimes Complementares de Previd\u00eancia (Privada e P\u00fablica)","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406996,"slug":"direito-previdenciario-regimes-complementares-de-previdencia-privada-e-publica"},{"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1186465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do trabalho da mulher e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":40264,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8\u00baRegi\u00e3o","sigla":"TRT 8 Regiao","oab":false,"id":652},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2014-trt-8oregiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 8\u00baRegi\u00e3o - TRT 8 - Juiz do Trabalho Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186337,"hashId":"7ae6e99f5f1c4b29551bd1ef454bbd2f","enunciado":"<p align=justify>Acerca do trabalho da mulher e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade, assinale a\r\nalternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4260967,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal pacificou-se no sentido de que as empregadas gestantes, inclusive as contratadas a t\u00edtulo prec\u00e1rio, independentemente do regime de trabalho, t\u00eam direito \u00e0 licen\u00e7a maternidade de 120 dias e \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria desde a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez at\u00e9 cinco meses ap\u00f3s o parto, o que ensejou a altera\u00e7\u00e3o da S\u00famula 244 do Colendo TST, em sess\u00e3o realizada pelo Tribunal Pleno em 14.09.2012.","id":4260967,"corpo":"<p align=justify>A jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal pacificou-se no sentido de\r\nque as empregadas gestantes, inclusive as contratadas a t\u00edtulo prec\u00e1rio,\r\nindependentemente do regime de trabalho, t\u00eam direito \u00e0 licen\u00e7a maternidade\r\nde 120 dias e \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria desde a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez at\u00e9\r\ncinco meses ap\u00f3s o parto, o que ensejou a altera\u00e7\u00e3o da S\u00famula 244 do Colendo\r\nTST, em sess\u00e3o realizada pelo Tribunal Pleno em 14.09.2012.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preceitua o art. 384 da CLT, que em caso de prorroga\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio normal, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio um descanso de 15 (quinze) minutos no m\u00ednimo, antes do in\u00edcio do per\u00edodo extraordin\u00e1rio do trabalho, por\u00e9m \u00e9 entendimento dominante de que o referido artigo n\u00e3o fora recepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":4260968,"corpo":"<p align=justify>Preceitua o art. 384 da CLT, que em caso de prorroga\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio\r\nnormal, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio um descanso de 15 (quinze) minutos no m\u00ednimo, antes\r\ndo in\u00edcio do per\u00edodo extraordin\u00e1rio do trabalho, por\u00e9m \u00e9 entendimento\r\ndominante de que o referido artigo n\u00e3o fora recepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nda Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido \u00e0 empregada, durante a gravidez, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio e demais direitos: a transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o, quando as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade o exigirem, assegurada a retomada da fun\u00e7\u00e3o anteriormente exercida, logo ap\u00f3s o retorno ao trabalho; dispensa do hor\u00e1rio de trabalho pelo tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, cinco consultas m\u00e9dicas e demais exames complementares.","id":4260969,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 garantido \u00e0 empregada, durante a gravidez, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio e\r\ndemais direitos: a transfer\u00eancia de fun\u00e7\u00e3o, quando as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade o\r\nexigirem, assegurada a retomada da fun\u00e7\u00e3o anteriormente exercida, logo ap\u00f3s\r\no retorno ao trabalho; dispensa do hor\u00e1rio de trabalho pelo tempo necess\u00e1rio\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, cinco consultas m\u00e9dicas e demais exames\r\ncomplementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Denomina-se \u201cSegrega\u00e7\u00e3o Vertical\u201d, a tend\u00eancia a separar homens e mulheres em determinadas profiss\u00f5es, sendo um dos fatores respons\u00e1veis pela disparidade salarial e ocupacional.","id":4260970,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se \u201cSegrega\u00e7\u00e3o Vertical\u201d, a tend\u00eancia a separar homens e\r\nmulheres em determinadas profiss\u00f5es, sendo um dos fatores respons\u00e1veis pela\r\ndisparidade salarial e ocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 100 da OIT, de 1951, ratificada pelo Brasil em abril de 1957 e promulgada pelo Decreto n\u00ba 41.721, de junho de 1957 disciplina o princ\u00edpio de igualdade de remunera\u00e7\u00e3o para a m\u00e3o de obra masculina e feminina em trabalho de igual valor. Segundo a mesma conven\u00e7\u00e3o, o termo remunera\u00e7\u00e3o abrange o sal\u00e1rio ou o vencimento ordin\u00e1rio, de base ou m\u00ednimo, exclu\u00eddas outras vantagens.","id":4260971,"corpo":"<p align=justify>A Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 100 da OIT, de 1951, ratificada pelo Brasil em abril de\r\n1957 e promulgada pelo Decreto n\u00ba 41.721, de junho de 1957 disciplina o\r\nprinc\u00edpio de igualdade de remunera\u00e7\u00e3o para a m\u00e3o de obra masculina e\r\nfeminina em trabalho de igual valor. Segundo a mesma conven\u00e7\u00e3o, o termo\r\nremunera\u00e7\u00e3o abrange o sal\u00e1rio ou o vencimento ordin\u00e1rio, de base ou m\u00ednimo,\r\nexclu\u00eddas outras vantagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1186337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano de manejo florestal sustent\u00e1vel da referida empresa deve prever uma \u00e1rea de reserva absoluta de, no m\u00ednimo, 5% do total da \u00e1rea concedida para fins de conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade da regi\u00e3o, na qual n\u00e3o ser\u00e1 permitido qualquer tipo de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","provas":[{"id":27601,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo","id":13972},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"cd-2014-cespe-cebraspe-analista-legislativo-atribuicao-consultor-legislativo-xi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CD - Analista Legislativo - Atribui\u00e7\u00e3o - Consultor Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":917751,"hashId":"24967d09e7eecd714e73110e984ebc44","enunciado":"O plano de manejo florestal sustent\u00e1vel da referida empresa\r\ndeve prever uma \u00e1rea de reserva absoluta de, no m\u00ednimo, 5%\r\ndo total da \u00e1rea concedida para fins de conserva\u00e7\u00e3o da\r\nbiodiversidade da regi\u00e3o, na qual n\u00e3o ser\u00e1 permitido qualquer\r\ntipo de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","resposta":3219792,"anulada":false,"rotulo":177,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3219792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3219793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa de turismo sustent\u00e1vel obteve uma concess\u00e3o florestal de uma \u00e1rea estadual ap\u00f3s um processo de licita\u00e7\u00e3o. O poder concedente \u00e9 o estado de Goi\u00e1s, que possui grande diversidade biol\u00f3gica concentrada no cerrado. O lote concedido est\u00e1 inserido em uma reserva extrativista habitada por comunidades locais que sobrevivem da agricultura de subsist\u00eancia e do extrativismo. A atividade de ecoturismo est\u00e1 expressamente admitida no plano de manejo da unidade de conserva\u00e7\u00e3o, que obteve aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente. Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e \u00e0s normas a ela aplic\u00e1veis, julgue os itens que se seguem.","id":354040,"enunciado":"<p>Uma empresa de turismo sustent\u00e1vel obteve uma\r\nconcess\u00e3o florestal de uma \u00e1rea estadual ap\u00f3s um processo de\r\nlicita\u00e7\u00e3o. O poder concedente \u00e9 o estado de Goi\u00e1s, que possui\r\ngrande diversidade biol\u00f3gica concentrada no cerrado. O lote\r\nconcedido est\u00e1 inserido em uma reserva extrativista habitada por\r\ncomunidades locais que sobrevivem da agricultura de subsist\u00eancia\r\ne do extrativismo. A atividade de ecoturismo est\u00e1 expressamente\r\nadmitida no plano de manejo da unidade de conserva\u00e7\u00e3o, que\r\nobteve aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e \u00e0s normas a ela\r\naplic\u00e1veis, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":172,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 177"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o das florestas p\u00fablicas - Lei n\u00ba 11.284 de 2006","oab":true,"nome":"Gest\u00e3o das florestas p\u00fablicas - Lei n\u00ba 11.284 de 2006","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403122,"slug":"direito-ambiental-gestao-das-florestas-publicas-lei-no-11-284-de-2006"}],"slug":"direito-ambiental\/917751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tributos v\u00eam sendo classificados em cinco esp\u00e9cies: impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, contribui\u00e7\u00f5es (especiais) e empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios. Considerando as normas constitucionais e caracter\u00edsticas de cada esp\u00e9cie, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40296,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2014-fmp-concursos-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188545,"hashId":"105135c9ee9e7cefba2424c40e1d360b","enunciado":"<p align=justify>Os tributos v\u00eam sendo classificados em cinco esp\u00e9cies: impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, contribui\u00e7\u00f5es (especiais) e empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios. Considerando as normas constitucionais e caracter\u00edsticas de cada esp\u00e9cie, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4270254,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancia para a institui\u00e7\u00e3o de impostos \u00e9 outorgada forte no crit\u00e9rio da base econ\u00f4mica ou materialidade (revela\u00e7\u00f5es de riqueza do contribuinte) e n\u00e3o no da finalidade, mas n\u00e3o h\u00e1 impedimento a que o legislador, ao instituir um imposto, vincule o seu produto a determinado \u00f3rg\u00e3o ou ao custeio de determinada despesa ou investimento.","id":4270252,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia para a institui\u00e7\u00e3o de impostos \u00e9 outorgada forte no crit\u00e9rio da base econ\u00f4mica ou materialidade (revela\u00e7\u00f5es de riqueza do contribuinte) e n\u00e3o no da finalidade, mas n\u00e3o h\u00e1 impedimento a que o legislador, ao instituir um imposto, vincule o seu produto a determinado \u00f3rg\u00e3o ou ao custeio de determinada despesa ou investimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as taxas podem ser institu\u00eddas em raz\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os espec\u00edficos e divis\u00edveis ou do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, bem como do uso de bens im\u00f3veis, mas n\u00e3o podem ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos.","id":4270253,"corpo":"<p align=justify>as taxas podem ser institu\u00eddas em raz\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os espec\u00edficos e divis\u00edveis ou do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, bem como do uso de bens im\u00f3veis, mas n\u00e3o podem ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as taxas s\u00e3o tributos com caracter\u00edstica contraprestacional ou comutativa, de modo que o montante cobrado guarde equival\u00eancia razo\u00e1vel com o custo da atividade estatal que constitui seu fato gerador.","id":4270254,"corpo":"<p align=justify>as taxas s\u00e3o tributos com caracter\u00edstica contraprestacional ou comutativa, de modo que o montante cobrado guarde equival\u00eancia razo\u00e1vel com o custo da atividade estatal que constitui seu fato gerador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia para a institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es \u00e9 outorgada segundo o crit\u00e9rio da finalidade, exclusivamente, e n\u00e3o segundo o crit\u00e9rio da base econ\u00f4mica que \u00e9 utilizado apenas para os impostos, jamais sendo combinados tais crit\u00e9rios.","id":4270255,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia para a institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es \u00e9 outorgada segundo o crit\u00e9rio da finalidade, exclusivamente, e n\u00e3o segundo o crit\u00e9rio da base econ\u00f4mica que \u00e9 utilizado apenas para os impostos, jamais sendo combinados tais crit\u00e9rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios caracterizam-se como empr\u00e9stimos em raz\u00e3o da necess\u00e1ria promessa de restitui\u00e7\u00e3o, a qual pode se dar em dinheiro ou em outro bem, desde que respeitada a equival\u00eancia com o montante recolhido, atualizada monetariamente por \u00edndice n\u00e3o inferior ao da infla\u00e7\u00e3o.","id":4270256,"corpo":"<p align=justify>os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios caracterizam-se como empr\u00e9stimos em raz\u00e3o da necess\u00e1ria promessa de restitui\u00e7\u00e3o, a qual pode se dar em dinheiro ou em outro bem, desde que respeitada a equival\u00eancia com o montante recolhido, atualizada monetariamente por \u00edndice n\u00e3o inferior ao da infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1188545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11434},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11435}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias","sigla":"FUNED","id":368,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos, e \u00e9 um dever do Poder P\u00fablico a provis\u00e3o de servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade necess\u00e1rios. A oferta desses servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es deve ser dada a todos que deles necessitem. Essas premissas se referem a um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade-SUS, que \u00e9 a:","provas":[{"id":21306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11434},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias","sigla":"FUNED","id":368,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funed-mg-2014-ibfc-tecnico-de-saude-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - FUNED - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"},{"id":21307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11435},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias","sigla":"FUNED","id":368,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"funed-mg-2014-ibfc-tecnico-de-tecnologia-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - FUNED - T\u00e9cnico de Tecnologia - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":714549,"hashId":"7464e6c3fad6c4de534ea33fc00886a3","enunciado":"A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos, e \u00e9 um dever do Poder\r\nP\u00fablico a provis\u00e3o de servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\r\nnecess\u00e1rios. A oferta desses servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es deve ser\r\ndada a todos que deles necessitem. Essas premissas\r\nse referem a um dos princ\u00edpios do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade-SUS, que \u00e9 a:","resposta":2448957,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade.","id":2448957,"corpo":"Universalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":2448958,"corpo":"Integralidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":2448959,"corpo":"Igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","id":2448960,"corpo":"Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade e sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316718,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/714549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Gestor do Controle Interno Legislativo","id":23749}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado munic\u00edpio, o presidente da C\u00e2mara de Vereadores foi empossado como prefeito do munic\u00edpio, ap\u00f3s o impeachment do prefeito e vice-prefeito eleitos para os cargos. Como o novo prefeito assumiu no m\u00eas de abril, enviou ao Poder Legislativo municipal uma proposta de nova lei or\u00e7ament\u00e1ria para os meses restantes daquele exerc\u00edcio. Esse ato do novo prefeito est\u00e1 em desacordo com o seguinte princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio:","provas":[{"id":60585,"cargo":{"descricao":"Gestor do Controle Interno Legislativo","id":23749},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Recife","sigla":"","id":4892,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-recife-pe-2014-fgv-gestor-do-controle-interno-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Recife - Gestor do Controle Interno Legislativo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 11:29:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1835775,"hashId":"7e868890c32e603c8de105242aafbf55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado munic\u00edpio, o presidente da C\u00e2mara de Vereadores foi empossado como prefeito do munic\u00edpio, ap\u00f3s o impeachment do prefeito e vice-prefeito eleitos para os cargos. Como o novo prefeito assumiu no m\u00eas de abril, enviou ao Poder Legislativo municipal uma proposta de nova lei or\u00e7ament\u00e1ria para os meses restantes daquele exerc\u00edcio. Esse ato do novo prefeito est\u00e1 em desacordo com o seguinte princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio:<\/p>","resposta":7046032,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusividade;","id":7046030,"corpo":"<p>exclusividade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade;","id":7046031,"corpo":"<p>legalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"unidade;","id":7046032,"corpo":"<p>unidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uniformidade;","id":7046033,"corpo":"<p>uniformidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":7046034,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil Brasileiro disp\u00f5e que os bens p\u00fablicos s\u00e3o aqueles de dom\u00ednio nacional, pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno e os classifica de acordo com suas caracter\u00edsticas e destina\u00e7\u00f5es.","id":468269,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Civil Brasileiro disp\u00f5e que os bens p\u00fablicos s\u00e3o aqueles de dom\u00ednio nacional, pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno e os classifica de acordo com suas caracter\u00edsticas e destina\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23767}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os tr\u00eas est\u00e1gios que a despesa or\u00e7ament\u00e1ria dever\u00e1 cumprir para ser efetivada? ","provas":[{"id":60614,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":23767},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-primeiro-tenente-cp-t-area-administracao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Primeiro Tenente (CP-T) - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 11:29:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1838648,"hashId":"ab28203c2cc997304d78645f86b4bc48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o os tr\u00eas est\u00e1gios que a despesa or\u00e7ament\u00e1ria dever\u00e1 cumprir para ser efetivada? <\/p>","resposta":7058816,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o e pagamento. ","id":7058814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o, homologa\u00e7\u00e3o e pagamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o, pedido e pagamento. ","id":7058815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o, pedido e pagamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. ","id":7058816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empenho, pagamento e certifica\u00e7\u00e3o. ","id":7058817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empenho, pagamento e certifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisa, pedido e pagamento. ","id":7058818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa, pedido e pagamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Uni\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual desenvolve-se no \u00e2mbito do Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, cujo \u00f3rg\u00e3o central \u00e9:","provas":[{"id":59648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-contador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 12:35:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1835146,"hashId":"1651d7b505927a1d2b79b42483d16567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Uni\u00e3o, a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual desenvolve-se no \u00e2mbito do Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, cujo \u00f3rg\u00e3o central \u00e9:<\/p>","resposta":7043003,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria de Or\u00e7amento Federal.","id":7043002,"corpo":"<p>Secretaria de Or\u00e7amento Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.","id":7043003,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":7043004,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio da Fazenda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria do Tesouro Nacional.","id":7043005,"corpo":"<p>Secretaria do Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":7043006,"corpo":"<p>Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411885,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":23457}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","sigla":"CETAM","id":4841,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, nos termos da Lei Federal no 4.320\/64, os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os valores numer\u00e1rios, ser\u00e3o demonstrados como","provas":[{"id":59728,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":23457},"orgao":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","sigla":"CETAM","id":4841,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cetam-am-2014-fcc-assistente-tecnico-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - CETAM - Assistente T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 12:24:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797664,"hashId":"dff2b734de9b25ffa752078a032880a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Balan\u00e7o Patrimonial, nos termos da Lei Federal n<sup>o<\/sup> 4.320\/64, os cr\u00e9ditos e valores realiz\u00e1veis, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e os valores numer\u00e1rios, ser\u00e3o demonstrados como<\/p>","resposta":6874365,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passivo financeiro.","id":6874361,"corpo":"<p>passivo financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativo permanente.","id":6874362,"corpo":"<p>ativo permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativo imobilizado.","id":6874363,"corpo":"<p>ativo imobilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativo compensado.","id":6874364,"corpo":"<p>ativo compensado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativo financeiro.","id":6874365,"corpo":"<p>ativo financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412334,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412335,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"o princ\u00edpio cujo or\u00e7amento deve conter \"todas as receitas e todas as despesas do Estado, denomina-se:","provas":[{"id":59648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2014-direns-marinha-contador-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 12:32:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1835069,"hashId":"a1767fd5ab5a6441affe9cd858097bce","enunciado":"<p>o princ\u00edpio cujo or\u00e7amento deve conter \"todas as receitas e todas as despesas do Estado, denomina-se:<\/p>","resposta":7042645,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Unidade.","id":7042643,"corpo":"<p>da Unidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Anualidade.","id":7042644,"corpo":"<p>da Anualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Universalidade.","id":7042645,"corpo":"<p>da Universalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Or\u00e7amento Bruto.","id":7042646,"corpo":"<p>do Or\u00e7amento Bruto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da Discrimina\u00e7\u00e3o.","id":7042647,"corpo":"<p>da Discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T \u2013 \u00c1rea: Gest\u00e3o Administrativa - J\u00fanior","id":23377}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema de planejamento e or\u00e7amento do Governo Federal, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":59572,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T \u2013 \u00c1rea: Gest\u00e3o Administrativa - J\u00fanior","id":23377},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-analista-em-cet-area-gestao-administrativa-junior","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Analista em C&T \u2013 \u00c1rea: Gest\u00e3o Administrativa - J\u00fanior - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 21:12:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1813843,"hashId":"9147530f0451b620b0e43c6d0b99be3c","enunciado":"<p>Sobre o sistema de planejamento e or\u00e7amento do Governo Federal, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6949473,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas do or\u00e7amento moderno surgidas no s\u00e9culo XX procuram enfatizar a integra\u00e7\u00e3o entre or\u00e7amento e planejamento.","id":6949473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas do or\u00e7amento moderno surgidas no s\u00e9culo XX procuram enfatizar a integra\u00e7\u00e3o entre or\u00e7amento e planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento-programa n\u00e3o fornece subs\u00eddios ao planejamento, visto que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a liga\u00e7\u00e3o entre o controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e a elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":6949474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento-programa n\u00e3o fornece subs\u00eddios ao planejamento, visto que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a liga\u00e7\u00e3o entre o controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e a elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imagem prospectiva da estrat\u00e9gia de desenvolvimento em um sistema or\u00e7ament\u00e1rio resulta da escolha de objetivos e metas observados apenas em coeficientes econ\u00f4micos. ","id":6949475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem prospectiva da estrat\u00e9gia de desenvolvimento em um sistema or\u00e7ament\u00e1rio resulta da escolha de objetivos e metas observados apenas em coeficientes econ\u00f4micos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o do sistema de custos na \u00e1rea p\u00fablica requer ado\u00e7\u00e3o de procedimentos cont\u00e1beis tradicionais e centralizados de forma independente de an\u00e1lises estat\u00edsticas. ","id":6949476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o do sistema de custos na \u00e1rea p\u00fablica requer ado\u00e7\u00e3o de procedimentos cont\u00e1beis tradicionais e centralizados de forma independente de an\u00e1lises estat\u00edsticas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Independentemente de problemas relacionados \u00e0 instabilidade pol\u00edtica, bem como os de natureza t\u00e9cnica a exemplo de falta de dados, o modelo de planejamento fundamentado na integra\u00e7\u00e3o entre planejamento e or\u00e7amento \u00e9 sempre recomendado como a melhor op\u00e7\u00e3o para pa\u00edses em subdesenvolvimento. ","id":6949477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de problemas relacionados \u00e0 instabilidade pol\u00edtica, bem como os de natureza t\u00e9cnica a exemplo de falta de dados, o modelo de planejamento fundamentado na integra\u00e7\u00e3o entre planejamento e or\u00e7amento \u00e9 sempre recomendado como a melhor op\u00e7\u00e3o para pa\u00edses em subdesenvolvimento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T \u2013 \u00c1rea:Gest\u00e3o Administrativa - Pleno 3","id":23379}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema de planejamento e or\u00e7amento do governo, analise as assertivas abaixo.I. O planejamento governamental, no Brasil, anteriormente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 era decidido apenas no \u00e2mbito do Poder Executivo.II. O or\u00e7amento-programa fornece subs\u00eddios ao planejamento, vez que possibilita a liga\u00e7\u00e3o entre o controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e a elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.III. No processo or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro que vigorou at\u00e9 1999, a fun\u00e7\u00e3o controle era predominante como pr\u00e1tica or\u00e7ament\u00e1ria, ofuscada com a aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Responsabilidade Fiscal.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":59574,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T \u2013 \u00c1rea:Gest\u00e3o Administrativa - Pleno 3","id":23379},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Espacial Brasileira","sigla":"AEB","id":4833,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"aeb-2014-cetro-analista-em-cet-area-gestao-administrativa-pleno-3","tipo":1,"nome":"CETRO - AEB - Analista em C&T \u2013 \u00c1rea:  Gest\u00e3o Administrativa - Pleno 3 - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 21:10:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1815349,"hashId":"4ade4ebaa918df47f6811f46911f9f17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sistema de planejamento e or\u00e7amento do governo, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O planejamento governamental, no Brasil, anteriormente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 era decidido apenas no \u00e2mbito do Poder Executivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O or\u00e7amento-programa fornece subs\u00eddios ao planejamento, vez que possibilita a liga\u00e7\u00e3o entre o controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e a elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No processo or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro que vigorou at\u00e9 1999, a fun\u00e7\u00e3o controle era predominante como pr\u00e1tica or\u00e7ament\u00e1ria, ofuscada com a aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6956590,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas.","id":6956586,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II, apenas.","id":6956587,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":6956588,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":6956589,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":6956590,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Iniciais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Iniciais","pai":411793,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411809,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-iniciais"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"},{"nome_clean":"Outras T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Outras T\u00e9cnicas","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411850,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-tecnicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz das regras definidas na Lei Complementar N.\u00ba 101\/2000, deixar de apresentar e publicar o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal, no prazo e com o detalhamento previsto na lei, constitui infra\u00e7\u00e3o, cuja san\u00e7\u00e3o\/penalidade \u00e9","provas":[{"id":61713,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","descricao":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco - UNIVASF","sigla":"UNIVASF","oab":false,"id":1362},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2014-univasf-contador","tipo":1,"nome":"UNIVASF - UNIVASF - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 18:41:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1884531,"hashId":"2d2cfd9bd3c3dae436fb02f70f3fcfe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das regras definidas na Lei Complementar N.\u00ba 101\/2000, deixar de apresentar e publicar o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal, no prazo e com o detalhamento previsto na lei, constitui infra\u00e7\u00e3o, cuja san\u00e7\u00e3o\/penalidade \u00e9<\/p>","resposta":7258179,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, exceto as destinadas ao refinanciamento do principal atualizado da d\u00edvida mobili\u00e1ria.","id":7258179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proibi\u00e7\u00e3o de receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, exceto as destinadas ao refinanciamento do principal atualizado da d\u00edvida mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o de mandato.","id":7258180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cassa\u00e7\u00e3o de mandato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reclus\u00e3o de um a quatro anos.","id":7258181,"corpo":"<p>reclus\u00e3o de um a quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas anos e tr\u00eas meses.","id":7258182,"corpo":"<p>deten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas anos e tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda do cargo e inabilita\u00e7\u00e3o para a fun\u00e7\u00e3o por cinco anos.","id":7258183,"corpo":"<p>perda do cargo e inabilita\u00e7\u00e3o para a fun\u00e7\u00e3o por cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","pai":411899,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411913,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25-da-lrf"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Contador - \u00c1rea: Administrativa","id":24044}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConstitui-se em um divisor na hist\u00f3ria das finan\u00e7as p\u00fablicas no Brasil, tornando-se uma esp\u00e9cie de c\u00f3digo a orientar a conduta dos administradores p\u00fablicos, impondo-lhes, de um lado, regras e limites e exigindo presta\u00e7\u00e3o de contas, assim como abrindo espa\u00e7o para responsabiliza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es pessoais.\u201d Identifique nas alternativas abaixo, a que lei o trecho acima faz refer\u00eancia.","provas":[{"id":61838,"cargo":{"descricao":"Contador - \u00c1rea: Administrativa","id":24044},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Ambiental de Rond\u00f4nia","sigla":"SEDAM RO","id":4904,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"sedam-ro-ro-2014-funcab-contador-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEDAM RO - Contador - \u00c1rea: Administrativa - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 18:39:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1893986,"hashId":"d8ae67918347a022fcdc2e8935321303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConstitui-se em um divisor na hist\u00f3ria das finan\u00e7as p\u00fablicas no Brasil, tornando-se uma esp\u00e9cie de c\u00f3digo a orientar a conduta dos administradores p\u00fablicos, impondo-lhes, de um lado, regras e limites e exigindo presta\u00e7\u00e3o de contas, assim como abrindo espa\u00e7o para responsabiliza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es pessoais.\u201d Identifique nas alternativas abaixo, a que lei o trecho acima faz refer\u00eancia.<\/p>","resposta":7297767,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":7297763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei do Or\u00e7amento Anual.","id":7297764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei do Or\u00e7amento Anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964.","id":7297765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 4.320\/1964.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976.","id":7297766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 6.404\/1976.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":7297767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Amparo Constitucional","oab":false,"nome":"Amparo Constitucional","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411942,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-amparo-constitucional"},{"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411943,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-objetivos"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Amparo Constitucional","oab":false,"nome":"Amparo Constitucional","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424269,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-amparo-constitucional"},{"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424270,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-objetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 19 da Lei Complementar 101\/2000, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder:","provas":[{"id":62720,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2014-unespar-contador-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Contador - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 18:37:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1914815,"hashId":"334c8907e64bb14b39043252fff13fc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 19 da Lei Complementar 101\/2000, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder:<\/p>","resposta":7391123,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50% da receita corrente bruta da Uni\u00e3o.","id":7391120,"corpo":"<p>50% da receita corrente bruta da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54% da receita corrente l\u00edquida dos Estados.","id":7391121,"corpo":"<p>54% da receita corrente l\u00edquida dos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50% da receita corrente l\u00edquida dos Munic\u00edpios.","id":7391122,"corpo":"<p>50% da receita corrente l\u00edquida dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60% da receita corrente l\u00edquida dos Estados.","id":7391123,"corpo":"<p>60% da receita corrente l\u00edquida dos Estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60% da receita corrente l\u00edquida da Uni\u00e3o.","id":7391124,"corpo":"<p>60% da receita corrente l\u00edquida da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em monografias, o sum\u00e1rio deve ser o primeiro elemento pr\u00e9-textual.","provas":[{"id":21464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus","sigla":"Suframa","id":1275,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"suframa-am-2014-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Suframa - Bibliotec\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":720731,"hashId":"e5a84ead21e7ed9775bdf5865afbe4af","enunciado":"Em monografias, o sum\u00e1rio deve ser o primeiro elemento\r\npr\u00e9-textual.","resposta":2468892,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2468891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2468892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de normas de documenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":317986,"enunciado":"A respeito de normas de documenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/720731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio da Defensoria","id":11534}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA gest\u00e3o \u00e9 fragmentada, educa\u00e7\u00e3o para um lado e sa\u00fade para outro, habita\u00e7\u00e3o submetida \u00e0 especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, saneamento \u00e0 espera de recursos que v\u00e3o para as grandes obras de fachada\u201d. Nesse segmento do texto h\u00e1 duas ocorr\u00eancias do acento grave indicativo da crase; sobre esse emprego pode-se afirmar com corre\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":21652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico M\u00e9dio da Defensoria","id":11534},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"DPE RJ","id":3467,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rj-rj-2014-fgv-tecnico-medio-da-defensoria","tipo":1,"nome":"FGV - DPE RJ - T\u00e9cnico M\u00e9dio da Defensoria - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":730165,"hashId":"599ec5fb15f7ac3c83aad8641031dd39","enunciado":"<P>\u201cA gest\u00e3o \u00e9 fragmentada, educa\u00e7\u00e3o para um lado e sa\u00fade para outro, habita\u00e7\u00e3o submetida \u00e0 especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, saneamento \u00e0 espera de recursos que v\u00e3o para as grandes obras de fachada\u201d. <\/P>\n<P>Nesse segmento do texto h\u00e1 duas ocorr\u00eancias do acento grave indicativo da crase; sobre esse emprego pode-se afirmar com corre\u00e7\u00e3o que<\/P>","resposta":2497522,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas duas ocorr\u00eancias a justificativa do emprego da crase \u00e9 rigorosamente a mesma.","id":2497519,"corpo":"nas duas ocorr\u00eancias a justificativa do emprego da crase \u00e9 rigorosamente a mesma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 na segunda ocorr\u00eancia h\u00e1 a jun\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o a com o artigo definido feminino singular a.","id":2497520,"corpo":"s\u00f3 na segunda ocorr\u00eancia h\u00e1 a jun\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o a com o artigo definido feminino singular a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na segunda ocorr\u00eancia ocorre a jun\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o a com um pronome demonstrativo a.","id":2497521,"corpo":"na segunda ocorr\u00eancia ocorre a jun\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o a com um pronome demonstrativo a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na segunda ocorr\u00eancia, a crase \u00e9 devida \u00e0 presen\u00e7a de uma locu\u00e7\u00e3o prepositiva formada com uma palavra feminina.","id":2497522,"corpo":"na segunda ocorr\u00eancia, a crase \u00e9 devida \u00e0 presen\u00e7a de uma locu\u00e7\u00e3o prepositiva formada com uma palavra feminina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na primeira ocorr\u00eancia, o emprego do acento grave \u00e9 devido \u00e0 necessidade de esclarecer uma poss\u00edvel ambiguidade.","id":2497523,"corpo":"na primeira ocorr\u00eancia, o emprego do acento grave \u00e9 devido \u00e0 necessidade de esclarecer uma poss\u00edvel ambiguidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320183,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21652\/79.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/730165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 23 do CP, n\u00e3o comete crime, por exclus\u00e3o da ilicitude, aquele que pratica fato t\u00edpico em","provas":[{"id":75076,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-atendente-de-necroterio-policial-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":2266186,"hashId":"a14ceaa183129bb12f99811269faad7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 23 do CP, n\u00e3o comete crime, por exclus\u00e3o da ilicitude, aquele que pratica fato t\u00edpico em<\/p>","resposta":8922541,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idade inferior a 18 (dezoito) anos.","id":8922537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade inferior a 18 (dezoito) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circunst\u00e2ncia de completa embriaguez, causada por for\u00e7a maior.","id":8922538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circunst\u00e2ncia de completa embriaguez, causada por for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o de extrema emo\u00e7\u00e3o.","id":8922539,"corpo":"<p>situa\u00e7\u00e3o de extrema emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o de extrema paix\u00e3o.","id":8922540,"corpo":"<p>situa\u00e7\u00e3o de extrema paix\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estado de necessidade, para salvaguardar direito alheio.","id":8922541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado de necessidade, para salvaguardar direito alheio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"nome_clean":"Estado de Necessidade","oab":false,"nome":"Estado de Necessidade","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418546,"slug":"direito-penal-estado-de-necessidade"}],"slug":"direito-penal\/2266186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos Estados e ao Distrito Federal instituir impostos sobre: ","provas":[{"id":45102,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRM MS","id":4030,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"crm-ms-ms-2014-ms-concursos-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRM MS - Assessor Jur\u00eddico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1365534,"hashId":"7f70ebcde06606391245269cfaeb0f25","enunciado":"<p align=justify>Compete aos Estados e ao Distrito Federal instituir impostos sobre: <\/p>","resposta":5012995,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propriedade predial e territorial urbana","id":5012994,"corpo":"<p align=justify>propriedade predial e territorial urbana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propriedade de ve\u00edculos automotores. ","id":5012995,"corpo":"<p align=justify>propriedade de ve\u00edculos automotores. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exporta\u00e7\u00e3o, para o exterior, de produtos nacionais ou nacionalizados.","id":5012996,"corpo":"<p align=justify>exporta\u00e7\u00e3o, para o exterior, de produtos nacionais ou nacionalizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, e de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos a sua aquisi\u00e7\u00e3o. ","id":5012997,"corpo":"<p align=justify> transmiss\u00e3o \"inter vivos\", a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, e\r\nde direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos a sua aquisi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Estaduais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Estaduais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407189,"slug":"direito-tributario-impostos-estaduais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","oab":true,"nome":"Imposto sobre Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407209,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-propriedade-de-veiculos-automotores-ipva"}],"slug":"direito-tributario\/1365534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},{"descricao":"Coveiro","id":1188},{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Encanador","id":1222},{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Pedreiro","id":1776},{"descricao":"Pintor","id":2941},{"descricao":"Serralheiro","id":7457}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo \u00e9 um menino que brinca na pra\u00e7a. Ele riscou uma linha reta comprida, assinalou um ponto que chamou de A e ficou sobre ele. Ricardo caminhou sobre a reta dando passos sempre do mesmo tamanho da seguinte forma: 5 passos para a frente, depois 8 passos para tr\u00e1s, depois 17 passos para a frente e, finalmente 4 passos para tr\u00e1s chegando ao ponto B. Com quantos passos Ricardo iria diretamente de A at\u00e9 B?","provas":[{"id":48105,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Carpinteiro - 2014"},{"id":48110,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-coveiro","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Coveiro - 2014"},{"id":48112,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-cozinheiro","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Cozinheiro - 2014"},{"id":48113,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Eletricista - 2014"},{"id":48114,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-encanador","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Encanador - 2014"},{"id":48129,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-marceneiro","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Marceneiro - 2014"},{"id":48172,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-pedreiro","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Pedreiro - 2014"},{"id":48173,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-pintor","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Pintor - 2014"},{"id":48177,"cargo":{"descricao":"Serralheiro","id":7457},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2014-fgv-serralheiro","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Osasco - Serralheiro - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1459370,"hashId":"66101b5a0e1bb46de031e9d868909e35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ricardo \u00e9 um menino que brinca na pra\u00e7a. Ele riscou uma linha reta comprida, assinalou um ponto que chamou de A e ficou sobre ele. Ricardo caminhou sobre a reta dando passos sempre do mesmo tamanho da seguinte forma: 5 passos para a frente, depois 8 passos para tr\u00e1s, depois 17 passos para a frente e, finalmente 4 passos para tr\u00e1s chegando ao ponto B. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com quantos passos Ricardo iria diretamente de A at\u00e9 B?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5414955,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7;","id":5414953,"corpo":"<p>7;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8;","id":5414954,"corpo":"<p>8;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10;","id":5414955,"corpo":"<p>10;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12;","id":5414956,"corpo":"<p>12;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13.","id":5414957,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1459370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cesare Bonesana, Francesco Carrara e Giovanni Carmignani foram autores da corrente doutrin\u00e1ria da hist\u00f3ria da Criminologia denominada","provas":[{"id":46478,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2014-vunesp-investigador-de-policia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Investigador de Pol\u00edcia - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1413490,"hashId":"ea9de2549a8a3131ffa5a6b8ca766959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cesare Bonesana, Francesco Carrara e Giovanni Carmignani foram autores da corrente doutrin\u00e1ria da hist\u00f3ria da Criminologia denominada<\/p>","resposta":5207654,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola Cl\u00e1ssica.","id":5207654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola Cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terza Scuola Italiana.","id":5207655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Terza Scuola<\/em> Italiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escola Moderna Alem\u00e3.","id":5207656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola Moderna Alem\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escola Positiva.","id":5207657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola Positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escola de Chicago.","id":5207658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola de Chicago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"nome_clean":"Escolas da Consolida\u00e7\u00e3o da Criminologia como Ci\u00eancia","oab":false,"nome":"Escolas da Consolida\u00e7\u00e3o da Criminologia como Ci\u00eancia","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-da-consolidacao-da-criminologia-como-ciencia"},{"nome_clean":"Escola Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Escola Cl\u00e1ssica","pai":400817,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406535,"slug":"criminologia-escola-classica"}],"slug":"criminologia\/1413490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico depende da qualidade da \u00e1gua captada. Em algumas fontes, a \u00e1gua cont\u00e9m part\u00edculas que podem ser removidas sem coagula\u00e7\u00e3o e, nesses casos, as unidades que podem ser utilizadas para remo\u00e7\u00e3o de part\u00edculas s\u00e3o os:","provas":[{"id":23006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental Sanitarista","id":12014},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2014-fgv-engenheiro-ambiental-sanitarista","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Ambiental Sanitarista - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":771200,"hashId":"5d4c21112cf32f755449eaa531d9acc6","enunciado":"O tratamento de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico depende da qualidade da \u00e1gua captada. Em algumas fontes, a \u00e1gua cont\u00e9m part\u00edculas que podem ser removidas sem coagula\u00e7\u00e3o e, nesses casos, as unidades que podem ser utilizadas para remo\u00e7\u00e3o de part\u00edculas s\u00e3o os:","resposta":2675653,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aeradores em cascata;","id":2675651,"corpo":"aeradores em cascata;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decantadores tubulares;","id":2675652,"corpo":"decantadores tubulares;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filtros r\u00e1pidos;","id":2675653,"corpo":"filtros r\u00e1pidos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"floculadores hidr\u00e1ulicos;","id":2675654,"corpo":"floculadores hidr\u00e1ulicos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agitadores mec\u00e2nicos.","id":2675655,"corpo":"agitadores mec\u00e2nicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326361,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/771200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade","id":23420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Instru\u00e7\u00e3o Normativa STN n\u00ba 01\/1997, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade","id":23420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa da Bahia","sigla":"AL BA","id":4835,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"al-ba-ba-2014-fgv-tecnico-de-nivel-medio-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - AL BA - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1804628,"hashId":"5a6a3d6ce9947cdde16106bbc87d06a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Instru\u00e7\u00e3o Normativa STN n\u00ba 01\/1997, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6907309,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam como participante \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista que esteja gerindo recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, visando \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de programas de trabalho, projeto\/atividade ou evento de interesse rec\u00edproco, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o.","id":6907309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como participante \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista que esteja gerindo recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, visando \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de programas de trabalho, projeto\/atividade ou evento de interesse rec\u00edproco, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00eam como convenente \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, respons\u00e1vel pela transfer\u00eancia dos recursos financeiros ou pela descentraliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do objeto do conv\u00eanio.","id":6907310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como convenente \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, respons\u00e1vel pela transfer\u00eancia dos recursos financeiros ou pela descentraliza\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do objeto do conv\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00eam como interveniente \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, de qualquer esfera de governo, ou organiza\u00e7\u00e3o particular, respons\u00e1vel direta pela execu\u00e7\u00e3o do objeto do conv\u00eanio.","id":6907311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como interveniente \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, de qualquer esfera de governo, ou organiza\u00e7\u00e3o particular, respons\u00e1vel direta pela execu\u00e7\u00e3o do objeto do conv\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00eam como concedente \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, de qualquer esfera de governo, ou organiza\u00e7\u00e3o particular com a qual a administra\u00e7\u00e3o federal pactua a execu\u00e7\u00e3o de programa, projeto\/atividade ou evento mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio.","id":6907312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como concedente \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, de qualquer esfera de governo, ou organiza\u00e7\u00e3o particular com a qual a administra\u00e7\u00e3o federal pactua a execu\u00e7\u00e3o de programa, projeto\/atividade ou evento mediante a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00eam como executor \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, de qualquer esfera de governo, ou organiza\u00e7\u00e3o particular que participa do conv\u00eanio para manifestar consentimento ou assumir obriga\u00e7\u00f5es em nome pr\u00f3prio.","id":6907313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como executor \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o  p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional, empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, de qualquer esfera de governo, ou organiza\u00e7\u00e3o particular que participa do conv\u00eanio para manifestar consentimento ou assumir obriga\u00e7\u00f5es em nome pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Instrumentos de Repasse e Part\u00edcipes e dos Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Instrumentos de Repasse e Part\u00edcipes e dos Conv\u00eanios","pai":408185,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408209,"slug":"direito-administrativo-instrumentos-de-repasse-e-participes-e-dos-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/1804628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":17564},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":17567},{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17568}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a rela\u00e7\u00e3o de receitas a seguir. 1. Impostos e taxas. 2. Alugu\u00e9is. 3. Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. 4. Aliena\u00e7\u00e3o de bens. 5. Transfer\u00eancias do FUNDEB. 6. Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as que s\u00e3o classificadas como receitas correntes.","provas":[{"id":39860,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":17564},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-analista-de-controle-interno-area-financas-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2014"},{"id":39866,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas","id":17567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-analista-de-controle-interno-area-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Obras P\u00fablicas - 2014"},{"id":39870,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17568},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2014-fgv-analista-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Recife - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 15:17:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1171819,"hashId":"4ba2c117c9ba7a902f0acf3dbdc5c4d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a rela\u00e7\u00e3o de receitas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Impostos e taxas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Alugu\u00e9is.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Aliena\u00e7\u00e3o de bens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Transfer\u00eancias do FUNDEB.\r\n<\/p><p align=\"justify\">6. Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as que s\u00e3o classificadas como receitas\r\ncorrentes.<\/p>","resposta":4196375,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente 1, 2 e 5. ","id":4196375,"corpo":"<p align=justify>Somente 1, 2 e 5.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente 1, 2 e 3.","id":4196376,"corpo":"<p align=justify>Somente 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente 3, 4 e 5. ","id":4196377,"corpo":"<p align=justify>Somente 3, 4 e 5.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente 1, 4 e 6.","id":4196378,"corpo":"<p align=justify>Somente 1, 4 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente 2, 3 e 6.","id":4196379,"corpo":"<p align=justify>Somente 2, 3 e 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ingressos e disp\u00eandios","oab":false,"nome":"Ingressos e disp\u00eandios","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412073,"slug":"contabilidade-publica-ingressos-e-dispendios"}],"slug":"contabilidade-geral\/1171819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos - IGDRH","sigla":"IGDRH","oab":false,"id":906}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Planejamento e Monitoramento\/Engenheiro Civil","id":11798}],"orgaos":[{"nome":"Estrada de Ferro Campos do Jord\u00e3o","sigla":"EFCJ","id":3198,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 taxa de ocupa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":22452,"cargo":{"descricao":"Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Planejamento e Monitoramento\/Engenheiro Civil","id":11798},"orgao":{"nome":"Estrada de Ferro Campos do Jord\u00e3o","sigla":"EFCJ","id":3198,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos - IGDRH","sigla":"IGDRH","oab":false,"id":906},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"efcj-sp-2014-igdrh-analista-ferroviario-area-planejamento-e-monitoramento-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IGDRH - EFCJ - Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Planejamento e Monitoramento\/Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":755681,"hashId":"c8b4d83c00b5856243945ddc53646019","enunciado":"No que concerne \u00e0 taxa de ocupa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":2604352,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o traduz-se em um limite de ocupa\u00e7\u00e3o dos terrenos de uma determinada zona da cidade e, em conjunto com outro instrumento de controle urban\u00edstico - o coeficiente de aproveitamento do solo -, pode vir a indicar a configura\u00e7\u00e3o que o tecido urbano pr\u00f3prio daquela zona vir\u00e1 a assumir ao longo de seu desenvolvimento.","id":2604351,"corpo":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o traduz-se em um limite de ocupa\u00e7\u00e3o dos terrenos de uma determinada zona da cidade e, em conjunto com outro instrumento de controle urban\u00edstico - o coeficiente de aproveitamento do solo -, pode vir a indicar a configura\u00e7\u00e3o que o tecido urbano pr\u00f3prio daquela zona vir\u00e1 a assumir ao longo de seu desenvolvimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o se aplica tanto ao plano horizontal como ao plano vertical do lote, sendo relevante analisar os aspectos circunstanciais que ir\u00e3o definir os seus respectivos coeficientes.","id":2604352,"corpo":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o se aplica tanto ao plano horizontal como ao plano vertical do lote, sendo relevante analisar os aspectos circunstanciais que ir\u00e3o definir os seus respectivos coeficientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pavimentos superiores somente ser\u00e3o contabilizados na taxa de ocupa\u00e7\u00e3o caso superem em \u00e1rea o pavimento inferior ou possuam elementos que ultrapassem os limites do pavimento inferior.","id":2604353,"corpo":"Os pavimentos superiores somente ser\u00e3o contabilizados na taxa de ocupa\u00e7\u00e3o caso superem em \u00e1rea o pavimento inferior ou possuam elementos que ultrapassem os limites do pavimento inferior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida somente para o plano horizontal do lote em quest\u00e3o, n\u00e3o importando, portanto, a altura da constru\u00e7\u00e3o ou seu n\u00famero de pavimentos - os quais s\u00e3o controlados por outros instrumentos, como o coeficiente de aproveitamento ou a limita\u00e7\u00e3o de gabarito.","id":2604354,"corpo":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida somente para o plano horizontal do lote em quest\u00e3o, n\u00e3o importando, portanto, a altura da constru\u00e7\u00e3o ou seu n\u00famero de pavimentos - os quais s\u00e3o controlados por outros instrumentos, como o coeficiente de aproveitamento ou a limita\u00e7\u00e3o de gabarito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 normalmente definida como a porcentagem m\u00e1xima de constru\u00e7\u00e3o em proje\u00e7\u00e3o horizontal permitida em um lote ou gleba, constituindo-se de um instrumento de controle do crescimento urbano tradicionalmente encontrado na maior parte das leis de zoneamento e de edifica\u00e7\u00f5es em todo o mundo.","id":2604355,"corpo":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 normalmente definida como a porcentagem m\u00e1xima de constru\u00e7\u00e3o em proje\u00e7\u00e3o horizontal permitida em um lote ou gleba, constituindo-se de um instrumento de controle do crescimento urbano tradicionalmente encontrado na maior parte das leis de zoneamento e de edifica\u00e7\u00f5es em todo o mundo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324290,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/755681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos - IGDRH","sigla":"IGDRH","oab":false,"id":906}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Projetos\/Engenheiro Civil","id":11800}],"orgaos":[{"nome":"Estrada de Ferro Campos do Jord\u00e3o","sigla":"EFCJ","id":3198,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 taxa de ocupa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":22455,"cargo":{"descricao":"Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Projetos\/Engenheiro Civil","id":11800},"orgao":{"nome":"Estrada de Ferro Campos do Jord\u00e3o","sigla":"EFCJ","id":3198,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos","descricao":"Instituto de Gest\u00e3o e Desenvolvimento Social Desenvolver Recursos Humanos - IGDRH","sigla":"IGDRH","oab":false,"id":906},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"efcj-sp-2014-igdrh-analista-ferroviario-area-projetos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IGDRH - EFCJ - Analista Ferrovi\u00e1rio - \u00c1rea Projetos\/Engenheiro Civil - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":755981,"hashId":"a4e8c7b6920271cdd48bf6c9a048b400","enunciado":"No que concerne \u00e0 taxa de ocupa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":2605852,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o traduz-se em um limite de ocupa\u00e7\u00e3o dos terrenos de uma determinada zona da cidade e, em conjunto com outro instrumento de controle urban\u00edstico - o coeficiente de aproveitamento do solo -, pode vir a indicar a configura\u00e7\u00e3o que o tecido urbano pr\u00f3prio daquela zona vir\u00e1 a assumir ao longo de seu desenvolvimento.","id":2605851,"corpo":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o traduz-se em um limite de ocupa\u00e7\u00e3o dos terrenos de uma determinada zona da cidade e, em conjunto com outro instrumento de controle urban\u00edstico - o coeficiente de aproveitamento do solo -, pode vir a indicar a configura\u00e7\u00e3o que o tecido urbano pr\u00f3prio daquela zona vir\u00e1 a assumir ao longo de seu desenvolvimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o se aplica tanto ao plano horizontal como ao plano vertical do lote, sendo relevante analisar os aspectos circunstanciais que ir\u00e3o definir os seus respectivos coeficientes.","id":2605852,"corpo":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o se aplica tanto ao plano horizontal como ao plano vertical do lote, sendo relevante analisar os aspectos circunstanciais que ir\u00e3o definir os seus respectivos coeficientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pavimentos superiores somente ser\u00e3o contabilizados na taxa de ocupa\u00e7\u00e3o caso superem em \u00e1rea o pavimento inferior ou possuam elementos que ultrapassem os limites do pavimento inferior.","id":2605853,"corpo":"Os pavimentos superiores somente ser\u00e3o contabilizados na taxa de ocupa\u00e7\u00e3o caso superem em \u00e1rea o pavimento inferior ou possuam elementos que ultrapassem os limites do pavimento inferior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida somente para o plano horizontal do lote em quest\u00e3o, n\u00e3o importando, portanto, a altura da constru\u00e7\u00e3o ou seu n\u00famero de pavimentos - os quais s\u00e3o controlados por outros instrumentos, como o coeficiente de aproveitamento ou a limita\u00e7\u00e3o de gabarito.","id":2605854,"corpo":"A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida somente para o plano horizontal do lote em quest\u00e3o, n\u00e3o importando, portanto, a altura da constru\u00e7\u00e3o ou seu n\u00famero de pavimentos - os quais s\u00e3o controlados por outros instrumentos, como o coeficiente de aproveitamento ou a limita\u00e7\u00e3o de gabarito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coeficiente de aproveitamento ou a limita\u00e7\u00e3o de gabarito. E A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 normalmente definida como a porcentagem m\u00e1xima de constru\u00e7\u00e3o em proje\u00e7\u00e3o horizontal permitida em um lote ou gleba, constituindo-se de um instrumento de controle do crescimento urbano tradicionalmente encontrado na maior parte das leis de zoneamento e de edifica\u00e7\u00f5es em todo o mundo.","id":2605855,"corpo":"coeficiente de aproveitamento ou a limita\u00e7\u00e3o de gabarito.\r\nE A taxa de ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 normalmente definida como a porcentagem m\u00e1xima de constru\u00e7\u00e3o em proje\u00e7\u00e3o horizontal permitida em um lote ou gleba, constituindo-se de um instrumento de controle do crescimento urbano tradicionalmente encontrado na maior parte das leis de zoneamento e de edifica\u00e7\u00f5es em todo o mundo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324333,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/755981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica urbana tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana, mediante, dentre outras, a diretriz geral de ordena\u00e7\u00e3o e controle do uso do solo, de forma a evitar","provas":[{"id":22950,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2014-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Procurador do Munic\u00edpio - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":769844,"hashId":"12d84b22d6538c8d18282aa192c32d13","enunciado":"A pol\u00edtica urbana tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento\r\ndas fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade\r\nurbana, mediante, dentre outras, a diretriz geral de\r\nordena\u00e7\u00e3o e controle do uso do solo, de forma a evitar","resposta":2669936,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reten\u00e7\u00e3o especulativa de im\u00f3vel urbano, que resulte\nem seu parcelamento e utiliza\u00e7\u00e3o inferior a 10% do\ntotal da \u00e1rea ideal adquirida","id":2669933,"corpo":"a reten\u00e7\u00e3o especulativa de im\u00f3vel urbano, que resulte\nem seu parcelamento e utiliza\u00e7\u00e3o inferior a 10% do\ntotal da \u00e1rea ideal adquirida","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o incompat\u00edvel com as finalidades sociourbanas regionais.","id":2669934,"corpo":"a utiliza\u00e7\u00e3o incompat\u00edvel com as finalidades sociourbanas\r\nregionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a edifica\u00e7\u00e3o e o uso inexpressivo quanto \u00e0 infraestrutura urbana.","id":2669935,"corpo":"a edifica\u00e7\u00e3o e o uso inexpressivo quanto \u00e0 infraestrutura\r\nurbana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o a riscos de desastres","id":2669936,"corpo":"a exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o a riscos de desastres","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a edifica\u00e7\u00e3o de empreendimentos que funcionam como polos nucleares de tr\u00e1fego e com a previs\u00e3o de infraestrutura m\u00ednima necess\u00e1ria.","id":2669937,"corpo":"a edifica\u00e7\u00e3o de empreendimentos que funcionam\r\ncomo polos nucleares de tr\u00e1fego e com a previs\u00e3o\r\nde infraestrutura m\u00ednima necess\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326122,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/769844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}