{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2163454,"perPage":"100","pages":21635,"page":14142,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gram\u00e1tica da LIBRAS os pronomes demonstrativos est\u00e3o relacionados \u00e0s pessoas do discurso e representam, na \u00f3tica do emissor, o que est\u00e1 bem pr\u00f3ximo, perto ou distante. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. Os pronomes demonstrativos tem a mesma configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3os dos pronomes pessoais, mas os pontos de articula\u00e7\u00e3o e as orienta\u00e7\u00f5es do olhar s\u00e3o diferentes. II. O pronome demonstrativo relacionado \u00e0 1\u00aa pessoa, ESTA\/AQUI \u00e9 representado por um apontar para o lugar perto e em frente ou ao lado do sinalizador apontando para a pessoa ou coisa mencionada, acompanhado de um olhar para este ponto. III. O pronome demonstrativo relacionado \u00e0 3\u00aa pessoa, AQUELA\/ L\u00c1 \u00e9 um apontar para um lugar mais distante com um olhar direcionado para a coisa, pessoa ou lugar que se indica. Assinale:","provas":[{"id":60795,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1848206,"hashId":"7c57f6917bacdcbc78b688a4317d6cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gram\u00e1tica da LIBRAS os pronomes demonstrativos est\u00e3o relacionados \u00e0s pessoas do discurso e representam, na \u00f3tica do emissor, o que est\u00e1 bem pr\u00f3ximo, perto ou distante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os pronomes demonstrativos tem a mesma configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3os dos pronomes pessoais, mas os pontos de articula\u00e7\u00e3o e as orienta\u00e7\u00f5es do olhar s\u00e3o diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O pronome demonstrativo relacionado \u00e0 1\u00aa pessoa, ESTA\/AQUI \u00e9 representado por um apontar para o lugar perto e em frente ou ao lado do sinalizador apontando para a pessoa ou coisa mencionada, acompanhado de um olhar para este ponto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pronome demonstrativo relacionado \u00e0 3\u00aa pessoa, AQUELA\/ L\u00c1 \u00e9 um apontar para um lugar mais distante com um olhar direcionado para a coisa, pessoa ou lugar que se indica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7103512,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7103512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7103513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7103514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7103515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7103516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A F\u00f3rmula de Friedewald \u00e9 rotineiramente utilizada para a determina\u00e7\u00e3o do colesterol \u2013 LDL. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do colesterol LDL de um paciente que apresenta colesterol total = 290 mg\/dL; triglic\u00e9rides = 165 mg\/dL; e colesterol HDL = 40 mg\/dL.","provas":[{"id":60799,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1848209,"hashId":"085e0df4f135188872a70b97c34220c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A F\u00f3rmula de Friedewald \u00e9 rotineiramente utilizada para a determina\u00e7\u00e3o do colesterol \u2013 LDL. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do colesterol LDL de um paciente que apresenta colesterol total = 290 mg\/dL; triglic\u00e9rides = 165 mg\/dL; e colesterol HDL = 40 mg\/dL.<\/p>","resposta":7103528,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85 mg\/dL","id":7103527,"corpo":"<p>85 mg\/dL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"217 mg\/dL","id":7103528,"corpo":"<p>217 mg\/dL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"283 mg\/mL","id":7103529,"corpo":"<p>283 mg\/mL<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"205 mg\/dL","id":7103530,"corpo":"<p>205 mg\/dL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"125 mg\/dL","id":7103531,"corpo":"<p>125 mg\/dL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o elemento comumente dosado no soro, que sofre menos influ\u00eancia da hem\u00f3lise.","provas":[{"id":60799,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1848215,"hashId":"f786cc9fa3430cc73a85034330dc0394","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o elemento comumente dosado no soro, que sofre menos influ\u00eancia da hem\u00f3lise.<\/p>","resposta":7103558,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio","id":7103557,"corpo":"<p>Pot\u00e1ssio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio","id":7103558,"corpo":"<p>C\u00e1lcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00f3sforo","id":7103559,"corpo":"<p>F\u00f3sforo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Magn\u00e9sio","id":7103560,"corpo":"<p>Magn\u00e9sio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferro","id":7103561,"corpo":"<p>Ferro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tipo de hem\u00e1cia que pode ser transfundida para um paciente \u201cO\u201d negativo.","provas":[{"id":60799,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1848258,"hashId":"a286595f1d8cb2f34d43e154375bd2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tipo de hem\u00e1cia que pode ser transfundida para um paciente \u201cO\u201d negativo.<\/p>","resposta":7103770,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A negativo","id":7103767,"corpo":"<p>A negativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B negativo","id":7103768,"corpo":"<p>B negativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AB positivo","id":7103769,"corpo":"<p>AB positivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O negativo","id":7103770,"corpo":"<p>O negativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AB negativo","id":7103771,"corpo":"<p>AB negativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores de coagula\u00e7\u00e3o relacionados a seguir podem ser avaliados pelo tempo de protrombina ou pelo tempo de tromboplastina parcial ativado, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale\u2010o.","provas":[{"id":60799,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Amazonas","sigla":"SES AM","id":4900,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ses-am-am-2014-fgv-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FGV - SES AM - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1848259,"hashId":"69c14674344212682e9d087c60de0e3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatores de coagula\u00e7\u00e3o relacionados a seguir podem ser avaliados pelo tempo de protrombina ou pelo tempo de tromboplastina parcial ativado, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale\u2010o.<\/p>","resposta":7103775,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fator VIII","id":7103772,"corpo":"<p>Fator VIII<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fator IX","id":7103773,"corpo":"<p>Fator IX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fator V","id":7103774,"corpo":"<p>Fator V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fator XIII","id":7103775,"corpo":"<p>Fator XIII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fator X","id":7103776,"corpo":"<p>Fator X<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo desenvolvimentista tem sua fundamenta\u00e7\u00e3o nos processos de aprendizagem e desenvolvimento, sugerindo aspectos para a estrutura das aulas a partir da progress\u00e3o normal do crescimento f\u00edsico e do desenvolvimento n\u00e3o s\u00f3 fisiol\u00f3gico, motor e cognitivo, mas tamb\u00e9m afetivo e social do aluno. Sobre esta tend\u00eancia pedag\u00f3gica, analise as afirmativas a seguir. I. Os autores desta abordagem defendem o movimento como o principal meio e fim da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. II. A fun\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o \u00e9 auxiliar o desenvolvimento do racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico ou a alfabetiza\u00e7\u00e3o, embora isso possa ocorrer como subproduto da pr\u00e1tica motora. III. A proposta n\u00e3o \u00e9 buscar, na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, solu\u00e7\u00e3o para todos os problemas sociais do pa\u00eds, com discursos gen\u00e9ricos que n\u00e3o d\u00e3o conta da realidade. Assinale:","provas":[{"id":60801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1848269,"hashId":"653d9939cfe7719aa0f76425bd452e78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo desenvolvimentista tem sua fundamenta\u00e7\u00e3o nos processos de aprendizagem e desenvolvimento, sugerindo aspectos para a estrutura das aulas a partir da progress\u00e3o normal do crescimento f\u00edsico e do desenvolvimento n\u00e3o s\u00f3 fisiol\u00f3gico, motor e cognitivo, mas tamb\u00e9m afetivo e social do aluno. Sobre esta tend\u00eancia pedag\u00f3gica, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os autores desta abordagem defendem o movimento como o principal meio e fim da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica n\u00e3o \u00e9 auxiliar o desenvolvimento do racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico ou a alfabetiza\u00e7\u00e3o, embora isso possa ocorrer como subproduto da pr\u00e1tica motora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A proposta n\u00e3o \u00e9 buscar, na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, solu\u00e7\u00e3o para todos os problemas sociais do pa\u00eds, com discursos gen\u00e9ricos que n\u00e3o d\u00e3o conta da realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7103825,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":7103821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":7103822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7103823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7103824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7103825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor meio das dan\u00e7as e das brincadeiras, os alunos poder\u00e3o conhecer as qualidades dos movimentos expressivos.\u201d (Darido &amp; Rangel.Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Escola \u2013 Implica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, 2005). Das op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a que n\u00e3o \u00e9 uma qualidade dos movimentos expressivos.","provas":[{"id":60801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1848303,"hashId":"e7b47a844be7f812fe290bd7788d6219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPor meio das dan\u00e7as e das brincadeiras, os alunos poder\u00e3o conhecer as qualidades dos movimentos expressivos.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Darido &amp; Rangel.Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Escola \u2013 Implica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, 2005). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a que <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> \u00e9 uma qualidade dos movimentos expressivos.<\/p>","resposta":7103971,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidade. ","id":7103971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo.","id":7103972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Energia.","id":7103973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Energia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o. ","id":7103974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espa\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma. ","id":7103975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento da linguagem escrita, analise as afirmativas a seguir.I. A leitura tem apenas um componente: a decodifica\u00e7\u00e3o que se refere aos processos de reconhecimento da palavra escrita.II. O modelo bottom-up descreve a decodifica\u00e7\u00e3o da escrita como um processo que parte da detec\u00e7\u00e3o inicial de um est\u00edmulo visual e segue por uma s\u00e9rie de est\u00e1gios, nos quais ele \u00e9 progressivamente sintetizado em unidades maiores.III. No processador ortogr\u00e1fico as letras s\u00e3o representadas por meio de feixes de tra\u00e7os visuais interconectados, enquanto as palavras s\u00e3o representadas como sequ\u00eancias de letras interconectadas, formando uma rede de reconhecimento visual.Assinale:","provas":[{"id":60786,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1848306,"hashId":"4a6db78f480d763c59164317b0232ddb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processamento da linguagem escrita, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A leitura tem apenas um componente: a decodifica\u00e7\u00e3o que se refere aos processos de reconhecimento da palavra escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O modelo <em>bottom-up<\/em> descreve a decodifica\u00e7\u00e3o da escrita como um processo que parte da detec\u00e7\u00e3o inicial de um est\u00edmulo visual e segue por uma s\u00e9rie de est\u00e1gios, nos quais ele \u00e9 progressivamente sintetizado em unidades maiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No processador ortogr\u00e1fico as letras s\u00e3o representadas por meio de feixes de tra\u00e7os visuais interconectados, enquanto as palavras s\u00e3o representadas como sequ\u00eancias de letras interconectadas, formando uma rede de reconhecimento visual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7103987,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7103985,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7103986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7103987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7103988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7103989,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mastiga\u00e7\u00e3o eficiente depende da presen\u00e7a e sa\u00fade dos dentes, bem como da possibilidade dos movimentos mandibulares coordenados pelas ATM e pelo sistema neuromuscular.A mastiga\u00e7\u00e3o sem vedamento labial tem, como poss\u00edvel causa, ","provas":[{"id":60786,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Fonoaudi\u00f3logo - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1848332,"hashId":"293d674068847f195ece30ea9fa3a3a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mastiga\u00e7\u00e3o eficiente depende da presen\u00e7a e sa\u00fade dos dentes, bem como da possibilidade dos movimentos mandibulares coordenados pelas ATM e pelo sistema neuromuscular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mastiga\u00e7\u00e3o sem vedamento labial tem, como poss\u00edvel causa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7104100,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a respira\u00e7\u00e3o oral ou oronasal. ","id":7104100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a respira\u00e7\u00e3o oral ou oronasal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a m\u00e1 oclus\u00e3o classe III de Angle. ","id":7104101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a m\u00e1 oclus\u00e3o classe III de Angle. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mordida cruzada posterior unilateral.","id":7104102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mordida cruzada posterior unilateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hipofun\u00e7\u00e3o da musculatura mastigat\u00f3ria ou de exagerada atividade de l\u00edngua. ","id":7104103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hipofun\u00e7\u00e3o da musculatura mastigat\u00f3ria ou de exagerada atividade de l\u00edngua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exagerada participa\u00e7\u00e3o da musculatura periorbicular. ","id":7104104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exagerada participa\u00e7\u00e3o da musculatura periorbicular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o handebol, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":60801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1848374,"hashId":"3ef101fb3b6b78dff72d7f5753b3de7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o <em>handebol<\/em>, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7104292,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o da partida \u00e9 de 60 minutos, divididos em quatro tempos de 15 minutos cada.","id":7104288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o da partida \u00e9 de 60 minutos, divididos em quatro tempos de 15 minutos cada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de um jogador deve ser previamente comunicada \u00e0 mesa e autorizada pelo \u00e1rbitro.","id":7104289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de um jogador deve ser previamente comunicada \u00e0 mesa e autorizada pelo \u00e1rbitro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhum jogador de quadra pode entrar na \u00e1rea de gol advers\u00e1ria ou na sua pr\u00f3pria.","id":7104290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum jogador de quadra pode entrar na \u00e1rea de gol advers\u00e1ria ou na sua pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jogador punido com exclus\u00e3o n\u00e3o pode mais retornar \u00e0 quadra.","id":7104291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador punido com exclus\u00e3o n\u00e3o pode mais retornar \u00e0 quadra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido tocar a bola com o membro inferior. ","id":7104292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido tocar a bola com o membro inferior. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os v\u00edrus s\u00e3o basicamente constitu\u00eddos por \u00e1cido nucleico (DNA ou RNA) envolvido por uma capa proteica e, \u00e0s vezes, lipoproteica. Devido a esses dados estruturais, dentro do sistema de classifica\u00e7\u00e3o de cinco reinos, os v\u00edrus:","provas":[{"id":60792,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1848407,"hashId":"8508d47e58d0832a08fbeb469bf0621b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00edrus s\u00e3o basicamente constitu\u00eddos por \u00e1cido nucleico (DNA ou RNA) envolvido por uma capa proteica e, \u00e0s vezes, lipoproteica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devido a esses dados estruturais, dentro do sistema de classifica\u00e7\u00e3o de cinco reinos, os v\u00edrus:<\/p>","resposta":7104441,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o inclu\u00eddos dentro do reino protistas.","id":7104437,"corpo":"<p>s\u00e3o inclu\u00eddos dentro do reino protistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inclu\u00eddos dentro do reino monera.","id":7104438,"corpo":"<p>s\u00e3o inclu\u00eddos dentro do reino monera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o classificados como bact\u00e9rias primitivas.","id":7104439,"corpo":"<p>s\u00e3o classificados como bact\u00e9rias primitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o classificados num reino \u00e0 parte dos cinco considerados.","id":7104440,"corpo":"<p>s\u00e3o classificados num reino \u00e0 parte dos cinco considerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o t\u00eam definida sua posi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica.","id":7104441,"corpo":"<p>ainda n\u00e3o t\u00eam definida sua posi\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras do jud\u00f4, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":60801,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2014-fgv-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1848408,"hashId":"9e9a3c5e0aff2860d5ac87cdaee3fc04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as <em>regras do jud\u00f4<\/em>, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7104443,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo de luta dos combates individuais ser\u00e1 de 5 minutos corridos.","id":7104442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de luta dos combates individuais ser\u00e1 de 5 minutos corridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atleta que, durante o combate, solicitar atendimento m\u00e9dico, por qualquer motivo, perde o combate. ","id":7104443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atleta que, durante o combate, solicitar atendimento m\u00e9dico, por qualquer motivo, perde o combate. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante uma competi\u00e7\u00e3o oficial, cada luta \u00e9 arbitrada por um \u00e1rbitro central e um lateral.","id":7104444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma competi\u00e7\u00e3o oficial, cada luta \u00e9 arbitrada por um \u00e1rbitro central e um lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ippon indica um ponto perfeito. O lutador que conseguir dois ippons ganha a luta.","id":7104445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>ippon <\/em>indica um ponto perfeito. O lutador que conseguir dois <em>ippons <\/em>ganha a luta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O atleta n\u00e3o deve deixar a \u00e1rea de luta durante o combate, mas pode for\u00e7ar o advers\u00e1rio a faz\u00ea-lo.","id":7104446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atleta n\u00e3o deve deixar a \u00e1rea de luta durante o combate, mas pode for\u00e7ar o advers\u00e1rio a faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Windows, o escalonamento de threads por meio da API denominada ResumeThread:","provas":[{"id":54527,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1647136,"hashId":"7e4e3c6fe66f85ef59a930b47c9bedd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Windows, o escalonamento de threads por meio da API denominada ResumeThread:<\/p>","resposta":6204489,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite alterar a prioridade-base do thread.","id":6204487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite alterar a prioridade-base do thread.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite alterar a prioridade-base do processo.","id":6204488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite alterar a prioridade-base do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite que o thread volte para o estado de pronto.","id":6204489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite que o thread volte para o estado de pronto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coloca o thread em estado de espera por um certo intervalo de tempo.","id":6204490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca o thread em estado de espera por um certo intervalo de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coloca o thread no estado de espera.","id":6204491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca o thread no estado de espera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"},{"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1647136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo \"sele\u00e7\u00e3o de m\u00faltipla escolha\" abaixo:expressa as possibilidades de uma estrutura de controle \"sele\u00e7\u00e3o\" do tipo:","provas":[{"id":54527,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1647150,"hashId":"c1656fdbfbbb84fb7caf644fa1f6ee1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo \"sele\u00e7\u00e3o de m\u00faltipla escolha\" abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54527\/questao\/1647150-20210607015110000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">expressa as possibilidades de uma estrutura de controle \"sele\u00e7\u00e3o\" do tipo:<\/p>","resposta":6204552,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":6204548,"corpo":"<p>simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composta.","id":6204549,"corpo":"<p>composta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seq\u00fcencial.","id":6204550,"corpo":"<p>seq\u00fcencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encadeada heterog\u00eanea.","id":6204551,"corpo":"<p>encadeada heterog\u00eanea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encadeada homog\u00eanea.","id":6204552,"corpo":"<p>encadeada homog\u00eanea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1647150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conte\u00fados de pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, leia os itens a seguir.I. Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao sigilo e preserva\u00e7\u00e3o.II. Diretrizes t\u00e9cnicas de seguran\u00e7a.III. Invent\u00e1rio de usu\u00e1rios e recursos.IV. Estrutura de administra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a.V. An\u00e1lise econ\u00f4mica da informa\u00e7\u00e3o.Deve compor uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a o que consta em:","provas":[{"id":54527,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":458},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2014-quadrix-analista-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - SERPRO - Analista - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1647197,"hashId":"b46e681600702b3b4597d0ecf23fa620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre conte\u00fados de pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, leia os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao sigilo e preserva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diretrizes t\u00e9cnicas de seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Invent\u00e1rio de usu\u00e1rios e recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Estrutura de administra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. An\u00e1lise econ\u00f4mica da informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deve compor uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a o que consta em:<\/p>","resposta":6204750,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":6204747,"corpo":"<p>I, III e IV, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":6204748,"corpo":"<p>II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, somente.","id":6204749,"corpo":"<p>I, II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, somente.","id":6204750,"corpo":"<p>I, III, IV e V, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos.","id":6204751,"corpo":"<p>todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1647197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es abaixo, apenas uma das palavras do texto foi acentuada seguindo regra diferente das demais. Indique-a.","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576218,"hashId":"f4631127249a913a8d7f8a6411bb6f3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es abaixo, apenas uma das palavras do texto foi acentuada seguindo regra diferente das demais. Indique-a.<\/p>","resposta":5912460,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espet\u00e1culo","id":5912457,"corpo":"<p>espet\u00e1culo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00edmetro","id":5912458,"corpo":"<p>per\u00edmetro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fant\u00e1stica","id":5912459,"corpo":"<p>fant\u00e1stica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel","id":5912460,"corpo":"<p>poss\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1vidos","id":5912461,"corpo":"<p>\u00e1vidos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Esquadr\u00e3o de quatro patasDia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. (Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)","id":439896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esquadr\u00e3o de quatro patas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1576218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que op\u00e7\u00e3o completa correta e respectivamente as lacunas da frase abaixo? ___a\u00e7\u00f5es corajosas e____ estat\u00edsticas favor\u00e1veis quanto___ apreens\u00e3o de drogas e armas revelam excel\u00eancia____ dos c\u00e3es da PM.","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576229,"hashId":"81475f05f45bd1e85887fa0d94fc34c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que op\u00e7\u00e3o completa correta e respectivamente as lacunas da frase abaixo? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">___a\u00e7\u00f5es corajosas e____ estat\u00edsticas favor\u00e1veis quanto___ apreens\u00e3o de drogas e armas revelam excel\u00eancia____ dos c\u00e3es da PM.<\/p>","resposta":5912506,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 s -\u00e0 s -a -a","id":5912504,"corpo":"<p>\u00c0 s -\u00e0 s -a -a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A s -\u00e0 s -a -\u00e0","id":5912505,"corpo":"<p>A s -\u00e0 s -a -\u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s -a s -\u00e0 -a","id":5912506,"corpo":"<p>A s -a s -\u00e0 -a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 s -a s -\u00e0 -a","id":5912507,"corpo":"<p>\u00c0 s -a s -\u00e0 -a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A s -a s -a -a","id":5912508,"corpo":"<p>A s -a s -a -a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Esquadr\u00e3o de quatro patasDia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. (Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)","id":439896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esquadr\u00e3o de quatro patas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1576229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a op\u00e7\u00e3o que a presenta, correta e respectivamente, a classe gramatical das palavras destacadas em: \u201cPor sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ORDENS dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento F\u00cdSICO mais r\u00edgido e POR variadas simula\u00e7\u00f5es de BUSCA por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso.\u201d?","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576250,"hashId":"d7b7808643f2234974ce939e412b2d53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a op\u00e7\u00e3o que a presenta, correta e respectivamente, a classe gramatical das palavras destacadas em: \u201cPor sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ORDENS dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento F\u00cdSICO mais r\u00edgido e POR variadas simula\u00e7\u00f5es de BUSCA por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso.\u201d?<\/p>","resposta":5912594,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivo - adjetivo - preposi\u00e7\u00e3o - substantivo","id":5912594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivo - adjetivo - preposi\u00e7\u00e3o - substantivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivo - substantivo - preposi\u00e7\u00e3o - adjetivo","id":5912595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivo - substantivo - preposi\u00e7\u00e3o - adjetivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetivo-verbo-verbo-adjetivo","id":5912596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjetivo-verbo-verbo-adjetivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivo - verbo - adjetivo - substantivo","id":5912597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivo - verbo - adjetivo - substantivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantivo - verbo - adjetivo - verbo","id":5912598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivo - verbo - adjetivo - verbo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Esquadr\u00e3o de quatro patasDia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. (Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)","id":439896,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Esquadr\u00e3o de quatro patas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dia do show de Madonna. Ruas fechadas, policiamento ostensivo, pessoas revistadas, gente para todo lado. Mas foi no palco, antes de a cantora dar boa-noite aos cariocas, que uma cena chamou aten\u00e7\u00e3o. Enquanto os \u00e1vidos f\u00e3s da diva do pop chegavam ao Parque dos Atletas, na Barra, o soldado Boss, da PM do Rio, comandava seus amigos Scot e Brita numa varredura completa em busca de qualquer objeto suspeito no per\u00edmetro onde a estrela americana iria se apresentar. Caixas, camarim, backstage, tudo foi vasculhado. Nada encontrado. Sinal verde para come\u00e7ar o espet\u00e1culo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Boss \u00e9 um labrador de 6 anos. Ele e seus colegas rottweilers, pastores e malinois v\u00eam atingindo n\u00fameros excepcionais no que diz respeito ao combate ao crime. Na quarta passada foram divulgados \u00edndices atualizados, j\u00e1 incluindo a primeira semana de dezembro - constata-se, por exemplo, que a quantidade de drogas apreendidas gra\u00e7as ao faro dos cachorros \u00e9 vinte vezes maior em rela\u00e7\u00e3o a 2010. O desempenho da equipe incomoda de tal maneira os l\u00edderes do tr\u00e1fico que, h\u00e1 algumas semanas, a ordem partida do comando do crime era atirar diretamente nos cachorros. \u201cFoi um momento de tens\u00e3o\u201d, revela o tenente-coronel Marcelo Nogueira, do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00e3o com C\u00e3es (BAC). Bem que tentaram, mas nenhum foi atingido. Os 69 animais do BAC continuam de p\u00e9, em quatro patas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Meliantes se desesperam, autoridades se regozijam. \u201cOs c\u00e3es s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa no combate ao crime, t\u00eam uma atua\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica\u201d, elogia o secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Jos\u00e9 Mariano Beltrame. Desde o in\u00edcio da instala\u00e7\u00e3o das Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora (UPP), em 2008, a tropa canina sempre esteve envolvida. E tamb\u00e9m se destaca em qualquer grande evento que o Rio receba, al\u00e9m de acompanhar as principais personalidades que desembarcam na cidade. Em 2011, foram os cachorros policiais que vasculharam o carro de Barack Obama e toda a frota presidencial americana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Seu quartel-general, o BAC, fica em Olaria, na Zona Norte do Rio. Os animais trabalham seis horas por dia, fazem duas refei\u00e7\u00f5es - 250 gramas de ra\u00e7\u00e3o por vez - , dormem \u00e0 tarde e s\u00f3 entram na piscina quando n\u00e3o h\u00e1 mais opera\u00e7\u00f5es previstas. Desde muito cedo \u00e9 poss\u00edvel identificar os filhotes mais corajosos, \u00e1geis e que gostam de buscar objetos. Para a turma boa de olfato e que ca\u00e7a bem, os policiais atrelam ao seu brinquedo favorito como uma bolinha, o cheiro de uma droga ou de p\u00f3lvora. Assim, toda vez que o bicho sobe uma favela, para ele \u00e9 nada mais, nada menos que uma possibilidade de \u201cdivertimento\u201d. Por sua vez, o grupo destinado a interven\u00e7\u00f5es (que ataca sob ordens dadas em portugu\u00eas, ingl\u00eas e alem\u00e3o) passa por um treinamento f\u00edsico mais r\u00edgido e por variadas simula\u00e7\u00f5es de busca por ref\u00e9ns, procura de bandidos e invas\u00f5es a locais de dif\u00edcil acesso. Acarreira \u00e9 curta: se com 1 ano e 8 meses o animal est\u00e1 formado, com 8 anos \u00e9 aposentado e encaminhado para ado\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os primeiros c\u00e3es policiais chegaram ao Rio em 1955, vinte no total, vindos de um criadouro em S\u00e3o Paulo. Hoje pode-se dizer que a maior parte da tropa \u00e9 nascida no canil de Olaria. As ra\u00e7as se alternam ao longo do tempo. Se no come\u00e7o era o pastor-alem\u00e3o que combatia os ladr\u00f5es do mundo inteiro, nas d\u00e9cadas seguintes o dobermann e o rottweiler ganharam fama de maus na ca\u00e7a aos criminosos. De dez anos para c\u00e1, destacam-se o pastor-holand\u00eas e os temidos malinois, estes com participa\u00e7\u00e3o fundamental na a\u00e7\u00e3o contra o terrorista Bin Laden. Por aqui, logo ap\u00f3s o epis\u00f3dio do \u00f4nibus 174, em 2000, o treinamento intensivo com c\u00e3es para resgate de ref\u00e9ns foi refor\u00e7ado. \u201cSe acontecesse hoje, o seq\u00fcestrador teria sido imobilizado por um c\u00e3o e nenhum inocente sairia ferido\u201d, ressalta o tenente-coronel Nogueira. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">At\u00e9 a Copa de 2014 est\u00e1 prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de oitenta c\u00e3es europeus j\u00e1 treinados, o que vai permitir que cada soldado tenha seu pr\u00f3prio cachorro (atualmente existe um revezamento). Com vistas \u00e0 Olimp\u00edada de 2016, ser\u00e3o intensificados os interc\u00e2mbios com a pol\u00edcia de Espanha, Su\u00ed\u00e7a e Fran\u00e7a - ali\u00e1s, uma for\u00e7a parisiense esteve aqui na semana passada para mais uma etapa de aprimoramento dos trabalhos com animais. \u201cEm tr\u00eas anos, teremos uma das melhores companhias do mundo\u201d, aposta o major Victor Valle, do BAC. Ali, existe uma m\u00e1xima: o melhor amigo do homem est\u00e1 se tornando o inimigo n\u00famero 1 do crime. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Renan Fran\u00e7a, in Revista Veja Rio, 19\/12\/2012)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1576250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolhendo aleatoriamente, de uma \u00fanica vez, dois condutores autuados durante a blitz da Lei Seca, a probabilidade de que eles sejam do grupo que desobedeceu \u00e0 Lei Seca, de acordo com o texto, \u00e9:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576302,"hashId":"6da44d9c8052325717d2e887e25021a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolhendo aleatoriamente, de uma \u00fanica vez, dois condutores autuados durante a blitz da Lei Seca, a probabilidade de que eles sejam do grupo que desobedeceu \u00e0 Lei Seca, de acordo com o texto, \u00e9:<\/p>","resposta":5912846,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P(E)=101\u200b ","id":5912843,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P(E)=\\frac{1}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P(E)=321\u200b ","id":5912844,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P(E)=\\frac{1}{32}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P(E)=81\u200b ","id":5912845,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P(E)=\\frac{1}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P(E)=201\u200b ","id":5912846,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P(E)=\\frac{1}{20}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P(E)=41\u200b ","id":5912847,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P(E)=\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 34 e 35 Pol\u00edcia autua 16 condutores durante blitz da Lei Seca No dia 27 de novembro, uma equipe da Companhia de Pol\u00edcia de Tr\u00e2nsito (CPTran) da Pol\u00edcia Militar do Estado de Sergipe realizou blitz da Lei Seca na Avenida Beira Mar. Durante a a\u00e7\u00e3o, a pol\u00edcia autuou 16 condutores. Segundo o capit\u00e3o F\u00e1bio Machado, comandante da CPTran, 12 pessoas foram notificadas por infra\u00e7\u00f5es diversas e quatro por desobedi\u00eancia \u00e0 Lei Seca [...]. O quarteto detido foi multado em R$ 1.910,54 cada e teve a Carteira Nacional de Tr\u00e2nsito (CNH) suspensa por um ano. (Fonte: PM\/SE 28\/11\/13, modificada)","id":439911,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 34 e 35 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edcia autua 16 condutores durante blitz da Lei Seca <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia 27 de novembro, uma equipe da Companhia de Pol\u00edcia de Tr\u00e2nsito (CPTran) da Pol\u00edcia Militar do Estado de Sergipe realizou blitz da Lei Seca na Avenida Beira Mar. Durante a a\u00e7\u00e3o, a pol\u00edcia autuou 16 condutores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o capit\u00e3o F\u00e1bio Machado, comandante da CPTran, 12 pessoas foram notificadas por infra\u00e7\u00f5es diversas e quatro por desobedi\u00eancia \u00e0 Lei Seca [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O quarteto detido foi multado em R$ 1.910,54 cada e teve a Carteira Nacional de Tr\u00e2nsito (CNH) suspensa por um ano. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: PM\/SE 28\/11\/13, modificada)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 34 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1576302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9 de Costa Rica) preceitua que a Corte Interamericana de Direitos Humanos tem como compet\u00eancia e fun\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576406,"hashId":"ca4a6d54f33e1584fcbdbe509a236d8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9 de Costa Rica) preceitua que a Corte Interamericana de Direitos Humanos tem como compet\u00eancia e fun\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":5913359,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emitir, a pedido de um Estado-membro da Organiza\u00e7\u00e3o, pareceres sobre a compatibilidade das suas leis internas e a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9 de Costa Rica) ou de outros tratados concernentes \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos nos Estados Americanos.","id":5913359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emitir, a pedido de um Estado-membro da Organiza\u00e7\u00e3o, pareceres sobre a compatibilidade das suas leis internas e a Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9 de Costa Rica) ou de outros tratados concernentes \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos nos Estados Americanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atender \u00e0s consultas que, por meio da Secretaria Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, lhe formularem os Estados-membros sobre quest\u00f5es relacionadas com os direitos humanos e, dentro de suas possibilidades, prestar-lhes o assessoramento que lhes solicitarem.","id":5913360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender \u00e0s consultas que, por meio da Secretaria Geral da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, lhe formularem os Estados-membros sobre quest\u00f5es relacionadas com os direitos humanos e, dentro de suas possibilidades, prestar-lhes o assessoramento que lhes solicitarem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declarar guerra aos Estados que n\u00e3o cumprirem as suas decis\u00f5es.","id":5913361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarar guerra aos Estados que n\u00e3o cumprirem as suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formular recomenda\u00e7\u00f5es aos governos dos E s ta d o s -m em b ro s , q u a n d o c o n s id e ra r conveniente, no sentido de que adotem medidas progressivas em prol dos direitos humanos no \u00e2mbito de suas leis internas e seus preceitos co n s titu c io n a is , bem como disposi\u00e7\u00f5es apropriadas para promover o devido respeito a esses direitos.","id":5913362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular recomenda\u00e7\u00f5es aos governos dos E s ta d o s -m em b ro s , q u a n d o c o n s id e ra r conveniente, no sentido de que adotem medidas progressivas em prol dos direitos humanos no \u00e2mbito de suas leis internas e seus preceitos co n s titu c io n a is , bem como disposi\u00e7\u00f5es apropriadas para promover o devido respeito a esses direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular a consci\u00eancia dos direitos humanos nos povos da Am\u00e9rica.","id":5913363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular a consci\u00eancia dos direitos humanos nos povos da Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 66 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":"direitos-humanos\/1576406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os ditames da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, quanto aos direitos e garantias fundamentais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576408,"hashId":"605665478db0d2e44b70d3baf549fb73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os ditames da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, quanto aos direitos e garantias fundamentais, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5913370,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime afian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","id":5913369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica do racismo constitui crime afian\u00e7\u00e1vel e prescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado, podendo a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e a decreta\u00e7\u00e3o do perdimento de bens ser, nos termos da lei, estendidas aos sucessores e contra eles executadas, at\u00e9 o limite do valor do patrim\u00f4nio transferido.","id":5913370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado, podendo a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano e a decreta\u00e7\u00e3o do perdimento de bens ser, nos termos da lei, estendidas aos sucessores e contra eles executadas, at\u00e9 o limite do valor do patrim\u00f4nio transferido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes, sendo admiss\u00edveis, no processo, as provas obtidas por meios il\u00edcitos, quando houver o interesse p\u00fablico.","id":5913371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes, sendo admiss\u00edveis, no processo, as provas obtidas por meios il\u00edcitos, quando houver o interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei regular\u00e1 a individualiza\u00e7\u00e3o da pena e adotar\u00e1, entre outras, a priva\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o da liberdade, perda de bens, multa, presta\u00e7\u00e3o social alternativa, suspens\u00e3o ou interdi\u00e7\u00e3o de direitos, de banimento.","id":5913372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei regular\u00e1 a individualiza\u00e7\u00e3o da pena e adotar\u00e1, entre outras, a priva\u00e7\u00e3o ou restri\u00e7\u00e3o da liberdade, perda de bens, multa, presta\u00e7\u00e3o social alternativa, suspens\u00e3o ou interdi\u00e7\u00e3o de direitos, de banimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei considerar\u00e1 crimes afian\u00e7\u00e1veis e insuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou anistia a pr\u00e1tica da tortura, o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, o terrorismo e os definidos como crimes hediondos, por eles respondendo os mandantes, os executores e os que, podendo evit\u00e1-los, se omitirem.","id":5913373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei considerar\u00e1 crimes afian\u00e7\u00e1veis e insuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou anistia a pr\u00e1tica da tortura, o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, o terrorismo e os definidos como crimes hediondos, por eles respondendo os mandantes, os executores e os que, podendo evit\u00e1-los, se omitirem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 66 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1576408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O etanoato de sec-pentila \u00e9 encontrado na banana e pode ser obtido atrav\u00e9s de uma rea\u00e7\u00e3o de esterifica\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":50690,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-quimico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1530876,"hashId":"8936fdd6139980475a108fdc8c8fcc6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O etanoato de sec-pentila \u00e9 encontrado na banana e pode ser obtido atrav\u00e9s de uma rea\u00e7\u00e3o de esterifica\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5721848,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"etanoico e pentanol-2.","id":5721848,"corpo":"<p>etanoico e pentanol-2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"etanol e pentanol-2.","id":5721849,"corpo":"<p>etanol e pentanol-2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"etanol e pentanoico.","id":5721850,"corpo":"<p>etanol e pentanoico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pentanoico e etanol.","id":5721851,"corpo":"<p>pentanoico e etanol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"etanoico e pentanol-1.","id":5721852,"corpo":"<p>etanoico e pentanol-1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"},{"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/1530876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um alceno \u201cY\u201d submetido a uma mistura sulfomang\u00e2nica em condi\u00e7\u00f5es en\u00e9rgicas produziu butanona e metilpropanoico. Pode-se dizer que o alceno \u201cY\u201d \u00e9 o:","provas":[{"id":50690,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-quimico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1530893,"hashId":"2a2a6a5e7f24551add08d1497b3ce84c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um alceno \u201cY\u201d submetido a uma mistura sulfomang\u00e2nica em condi\u00e7\u00f5es en\u00e9rgicas produziu butanona e metilpropanoico. Pode-se dizer que o alceno \u201cY\u201d \u00e9 o:<\/p>","resposta":5721926,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2-metil-3-hexeno.","id":5721924,"corpo":"<p>2-metil-3-hexeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3-metil-3-hexeno.","id":5721925,"corpo":"<p>3-metil-3-hexeno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,4-dimetil-3-hexeno.","id":5721926,"corpo":"<p>2,4-dimetil-3-hexeno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5-dimetil-3-hexeno.","id":5721927,"corpo":"<p>2,5-dimetil-3-hexeno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,5-dimetil-3-hexeno.","id":5721928,"corpo":"<p>3,5-dimetil-3-hexeno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"}],"slug":"quimica\/1530893","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e1cido n\u00edtrico dilu\u00eddo ou concentrado atua sobre quase todos os metais (exceto ouro e platina) como poderoso agente oxidante. Assim sendo, a massa de di\u00f3xido de enxofre, em gramas, obtida a partir da rea\u00e7\u00e3o de 31,75g de cobre com \u00e1cido sulf\u00farico concentrado \u00e9: (Dado: Cu= 63,5 \/ S = 32 e O =16)","provas":[{"id":50690,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-quimico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1530907,"hashId":"2707d34f0379ab974808762c37c42678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1cido n\u00edtrico dilu\u00eddo ou concentrado atua sobre quase todos os metais (exceto ouro e platina) como poderoso agente oxidante. Assim sendo, a massa de di\u00f3xido de enxofre, em gramas, obtida a partir da rea\u00e7\u00e3o de 31,75g de cobre com \u00e1cido sulf\u00farico concentrado \u00e9: (Dado: Cu= 63,5 \/ S = 32 e O =16)<\/p>","resposta":5721994,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28.","id":5721993,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32.","id":5721994,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38.","id":5721995,"corpo":"<p>38.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42.","id":5721996,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"44.","id":5721997,"corpo":"<p>44.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1530907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um precipitado de cloreto de chumbo II de aproximadamente 2,0 g foi lavado com 100 mL de \u00e1gua. Sabendo-se que o Kps do sal \u00e9 1,6.10-5, a percentagem m\u00e1xima de perda que deve ser esperada, em percentual, \u00e9 de: (Dado: 34\u200b = 1,6)","provas":[{"id":50690,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-quimico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Qu\u00edmico - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1530964,"hashId":"3ae8e0fe76fd35b005ce0d411f3c0725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um precipitado de cloreto de chumbo II de aproximadamente 2,0 g foi lavado com 100 <em>mL <\/em>de \u00e1gua. Sabendo-se que o <em>Kps<\/em> do sal \u00e9 1,6.10<sup>-5<\/sup>, a percentagem m\u00e1xima de perda que deve ser esperada, em percentual, \u00e9 de: (Dado: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[3]{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.786884em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.96466em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 1,6)<\/p>","resposta":5722246,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":5722244,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":5722245,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22.","id":5722246,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":5722247,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"26.","id":5722248,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Heterog\u00eaneos: Produto de Solubilidade (Kps).","oab":false,"nome":"Sistemas Heterog\u00eaneos: Produto de Solubilidade (Kps).","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417325,"slug":"quimica-sistemas-heterogeneos-produto-de-solubilidade-kps"}],"slug":"quimica\/1530964","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor m\u00ednimo do capacitor de acoplamento que deve ser associado a um resistor de 10 k\u03a9, para complementar o projeto de amplificador de um est\u00e1gio com transistor operando na faixa de \u00e1udio de 20 Hz a 20 kHz, \u00e9, aproximadamente: (adotar \u03c0 = 3,14).","provas":[{"id":50888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535876,"hashId":"74f560a274be73c502724675de9afd25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor m\u00ednimo do capacitor de acoplamento que deve ser associado a um resistor de 10 k\u03a9, para complementar o projeto de amplificador de um est\u00e1gio com transistor operando na faixa de \u00e1udio de 20 Hz a 20 kHz, \u00e9, aproximadamente: (adotar \u03c0 = 3,14).<\/p>","resposta":5744017,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 \u03bcF.","id":5744014,"corpo":"<p>20 \u03bcF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 \u03bcF.","id":5744015,"corpo":"<p>30 \u03bcF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 \u03bcF.","id":5744016,"corpo":"<p>50 \u03bcF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80 \u03bcF.","id":5744017,"corpo":"<p>80 \u03bcF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 \u03bcF.","id":5744018,"corpo":"<p>100 \u03bcF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma liga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, um fio condutor \u00e9 submetido a uma ddp de 20 V, deixando percorrer uma corrente el\u00e9trica de 0.4 A. O valor da resist\u00eancia do fio \u00e9, em ohm:","provas":[{"id":50888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535906,"hashId":"26c0ae49bd7856f422b804dcb9ae6c56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma liga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, um fio condutor \u00e9 submetido a uma ddp de 20 V, deixando percorrer uma corrente el\u00e9trica de 0.4 A. O valor da resist\u00eancia do fio \u00e9, em ohm:<\/p>","resposta":5744153,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,02.","id":5744149,"corpo":"<p>0,02.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,80.","id":5744150,"corpo":"<p>0,80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,2.","id":5744151,"corpo":"<p>3,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,0.","id":5744152,"corpo":"<p>8,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.","id":5744153,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTrem de Ferro\u201d \u2013 Manuel Bandeira Foge, bicho Foge, povo Passa ponte Passa poste Passa pasto Passa boi (Fragmento extra\u00eddo de Norma Goldstein, \u201cVersos, sons, ritmos\u201d. 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo, 2001, p\u00e1g. 22). Neste fragmento de \u201cTrem de Ferro\u201d todos os versos obedecem ao mesmo esquema r\u00edtmico. Neste caso temos versos de:","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535910,"hashId":"568c0304975c8aa630fa7db821406484","enunciado":"<p><strong>\u201cTrem de Ferro\u201d \u2013 Manuel Bandeira <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Foge, bicho <\/p><p>Foge, povo <\/p><p>Passa ponte <\/p><p>Passa poste <\/p><p>Passa pasto <\/p><p>Passa boi <\/p><p><br><\/p><p>(Fragmento extra\u00eddo de Norma Goldstein, \u201cVersos, sons, ritmos\u201d. 13\u00aa edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo, 2001, p\u00e1g. 22). <\/p><p>Neste fragmento de \u201cTrem de Ferro\u201d todos os versos obedecem ao mesmo esquema r\u00edtmico. Neste caso temos versos de:<\/p>","resposta":5744171,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma s\u00edlaba. ","id":5744169,"corpo":"<p>uma s\u00edlaba. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas s\u00edlabas. ","id":5744170,"corpo":"<p>duas s\u00edlabas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas s\u00edlabas. ","id":5744171,"corpo":"<p>tr\u00eas s\u00edlabas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro s\u00edlabas.","id":5744172,"corpo":"<p>quatro s\u00edlabas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1535910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 unidade m\u00ednima de comunica\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica d\u00e1-se o nome de: ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535920,"hashId":"97142dc111b65dd1eb13e3f6fd8c760e","enunciado":"<p>\u00c0 <strong>unidade m\u00ednima de comunica\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica<\/strong> d\u00e1-se o nome de: <\/p>","resposta":5744219,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"texto. ","id":5744216,"corpo":"<p>texto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o. ","id":5744217,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"per\u00edodo. ","id":5744218,"corpo":"<p>per\u00edodo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frase.","id":5744219,"corpo":"<p>frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1535920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 refrigera\u00e7\u00e3o em um semicondutor, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535928,"hashId":"a4626692acf5e6c7d660dee32aaedb47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 refrigera\u00e7\u00e3o em um semicondutor, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5744256,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as fontes de perdas se resumem a apenas uma: corrente de fuga no estado de bloqueio.","id":5744252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fontes de perdas se resumem a apenas uma: corrente de fuga no estado de bloqueio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o calor gerado na jun\u00e7\u00e3o \u00e9 transferido para o \u201cgate\u201d.","id":5744253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o calor gerado na jun\u00e7\u00e3o \u00e9 transferido para o \u201cgate\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aquecimento da base n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser dissipado por convex\u00e3o.","id":5744254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aquecimento da base n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ser dissipado por convex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o calor transferido para o dissipador n\u00e3o se distribui.","id":5744255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o calor transferido para o dissipador n\u00e3o se distribui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 maior operando em baixas ou m\u00e9dias frequ\u00eancias.","id":5744256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 maior operando em baixas ou m\u00e9dias frequ\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento que tem a amplifica\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o como fator diferencial \u00e9 o:","provas":[{"id":50888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535929,"hashId":"5644cad63c8e824574d6552c0256aa60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento que tem a amplifica\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o como fator diferencial \u00e9 o:<\/p>","resposta":5744258,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transistor de unijun\u00e7\u00e3o.","id":5744257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transistor de unijun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transistor de efeito de campo.","id":5744258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transistor de efeito de campo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retificador controlado de sil\u00edcio.","id":5744259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retificador controlado de sil\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"circuito diferenciador.","id":5744260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circuito diferenciador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"circuito integrador.","id":5744261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circuito integrador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor aplicou R$ 12.000,00 a juros simples de 3,5% a.m, durante 12 messes, efetuando o resgate total ap\u00f3s este per\u00edodo. \u00c9 correto afirmar que o valor resgatado foi de: ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535940,"hashId":"1b864d0278a767765890650853d9151d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servidor aplicou R$ 12.000,00 a juros simples de 3,5% a.m, durante 12 messes, efetuando o resgate total ap\u00f3s este per\u00edodo. \u00c9 correto afirmar que o valor resgatado foi de: <\/p>","resposta":5744308,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 12.650,00 ","id":5744307,"corpo":"<p>R$ 12.650,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 17.040,00 ","id":5744308,"corpo":"<p>R$ 17.040,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5.004,00 ","id":5744309,"corpo":"<p>R$ 5.004,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 18.132,80","id":5744310,"corpo":"<p>R$ 18.132,80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1535940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um circuito, a corrente que passa por um capacitor cuja capacit\u00e2ncia \u00e9 de \u00bd \u03c0 \u03bcF quando s\u00e3o aplicados 10 V em 1 KHZ, \u00e9, em mA, de:","provas":[{"id":50888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535944,"hashId":"c02044bc37d1c5d9136e6b5394e302db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um circuito, a corrente que passa por um capacitor cuja capacit\u00e2ncia \u00e9 de \u00bd <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03bc<\/span>F quando s\u00e3o aplicados 10 V em 1 KHZ, \u00e9, em mA, de:<\/p>","resposta":5744325,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1.","id":5744323,"corpo":"<p>0,1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":5744324,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":5744325,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100.","id":5744326,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1000.","id":5744327,"corpo":"<p>1000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1535944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do Microsoft PowerPoint 2010 deseja alterar o tema utilizado para a cria\u00e7\u00e3o de seus slides. Para isso o usu\u00e1rio deve selecionar a guia? ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535960,"hashId":"d5c4d717b64cff97598deddf0447f9e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do Microsoft PowerPoint 2010 deseja alterar o tema utilizado para a cria\u00e7\u00e3o de seus slides. Para isso o usu\u00e1rio deve selecionar a guia? <\/p>","resposta":5744394,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Design ","id":5744394,"corpo":"<p>Design <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o ","id":5744395,"corpo":"<p>Revis\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o ","id":5744396,"corpo":"<p>Exibi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir","id":5744397,"corpo":"<p>Inserir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1535960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de teclas no Microsoft Internet Explorer que reduz o n\u00edvel de zoom \u00e9: ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535968,"hashId":"af48080cbf86bfa882ba33c122cad2b6","enunciado":"<p>A combina\u00e7\u00e3o de teclas no Microsoft Internet Explorer que reduz o n\u00edvel de zoom \u00e9: <\/p>","resposta":5744430,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCTRL\u201d + \u201c-\u201c ","id":5744430,"corpo":"<p>\u201cCTRL\u201d + \u201c-\u201c <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSHIFT\u201d + \u201c-\u201c ","id":5744431,"corpo":"<p>\u201cSHIFT\u201d + \u201c-\u201c <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PageDown ","id":5744432,"corpo":"<p>PageDown <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PageUp","id":5744433,"corpo":"<p>PageUp<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1535968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efetuar os c\u00e1lculos, compara\u00e7\u00f5es, rascunhos e outras opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu funcionamento, os microcomputadores possuem uma mem\u00f3ria de trabalho denominada mem\u00f3ria:","provas":[{"id":50888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1535995,"hashId":"4e7865aeee74fd6a51219a418fe6a46c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efetuar os c\u00e1lculos, compara\u00e7\u00f5es, rascunhos e outras opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao seu funcionamento, os microcomputadores possuem uma mem\u00f3ria de trabalho denominada mem\u00f3ria:<\/p>","resposta":5744547,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAM.","id":5744547,"corpo":"<p>RAM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ROM.","id":5744548,"corpo":"<p>ROM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disco r\u00edgido (HD).","id":5744549,"corpo":"<p>disco r\u00edgido (HD).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Winchester.","id":5744550,"corpo":"<p>Winchester.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":5744551,"corpo":"<p>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"informatica\/1535995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as vias de administra\u00e7\u00e3o de drogas. Assinale a CORRETA: ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536002,"hashId":"fa3f799833d8abbf2f03379efc731af0","enunciado":"<p>Sobre as vias de administra\u00e7\u00e3o de drogas. Assinale a CORRETA: <\/p>","resposta":5744579,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na via intrad\u00e9rmica o medicamento \u00e9 injetado na pele. ","id":5744578,"corpo":"<p>Na via intrad\u00e9rmica o medicamento \u00e9 injetado na pele. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A via intramuscular \u00e9 a 2\u00aa via mais efetiva e mais utilizada. ","id":5744579,"corpo":"<p>A via intramuscular \u00e9 a 2\u00aa via mais efetiva e mais utilizada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A via enteral apenas pode ser administrada por via oral. ","id":5744580,"corpo":"<p>A via enteral apenas pode ser administrada por via oral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na via t\u00f3pica o f\u00e1rmaco \u00e9 absorvido pelo f\u00edgado.","id":5744581,"corpo":"<p>Na via t\u00f3pica o f\u00e1rmaco \u00e9 absorvido pelo f\u00edgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1536002","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os objetivos da aplica\u00e7\u00e3o dos sistemas adesivos? Assinale a CORRETA: ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536007,"hashId":"13c507fa424e8b53359ea8b87431a736","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os objetivos da aplica\u00e7\u00e3o dos sistemas adesivos? Assinale a CORRETA: <\/p>","resposta":5744602,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduz a vida \u00fatil das restaura\u00e7\u00f5es. ","id":5744599,"corpo":"<p>Reduz a vida \u00fatil das restaura\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilita a microinfiltra\u00e7\u00e3o marginal.","id":5744600,"corpo":"<p>Possibilita a microinfiltra\u00e7\u00e3o marginal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduz a vitalidade. ","id":5744601,"corpo":"<p>Reduz a vitalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sela os t\u00fabulos dentin\u00e1rios.","id":5744602,"corpo":"<p>Sela os t\u00fabulos dentin\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1536007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre les\u00f5es n\u00e3o cariosas de Classe V, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":50889,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2014-iobv-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Videira - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536022,"hashId":"be0fd64f8c190a89d0434ae590fe4aa3","enunciado":"<p>Sobre les\u00f5es n\u00e3o cariosas de Classe V, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5744666,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As les\u00f5es cervicais n\u00e3o cariosas s\u00e3o representadas pela perda de estrutura decorrente de mecanismos relacionados com o processo de c\u00e1rie.","id":5744664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es cervicais n\u00e3o cariosas s\u00e3o representadas pela perda de estrutura decorrente de mecanismos relacionados com o processo de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o por Eros\u00e3o ou Corros\u00e3o \u00e9 caracterizada pela perda de estrutura por processo biol\u00f3gico. ","id":5744665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o por Eros\u00e3o ou Corros\u00e3o \u00e9 caracterizada pela perda de estrutura por processo biol\u00f3gico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A eros\u00e3o ou corros\u00e3o \u00e9 um tipo de les\u00e3o cervical n\u00e3o cariosa que apresenta-se em forma de \u201c U\u201d ou pires sem margens definidas. ","id":5744666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eros\u00e3o ou corros\u00e3o \u00e9 um tipo de les\u00e3o cervical n\u00e3o cariosa que apresenta-se em forma de \u201c U\u201d ou pires sem margens definidas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para as restaura\u00e7\u00f5es de Classe V prefere-se utilizar cimento de ion\u00f4mero de vidro fotopolimariz\u00e1vel.","id":5744667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as restaura\u00e7\u00f5es de Classe V prefere-se utilizar cimento de ion\u00f4mero de vidro fotopolimariz\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1536022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na parte de ger\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o de dados, observam-se dois aspectos importantes que s\u00e3o:","provas":[{"id":50888,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2014-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1536032,"hashId":"05d4ca54d4adf899fe51bea6a3780211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na parte de ger\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o de dados, observam-se dois aspectos importantes que s\u00e3o:<\/p>","resposta":5744708,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar o desempenho de uma conex\u00e3o e sua especifica\u00e7\u00e3o formal.","id":5744705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar o desempenho de uma conex\u00e3o e sua especifica\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"detectar e corrigir erros na camada f\u00edsica.","id":5744706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detectar e corrigir erros na camada f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analisar e fornecer a capacidade de rede.","id":5744707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analisar e fornecer a capacidade de rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avaliar linhas multiponto e obter par\u00e2metros das linhas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":5744708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar linhas multiponto e obter par\u00e2metros das linhas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trocar informa\u00e7\u00f5es e sincronizar o di\u00e1logo.","id":5744709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocar informa\u00e7\u00f5es e sincronizar o di\u00e1logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1536032","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Weil (icter\u00edcia rub\u00ednica, insufici\u00eancia renal aguda e hemorragia) \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da fase tardia da:","provas":[{"id":50676,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1530569,"hashId":"1a1d948ace068603e2155fc38796865b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de Weil (icter\u00edcia rub\u00ednica, insufici\u00eancia renal aguda e hemorragia) \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica da fase tardia da:<\/p>","resposta":5720422,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hepatite A.","id":5720419,"corpo":"<p>hepatite A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hepatite C.","id":5720420,"corpo":"<p>hepatite C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dengue.","id":5720421,"corpo":"<p>dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leptospirose.","id":5720422,"corpo":"<p>leptospirose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"influenza.","id":5720423,"corpo":"<p>influenza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1530569","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sorotipo principal respons\u00e1vel pelas meningites por H. influenzae \u00e9 o:","provas":[{"id":50676,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1530576,"hashId":"aea6bf81ad2c20de24816b0f3fb71718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sorotipo principal respons\u00e1vel pelas meningites por <em>H. influenzae<\/em> \u00e9 o:<\/p>","resposta":5720451,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":5720450,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.","id":5720451,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C.","id":5720452,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":5720453,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E.","id":5720454,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1530576","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os marcadores tumorais n\u00e3o s\u00e3o em si espec\u00edficos o suficiente para permitir um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer; entretanto, uma vez diagnosticada uma neoplasia que esteja comprovadamente associada a n\u00edveis elevados de um marcador tumoral, este pode ser utilizado para avaliar a resposta ao tratamento. Sobre isso, pode-se afirmar que a associa\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530611,"hashId":"5e94e4dd1ec953058edfbf24c3d5aea9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os marcadores tumorais n\u00e3o s\u00e3o em si espec\u00edficos o suficiente para permitir um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer; entretanto, uma vez diagnosticada uma neoplasia que esteja comprovadamente associada a n\u00edveis elevados de um marcador tumoral, este pode ser utilizado para avaliar a resposta ao tratamento. Sobre isso, pode-se afirmar que a associa\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":5720609,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calcitonina \u2013 feocromocitoma.","id":5720605,"corpo":"<p>calcitonina \u2013 feocromocitoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio \u2013 c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","id":5720606,"corpo":"<p>ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio \u2013 c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alfafetoprote\u00edna \u2013 c\u00e2ncer medular de tireoide.","id":5720607,"corpo":"<p>alfafetoprote\u00edna \u2013 c\u00e2ncer medular de tireoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"catecolamina \u2013 tumor gonadal de c\u00e9lulas germinativas.","id":5720608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">catecolamina \u2013 tumor gonadal de c\u00e9lulas germinativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alfafetoprote\u00edna \u2013 hepatocarcinoma.","id":5720609,"corpo":"<p>alfafetoprote\u00edna \u2013 hepatocarcinoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530611","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas condi\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas definem o c\u00e2ncer: prolifera\u00e7\u00e3o celular descontrolada e invas\u00e3o dos tecidos (met\u00e1stases). A correspond\u00eancia correta entre as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas e as altera\u00e7\u00f5es moleculares envolvidas \u00e9:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530644,"hashId":"c2912b096e28effc683c4fb56ad0aa6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas condi\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas definem o c\u00e2ncer: prolifera\u00e7\u00e3o celular descontrolada e invas\u00e3o dos tecidos (met\u00e1stases). A correspond\u00eancia correta entre as caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas e as altera\u00e7\u00f5es moleculares envolvidas \u00e9:<\/p>","resposta":5720754,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prolifera\u00e7\u00e3o celular descontrolada: perda dos reguladores negativos (genes supressores de tumor, como Rb, p53) e aumento dos reguladores positivos (oncogenes, como Ras, Myc).","id":5720754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prolifera\u00e7\u00e3o celular descontrolada: perda dos reguladores negativos (genes supressores de tumor, como <em>Rb<\/em>, <em>p53<\/em>) e aumento dos reguladores positivos (oncogenes, como <em>Ras<\/em>,<em> Myc<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da angiog\u00eanese: atribu\u00eddo ao aumento da express\u00e3o dos genes dos fatores proangiog\u00eanicos (endostatina, tunstatina, trombospondina).","id":5720755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da angiog\u00eanese: atribu\u00eddo ao aumento da express\u00e3o dos genes dos fatores proangiog\u00eanicos (endostatina, tunstatina, trombospondina).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"invas\u00e3o: aumento dos contatos intercelulares (jun\u00e7\u00f5es comunicantes, caderinas) e menor produ\u00e7\u00e3o de metaloproteinases matriciais.","id":5720756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invas\u00e3o: aumento dos contatos intercelulares (jun\u00e7\u00f5es comunicantes, caderinas) e menor produ\u00e7\u00e3o de metaloproteinases matriciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda das vias normais de apoptose: ativa\u00e7\u00e3o de p53, diminui\u00e7\u00e3o dos componentes da fam\u00edlia Bcl-2.","id":5720757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda das vias normais de apoptose: ativa\u00e7\u00e3o de <em>p53<\/em>, diminui\u00e7\u00e3o dos componentes da fam\u00edlia <em>Bcl-2<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perda das vias normais de apoptose: diminui\u00e7\u00e3o da sobreviv\u00eancia das c\u00e9lulas com muta\u00e7\u00f5es oncog\u00eanicas e instabilidades gen\u00e9ticas.","id":5720758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda das vias normais de apoptose: diminui\u00e7\u00e3o da sobreviv\u00eancia das c\u00e9lulas com muta\u00e7\u00f5es oncog\u00eanicas e instabilidades gen\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00e2ncer g\u00e1strico, o estadiamento cuidadoso \u00e9 fundamental para a determina\u00e7\u00e3o do tratamento definitivo. Sobre isso \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530649,"hashId":"5d3baac58fa0947a4f165d56053921c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e2ncer g\u00e1strico, o estadiamento cuidadoso \u00e9 fundamental para a determina\u00e7\u00e3o do tratamento definitivo. Sobre isso \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5720780,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estadiamento TNM \u00e9 reproduz\u00edvel nesse tipo de neoplasia, mas n\u00e3o \u00e9 importante como progn\u00f3stico.","id":5720778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estadiamento TNM \u00e9 reproduz\u00edvel nesse tipo de neoplasia, mas n\u00e3o \u00e9 importante como progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no estadiamento TMN, a melhor estratifica\u00e7\u00e3o progn\u00f3stica de sobrevida \u00e9 baseada na an\u00e1lise de pelo menos 3 linfonodos.","id":5720779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no estadiamento TMN, a melhor estratifica\u00e7\u00e3o progn\u00f3stica de sobrevida \u00e9 baseada na an\u00e1lise de pelo menos 3 linfonodos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas no lavado peritoneal indica doen\u00e7a metast\u00e1tica e \u00e9 de mau progn\u00f3stico.","id":5720780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas no lavado peritoneal indica doen\u00e7a metast\u00e1tica e \u00e9 de mau progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio deve incluir avalia\u00e7\u00e3o de CEA, CA 19-9 e CA 125, pois s\u00e3o importantes na estratifica\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico de sobrevida.","id":5720781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio deve incluir avalia\u00e7\u00e3o de CEA, CA 19-9 e CA 125, pois s\u00e3o importantes na estratifica\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico de sobrevida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tomografia computadorizada por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons \u00e9 superior \u00e0s tomografias computadorizadas convencionais e deve ser inclu\u00edda na rotina de estadiamento.","id":5720782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tomografia computadorizada por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons \u00e9 superior \u00e0s tomografias computadorizadas convencionais e deve ser inclu\u00edda na rotina de estadiamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530649","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer pode ser tratado nos hospitais gerais credenciados pelos gestores locais e habilitados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como Unidades de Assist\u00eancia de Alta Complexidade (UNACON) e Centros de Assist\u00eancia de Alta Complexidade em Oncologia (CACON). UNACON \u00e9 o hospital que possui todas condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, equipamentos e recursos humanos adequados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia especializada de alta complexidade para o diagn\u00f3stico definitivo e tratamento:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530674,"hashId":"c22a501531c09c1a04b4cbf5a6764d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer pode ser tratado nos hospitais gerais credenciados pelos gestores locais e habilitados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como Unidades de Assist\u00eancia de Alta Complexidade (UNACON) e Centros de Assist\u00eancia de Alta Complexidade em Oncologia (CACON). UNACON \u00e9 o hospital que possui todas condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, equipamentos e recursos humanos adequados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia especializada de alta complexidade para o diagn\u00f3stico definitivo e tratamento:<\/p>","resposta":5720899,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de todos os tipos de c\u00e2ncer.","id":5720895,"corpo":"<p>de todos os tipos de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos c\u00e2nceres mais prevalentes no Brasil (cirurgia geral\/coloproctologia, ginecologia\/mastologia e urologia), sendo que todo UNACON tem que ter radioterapia na mesma unidade hospitalar.","id":5720896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos c\u00e2nceres mais prevalentes no Brasil (cirurgia geral\/coloproctologia, ginecologia\/mastologia e urologia), sendo que todo UNACON tem que ter radioterapia na mesma unidade hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de todos os tipos de c\u00e2ncer; caso a UNACON n\u00e3o ofere\u00e7a assist\u00eancia para o tratamento radioter\u00e1pico na pr\u00f3pria Unidade, dever\u00e1 ser estabelecida refer\u00eancia formal para o encaminhamento dos doentes que necessitarem desse procedimento.","id":5720897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de todos os tipos de c\u00e2ncer; caso a UNACON n\u00e3o ofere\u00e7a assist\u00eancia para o tratamento radioter\u00e1pico na pr\u00f3pria Unidade, dever\u00e1 ser estabelecida refer\u00eancia formal para o encaminhamento dos doentes que necessitarem desse procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos c\u00e2nceres mais prevalentes no Brasil (cirurgia geral\/coloproctologia, ginecologia\/mastologia e urologia) e onco-hematologia; todo UNACON deve ter radioterapia na mesma unidade hospitalar.","id":5720898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos c\u00e2nceres mais prevalentes no Brasil (cirurgia geral\/coloproctologia, ginecologia\/mastologia e urologia) e onco-hematologia; todo UNACON deve ter radioterapia na mesma unidade hospitalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos c\u00e2nceres mais prevalentes no Brasil (cirurgia geral\/coloproctologia, ginecologia\/mastologia e urologia); caso a UNACON n\u00e3o ofere\u00e7a assist\u00eancia para o tratamento radioter\u00e1pico na pr\u00f3pria Unidade, dever\u00e1 ser estabelecida refer\u00eancia formal para o encaminhamento dos doentes que necessitarem desse procedimento.","id":5720899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos c\u00e2nceres mais prevalentes no Brasil (cirurgia geral\/coloproctologia, ginecologia\/mastologia e urologia); caso a UNACON n\u00e3o ofere\u00e7a assist\u00eancia para o tratamento radioter\u00e1pico na pr\u00f3pria Unidade, dever\u00e1 ser estabelecida refer\u00eancia formal para o encaminhamento dos doentes que necessitarem desse procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o estadiamento no c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530681,"hashId":"6b36673be03dbe2989b648c853da5e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o estadiamento no c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5720930,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o da pr\u00f3stata ao toque retal \u00e9 imprecisa para definir a extens\u00e3o dentro da gl\u00e2ndula, envolvimento de gl\u00e2ndulas seminais ou invas\u00e3o de linfonodos.","id":5720930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o da pr\u00f3stata ao toque retal \u00e9 imprecisa para definir a extens\u00e3o dentro da gl\u00e2ndula, envolvimento de gl\u00e2ndulas seminais ou invas\u00e3o de linfonodos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ultrassonografia transretal \u00e9 o m\u00e9todo mais \u00fatil no estadiamento da doen\u00e7a.","id":5720931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ultrassonografia transretal \u00e9 o m\u00e9todo mais \u00fatil no estadiamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tomografia computadorizada tem alta sensibilidade e especificidade para detectar a doen\u00e7a fora da pr\u00f3stata.","id":5720932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tomografia computadorizada tem alta sensibilidade e especificidade para detectar a doen\u00e7a fora da pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o toque retal da pr\u00f3stata \u00e9 um m\u00e9todo adequado ao estadiamento da doen\u00e7a.","id":5720933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o toque retal da pr\u00f3stata \u00e9 um m\u00e9todo adequado ao estadiamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tomografia computadorizada tem alta sensibilidade e especificidade para detectar a doen\u00e7a, quando comparada com a resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica, na visualiza\u00e7\u00e3o dos linfonodos.","id":5720934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tomografia computadorizada tem alta sensibilidade e especificidade para detectar a doen\u00e7a, quando comparada com a resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica, na visualiza\u00e7\u00e3o dos linfonodos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo s\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas refere-se aos dist\u00farbios que acompanham tumores benignos ou malignos, com capacidade de produzir uma ampla variedade de horm\u00f4nios pept\u00eddeos. Dentre as citadas abaixo, a correspond\u00eancia correta entre a s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica, o horm\u00f4nio ect\u00f3pico envolvido e o tipo tumoral caracter\u00edstico \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530687,"hashId":"6facbfc3be7d1751cbb0a17aac2406d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo s\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas refere-se aos dist\u00farbios que acompanham tumores benignos ou malignos, com capacidade de produzir uma ampla variedade de horm\u00f4nios pept\u00eddeos. Dentre as citadas abaixo, a correspond\u00eancia correta entre a s\u00edndrome paraneopl\u00e1sica, o horm\u00f4nio ect\u00f3pico envolvido e o tipo tumoral caracter\u00edstico \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":5720958,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Cushing \/ calcitonina \/ pulm\u00e3o (carcinoide br\u00f4nquico).","id":5720957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Cushing \/ calcitonina \/ pulm\u00e3o (carcinoide br\u00f4nquico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de secre\u00e7\u00e3o inapropriada de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico \/ vasopressina \/ pulm\u00e3o (carcinoide br\u00f4nquico, pequenas c\u00e9lulas).","id":5720958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de secre\u00e7\u00e3o inapropriada de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico \/ vasopressina \/ pulm\u00e3o (carcinoide br\u00f4nquico, pequenas c\u00e9lulas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osteomal\u00e1cia oncog\u00eanica \/ 1,25 di-idroxivitamina D \/ osteoblastomas, pr\u00f3stata, pulm\u00e3o.","id":5720959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteomal\u00e1cia oncog\u00eanica \/ 1,25 di-idroxivitamina D \/ osteoblastomas, pr\u00f3stata, pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de secre\u00e7\u00e3o inapropriada de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico \/ horm\u00f4nio adrenocorticotr\u00f3pico (ACTH) \/ pulm\u00e3o (carcinoide br\u00f4nquico, pequenas c\u00e9lulas).","id":5720960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de secre\u00e7\u00e3o inapropriada de horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico \/ horm\u00f4nio adrenocorticotr\u00f3pico (ACTH) \/ pulm\u00e3o (carcinoide br\u00f4nquico, pequenas c\u00e9lulas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipercalcemia do c\u00e2ncer \/ calcitonina \/ c\u00e9lulas escamosas (cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, pulm\u00e3o e pele).","id":5720961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipercalcemia do c\u00e2ncer \/ calcitonina \/ c\u00e9lulas escamosas (cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, pulm\u00e3o e pele).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os quimioter\u00e1picos abaixo, aquele que tem como efeito colateral a alopecia \u00e9:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530689,"hashId":"f4e6f307ce0ea43d456e4ead433bbd88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os quimioter\u00e1picos abaixo, aquele que tem como efeito colateral a alopecia \u00e9:<\/p>","resposta":5720969,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bleomicina.","id":5720967,"corpo":"<p>bleomicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cisplatina.","id":5720968,"corpo":"<p>cisplatina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"etoposida (VP 16).","id":5720969,"corpo":"<p>etoposida (VP 16).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mitoxantrona.","id":5720970,"corpo":"<p>mitoxantrona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gencitabina.","id":5720971,"corpo":"<p>gencitabina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as afirmativas abaixo, N\u00c3O se aplica ao c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas:","provas":[{"id":50682,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uff-2014-coseac-medico-area-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1530703,"hashId":"ac8b7e3df0b1a07f12e7750aedbdaff3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirmativas abaixo, N\u00c3O se aplica ao c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas:<\/p>","resposta":5721041,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90% s\u00e3o adenocarcinomas ductais do p\u00e2ncreas ex\u00f3crino.","id":5721037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90% s\u00e3o adenocarcinomas ductais do p\u00e2ncreas ex\u00f3crino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrem duas vezes mais na cabe\u00e7a do p\u00e2ncreas em compara\u00e7\u00e3o com o restante do \u00f3rg\u00e3o.","id":5721038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrem duas vezes mais na cabe\u00e7a do p\u00e2ncreas em compara\u00e7\u00e3o com o restante do \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum na apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a dor.","id":5721039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum na apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os n\u00edveis de CA19-9 podem se mostrar elevados nos pacientes com icter\u00edcia sem presen\u00e7a de c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas.","id":5721040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os n\u00edveis de CA19-9 podem se mostrar elevados nos pacientes com icter\u00edcia sem presen\u00e7a de c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o CA19-9 tem sensibilidade e especificidade de cerca de 80 a 90%, sendo, portanto, um teste confirmat\u00f3rio do diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas.","id":5721041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o CA19-9 tem sensibilidade e especificidade de cerca de 80 a 90%, sendo, portanto, um teste confirmat\u00f3rio do diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1530703","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Emenda Constitucional n\u00b0 45\/2004, \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":52116,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-se-se-2014-funcab-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM SE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1576424,"hashId":"aa07ca0d7b2993fa2a467661c84bf55c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Emenda Constitucional n\u00b0 45\/2004, \u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5913445,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os julgamentos dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio ser\u00e3o secretos, e fundamentadas todas as decis\u00f5es, sob pena de nulidade, podendo a lei limitar a presen\u00e7a, em determinados atos, \u00e0s pr\u00f3prias partes e a seus advogados, ou somente a estes.","id":5913444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os julgamentos dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio ser\u00e3o secretos, e fundamentadas todas as decis\u00f5es, sob pena de nulidade, podendo a lei limitar a presen\u00e7a, em determinados atos, \u00e0s pr\u00f3prias partes e a seus advogados, ou somente a estes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":5913445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal e os Tribunais Superiores t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o somente no Distrito Federal.","id":5913446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal e os Tribunais Superiores t\u00eam jurisdi\u00e7\u00e3o somente no Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos juizes \u00e9 permitido receber, a qualquert\u00edtulo ou pretexto, aux\u00edlios ou contribui\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas, entidades p\u00fablicas ou privadas, ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.","id":5913447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos juizes \u00e9 permitido receber, a qualquert\u00edtulo ou pretexto, aux\u00edlios ou contribui\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas, entidades p\u00fablicas ou privadas, ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o se submete \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de Tribunal Penal Internacional a cuja cria\u00e7\u00e3o tenha manifestado ades\u00e3o.","id":5913448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil n\u00e3o se submete \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de Tribunal Penal Internacional a cuja cria\u00e7\u00e3o tenha manifestado ades\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 66 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1576424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o v\u00e1rias as etapas do planejamento estrat\u00e9gico. Assinale a alternativa que apresenta a etapa que deve responder \u00e0 quest\u00e3o \u201co que fazer?\u201d.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253652,"hashId":"39661c281b1e5977ef8a23b32f0c6f0f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o v\u00e1rias as etapas do planejamento estrat\u00e9gico.\r\nAssinale a alternativa que apresenta a etapa que\r\ndeve responder \u00e0 quest\u00e3o \u201co que fazer?\u201d.<\/p>","resposta":4542102,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o de alternativas.","id":4542102,"corpo":"<p align=justify>Formula\u00e7\u00e3o de alternativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o do planejamento.","id":4542103,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o do planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o dos objetivos.","id":4542104,"corpo":"<p align=justify>Determina\u00e7\u00e3o dos objetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o.","id":4542105,"corpo":"<p align=justify>Implementa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":4542106,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1253652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de projetos de investimentos nos estudos de viabilidade econ\u00f4mico-financeira, a t\u00e9cnica do valor presente l\u00edquido (VPL) \u00e9 considerada uma t\u00e9cnica sofisticada de or\u00e7amento de capital. Assinale a alternativa que apresenta o procedimento de obten\u00e7\u00e3o do resultado do VPL.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253658,"hashId":"d6492edf94e66e4bc4b881aeb6e2af07","enunciado":"<p align=justify>Dentre as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de projetos de\r\ninvestimentos nos estudos de viabilidade\r\necon\u00f4mico-financeira, a t\u00e9cnica do valor presente\r\nl\u00edquido (VPL) \u00e9 considerada uma t\u00e9cnica sofisticada\r\nde or\u00e7amento de capital. Assinale a alternativa\r\nque apresenta o procedimento de obten\u00e7\u00e3o do\r\nresultado do VPL.<\/p>","resposta":4542144,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O VPL \u00e9 obtido dividindo-se o valor presente das entradas de caixa pelo per\u00edodo de retorno do investimento.","id":4542142,"corpo":"<p align=justify>O VPL \u00e9 obtido dividindo-se o valor presente das\r\nentradas de caixa pelo per\u00edodo de retorno do\r\ninvestimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O VPL \u00e9 obtido subtraindo-se o valor presente das sa\u00eddas de caixa do investimento inicial.","id":4542143,"corpo":"<p align=justify>O VPL \u00e9 obtido subtraindo-se o valor presente das\r\nsa\u00eddas de caixa do investimento inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O VPL \u00e9 obtido subtraindo-se o valor presente das sa\u00eddas do valor presente das entradas de caixa.","id":4542144,"corpo":"<p align=justify>O VPL \u00e9 obtido subtraindo-se o valor presente das\r\nsa\u00eddas do valor presente das entradas de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O VPL \u00e9 obtido dividindo-se a diferen\u00e7a entre o valor presente das sa\u00eddas e o valor presente das entradas de caixa pelo per\u00edodo de retorno.","id":4542145,"corpo":"<p align=justify>O VPL \u00e9 obtido dividindo-se a diferen\u00e7a entre o valor\r\npresente das sa\u00eddas e o valor presente das entradas\r\nde caixa pelo per\u00edodo de retorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O VPL \u00e9 obtido pela soma de todas as entradas de caixa previstas no estudo de viabilidade econ\u00f4mico-financeira.","id":4542146,"corpo":"<p align=justify>O VPL \u00e9 obtido pela soma de todas as entradas de\r\ncaixa previstas no estudo de viabilidade econ\u00f4mico-financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1253658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Project Management Body of Knowledge (PMBOK) tornou-se a principal refer\u00eancia para os estudiosos e praticantes do mundo dos projetos. Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o do PMBOK.","provas":[{"id":42160,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hujm-ufmt-9","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253664,"hashId":"623f295bfcf5a9d23b5a9bbe6773dd79","enunciado":"<p align=justify>O Project Management Body of Knowledge\r\n(PMBOK) tornou-se a principal refer\u00eancia para os\r\nestudiosos e praticantes do mundo dos projetos.\r\nAssinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o do\r\nPMBOK.<\/p>","resposta":4542173,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um roteiro para gerenciar projetos.","id":4542172,"corpo":"<p align=justify>Um roteiro para gerenciar projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um cat\u00e1logo de ferramentas para gerenciar projetos.","id":4542173,"corpo":"<p align=justify>Um cat\u00e1logo de ferramentas para gerenciar projetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um plano articulado para criar e administrar um projeto.","id":4542174,"corpo":"<p align=justify>Um plano articulado para criar e administrar um\r\nprojeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma ferramenta para gerenciar projetos.","id":4542175,"corpo":"<p align=justify>Uma ferramenta para gerenciar projetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um manual de procedimentos para gerenciar projetos.","id":4542176,"corpo":"<p align=justify>Um manual de procedimentos para gerenciar projetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Custos e Riscos no Ciclo de Projetos","oab":false,"nome":"Custos e Riscos no Ciclo de Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404648,"slug":"administracao-geral-custos-e-riscos-no-ciclo-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1253664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que se proceda ao controle dos resultados, descentralizadamente, em uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa que apresenta o que \u00e9 preciso em rela\u00e7\u00e3o aos pol\u00edticos e funcion\u00e1rios p\u00fablicos, de acordo com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial.","provas":[{"id":42166,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hu-ufs-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253781,"hashId":"4fa5ea9891b351089a3556bb853c9655","enunciado":"<p align=justify>Para que se proceda ao controle dos resultados,\r\ndescentralizadamente, em uma administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, assinale a alternativa que apresenta o que\r\n\u00e9 preciso em rela\u00e7\u00e3o aos pol\u00edticos e funcion\u00e1rios\r\np\u00fablicos, de acordo com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ngerencial.<\/p>","resposta":4542754,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concentrar na satisfa\u00e7\u00e3o e perspectiva dos agentes p\u00fablicos para que os resultados aconte\u00e7am espontaneamente.","id":4542752,"corpo":"<p align=justify>Concentrar na satisfa\u00e7\u00e3o e perspectiva dos agentes\r\np\u00fablicos para que os resultados aconte\u00e7am\r\nespontaneamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o voltada para seus interesses com controle p\u00fablico permanente por resultados, mas que permita delega\u00e7\u00e3o.","id":4542753,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o voltada para seus interesses com controle\r\np\u00fablico permanente por resultados, mas que permita\r\ndelega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mere\u00e7am confian\u00e7a limitada, permanentemente controlada por resultados, mas que permita delega\u00e7\u00e3o.","id":4542754,"corpo":"<p align=justify>Mere\u00e7am confian\u00e7a limitada, permanentemente\r\ncontrolada por resultados, mas que permita delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pressupor que a descentraliza\u00e7\u00e3o e o incentivo \u00e0 criatividade e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, garantir\u00e3o o alcance dos resultados.","id":4542755,"corpo":"<p align=justify>Pressupor que a descentraliza\u00e7\u00e3o e o incentivo \u00e0\r\ncriatividade e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o, garantir\u00e3o o alcance dos\r\nresultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utilizar o contrato de gest\u00e3o como instrumento de controle dos gestores p\u00fablicos, o que garantir\u00e1 o gerenciamento eficiente e profissional orientado para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","id":4542756,"corpo":"<p align=justify>Utilizar o contrato de gest\u00e3o como instrumento de\r\ncontrole dos gestores p\u00fablicos, o que garantir\u00e1 o\r\ngerenciamento eficiente e profissional orientado para\r\nos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/1253781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem muitas interven\u00e7\u00f5es de desenvolvimento organizacional diferentes. Assinale a alternativa que apresenta a descri\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional denominada feedback de pesquisa.","provas":[{"id":42166,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-hu-ufs-6","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253816,"hashId":"1ef9f157f1aa7311322735420b9e0904","enunciado":"<p align=justify>Existem muitas interven\u00e7\u00f5es de desenvolvimento\r\norganizacional diferentes. Assinale a alternativa\r\nque apresenta a descri\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o de\r\ndesenvolvimento organizacional denominada\r\nfeedback de pesquisa.<\/p>","resposta":4542931,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional destinada a ajudar a reduzir a ambiguidade e conflito de pap\u00e9is mediante o esclarecimento de expectativas e responsabilidades interpessoais.","id":4542927,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional\r\ndestinada a ajudar a reduzir a ambiguidade e conflito\r\nde pap\u00e9is mediante o esclarecimento de expectativas\r\ne responsabilidades interpessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional na qual os participantes envolvem-se em uma intensa troca de ideias, opini\u00f5es, convic\u00e7\u00f5es e filosofias pessoais \u00e0 medida que se esfor\u00e7am no processo de estruturar as rela\u00e7\u00f5es interpessoais.","id":4542928,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional\r\nna qual os participantes envolvem-se em uma intensa\r\ntroca de ideias, opini\u00f5es, convic\u00e7\u00f5es e filosofias\r\npessoais \u00e0 medida que se esfor\u00e7am no processo de\r\nestruturar as rela\u00e7\u00f5es interpessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional que possibilita aos colegas de trabalho criticarem e ajustarem as rela\u00e7\u00f5es interpessoais que est\u00e3o com problemas.","id":4542929,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional\r\nque possibilita aos colegas de trabalho criticarem e\r\najustarem as rela\u00e7\u00f5es interpessoais que est\u00e3o com\r\nproblemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional com o prop\u00f3sito de ajudar os membros de uma organiza\u00e7\u00e3o a conceberem maneiras de realizar a miss\u00e3o de sua empresa \u00e0 luz das demandas e restri\u00e7\u00f5es oriundas de grupos de clientela no ambiente da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4542930,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional\r\ncom o prop\u00f3sito de ajudar os membros de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o a conceberem maneiras de realizar\r\na miss\u00e3o de sua empresa \u00e0 luz das demandas e\r\nrestri\u00e7\u00f5es oriundas de grupos de clientela no ambiente\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional que tem o prop\u00f3sito principal de estimular o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es de toda a organiza\u00e7\u00e3o.","id":4542931,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma interven\u00e7\u00e3o de desenvolvimento organizacional\r\nque tem o prop\u00f3sito principal de estimular o\r\ncompartilhamento de informa\u00e7\u00f5es de toda a\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1253816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 63 anos de idade, sexo masculino, relata estar aposentado, ap\u00f3s trabalhar na constru\u00e7\u00e3o civil, como pedreiro. O paciente refere o consumo eventual de \u00e1lcool, al\u00e9m de fumar \u201cmais de um ma\u00e7o\u201d de cigarros por dia. O exame cl\u00ednico mostra o uso de pr\u00f3tese total superior e a necessidade de pr\u00f3tese total inferior. No assoalho da boca, observa-se uma les\u00e3o com cerca de 2,0 cm de di\u00e2metro, em forma de placa branca, rugosa e granulosa, com bordas mal delimitadas. O diagn\u00f3stico diferencial \u00e9 feito por meio de","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593796,"hashId":"39dd8f0f05614f06d1a94f7a8e7600ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 63 anos de idade, sexo masculino, relata estar aposentado, ap\u00f3s trabalhar na constru\u00e7\u00e3o civil, como pedreiro. O paciente refere o consumo eventual de \u00e1lcool, al\u00e9m de fumar \u201cmais de um ma\u00e7o\u201d de cigarros por dia. O exame cl\u00ednico mostra o uso de pr\u00f3tese total superior e a necessidade de pr\u00f3tese total inferior. No assoalho da boca, observa-se uma les\u00e3o com cerca de 2,0 cm de di\u00e2metro, em forma de placa branca, rugosa e granulosa, com bordas mal delimitadas. O diagn\u00f3stico diferencial \u00e9 feito por meio de<\/p>","resposta":5978953,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exame citol\u00f3gico por raspagem da superf\u00edcie da les\u00e3o.","id":5978949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exame citol\u00f3gico por raspagem da superf\u00edcie da les\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o total da les\u00e3o.","id":5978950,"corpo":"<p>remo\u00e7\u00e3o total da les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"citologia exfoliativa.","id":5978951,"corpo":"<p>citologia exfoliativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excis\u00e3o em cunha.","id":5978952,"corpo":"<p>excis\u00e3o em cunha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bi\u00f3psia incisional.","id":5978953,"corpo":"<p>bi\u00f3psia incisional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/1593796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593803,"hashId":"ad0e5ac653c83303241e6221d9c4ff3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":5978980,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varicela.","id":5978979,"corpo":"<p>varicela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola.","id":5978980,"corpo":"<p>rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mononucleose infecciosa.","id":5978981,"corpo":"<p>mononucleose infecciosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"herpangina.","id":5978982,"corpo":"<p>herpangina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eritema multiforme.","id":5978983,"corpo":"<p>eritema multiforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28, considere o enunciado a seguir: Paciente com 18 anos de idade, sexo feminino, relata ter febre, fotofobia e corrimento nasal. O exame f\u00edsico mostra sinais de conjuntivite e o exame da cavidade bucal mostra m\u00e1culas eritematosas e ves\u00edculas com centro branco na mucosa jugal. Na face, observa-se uma erup\u00e7\u00e3o eritematosa maculopapular na pele.","id":442381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 27 e 28, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 18 anos de idade, sexo feminino, relata ter febre, fotofobia e corrimento nasal. O exame f\u00edsico mostra sinais de conjuntivite e o exame da cavidade bucal mostra m\u00e1culas eritematosas e ves\u00edculas com centro branco na mucosa jugal. Na face, observa-se uma erup\u00e7\u00e3o eritematosa maculopapular na pele.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 27 A 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/1593803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593833,"hashId":"c4745ff31d3e7c542d401399bb79072d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":5979120,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hematoma.","id":5979119,"corpo":"<p>hematoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alveolite.","id":5979120,"corpo":"<p>alveolite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osteomielite.","id":5979121,"corpo":"<p>osteomielite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edema.","id":5979122,"corpo":"<p>edema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trismo.","id":5979123,"corpo":"<p>trismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 34, considere o enunciado a seguir: Paciente com 31 anos de idade, sexo feminino, foi submetida a extra\u00e7\u00e3o dos dentes 36 e 37 h\u00e1 dois dias. A paciente relata dor latejante, que n\u00e3o cessa com o uso de analg\u00e9sicos. O exame cl\u00ednico mostra uma ferida alveolar \u00f3ssea exposta, com odor f\u00e9tido.","id":442391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 32 a 34, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 31 anos de idade, sexo feminino, foi submetida a extra\u00e7\u00e3o dos dentes 36 e 37 h\u00e1 dois dias. A paciente relata dor latejante, que n\u00e3o cessa com o uso de analg\u00e9sicos. O exame cl\u00ednico mostra uma ferida alveolar \u00f3ssea exposta, com odor f\u00e9tido.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 32 A 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399319,"slug":"odontologia-complicacoes-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/1593833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 15 anos de idade, sexo feminino, tem indica\u00e7\u00e3o para procedimento restaurador no dente 27, que apresenta coroa cl\u00ednica curta. O grampo para isolamento do campo operat\u00f3rio caiu na por\u00e7\u00e3o posterior da cavidade bucal, durante o procedimento de escolha e adapta\u00e7\u00e3o do grampo. \u00c9 poss\u00edvel visualizar o grampo na orofaringe da paciente, que est\u00e1 consciente. A conduta para evitar a aspira\u00e7\u00e3o do grampo consiste em","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593882,"hashId":"bf1ea6b85be97443f4866532d07d78fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 15 anos de idade, sexo feminino, tem indica\u00e7\u00e3o para procedimento restaurador no dente 27, que apresenta coroa cl\u00ednica curta. O grampo para isolamento do campo operat\u00f3rio caiu na por\u00e7\u00e3o posterior da cavidade bucal, durante o procedimento de escolha e adapta\u00e7\u00e3o do grampo. \u00c9 poss\u00edvel visualizar o grampo na orofaringe da paciente, que est\u00e1 consciente. A conduta para evitar a aspira\u00e7\u00e3o do grampo consiste em<\/p>","resposta":5979352,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reclinar a cadeira odontol\u00f3gica e pressionar o ter\u00e7o m\u00e9dio do osso esterno at\u00e9 a paciente expelir o grampo.","id":5979351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reclinar a cadeira odontol\u00f3gica e pressionar o ter\u00e7o m\u00e9dio do osso esterno at\u00e9 a paciente expelir o grampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar a paciente a inclinar-se sobre o bra\u00e7o da cadeira com a cabe\u00e7a para baixo e encoraj\u00e1-la a tossir.","id":5979352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a paciente a inclinar-se sobre o bra\u00e7o da cadeira com a cabe\u00e7a para baixo e encoraj\u00e1-la a tossir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar a paciente em posi\u00e7\u00e3o supina e efetuar compress\u00f5es abdominais at\u00e9 que o grampo seja removido pelo profissional.","id":5979353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar a paciente em posi\u00e7\u00e3o supina e efetuar compress\u00f5es abdominais at\u00e9 que o grampo seja removido pelo profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicitar \u00e0 paciente que fique em p\u00e9 e dar tapas em suas costas at\u00e9 desobstruir as vias a\u00e9reas.","id":5979354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar \u00e0 paciente que fique em p\u00e9 e dar tapas em suas costas at\u00e9 desobstruir as vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocar a paciente em posi\u00e7\u00e3o sentada e solicitar que a mesma respire profundamente.","id":5979355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar a paciente em posi\u00e7\u00e3o sentada e solicitar que a mesma respire profundamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 35 A 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1593882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e3e de paciente com 5 anos de idade, sexo masculino, relata que a crian\u00e7a \u201ccome doces v\u00e1rias vezes ao dia, mas escova os dentes logo depois\u201d. Para que o autocuidado seja feito com base na melhor evid\u00eancia cient\u00edfica, \u00e9 importante que a m\u00e3e seja informada que o controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593915,"hashId":"8802d63ef9d9ebcd214e0d2f4d5f875f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e de paciente com 5 anos de idade, sexo masculino, relata que a crian\u00e7a \u201ccome doces v\u00e1rias vezes ao dia, mas escova os dentes logo depois\u201d. Para que o autocuidado seja feito com base na melhor evid\u00eancia cient\u00edfica, \u00e9 importante que a m\u00e3e seja informada que o controle da c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9<\/p>","resposta":5979509,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promovido ao reduzir a quantidade de sacarose ingerida, sobretudo na consist\u00eancia pegajosa.","id":5979506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promovido ao reduzir a quantidade de sacarose ingerida, sobretudo na consist\u00eancia pegajosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resultante da dissolu\u00e7\u00e3o de mineral na superf\u00edcie do esmalte quando o pH do biofilme dental fica abaixo de 6,5.","id":5979507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultante da dissolu\u00e7\u00e3o de mineral na superf\u00edcie do esmalte quando o pH do biofilme dental fica abaixo de 6,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prejudicado pelo tempo necess\u00e1rio para a queda do pH do biofilme a n\u00edveis cr\u00edticos, estimado em 10 minutos.","id":5979508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prejudicado pelo tempo necess\u00e1rio para a queda do pH do biofilme a n\u00edveis cr\u00edticos, estimado em 10 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efetuado quando h\u00e1 ativa\u00e7\u00e3o da reposi\u00e7\u00e3o dos minerais perdidos durante os desafios cariog\u00eanicos.","id":5979509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetuado quando h\u00e1 ativa\u00e7\u00e3o da reposi\u00e7\u00e3o dos minerais perdidos durante os desafios cariog\u00eanicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assegurado pelo h\u00e1bito de escovar os dentes sem dentifr\u00edcio ap\u00f3s a ingest\u00e3o de sacarose.","id":5979510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurado pelo h\u00e1bito de escovar os dentes sem dentifr\u00edcio ap\u00f3s a ingest\u00e3o de sacarose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 47 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399309,"slug":"odontologia-prevencao-da-carie-dental"}],"slug":"odontologia\/1593915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 22 anos de idade, sexo feminino, vive em cidade sem fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico e relata estar no segundo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o. A paciente solicita uma prescri\u00e7\u00e3o de \u201cvitaminas com c\u00e1lcio e fl\u00faor\u201d, tendo em vista seus cuidados para que o beb\u00ea \u201ctenha os dentes fortes e sadios\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o individual de fl\u00faor durante a gesta\u00e7\u00e3o, considere: I. \u00c9 indispens\u00e1vel ingerir fl\u00faor durante o per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o dos dentes, devido ao efeito antic\u00e1rie do fl\u00faor ocorrer por via sist\u00eamica. II. Em complexos vitam\u00ednicos que cont\u00eam c\u00e1lcio e fl\u00faor, ocorre a rea\u00e7\u00e3o entre o c\u00e1lcio e o fl\u00faor, diminuindo a absor\u00e7\u00e3o de ambos. III. A ingest\u00e3o do fl\u00faor no per\u00edodo pr\u00e9-natal n\u00e3o promove a redu\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua. IV. O uso do fl\u00faor no per\u00edodo pr\u00e9-natal n\u00e3o traz benef\u00edcios \u00e0 denti\u00e7\u00e3o permanente, devido \u00e0 barreira placent\u00e1ria. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593917,"hashId":"5067f38735f7b5d8ec51b191b191180f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 22 anos de idade, sexo feminino, vive em cidade sem fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico e relata estar no segundo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o. A paciente solicita uma prescri\u00e7\u00e3o de \u201cvitaminas com c\u00e1lcio e fl\u00faor\u201d, tendo em vista seus cuidados para que o beb\u00ea \u201ctenha os dentes fortes e sadios\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o individual de fl\u00faor durante a gesta\u00e7\u00e3o, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 indispens\u00e1vel ingerir fl\u00faor durante o per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o dos dentes, devido ao efeito antic\u00e1rie do fl\u00faor ocorrer por via sist\u00eamica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em complexos vitam\u00ednicos que cont\u00eam c\u00e1lcio e fl\u00faor, ocorre a rea\u00e7\u00e3o entre o c\u00e1lcio e o fl\u00faor, diminuindo a absor\u00e7\u00e3o de ambos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ingest\u00e3o do fl\u00faor no per\u00edodo pr\u00e9-natal n\u00e3o promove a redu\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O uso do fl\u00faor no per\u00edodo pr\u00e9-natal n\u00e3o traz benef\u00edcios \u00e0 denti\u00e7\u00e3o permanente, devido \u00e0 barreira placent\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":5979516,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":5979516,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5979517,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5979518,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5979519,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5979520,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 47 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1593917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um documento ostensivo apresenta informa\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":52603,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cefet-mg-2014-cefet-mg-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - CEFET MG - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1589670,"hashId":"7c924e9136c6b2347b60dd6e284bb35b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um documento ostensivo apresenta informa\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":5964412,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discutidas de forma oficial.","id":5964411,"corpo":"<p>discutidas de forma oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divulgadas livremente ao p\u00fablico.","id":5964412,"corpo":"<p>divulgadas livremente ao p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mantidas temporariamente em sigilo.","id":5964413,"corpo":"<p>mantidas temporariamente em sigilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guardadas sob condi\u00e7\u00f5es especiais.","id":5964414,"corpo":"<p>guardadas sob condi\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perigosas para a seguran\u00e7a do Estado.","id":5964415,"corpo":"<p>perigosas para a seguran\u00e7a do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404691,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-do-assunto"}],"slug":"arquivologia\/1589670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.159\/1991, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52603,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2014,"nivel":"Fundamental","slug":"cefet-mg-2014-cefet-mg-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - CEFET MG - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1589673,"hashId":"8eeb6fb8454d7c966515ab2b5f0c310d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8.159\/1991, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5964429,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os arquivos privados de interesse p\u00fablico e social somente poder\u00e3o ser transferidos para o exterior mediante autoriza\u00e7\u00e3o expressa.","id":5964425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arquivos privados de interesse p\u00fablico e social somente poder\u00e3o ser transferidos para o exterior mediante autoriza\u00e7\u00e3o expressa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de car\u00e1ter p\u00fablico, em decorr\u00eancia de suas atividades, \u00e9 vedada.","id":5964426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de car\u00e1ter p\u00fablico, em decorr\u00eancia de suas atividades, \u00e9 vedada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os documentos p\u00fablicos s\u00e3o identificados e classificados como tempor\u00e1rios, transit\u00f3rios, correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.","id":5964427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os documentos p\u00fablicos s\u00e3o identificados e classificados como tempor\u00e1rios, transit\u00f3rios, correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os documentos de valor permanente podem ser alienados somente ap\u00f3s sua prescri\u00e7\u00e3o, quando observados os prazos dispostos na lei.","id":5964428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os documentos de valor permanente podem ser alienados somente ap\u00f3s sua prescri\u00e7\u00e3o, quando observados os prazos dispostos na lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica compete \u00e0s institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais.","id":5964429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica compete \u00e0s institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1589673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de juros aparente, que corresponde a uma taxa real de 0,60% em um determinado per\u00edodo e a uma infla\u00e7\u00e3o de 15,00% neste mesmo per\u00edodo \u00e9, em %, de","provas":[{"id":52598,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1589793,"hashId":"1aa1bcca3e91269e729266180437e510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de juros aparente, que corresponde a uma taxa real de 0,60% em um determinado per\u00edodo e a uma infla\u00e7\u00e3o de 15,00% neste mesmo per\u00edodo \u00e9, em %, de<\/p>","resposta":5964972,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,60.","id":5964969,"corpo":"<p>15,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21,00.","id":5964970,"corpo":"<p>21,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14,40.","id":5964971,"corpo":"<p>14,40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,69.","id":5964972,"corpo":"<p>15,69.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,00.","id":5964973,"corpo":"<p>9,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 56 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Aparente","oab":false,"nome":"Taxa Aparente","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425369,"slug":"matematica-financeira-taxa-aparente"}],"slug":"matematica-financeira\/1589793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/92:","provas":[{"id":52501,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2014-cefet-mg-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - CEFET MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":52507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":13546},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2014-cefet-mg-tecnico-de-laboratorio-area-mineracao","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - CEFET MG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o - 2014"},{"id":52511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2014-cefet-mg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - CEFET MG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2014"},{"id":52606,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG","descricao":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais - CEFET\/MG - CEFET\/MG","sigla":"CEFET MG","oab":false,"id":913},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2014-cefet-mg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFET\/MG - CEFET MG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1586801,"hashId":"b2092f6dd4e968ed2d664bf419fc833d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/92:<\/p>","resposta":5952818,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorrer para que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente.","id":5952817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorrer para que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio.","id":5952818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou dispens\u00e1-lo indevidamente.","id":5952819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou dispens\u00e1-lo indevidamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":5952820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conceder benef\u00edcio fiscal sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.","id":5952821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder benef\u00edcio fiscal sem a observ\u00e2ncia das formalidades legais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1586801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia este trecho: Por toda a parte, exibem-se as felicidades do consumo, ressoam os hinos ao lazer e \u00e0s f\u00e9rias, tudo se vende nas promessas de felicidade individual. As constru\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas \u2018exibem-se\u2019 e \u2018tudo se vende\u2019 caracterizam casos de uso da palavra SE como ","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582953,"hashId":"ffbbdadb694a7ba9f10c65871f8aa56b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia este trecho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por toda a parte, <strong>exibem-se<\/strong> as felicidades do consumo, ressoam os hinos ao lazer e \u00e0s f\u00e9rias, <strong>tudo se vende<\/strong> nas promessas de felicidade individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As constru\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas \u2018exibem-se\u2019 e \u2018tudo se vende\u2019 caracterizam casos de uso da palavra <strong>SE <\/strong>como <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5938783,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"part\u00edcula apassivadora.","id":5938783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">part\u00edcula apassivadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome reflexivo.","id":5938784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome reflexivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":5938785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome pessoal obl\u00edquo.","id":5938786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome pessoal obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante. ","id":5938787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o integrante. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o Texto 1 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.Texto 1 O Hedonismo no consumoA sociedade do objeto apresenta-se como civiliza\u00e7\u00e3o do desejo, prestando culto aobem-estar material e aos prazeres imediatos. Por toda a parte, exibem-se asfelicidades do consumo, ressoam os hinos ao lazer e \u00e0s f\u00e9rias, tudo se vende naspromessas de felicidade individual. Viver melhor, \u201cgozar a vida\u201d, usufruir do conforto e05 das novidades comercializadas s\u00e3o reclamados como direitos do indiv\u00edduo, fins emsi, preocupa\u00e7\u00f5es quotidianas de massa. Desenvolve-se toda uma cultura que nosconvida a provar dos prazeres do momento, a alcan\u00e7ar a felicidade aqui e agora, avivermos para n\u00f3s pr\u00f3prios; uma cultura que j\u00e1 n\u00e3o prescreve a ren\u00fancia, que fazcintilar em letras de n\u00e9on o novo Evangelho: \u201cComprai, gozai, essa \u00e9 a verdade\u201d.10 Assim se rege a sociedade de consumo, cuja ambi\u00e7\u00e3o proclamada \u00e9 a de libertar oprinc\u00edpio do prazer, arrancar o homem a todo o passado de car\u00eancia, inibi\u00e7\u00e3o eascetismo. As imposi\u00e7\u00f5es de disciplina e rigor d\u00e3o lugar \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o dos desejosmateriais, \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o do lazer e do consumo, ao encantamento perp\u00e9tuo dasfelicidades privadas.LIPOVETSKY, Gilles. \u201cO hedonismo no consumo\u201d._In: A Felicidade paradoxal: ensaios sobre a sociedade do hiperconsumo. Lisboa: Edi\u00e7\u00f5es 70, 2010. p. 87. [Fragmento].","id":440787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia o <strong>Texto 1<\/strong> a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>6<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Hedonismo no consumo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A sociedade do objeto apresenta-se como civiliza\u00e7\u00e3o do desejo, prestando culto ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">bem-estar material e aos prazeres imediatos. Por toda a parte, exibem-se as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">felicidades do consumo, ressoam os hinos ao lazer e \u00e0s f\u00e9rias, tudo se vende nas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">promessas de felicidade individual. Viver melhor, \u201cgozar a vida\u201d, usufruir do conforto e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 das novidades comercializadas s\u00e3o reclamados como direitos do indiv\u00edduo, fins em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">si, preocupa\u00e7\u00f5es quotidianas de massa. Desenvolve-se toda uma cultura que nos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">convida a provar dos prazeres do momento, a alcan\u00e7ar a felicidade aqui e agora, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">vivermos para n\u00f3s pr\u00f3prios; uma cultura que j\u00e1 n\u00e3o prescreve a ren\u00fancia, que faz<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cintilar em letras de n\u00e9on o novo Evangelho: \u201cComprai, gozai, essa \u00e9 a verdade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Assim se rege a sociedade de consumo, cuja ambi\u00e7\u00e3o proclamada \u00e9 a de libertar o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">princ\u00edpio do prazer, arrancar o homem a todo o passado de car\u00eancia, inibi\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ascetismo. As imposi\u00e7\u00f5es de disciplina e rigor d\u00e3o lugar \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o dos desejos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">materiais, \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o do lazer e do consumo, ao encantamento perp\u00e9tuo das<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">felicidades privadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LIPOVETSKY, Gilles. \u201cO hedonismo no consumo\u201d._In: A Felicidade paradoxal: ensaios sobre a sociedade do hiperconsumo. Lisboa: Edi\u00e7\u00f5es 70, 2010. p. 87. [Fragmento].<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A _________ \u00e9 o componente de um sistema de computa\u00e7\u00e3o cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 armazenar as informa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o manipuladas por esse sistema.Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a lacuna.","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582972,"hashId":"a6f411d8e5e7936499e8a63aaeeff6fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A _________ \u00e9 o componente de um sistema de computa\u00e7\u00e3o cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 armazenar as informa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o manipuladas por esse sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a lacuna.<\/p>","resposta":5938881,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unidade de entrada","id":5938878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unidade de entrada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impressora","id":5938879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impressora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"unidade de sa\u00edda","id":5938880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unidade de sa\u00edda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria","id":5938881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unidade central de processamento","id":5938882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unidade central de processamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":"informatica\/1582972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582973,"hashId":"4b73fa706edb3e5ce4f29c3edf6601b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":5938887,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e9 o grau em que as fun\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o subdivididas em tarefas separadas.","id":5938883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especializa\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e9 o grau em que as fun\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o subdivididas em tarefas separadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"departamentaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a base para agrupar as atividades para que as tarefas comuns possam ser coordenadas.","id":5938884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">departamentaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a base para agrupar as atividades para que as tarefas comuns possam ser coordenadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma das formas mais populares de agrupamento de atividades se d\u00e1 pelas fun\u00e7\u00f5es desempenhadas. ","id":5938885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das formas mais populares de agrupamento de atividades se d\u00e1 pelas fun\u00e7\u00f5es desempenhadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um gerente de uma f\u00e1brica pode organizar sua unidade em departamentos de engenharia, contabilidade, fabrica\u00e7\u00e3o, recursos humanos e compras.","id":5938886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um gerente de uma f\u00e1brica pode organizar sua unidade em departamentos de engenharia, contabilidade, fabrica\u00e7\u00e3o, recursos humanos e compras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a principal vantagem da departamentaliza\u00e7\u00e3o por produto ou servi\u00e7o \u00e9 obter efici\u00eancia por colocar especialistas juntos.","id":5938887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a principal vantagem da departamentaliza\u00e7\u00e3o por produto ou servi\u00e7o \u00e9 obter efici\u00eancia por colocar especialistas juntos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1582973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a educa\u00e7\u00e3o superior, tendo como refer\u00eancia a Lei das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional de 1996, \u00e9 INCORRETO afirmar que ","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582979,"hashId":"e3ec34b064e51a9f70ebcf184e8951ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a educa\u00e7\u00e3o superior, tendo como refer\u00eancia a Lei das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional de 1996, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que <\/p>","resposta":5938913,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio superior far-se-\u00e1 em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente em programas de mestrado e doutorado; sendo que o not\u00f3rio saber, reconhecido por universidade com curso de doutorado em \u00e1rea afim, poder\u00e1 suprir a exig\u00eancia de t\u00edtulo acad\u00eamico. ","id":5938913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio superior far-se-\u00e1 em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente em programas de mestrado e doutorado; sendo que o not\u00f3rio saber, reconhecido por universidade com curso de doutorado em \u00e1rea afim, poder\u00e1 suprir a exig\u00eancia de t\u00edtulo acad\u00eamico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 ministrada em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, p\u00fablicas ou privadas, com variados graus de abrang\u00eancia ou especializa\u00e7\u00e3o. ","id":5938914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 ministrada em institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, p\u00fablicas ou privadas, com variados graus de abrang\u00eancia ou especializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ano letivo regular, independente do ano civil, tem, no m\u00ednimo, duzentos dias de trabalho acad\u00eamico efetivo, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver. ","id":5938915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ano letivo regular, independente do ano civil, tem, no m\u00ednimo, duzentos dias de trabalho acad\u00eamico efetivo, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cursos de gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o abertos a candidatos que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente e tenham sido classificados em processo seletivo. ","id":5938916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cursos de gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o abertos a candidatos que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente e tenham sido classificados em processo seletivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o superior, o professor ficar\u00e1 obrigado ao m\u00ednimo de oito horas semanais de aulas.","id":5938917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o superior, o professor ficar\u00e1 obrigado ao m\u00ednimo de oito horas semanais de aulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1582979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.788\/08, cabe aos agentes de integra\u00e7\u00e3o, como auxiliares no processo de aperfei\u00e7oamento do instituto do est\u00e1gio, EXCETO:","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582981,"hashId":"fac67f0d3b202b4bac1faaa1039b47b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 11.788\/08, cabe aos agentes de integra\u00e7\u00e3o, como auxiliares no processo de aperfei\u00e7oamento do instituto do est\u00e1gio, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5938926,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar oportunidades de est\u00e1gio. ","id":5938923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar oportunidades de est\u00e1gio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer o acompanhamento administrativo.","id":5938924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer o acompanhamento administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhar a negocia\u00e7\u00e3o de seguros contra acidentes pessoais.","id":5938925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar a negocia\u00e7\u00e3o de seguros contra acidentes pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobrar do estudante o valor referente ao seu cadastro, a t\u00edtulo de remunera\u00e7\u00e3o pelo servi\u00e7o. ","id":5938926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobrar do estudante o valor referente ao seu cadastro, a t\u00edtulo de remunera\u00e7\u00e3o pelo servi\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ajustar suas condi\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o.","id":5938927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajustar suas condi\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-788-2008-dispoe-sobre-o-estagio-de-estudantes-altera-a-redacao-do-art-428-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452"}],"slug":"legislacao-federal\/1582981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria Normativa n\u00ba 40\/2007, as avalia\u00e7\u00f5es do ciclo avaliativo ser\u00e3o orientadas por indicadores de qualidade e gerar\u00e3o conceitos de avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es e cursos superiores, expedidos periodicamente pelo INEP.Analise as afirmativas sobre esses indicadores e conceitos, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) O conceito obtido a partir dos resultados do ENADE \u00e9 um indicador de qualidade, calculado pelo INEP, de desempenho de estudantes.( ) O \u00cdndice Geral de Cursos Avaliados da Institui\u00e7\u00e3o (IGC) ser\u00e1 calculado trienalmente.( ) Os indicadores de qualidade ser\u00e3o expressos numa escala de cinco n\u00edveis, em que os n\u00edveis iguais ou superiores a 3 (tr\u00eas) indicam qualidade satisfat\u00f3ria e, no caso de institui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m ser\u00e3o apresentados em escala cont\u00ednua.( ) No Conceito de Curso (CC), s\u00e3o consideradas as dimens\u00f5es analisadas na avalia\u00e7\u00e3o institucional externa.( ) O Conceito Preliminar de Curso (CPC) \u00e9 um indicativo de qualidade de cursos superiores, o qual ser\u00e1 calculado no ano seguinte ao da realiza\u00e7\u00e3o do ENADE de cada \u00e1rea.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582988,"hashId":"95129eb2021ca17404853f226f7709e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria Normativa n\u00ba 40\/2007, as avalia\u00e7\u00f5es do ciclo avaliativo ser\u00e3o orientadas por indicadores de qualidade e gerar\u00e3o conceitos de avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es e cursos superiores, expedidos periodicamente pelo INEP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre esses indicadores e conceitos, assinalando com <strong>V<\/strong> as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F<\/strong> as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conceito obtido a partir dos resultados do ENADE \u00e9 um indicador de qualidade, calculado pelo INEP, de desempenho de estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O \u00cdndice Geral de Cursos Avaliados da Institui\u00e7\u00e3o (IGC) ser\u00e1 calculado trienalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os indicadores de qualidade ser\u00e3o expressos numa escala de cinco n\u00edveis, em que os n\u00edveis iguais ou superiores a 3 (tr\u00eas) indicam qualidade satisfat\u00f3ria e, no caso de institui\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m ser\u00e3o apresentados em escala cont\u00ednua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Conceito de Curso (CC), s\u00e3o consideradas as dimens\u00f5es analisadas na avalia\u00e7\u00e3o institucional externa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Conceito Preliminar de Curso (CPC) \u00e9 um indicativo de qualidade de cursos superiores, o qual ser\u00e1 calculado no ano seguinte ao da realiza\u00e7\u00e3o do ENADE de cada \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5938958,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F V.","id":5938958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V F F.","id":5938959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V F F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V V F.","id":5938960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V V F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F V V.","id":5938961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F F V V.","id":5938962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o externa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o externa","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426052,"slug":"pedagogia-avaliacao-externa"}],"slug":"pedagogia\/1582988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Pimenta e Anastasiou (2010), o fen\u00f4meno do ensino pode ser compreendido como uma situa\u00e7\u00e3o em movimento e diversa segundo os sujeitos, os lugares e os contextos onde ocorre. Sobre a tarefa da Did\u00e1tica, nessa perspectiva do ensino como fen\u00f4meno complexo e do ensinar como pr\u00e1tica social, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582991,"hashId":"0657c65856ccc77b8dc194220a64153e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Pimenta e Anastasiou (2010), o fen\u00f4meno do ensino pode ser compreendido como uma situa\u00e7\u00e3o em movimento e diversa segundo os sujeitos, os lugares e os contextos onde ocorre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a tarefa da Did\u00e1tica, nessa perspectiva do ensino como fen\u00f4meno complexo e do ensinar como pr\u00e1tica social, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":5938976,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreende o funcionamento do ensino, suas fun\u00e7\u00f5es sociais, suas implica\u00e7\u00f5es estruturais. ","id":5938973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreende o funcionamento do ensino, suas fun\u00e7\u00f5es sociais, suas implica\u00e7\u00f5es estruturais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza uma a\u00e7\u00e3o autorreflexiva como elemento do fen\u00f4meno que estuda, visto que \u00e9 parte integrante da trama do ensinar.","id":5938974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza uma a\u00e7\u00e3o autorreflexiva como elemento do fen\u00f4meno que estuda, visto que \u00e9 parte integrante da trama do ensinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f5e-se em rela\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo com outros campos de conhecimentos constru\u00eddos e em constru\u00e7\u00e3o, numa perspectiva multi e interdisciplinar.","id":5938975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f5e-se em rela\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo com outros campos de conhecimentos constru\u00eddos e em constru\u00e7\u00e3o, numa perspectiva multi e interdisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"busca dissecar o fen\u00f4meno do ensino, para identificar suas regularidades, e a partir disso propor a cria\u00e7\u00e3o de regras, de t\u00e9cnicas e de modos \u00fanicos de oper\u00e1-lo. ","id":5938976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca dissecar o fen\u00f4meno do ensino, para identificar suas regularidades, e a partir disso propor a cria\u00e7\u00e3o de regras, de t\u00e9cnicas e de modos \u00fanicos de oper\u00e1-lo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procede a constantes balan\u00e7os cr\u00edticos do conhecimento produzidos no seu campo, para a sua apropria\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de novos ante \u00e0s novas necessidades produzidas pelas situa\u00e7\u00f5es de ensinar. ","id":5938977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procede a constantes balan\u00e7os cr\u00edticos do conhecimento produzidos no seu campo, para a sua apropria\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de novos ante \u00e0s novas necessidades produzidas pelas situa\u00e7\u00f5es de ensinar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1582991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme sinalizaram Pimenta e Anastasiou (2010), existem alguns mitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expectativa da disciplina de Did\u00e1tica, tanto nos alunos dos cursos de licenciatura, quanto na doc\u00eancia universit\u00e1ria. S\u00e3o mitos apontados por essas autoras no caso da doc\u00eancia universit\u00e1ria, EXCETO: ","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582992,"hashId":"3979cc43caabbf412445683495e0fbe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme sinalizaram Pimenta e Anastasiou (2010), existem alguns mitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 expectativa da disciplina de Did\u00e1tica, tanto nos alunos dos cursos de licenciatura, quanto na doc\u00eancia universit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o mitos apontados por essas autoras no caso da doc\u00eancia universit\u00e1ria, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":5938982,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resumir a prepara\u00e7\u00e3o do docente universit\u00e1rio a uma disciplina pedag\u00f3gica, supondo a Pedagogia e a Did\u00e1tica somente como um corpo de conhecimentos t\u00e9cnicos instrumentais, sendo capaz de apresentar receitas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de ensino. ","id":5938978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resumir a prepara\u00e7\u00e3o do docente universit\u00e1rio a uma disciplina pedag\u00f3gica, supondo a Pedagogia e a Did\u00e1tica somente como um corpo de conhecimentos t\u00e9cnicos instrumentais, sendo capaz de apresentar receitas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de ensino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceber o campo da Pedagogia e o da Did\u00e1tica como limitados \u00e0s quest\u00f5es da aprendizagem de crian\u00e7as e adolescentes.","id":5938979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceber o campo da Pedagogia e o da Did\u00e1tica como limitados \u00e0s quest\u00f5es da aprendizagem de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restringir a doc\u00eancia ao espa\u00e7o escolar","id":5938980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringir a doc\u00eancia ao espa\u00e7o escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender a Did\u00e1tica como um campo disciplinar em competi\u00e7\u00e3o e conflito com os demais campos disciplinares.","id":5938981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a Did\u00e1tica como um campo disciplinar em competi\u00e7\u00e3o e conflito com os demais campos disciplinares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entender a complexidade do fen\u00f4meno ensinar e ter a compreens\u00e3o hist\u00f3rica da Did\u00e1tica. ","id":5938982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender a complexidade do fen\u00f4meno ensinar e ter a compreens\u00e3o hist\u00f3rica da Did\u00e1tica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1582992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Villas Boas (1998) menciona que a fun\u00e7\u00e3o avaliativa condizente com a autonomia escolar preconizada pela constru\u00e7\u00e3o coletiva do projeto pol\u00edtico\u2013pedag\u00f3gico \u00e9 a formativa, por ser a que se prop\u00f5e a dar suporte ao desenvolvimento do trabalho escolar em todas as suas dimens\u00f5es.Analise as afirmativas sobre a avalia\u00e7\u00e3o formativa a seguir, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) A sua pr\u00e1tica implica em atribuir ao trabalho escolar a fun\u00e7\u00e3o de contribuir para o desenvolvimento do aluno e do professor.( ) A diferen\u00e7a principal entre a avalia\u00e7\u00e3o formativa e a somativa \u00e9 o momento de seu uso.( ) Os alunos trabalham com a inten\u00e7\u00e3o de melhoria de seu desempenho. Quando conhecem o que se espera deles, s\u00e3o capazes de relacionar seu desempenho atual com o desejado e de se dedicar em a\u00e7\u00f5es apropriadas para diminuir essa dist\u00e2ncia.( ) O planejamento da avalia\u00e7\u00e3o formativa no \u00e2mbito da escola tem o aluno como foco exclusivo.( ) Uma das vantagens da autoavalia\u00e7\u00e3o pelo aluno \u00e9 o dom\u00ednio do processo de trabalho.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582998,"hashId":"5e800b3618d0e321e56ef7cfa643aee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Villas Boas (1998) menciona que a fun\u00e7\u00e3o avaliativa condizente com a autonomia escolar preconizada pela constru\u00e7\u00e3o coletiva do projeto pol\u00edtico\u2013pedag\u00f3gico \u00e9 a formativa, por ser a que se prop\u00f5e a dar suporte ao desenvolvimento do trabalho escolar em todas as suas dimens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre a avalia\u00e7\u00e3o formativa a seguir, assinalando com <strong>V<\/strong> as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sua pr\u00e1tica implica em atribuir ao trabalho escolar a fun\u00e7\u00e3o de contribuir para o desenvolvimento do aluno e do professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A diferen\u00e7a principal entre a avalia\u00e7\u00e3o formativa e a somativa \u00e9 o momento de seu uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os alunos trabalham com a inten\u00e7\u00e3o de melhoria de seu desempenho. Quando conhecem o que se espera deles, s\u00e3o capazes de relacionar seu desempenho atual com o desejado e de se dedicar em a\u00e7\u00f5es apropriadas para diminuir essa dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O planejamento da avalia\u00e7\u00e3o formativa no \u00e2mbito da escola tem o aluno como foco exclusivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das vantagens da autoavalia\u00e7\u00e3o pelo aluno \u00e9 o dom\u00ednio do processo de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5939008,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F V.","id":5939008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V F F.","id":5939009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V F F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F F.","id":5939010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F V V.","id":5939011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F F V F.","id":5939012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1582998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre o curr\u00edculo a seguir, tendo como refer\u00eancia as orienta\u00e7\u00f5es gerais para elabora\u00e7\u00e3o de Projetos Pedag\u00f3gicos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o da UFTM.I. O curr\u00edculo dever\u00e1 levar em conta o contexto social, uma vez que ele \u00e9 historicamente situado e culturalmente determinado.II. Os curr\u00edculos ser\u00e3o organizados inserindo os princ\u00edpios da flexibilidade curricular e da interdisciplinaridade, sem perder de vista a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e humanista.III. Os componentes curriculares poder\u00e3o ser obrigat\u00f3rios, optativos ou eletivos.IV. Na composi\u00e7\u00e3o curricular, as Diretrizes Curriculares Nacionais indicam que se priorize os modelos multidisciplinares e pluridisciplinares, dominantes na escola brasileira.A partir dessa an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1582999,"hashId":"a02f32e5c504adb570a6268e1453c780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre o curr\u00edculo a seguir, tendo como refer\u00eancia as orienta\u00e7\u00f5es gerais para elabora\u00e7\u00e3o de Projetos Pedag\u00f3gicos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o da UFTM.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O curr\u00edculo dever\u00e1 levar em conta o contexto social, uma vez que ele \u00e9 historicamente situado e culturalmente determinado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os curr\u00edculos ser\u00e3o organizados inserindo os princ\u00edpios da flexibilidade curricular e da interdisciplinaridade, sem perder de vista a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e humanista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os componentes curriculares poder\u00e3o ser obrigat\u00f3rios, optativos ou eletivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na composi\u00e7\u00e3o curricular, as Diretrizes Curriculares Nacionais indicam que se priorize os modelos multidisciplinares e pluridisciplinares, dominantes na escola brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa an\u00e1lise, conclui-se que est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong><\/p>","resposta":5939016,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":5939013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":5939014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas","id":5939015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":5939016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5939017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1582999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os eixos gest\u00e3o, curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o propostos por Pinheiro (1998) para a orienta\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":52342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2014-fundep-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1583002,"hashId":"51d2e4d87ba6900521f660aebbf42499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os eixos gest\u00e3o, curr\u00edculo e avalia\u00e7\u00e3o propostos por Pinheiro (1998) para a orienta\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":5939031,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta de alternativas para uma gest\u00e3o democr\u00e1tica denota a elabora\u00e7\u00e3o de uma pr\u00e1tica administrativa reflexiva que torne poss\u00edvel uma a\u00e7\u00e3o social transformadora. ","id":5939028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de alternativas para uma gest\u00e3o democr\u00e1tica denota a elabora\u00e7\u00e3o de uma pr\u00e1tica administrativa reflexiva que torne poss\u00edvel uma a\u00e7\u00e3o social transformadora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numa pr\u00e1tica democr\u00e1tica de gest\u00e3o, o planejamento participativo \u00e9 uma maneira de integrar interesses individuais e de assegurar a representa\u00e7\u00e3o de anseios coletivos. ","id":5939029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa pr\u00e1tica democr\u00e1tica de gest\u00e3o, o planejamento participativo \u00e9 uma maneira de integrar interesses individuais e de assegurar a representa\u00e7\u00e3o de anseios coletivos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O eixo curr\u00edculo pode ser compreendido como o elemento simb\u00f3lico que exp\u00f5e as inten\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es da escola na produ\u00e7\u00e3o de sua identidade cultural. ","id":5939030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eixo curr\u00edculo pode ser compreendido como o elemento simb\u00f3lico que exp\u00f5e as inten\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es da escola na produ\u00e7\u00e3o de sua identidade cultural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na forma b\u00e1sica de organiza\u00e7\u00e3o curricular denominada curr\u00edculo-cole\u00e7\u00e3o, o processo did\u00e1tico visa \u00e0 autorregula\u00e7\u00e3o, abrangendo a defini\u00e7\u00e3o comum de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o. ","id":5939031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na forma b\u00e1sica de organiza\u00e7\u00e3o curricular denominada curr\u00edculo-cole\u00e7\u00e3o, o processo did\u00e1tico visa \u00e0 autorregula\u00e7\u00e3o, abrangendo a defini\u00e7\u00e3o comum de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na constitui\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como o elemento din\u00e2mico que perpassa todo o processo. ","id":5939032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constitui\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como o elemento din\u00e2mico que perpassa todo o processo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1583002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao prestar assist\u00eancia a uma mulher que ingressa no hospital, com aborto espont\u00e2neo de repeti\u00e7\u00e3o, o enfermeiro, dentre outros,","provas":[{"id":52609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1589869,"hashId":"43485c56e72888e87aabff66a5d8f025","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao prestar assist\u00eancia a uma mulher que ingressa no hospital, com aborto espont\u00e2neo de repeti\u00e7\u00e3o, o enfermeiro, dentre outros,<\/p>","resposta":5965275,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta que suspenda quaisquer m\u00e9todos contraceptivos, a de fim proteg\u00ea-la do sofrimento psicol\u00f3gico relacionado \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de engravidar, evitando consequ\u00eancias f\u00edsicas futuras.","id":5965274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta que suspenda quaisquer m\u00e9todos contraceptivos, a de fim proteg\u00ea-la do sofrimento psicol\u00f3gico relacionado \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de engravidar, evitando consequ\u00eancias f\u00edsicas futuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta que a recupera\u00e7\u00e3o da fertilidade pode ser quase que imediata ap\u00f3s o abortamento e que, por conseguinte, a anticoncep\u00e7\u00e3o deve iniciar-se tamb\u00e9m de imediato, at\u00e9 que ela seja encaminhada a um servi\u00e7o especializado.","id":5965275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta que a recupera\u00e7\u00e3o da fertilidade pode ser quase que imediata ap\u00f3s o abortamento e que, por conseguinte, a anticoncep\u00e7\u00e3o deve iniciar-se tamb\u00e9m de imediato, at\u00e9 que ela seja encaminhada a um servi\u00e7o especializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exp\u00f5e que a anticoncep\u00e7\u00e3o \u00e9 opcional e, caso a mesma opte pelo DIU, explica que a inser\u00e7\u00e3o deste deve ser realizada no in\u00edcio do esvaziamento uterino por curetagem.","id":5965276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exp\u00f5e que a anticoncep\u00e7\u00e3o \u00e9 opcional e, caso a mesma opte pelo DIU, explica que a inser\u00e7\u00e3o deste deve ser realizada no in\u00edcio do esvaziamento uterino por curetagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incentiva a mesma, enquanto aguarda o encaminhamento a um servi\u00e7o especializado, a manter o padr\u00e3o de vida sexual habitual, a fim de n\u00e3o criar nenhuma barreira psicol\u00f3gica relacionada \u00e0 concep\u00e7\u00e3o.","id":5965277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentiva a mesma, enquanto aguarda o encaminhamento a um servi\u00e7o especializado, a manter o padr\u00e3o de vida sexual habitual, a fim de n\u00e3o criar nenhuma barreira psicol\u00f3gica relacionada \u00e0 concep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enfatiza que, caso reinicie sua vida sexual at\u00e9 45 dias p\u00f3s abortamento, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se proteger por algum m\u00e9todo anticoncepcional.","id":5965278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatiza que, caso reinicie sua vida sexual at\u00e9 45 dias p\u00f3s abortamento, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se proteger por algum m\u00e9todo anticoncepcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aborto","oab":false,"nome":"Aborto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405805,"slug":"enfermagem-aborto"}],"slug":"enfermagem\/1589869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o a juros de um capital de R$ 3.000,00 resultou em um montante de R$ 3.300,00 ao final do per\u00edodo de 2 meses e meio. A taxa de juros simples anual desse investimento, em %, foi de","provas":[{"id":52598,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1589779,"hashId":"409af6d4bcfd00a0e049f4e3eeb05cf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o a juros de um capital de R$ 3.000,00 resultou em um montante de R$ 3.300,00 ao final do per\u00edodo de 2 meses e meio. A taxa de juros simples anual desse investimento, em %, foi de<\/p>","resposta":5964912,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":5964911,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.","id":5964912,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":5964913,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.","id":5964914,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"38.","id":5964915,"corpo":"<p>38.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 56 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/1589779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento pulpar requer anestesia local, observando-se que o volume de anest\u00e9sico n\u00e3o ultrapasse o limite de","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593940,"hashId":"1cf51da66e04c327f63d608ececf1483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento pulpar requer anestesia local, observando-se que o volume de anest\u00e9sico n\u00e3o ultrapasse o limite de<\/p>","resposta":5979629,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,5 tubetes de lidoca\u00edna a 2% com epinefrina 1:200.000.","id":5979628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,5 tubetes de lidoca\u00edna a 2% com epinefrina 1:200.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 tubetes de priloca\u00edna a 3% com felipressina a 0,03 UI\/mL.","id":5979629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 tubetes de priloca\u00edna a 3% com felipressina a 0,03 UI\/mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,3 tubetes de mepivaca\u00edna a 2% com norepinefrina a 1:100.000.","id":5979630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8,3 tubetes de mepivaca\u00edna a 2% com norepinefrina a 1:100.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 tubetes de lidoca\u00edna a 3% com norepinefrina a 1:50.000.","id":5979631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 tubetes de lidoca\u00edna a 3% com norepinefrina a 1:50.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 tubetes de artica\u00edna a 4% com epinefrina 1:100.000.","id":5979632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 tubetes de artica\u00edna a 4% com epinefrina 1:100.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 51 a 53, considere o enunciado a seguir: Paciente com 66 anos de idade, sexo feminino, queixase de dor no dente 11 ap\u00f3s ter sofrido uma queda cerca de duas horas antes desta consulta de urg\u00eancia. A paciente relata ter hipertens\u00e3o arterial e estar sob acompanhamento m\u00e9dico. A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial mostra valores de 160 mmHg e 90 mmHg para a press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica, respectivamente. O hist\u00f3rico m\u00e9dico da paciente registra aus\u00eancia de outras complica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, como altera\u00e7\u00f5es coronarianas, acidente vascular encef\u00e1lico, arritmias, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva ou diabetes. Ao exame cl\u00ednico observa-se fratura no dente 11 com exposi\u00e7\u00e3o pulpar e o exame radiogr\u00e1fico revela que a fratura atingiu a por\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria do dente 11.","id":442405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 51 a 53, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Paciente com 66 anos de idade, sexo feminino, queixase de dor no dente 11 ap\u00f3s ter sofrido uma queda cerca de duas horas antes desta consulta de urg\u00eancia. A paciente relata ter hipertens\u00e3o arterial e estar sob acompanhamento m\u00e9dico. A aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial mostra valores de 160 mmHg e 90 mmHg para a press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica, respectivamente. O hist\u00f3rico m\u00e9dico da paciente registra aus\u00eancia de outras complica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas, como altera\u00e7\u00f5es coronarianas, acidente vascular encef\u00e1lico, arritmias, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva ou diabetes. Ao exame cl\u00ednico observa-se fratura no dente 11 com exposi\u00e7\u00e3o pulpar e o exame radiogr\u00e1fico revela que a fratura atingiu a por\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria do dente 11.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 51 A 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":"odontologia\/1593940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":52700,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1593977,"hashId":"b6323afc9693e6c482c9b8e323dc0f40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":5979805,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquicardia sinusal.","id":5979803,"corpo":"<p>taquicardia sinusal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bradicardia sinusal.","id":5979804,"corpo":"<p>bradicardia sinusal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":5979805,"corpo":"<p>infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia adrenal aguda.","id":5979806,"corpo":"<p>insufici\u00eancia adrenal aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acidente vascular encef\u00e1lico.","id":5979807,"corpo":"<p>acidente vascular encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60, considere o enunciado a seguir: Durante o procedimento de raspagem subgengival, paciente com 67 anos de idade, sexo masculino, refere \u201cdor profunda no peito\u201d, que se irradia para o ombro, face interna do bra\u00e7o e m\u00e3o esquerda. O paciente apresenta sudorese e dificuldade para respirar e, ap\u00f3s queixar-se de n\u00e1usea, vomita.","id":442410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60, considere o enunciado a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Durante o procedimento de raspagem subgengival, paciente com 67 anos de idade, sexo masculino, refere \u201cdor profunda no peito\u201d, que se irradia para o ombro, face interna do bra\u00e7o e m\u00e3o esquerda. O paciente apresenta sudorese e dificuldade para respirar e, ap\u00f3s queixar-se de n\u00e1usea, vomita.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 59 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":"odontologia\/1593977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo por meio do qual o indiv\u00edduo torna-se membro de um determinado conjunto social, aprendendo seus c\u00f3digos, suas normas e regras b\u00e1sicas de relacionamento, apropriando-se do conjunto de conhecimentos j\u00e1 sistematizados e acumulados por esse conjunto \u00e9 denominado pela Psicologia Social de","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594025,"hashId":"c8ef64007b14866774ecc702ddc1493b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo por meio do qual o indiv\u00edduo torna-se membro de um determinado conjunto social, aprendendo seus c\u00f3digos, suas normas e regras b\u00e1sicas de relacionamento, apropriando-se do conjunto de conhecimentos j\u00e1 sistematizados e acumulados por esse conjunto \u00e9 denominado pela Psicologia Social de<\/p>","resposta":5980040,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"politiza\u00e7\u00e3o.","id":5980036,"corpo":"<p>politiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institucionaliza\u00e7\u00e3o.","id":5980037,"corpo":"<p>institucionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"democratiza\u00e7\u00e3o.","id":5980038,"corpo":"<p>democratiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o.","id":5980039,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"socializa\u00e7\u00e3o.","id":5980040,"corpo":"<p>socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1594025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" En la frase: \"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto.\u201d, La firma ser\u00eda: ","provas":[{"id":52705,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol","id":22050},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2014-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-e-aplicacoes-espanhol-espanhol","tipo":1,"nome":"Quadrix - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Aplica\u00e7\u00f5es Espanhol - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1594041,"hashId":"359c4c600486842aa34e855e8bc23902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> En la frase: <em>\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto<\/em>.\u201d, <strong>La firma <\/strong>ser\u00eda: <\/p>","resposta":5980119,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" El FBI. ","id":5980116,"corpo":"<p> El FBI. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"El Gobierno Norteamericano. ","id":5980117,"corpo":"<p>El Gobierno Norteamericano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"La Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de los Estados Unidos. ","id":5980118,"corpo":"<p>La Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de los Estados Unidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"El Banco JPMorgan Chase ","id":5980119,"corpo":"<p>El Banco JPMorgan Chase <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ninguna de las anteriores. ","id":5980120,"corpo":"<p>Ninguna de las anteriores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder a las cuestiones 11 a 15, lea el texto que sigue.JPMorgan Chase reconoce que 76 millones de cuentas fueron hackeadas en agosto La entidad bancaria JPMorgan Chase hizo p\u00fablica hoy informaci\u00f3n actualizada sobre el sofisticado ciberataque del que fue v\u00edctima en agosto y asegur\u00f3 que aproximadamente 76 millones de cuentas corrientes y 7 millones de peque\u00f1as empresas fueron afectadas por el delito inform\u00e1tico.\tEn un documento oficial presentado ante la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), el banco especific\u00f3 el tipo de datos que fueron vulnerados en el ataque que sufri\u00f3 a las webs y aplicaciones m\u00f3viles de JPMorgan y de Chase.\tEntre la informaci\u00f3n a la que s\u00ed accedieron los hackers figuran nombres, direcciones, n\u00fameros de tel\u00e9fono y direcciones de correo electr\u00f3nico de sus clientes, as\u00ed como informaci\u00f3n interna de la instituci\u00f3n.\tSin embargo, el banco todav\u00eda no ha registrado pruebas de que este robo de datos haya afectado a los n\u00fameros de cuenta, claves de acceso, los n\u00fameros de carn\u00e9 de identidad, las fechas de nacimiento y los n\u00fameros de seguro social.\tNo hubo un robo de datos, asegura JPMorgan Chase. Aunque sigue investigando, el banco no ha tenido tampoco constancia de que se haya producido hasta el momento un fraude relacionado con este robo de datos, aunque llaman a sus clientes a advertir de cualquier irregularidad.\t\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto. Adem\u00e1s, el banco est\u00e1 cooperando completamente con todas las agencias gubernamentales a las que afecta la investigaci\u00f3n\", asegur\u00f3 en el documento presentado.\tEl banco JP Morgan Chase fue una de las cinco entidades estadounidenses v\u00edctimas de un ataque, cuyo fin a\u00fan se desconoce y sigue siendo objeto de una minuciosa investigaci\u00f3n.\tEl FBI intenta desde entonces determinar el origen de tan elaborado ciberataque y si la motivaci\u00f3n que hay detr\u00e1s de \u00e9l es simplemente econ\u00f3mica o se enmarca en una operaci\u00f3n de Inteligencia o espionaje internacional.\t\"Las empresas de nuestro tama\u00f1o desafortunadamente sufren ciberataques casi cada d\u00eda. Tenemos numerosas maneras de defendernos de estas amenazas y vigilamos constantemente si ha habido fraude real\", dijo entonces Patricia Wexler, una portavoz de JP Morgan.\tEl sector bancario estadounidense ha sido un objetivo frecuente de los piratas inform\u00e1ticos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque la mayor\u00eda de los ataques tuvieron un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Es por eso que este caso, que no parece ser del mismo perfil, ha causado especial inquietud a las autoridades. Nueva York, 2 octubre 2014, EFE\/Practica Espa\u00f1ol","id":442416,"enunciado":"<p>Para responder a las <strong>cuestiones 11 a 15,<\/strong> lea el texto que sigue.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>JPMorgan Chase reconoce que 76 millones de cuentas fueron hackeadas en agosto <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLa entidad bancaria JPMorgan Chase hizo p\u00fablica hoy informaci\u00f3n actualizada sobre el sofisticado ciberataque del que fue v\u00edctima en agosto y asegur\u00f3 que aproximadamente 76 millones de cuentas corrientes y 7 millones de peque\u00f1as empresas fueron afectadas por el delito inform\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEn un documento oficial presentado ante la Comisi\u00f3n del Mercado de Valores de Estados Unidos (SEC, por sus siglas en ingl\u00e9s), el banco especific\u00f3 el tipo de datos que fueron vulnerados en el ataque que sufri\u00f3 a las webs y aplicaciones m\u00f3viles de JPMorgan y de Chase.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEntre la informaci\u00f3n a la que s\u00ed accedieron los hackers figuran nombres, direcciones, n\u00fameros de tel\u00e9fono y direcciones de correo electr\u00f3nico de sus clientes, as\u00ed como informaci\u00f3n interna de la instituci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tSin embargo, el banco todav\u00eda no ha registrado pruebas de que este robo de datos haya afectado a los n\u00fameros de cuenta, claves de acceso, los n\u00fameros de carn\u00e9 de identidad, las fechas de nacimiento y los n\u00fameros de seguro social.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNo hubo un robo de datos, asegura JPMorgan Chase. Aunque sigue investigando, el banco no ha tenido tampoco constancia de que se haya producido hasta el momento un fraude relacionado con este robo de datos, aunque llaman a sus clientes a advertir de cualquier irregularidad.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"La firma sigue vigilando y controlando la situaci\u00f3n e investigando este asunto. Adem\u00e1s, el banco est\u00e1 cooperando completamente con todas las agencias gubernamentales a las que afecta la investigaci\u00f3n\", asegur\u00f3 en el documento presentado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl banco JP Morgan Chase fue una de las cinco entidades estadounidenses v\u00edctimas de un ataque, cuyo fin a\u00fan se desconoce y sigue siendo objeto de una minuciosa investigaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl FBI intenta desde entonces determinar el origen de tan elaborado ciberataque y si la motivaci\u00f3n que hay detr\u00e1s de \u00e9l es simplemente econ\u00f3mica o se enmarca en una operaci\u00f3n de Inteligencia o espionaje internacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Las empresas de nuestro tama\u00f1o desafortunadamente sufren ciberataques casi cada d\u00eda. Tenemos numerosas maneras de defendernos de estas amenazas y vigilamos constantemente si ha habido fraude real\", dijo entonces Patricia Wexler, una portavoz de JP Morgan.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEl sector bancario estadounidense ha sido un objetivo frecuente de los piratas inform\u00e1ticos en los \u00faltimos a\u00f1os, aunque la mayor\u00eda de los ataques tuvieron un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Es por eso que este caso, que no parece ser del mismo perfil, ha causado especial inquietud a las autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<em style=\"font-size: 12px;\">Nueva York, 2 octubre 2014, EFE\/Practica Espa\u00f1ol<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1594041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A socializa\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 interioriza\u00e7\u00e3o de \u201csubmundos\u201d institucionais ou baseados em institui\u00e7\u00f5es, sendo que a extens\u00e3o e car\u00e1ter destes s\u00e3o, portanto, determinados pela complexidade da divis\u00e3o do trabalho e a concomitante distribui\u00e7\u00e3o social do conhecimento, \u00e9 denominada socializa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594047,"hashId":"6861f022a02ff6b2bf2abbd25a3bbee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A socializa\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 interioriza\u00e7\u00e3o de \u201csubmundos\u201d institucionais ou baseados em institui\u00e7\u00f5es, sendo que a extens\u00e3o e car\u00e1ter destes s\u00e3o, portanto, determinados pela complexidade da divis\u00e3o do trabalho e a concomitante distribui\u00e7\u00e3o social do conhecimento, \u00e9 denominada socializa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5980149,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00e1sica.","id":5980146,"corpo":"<p>b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria.","id":5980147,"corpo":"<p>prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeva.","id":5980148,"corpo":"<p>primeva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":5980149,"corpo":"<p>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terci\u00e1ria.","id":5980150,"corpo":"<p>terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":"psicologia\/1594047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto completo de pranchas que comp\u00f5em o Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica \u2212 TAT corresponde a 31 pranchas, sendo que cada prancha apresenta, impressos no verso, apenas um n\u00famero ou um n\u00famero seguido de uma ou mais letras. O n\u00famero indica a ordem em que o est\u00edmulo deve ser apresentado, na s\u00e9rie, e as letras referem-se","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594058,"hashId":"4af2d4018b31606708b4f97c35946734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto completo de pranchas que comp\u00f5em o Teste de Apercep\u00e7\u00e3o Tem\u00e1tica \u2212 TAT corresponde a 31 pranchas, sendo que cada prancha apresenta, impressos no verso, apenas um n\u00famero ou um n\u00famero seguido de uma ou mais letras. O n\u00famero indica a ordem em que o est\u00edmulo deve ser apresentado, na s\u00e9rie, e as letras referem-se<\/p>","resposta":5980203,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s tabelas que dever\u00e3o ser consultadas por ocasi\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o do teste.","id":5980201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s tabelas que dever\u00e3o ser consultadas por ocasi\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o do teste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao tema abordado pela prancha.","id":5980202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tema abordado pela prancha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao g\u00eanero e\/ou idade aos quais o est\u00edmulo se destina.","id":5980203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao g\u00eanero e\/ou idade aos quais o est\u00edmulo se destina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos crit\u00e9rios posteriores de an\u00e1lise, auxiliando o preenchimento do protocolo do teste.","id":5980204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos crit\u00e9rios posteriores de an\u00e1lise, auxiliando o preenchimento do protocolo do teste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos dados indicativos de performance esperada diante do tipo de est\u00edmulo.","id":5980205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos dados indicativos de performance esperada diante do tipo de est\u00edmulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1594058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Seis Tipos de Personalidade, citado por Stephen P. Robbins (2009), prop\u00f5e que","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594130,"hashId":"d99c3a9e202647511c4c64be1d3d1981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Seis Tipos de Personalidade, citado por Stephen P. Robbins (2009), prop\u00f5e que<\/p>","resposta":5980541,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoestima afeta a auto e a heteroavalia\u00e7\u00e3o, facilitando ou prejudicando o ajustamento do individuo ao trabalho.","id":5980537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoestima afeta a auto e a heteroavalia\u00e7\u00e3o, facilitando ou prejudicando o ajustamento do individuo ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pessoas agem e sentem em determinadas situa\u00e7\u00f5es considerando suas prefer\u00eancias para perceber, decidir e relacionar-se.","id":5980538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas agem e sentem em determinadas situa\u00e7\u00f5es considerando suas prefer\u00eancias para perceber, decidir e relacionar-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada tipo de personalidade \u00e9 motivado por fatores ex\u00f3genos diferentes e ajustam-se a culturas organizacionais espec\u00edficas.","id":5980539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada tipo de personalidade \u00e9 motivado por fatores ex\u00f3genos diferentes e ajustam-se a culturas organizacionais espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a personalidade Tipo A, deve exercer atividades que necessitam de decis\u00f5es r\u00e1pidas e tenham elevada demanda de trabalho.","id":5980540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a personalidade Tipo A, deve exercer atividades que necessitam de decis\u00f5es r\u00e1pidas e tenham elevada demanda de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho e a propens\u00e3o em deix\u00e1-lo dependem do quanto a personalidade do funcion\u00e1rio ajusta-se ao seu ambiente ocupacional.","id":5980541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho e a propens\u00e3o em deix\u00e1-lo dependem do quanto a personalidade do funcion\u00e1rio ajusta-se ao seu ambiente ocupacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417456,"slug":"psicologia-motivacao"}],"slug":"psicologia\/1594130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos passos para mapear e avaliar as compet\u00eancias organizacionais \u00e9 a escolha de Fatores-Chave de Sucesso \u2212 FCS, que s\u00e3o","provas":[{"id":52706,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2014-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1594101,"hashId":"26ef462bcbc6b42f3616b16360ad921a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos passos para mapear e avaliar as compet\u00eancias organizacionais \u00e9 a escolha de Fatores-Chave de Sucesso \u2212 FCS, que s\u00e3o<\/p>","resposta":5980411,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjuntos de pol\u00edticas que prescrevem as regras de funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o e s\u00e3o seguidas por todos.","id":5980410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntos de pol\u00edticas que prescrevem as regras de funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o e s\u00e3o seguidas por todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atributos espec\u00edficos aos quais, em cada setor, a organiza\u00e7\u00e3o tem que atender para permanecer no neg\u00f3cio.","id":5980411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atributos espec\u00edficos aos quais, em cada setor, a organiza\u00e7\u00e3o tem que atender para permanecer no neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"princ\u00edpios de atua\u00e7\u00e3o (valores) que influenciam o modus operandi da organiza\u00e7\u00e3o para concretiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio.","id":5980412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpios de atua\u00e7\u00e3o (valores) que influenciam o <em>modus operandi <\/em>da organiza\u00e7\u00e3o para concretiza\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualidades identificadas pelos clientes, que garantem a possibilidade da organiza\u00e7\u00e3o competir em seu setor.","id":5980413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualidades identificadas pelos clientes, que garantem a possibilidade da organiza\u00e7\u00e3o competir em seu setor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistemas de natureza tang\u00edvel, os quais oferecem possibilidade de investimentos financeiros no neg\u00f3cio.","id":5980414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistemas de natureza tang\u00edvel, os quais oferecem possibilidade de investimentos financeiros no neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/1594101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos substantivos a seguir, assinale aquele que pode sofrer flex\u00e3o em n\u00famero, grau e g\u00eanero, dependendo do contexto em que esteja inserido.","provas":[{"id":41973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-ufpb-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246811,"hashId":"29d98549a04e2d03b158b9514993bf97","enunciado":"<p align=justify>Dos substantivos a seguir, assinale aquele que pode\r\nsofrer flex\u00e3o em n\u00famero, grau e g\u00eanero, dependendo\r\ndo contexto em que esteja inserido.<\/p>","resposta":4511854,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polui\u00e7\u00e3o.","id":4511851,"corpo":"<p align=justify>Polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo.","id":4511852,"corpo":"<p align=justify>Estudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00edna.","id":4511853,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Professor.","id":4511854,"corpo":"<p align=justify>Professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alimento.","id":4511855,"corpo":"<p align=justify>Alimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica pode reduzir quantidade de prote\u00ednas nos alimentos Pesquisa feita com trigo mostrou que essa queda pode ser de at\u00e9 3% nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas Quantidades elevadas de di\u00f3xido de carbono no ar impedem o trigo de produzir todas as prote\u00ednas necess\u00e1rias para seu crescimento e para a nutri\u00e7\u00e3o humana (Thinkstock). Um estudo feito em campos de trigo mostrou pela primeira vez que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem comprometer a qualidade nutritiva dos alimentos. Isso ocorre porque n\u00edveis elevados de di\u00f3xido de carbono na atmosfera prejudicam a absor\u00e7\u00e3o pelas plantas de nitrato, utilizado para a s\u00edntese de prote\u00ednas essenciais para o ser humano. Segundo os especialistas, nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas pode ocorrer uma queda de at\u00e9 3% na quantidade de prote\u00ednas dispon\u00edveis para consumo. Realizado por pesquisadores da Universidade da Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, o estudo foi publicado no peri\u00f3dico Nature Climate Change neste domingo. \u201cA qualidade dos alimentos est\u00e1 declinando com os crescentes n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono na atmosfera\u201d, afirma Arnold Bloom, professor do departamento de ci\u00eancia das plantas e principal autor do estudo. Segundo ele, diversas explica\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram elaboradas para essa queda de qualidade, mas o trabalho atual \u00e9 o primeiro a demonstrar atrav\u00e9s de um estudo de campo que o di\u00f3xido de carbono em excesso inibe a convers\u00e3o de nitrato em prote\u00edna nas planta\u00e7\u00f5es. Esse processo, que \u00e9 denominado assimila\u00e7\u00e3o, desempenha um papel primordial no crescimento da planta. O problema \u00e9 ainda maior no caso dos alimentos, uma vez que o nitrog\u00eanio \u00e9 utilizado para produzir prote\u00ednas necess\u00e1rias para a nutri\u00e7\u00e3o do homem. O trigo corresponde a cerca de um quarto de toda a prote\u00edna na dieta humana ao redor do mundo. Para observar a resposta do trigo a diferentes n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono na atmosfera, os pesquisadores estudaram amostras cultivadas em 1996 e 1997, nos Estados Unidos. Nessa \u00e9poca, ar enriquecido com di\u00f3xido de carbono foi liberado nas planta\u00e7\u00f5es, criando um n\u00edvel elevado de carbono nos locais de teste, similar ao que se espera acontecer nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Amostras de trigo para controle tamb\u00e9m foram cultivadas, sem interfer\u00eancia nas taxas de carbono. Depois de colhidas, todas as amostras foram imediatamente colocadas no gelo, e depois secas no forno e armazenadas a v\u00e1cuo, para minimizar mudan\u00e7as nos compostos de nitrog\u00eanio ao longo do tempo. Isso permitiu que, mais de uma d\u00e9cada depois, os autores do estudo atual realizassem um tipo de an\u00e1lise qu\u00edmica que n\u00e3o existia na \u00e9poca da colheita. De acordo com os cientistas, a quantidade total de prote\u00ednas dispon\u00edveis para consumo humano vai sofrer uma queda de 3% \u00e0 medida que os n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono na atmosfera atingirem as estimativas para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Uma intensa fertiliza\u00e7\u00e3o das planta\u00e7\u00f5es com nitrog\u00eanio poderia compensar parcialmente essa redu\u00e7\u00e3o, mas causaria outras consequ\u00eancias, como aumento dos custos, al\u00e9m do aumento da contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas por nitrato e da emiss\u00e3o de \u00f3xido nitroso, que colabora com o efeito estufa. Adaptado de http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/ciencia\/poluicao-atmosferica- pode-reduzir-quantidade-de-proteinas-nos-alimentos","id":401529,"enunciado":"<p align=\"center\">Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica pode reduzir quantidade de prote\u00ednas\r\nnos alimentos\r\n<\/p><p align=\"center\">Pesquisa feita com trigo mostrou que essa queda pode ser\r\nde at\u00e9 3% nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Quantidades elevadas de di\u00f3xido de carbono no ar\r\nimpedem o trigo de produzir todas as prote\u00ednas necess\u00e1rias\r\npara seu crescimento e para a nutri\u00e7\u00e3o humana (Thinkstock).\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Um estudo feito em campos de trigo mostrou pela\r\nprimeira vez que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem\r\ncomprometer a qualidade nutritiva dos alimentos. Isso\r\nocorre porque n\u00edveis elevados de di\u00f3xido de carbono na\r\natmosfera prejudicam a absor\u00e7\u00e3o pelas plantas de nitrato,\r\nutilizado para a s\u00edntese de prote\u00ednas essenciais para o\r\nser humano. Segundo os especialistas, nas pr\u00f3ximas\r\nd\u00e9cadas pode ocorrer uma queda de at\u00e9 3% na quantidade\r\nde prote\u00ednas dispon\u00edveis para consumo. Realizado por\r\npesquisadores da Universidade da Calif\u00f3rnia, nos Estados\r\nUnidos, o estudo foi publicado no peri\u00f3dico <em>Nature Climate\r\nChange<\/em> neste domingo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \u201cA qualidade dos alimentos est\u00e1 declinando com os\r\ncrescentes n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono na atmosfera\u201d,\r\nafirma Arnold Bloom, professor do departamento de\r\nci\u00eancia das plantas e principal autor do estudo. Segundo\r\nele, diversas explica\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram elaboradas para essa\r\nqueda de qualidade, mas o trabalho atual \u00e9 o primeiro a\r\ndemonstrar atrav\u00e9s de um estudo de campo que o di\u00f3xido\r\nde carbono em excesso inibe a convers\u00e3o de nitrato em\r\nprote\u00edna nas planta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Esse processo, que \u00e9 denominado assimila\u00e7\u00e3o,\r\ndesempenha um papel primordial no crescimento da\r\nplanta. O problema \u00e9 ainda maior no caso dos alimentos,\r\numa vez que o nitrog\u00eanio \u00e9 utilizado para produzir prote\u00ednas\r\nnecess\u00e1rias para a nutri\u00e7\u00e3o do homem. O trigo corresponde\r\na cerca de um quarto de toda a prote\u00edna na dieta humana ao\r\nredor do mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Para observar a resposta do trigo a diferentes n\u00edveis\r\nde di\u00f3xido de carbono na atmosfera, os pesquisadores\r\nestudaram amostras cultivadas em 1996 e 1997, nos\r\nEstados Unidos. Nessa \u00e9poca, ar enriquecido com di\u00f3xido\r\nde carbono foi liberado nas planta\u00e7\u00f5es, criando um n\u00edvel\r\nelevado de carbono nos locais de teste, similar ao que se\r\nespera acontecer nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Amostras de trigo\r\npara controle tamb\u00e9m foram cultivadas, sem interfer\u00eancia\r\nnas taxas de carbono.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Depois de colhidas, todas as amostras foram\r\nimediatamente colocadas no gelo, e depois secas no forno\r\ne armazenadas a v\u00e1cuo, para minimizar mudan\u00e7as nos\r\ncompostos de nitrog\u00eanio ao longo do tempo. Isso permitiu\r\nque, mais de uma d\u00e9cada depois, os autores do estudo atual\r\nrealizassem um tipo de an\u00e1lise qu\u00edmica que n\u00e3o existia na\r\n\u00e9poca da colheita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         De acordo com os cientistas, a quantidade total de\r\nprote\u00ednas dispon\u00edveis para consumo humano vai sofrer uma\r\nqueda de 3% \u00e0 medida que os n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono\r\nna atmosfera atingirem as estimativas para as pr\u00f3ximas\r\nd\u00e9cadas. Uma intensa fertiliza\u00e7\u00e3o das planta\u00e7\u00f5es com\r\nnitrog\u00eanio poderia compensar parcialmente essa redu\u00e7\u00e3o, mas causaria outras consequ\u00eancias, como aumento dos\r\ncustos, al\u00e9m do aumento da contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas por\r\nnitrato e da emiss\u00e3o de \u00f3xido nitroso, que colabora com o\r\nefeito estufa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de <a href=\"http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/ciencia\/poluicao-atmosferica\">http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/ciencia\/poluicao-atmosferica<\/a>-\r\npode-reduzir-quantidade-de-proteinas-nos-alimentos<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o do substantivo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o do substantivo","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409117,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-do-substantivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEsse processo, que \u00e9 denominado assimila\u00e7\u00e3o, desempenha um papel primordial no crescimento da planta.\u201d Podemos afirmar que, de acordo acordo com sua estrutura, a ora\u00e7\u00e3o destacada no per\u00edodo acima trata-se de","provas":[{"id":41973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-ufpb-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246813,"hashId":"37f5ef4a091b46200c4b43b4131e4fad","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cEsse processo,<u> que \u00e9 denominado assimila\u00e7\u00e3o<\/u>,\r\ndesempenha um papel primordial no crescimento da\r\nplanta.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Podemos afirmar que, de acordo acordo com sua\r\nestrutura, a ora\u00e7\u00e3o destacada no per\u00edodo acima\r\ntrata-se de<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4511865,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.","id":4511861,"corpo":"<p align=justify>uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.","id":4511862,"corpo":"<p align=justify>uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.","id":4511863,"corpo":"<p align=justify>uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final.","id":4511864,"corpo":"<p align=justify>uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.","id":4511865,"corpo":"<p align=justify>uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica pode reduzir quantidade de prote\u00ednas nos alimentos Pesquisa feita com trigo mostrou que essa queda pode ser de at\u00e9 3% nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas Quantidades elevadas de di\u00f3xido de carbono no ar impedem o trigo de produzir todas as prote\u00ednas necess\u00e1rias para seu crescimento e para a nutri\u00e7\u00e3o humana (Thinkstock). Um estudo feito em campos de trigo mostrou pela primeira vez que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem comprometer a qualidade nutritiva dos alimentos. Isso ocorre porque n\u00edveis elevados de di\u00f3xido de carbono na atmosfera prejudicam a absor\u00e7\u00e3o pelas plantas de nitrato, utilizado para a s\u00edntese de prote\u00ednas essenciais para o ser humano. Segundo os especialistas, nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas pode ocorrer uma queda de at\u00e9 3% na quantidade de prote\u00ednas dispon\u00edveis para consumo. Realizado por pesquisadores da Universidade da Calif\u00f3rnia, nos Estados Unidos, o estudo foi publicado no peri\u00f3dico Nature Climate Change neste domingo. \u201cA qualidade dos alimentos est\u00e1 declinando com os crescentes n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono na atmosfera\u201d, afirma Arnold Bloom, professor do departamento de ci\u00eancia das plantas e principal autor do estudo. Segundo ele, diversas explica\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram elaboradas para essa queda de qualidade, mas o trabalho atual \u00e9 o primeiro a demonstrar atrav\u00e9s de um estudo de campo que o di\u00f3xido de carbono em excesso inibe a convers\u00e3o de nitrato em prote\u00edna nas planta\u00e7\u00f5es. Esse processo, que \u00e9 denominado assimila\u00e7\u00e3o, desempenha um papel primordial no crescimento da planta. O problema \u00e9 ainda maior no caso dos alimentos, uma vez que o nitrog\u00eanio \u00e9 utilizado para produzir prote\u00ednas necess\u00e1rias para a nutri\u00e7\u00e3o do homem. O trigo corresponde a cerca de um quarto de toda a prote\u00edna na dieta humana ao redor do mundo. Para observar a resposta do trigo a diferentes n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono na atmosfera, os pesquisadores estudaram amostras cultivadas em 1996 e 1997, nos Estados Unidos. Nessa \u00e9poca, ar enriquecido com di\u00f3xido de carbono foi liberado nas planta\u00e7\u00f5es, criando um n\u00edvel elevado de carbono nos locais de teste, similar ao que se espera acontecer nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Amostras de trigo para controle tamb\u00e9m foram cultivadas, sem interfer\u00eancia nas taxas de carbono. Depois de colhidas, todas as amostras foram imediatamente colocadas no gelo, e depois secas no forno e armazenadas a v\u00e1cuo, para minimizar mudan\u00e7as nos compostos de nitrog\u00eanio ao longo do tempo. Isso permitiu que, mais de uma d\u00e9cada depois, os autores do estudo atual realizassem um tipo de an\u00e1lise qu\u00edmica que n\u00e3o existia na \u00e9poca da colheita. De acordo com os cientistas, a quantidade total de prote\u00ednas dispon\u00edveis para consumo humano vai sofrer uma queda de 3% \u00e0 medida que os n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono na atmosfera atingirem as estimativas para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Uma intensa fertiliza\u00e7\u00e3o das planta\u00e7\u00f5es com nitrog\u00eanio poderia compensar parcialmente essa redu\u00e7\u00e3o, mas causaria outras consequ\u00eancias, como aumento dos custos, al\u00e9m do aumento da contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas por nitrato e da emiss\u00e3o de \u00f3xido nitroso, que colabora com o efeito estufa. Adaptado de http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/ciencia\/poluicao-atmosferica- pode-reduzir-quantidade-de-proteinas-nos-alimentos","id":401529,"enunciado":"<p align=\"center\">Polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica pode reduzir quantidade de prote\u00ednas\r\nnos alimentos\r\n<\/p><p align=\"center\">Pesquisa feita com trigo mostrou que essa queda pode ser\r\nde at\u00e9 3% nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Quantidades elevadas de di\u00f3xido de carbono no ar\r\nimpedem o trigo de produzir todas as prote\u00ednas necess\u00e1rias\r\npara seu crescimento e para a nutri\u00e7\u00e3o humana (Thinkstock).\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Um estudo feito em campos de trigo mostrou pela\r\nprimeira vez que as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas podem\r\ncomprometer a qualidade nutritiva dos alimentos. Isso\r\nocorre porque n\u00edveis elevados de di\u00f3xido de carbono na\r\natmosfera prejudicam a absor\u00e7\u00e3o pelas plantas de nitrato,\r\nutilizado para a s\u00edntese de prote\u00ednas essenciais para o\r\nser humano. Segundo os especialistas, nas pr\u00f3ximas\r\nd\u00e9cadas pode ocorrer uma queda de at\u00e9 3% na quantidade\r\nde prote\u00ednas dispon\u00edveis para consumo. Realizado por\r\npesquisadores da Universidade da Calif\u00f3rnia, nos Estados\r\nUnidos, o estudo foi publicado no peri\u00f3dico <em>Nature Climate\r\nChange<\/em> neste domingo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \u201cA qualidade dos alimentos est\u00e1 declinando com os\r\ncrescentes n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono na atmosfera\u201d,\r\nafirma Arnold Bloom, professor do departamento de\r\nci\u00eancia das plantas e principal autor do estudo. Segundo\r\nele, diversas explica\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram elaboradas para essa\r\nqueda de qualidade, mas o trabalho atual \u00e9 o primeiro a\r\ndemonstrar atrav\u00e9s de um estudo de campo que o di\u00f3xido\r\nde carbono em excesso inibe a convers\u00e3o de nitrato em\r\nprote\u00edna nas planta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Esse processo, que \u00e9 denominado assimila\u00e7\u00e3o,\r\ndesempenha um papel primordial no crescimento da\r\nplanta. O problema \u00e9 ainda maior no caso dos alimentos,\r\numa vez que o nitrog\u00eanio \u00e9 utilizado para produzir prote\u00ednas\r\nnecess\u00e1rias para a nutri\u00e7\u00e3o do homem. O trigo corresponde\r\na cerca de um quarto de toda a prote\u00edna na dieta humana ao\r\nredor do mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Para observar a resposta do trigo a diferentes n\u00edveis\r\nde di\u00f3xido de carbono na atmosfera, os pesquisadores\r\nestudaram amostras cultivadas em 1996 e 1997, nos\r\nEstados Unidos. Nessa \u00e9poca, ar enriquecido com di\u00f3xido\r\nde carbono foi liberado nas planta\u00e7\u00f5es, criando um n\u00edvel\r\nelevado de carbono nos locais de teste, similar ao que se\r\nespera acontecer nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Amostras de trigo\r\npara controle tamb\u00e9m foram cultivadas, sem interfer\u00eancia\r\nnas taxas de carbono.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Depois de colhidas, todas as amostras foram\r\nimediatamente colocadas no gelo, e depois secas no forno\r\ne armazenadas a v\u00e1cuo, para minimizar mudan\u00e7as nos\r\ncompostos de nitrog\u00eanio ao longo do tempo. Isso permitiu\r\nque, mais de uma d\u00e9cada depois, os autores do estudo atual\r\nrealizassem um tipo de an\u00e1lise qu\u00edmica que n\u00e3o existia na\r\n\u00e9poca da colheita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         De acordo com os cientistas, a quantidade total de\r\nprote\u00ednas dispon\u00edveis para consumo humano vai sofrer uma\r\nqueda de 3% \u00e0 medida que os n\u00edveis de di\u00f3xido de carbono\r\nna atmosfera atingirem as estimativas para as pr\u00f3ximas\r\nd\u00e9cadas. Uma intensa fertiliza\u00e7\u00e3o das planta\u00e7\u00f5es com\r\nnitrog\u00eanio poderia compensar parcialmente essa redu\u00e7\u00e3o, mas causaria outras consequ\u00eancias, como aumento dos\r\ncustos, al\u00e9m do aumento da contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas por\r\nnitrato e da emiss\u00e3o de \u00f3xido nitroso, que colabora com o\r\nefeito estufa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de <a href=\"http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/ciencia\/poluicao-atmosferica\">http:\/\/veja.abril.com.br\/noticia\/ciencia\/poluicao-atmosferica<\/a>-\r\npode-reduzir-quantidade-de-proteinas-nos-alimentos<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa que aponta as corretas de acordo com o Decreto n\u00ba 7.661, de 28 de dezembro de 2011. O Presidente e Diretores da EBSERH ser\u00e3o nomeados dentre brasileiros que satisfa\u00e7am os seguintes requisitos: I. mais de trinta e cinco e menos de sessenta e cinco anos de idade. II. idoneidade moral e reputa\u00e7\u00e3o ilibada. III. not\u00f3rios conhecimentos na \u00e1rea de gest\u00e3o, da aten\u00e7\u00e3o hospitalar e do ensino em sa\u00fade. IV. mais de dez anos de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou de efetiva atividade profissional que exija os conhecimentos mencionados no inciso anterior.","provas":[{"id":41973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-ufpb-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246834,"hashId":"beff86187edb6d06c031510119bc92f7","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa\r\nque aponta as corretas de acordo com o Decreto\r\nn\u00ba 7.661, de 28 de dezembro de 2011. O Presidente\r\ne Diretores da EBSERH ser\u00e3o nomeados dentre\r\nbrasileiros que satisfa\u00e7am os seguintes requisitos:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. mais de trinta e cinco e menos de\r\nsessenta e cinco anos de idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. idoneidade moral e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. not\u00f3rios conhecimentos na \u00e1rea de\r\ngest\u00e3o, da aten\u00e7\u00e3o hospitalar e do ensino\r\nem sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. mais de dez anos de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o\r\nou de efetiva atividade profissional que\r\nexija os conhecimentos mencionados\r\nno inciso anterior.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4511968,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4511966,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4511967,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4511968,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4511969,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4511970,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.661\/2011 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares -EBSERH, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.661\/2011 - Aprova o Estatuto Social da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares -EBSERH, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419014,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-661-2011-aprova-o-estatuto-social-da-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1246834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas de acordo com o disposto sobre Seguridade Social na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Ao sistema \u00fanico de sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, I. controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos. II. incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. III. fiscalizar e inspecionar alimentos, compreendido o controle de seu teor nutricional, bem como bebidas e \u00e1guas para consumo humano. IV. participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","provas":[{"id":41973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-ufpb-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246838,"hashId":"9092164ca89f75cfe0b70bab6343edbf","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta as corretas de acordo com o disposto\r\nsobre Seguridade Social na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\nAo sistema \u00fanico de sa\u00fade compete, al\u00e9m de\r\noutras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei,\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. controlar e fiscalizar procedimentos,\r\nprodutos e subst\u00e2ncias de interesse\r\npara a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o\r\nde medicamentos, equipamentos,\r\nimunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros\r\ninsumos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o\r\ndesenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. fiscalizar e inspecionar alimentos,\r\ncompreendido o controle de seu teor\r\nnutricional, bem como bebidas e \u00e1guas\r\npara consumo humano.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. participar do controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o da\r\nprodu\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde subst\u00e2ncias e produtos psicoativos,\r\nt\u00f3xicos e radioativos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4511990,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4511986,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4511987,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4511988,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4511989,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4511990,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1246838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas de acordo com o Sistema tribut\u00e1rio nacional. I. \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o instituir tributo que n\u00e3o seja uniforme em todo o territ\u00f3rio nacional ou que implique distin\u00e7\u00e3o ou prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a Estado, ao Distrito Federal ou a Munic\u00edpio, em detrimento de outro, admitida a concess\u00e3o de incentivos fiscais destinados a promover o equil\u00edbrio do desenvolvimento s\u00f3cio-econ\u00f4mico entre as diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds. II. \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o tributar a renda das obriga\u00e7\u00f5es da d\u00edvida p\u00fablica dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, bem como a remunera\u00e7\u00e3o e os proventos dos respectivos agentes p\u00fablicos, em n\u00edveis superiores aos que fixar para suas obriga\u00e7\u00f5es e para seus agentes. III. \u00c9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos da compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios. IV. \u00c9 vedado aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os, de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino.","provas":[{"id":41973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-ufpb-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246850,"hashId":"ca1c9bdf8fbfb7314a2fd3d4cf38645b","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa\r\nque aponta as corretas de acordo com o Sistema\r\ntribut\u00e1rio nacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o instituir tributo que n\u00e3o\r\nseja uniforme em todo o territ\u00f3rio nacional\r\nou que implique distin\u00e7\u00e3o ou prefer\u00eancia\r\nem rela\u00e7\u00e3o a Estado, ao Distrito Federal\r\nou a Munic\u00edpio, em detrimento de outro,\r\nadmitida a concess\u00e3o de incentivos fiscais\r\ndestinados a promover o equil\u00edbrio do\r\ndesenvolvimento s\u00f3cio-econ\u00f4mico entre as\r\ndiferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds. <\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o tributar a renda das\r\nobriga\u00e7\u00f5es da d\u00edvida p\u00fablica dos Estados,\r\ndo Distrito Federal e dos Munic\u00edpios,\r\nbem como a remunera\u00e7\u00e3o e os proventos\r\ndos respectivos agentes p\u00fablicos, em\r\nn\u00edveis superiores aos que fixar para suas\r\nobriga\u00e7\u00f5es e para seus agentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o instituir isen\u00e7\u00f5es de\r\ntributos da compet\u00eancia dos Estados, do\r\nDistrito Federal ou dos Munic\u00edpios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. \u00c9 vedado aos Estados, ao Distrito Federal\r\ne aos Munic\u00edpios estabelecer diferen\u00e7a\r\ntribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os, de qualquer\r\nnatureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou\r\ndestino.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4512046,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4512046,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4512047,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4512048,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4512049,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4512050,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1246850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00b0 8.666, de 21 de junho de 1993 (contratos), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-ufpb-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246858,"hashId":"4544427ca5371aea11c1f4a1351c95b7","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei n\u00b0 8.666, de 21 de junho de 1993\r\n(contratos), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4512089,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os contratos administrativos de que trata a Lei n\u00b0 8.666\/93 regulam-se pelas suas cl\u00e1usulas e pelos preceitos de direito p\u00fablico, aplicando-se-lhes, supletivamente, os princ\u00edpios da teoria geral dos contratos e as disposi\u00e7\u00f5es de direito privado.","id":4512086,"corpo":"<p align=justify>Os contratos administrativos de que trata a Lei n\u00b0\r\n8.666\/93 regulam-se pelas suas cl\u00e1usulas e pelos\r\npreceitos de direito p\u00fablico, aplicando-se-lhes,\r\nsupletivamente, os princ\u00edpios da teoria geral dos\r\ncontratos e as disposi\u00e7\u00f5es de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os contratos devem estabelecer com clareza e precis\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para sua execu\u00e7\u00e3o, expressas em cl\u00e1usulas que definam os direitos, obriga\u00e7\u00f5es e responsabilidades das partes, em conformidade com os termos da licita\u00e7\u00e3o e da proposta a que se vinculam.","id":4512087,"corpo":"<p align=justify>Os contratos devem estabelecer com clareza e\r\nprecis\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para sua execu\u00e7\u00e3o, expressas\r\nem cl\u00e1usulas que definam os direitos, obriga\u00e7\u00f5es\r\ne responsabilidades das partes, em conformidade\r\ncom os termos da licita\u00e7\u00e3o e da proposta a que se\r\nvinculam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os contratos decorrentes de dispensa ou de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o devem atender aos termos do ato que os autorizou e da respectiva proposta.","id":4512088,"corpo":"<p align=justify>Os contratos decorrentes de dispensa ou de\r\ninexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o devem atender aos termos\r\ndo ato que os autorizou e da respectiva proposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato, dentre outras, as que estabele\u00e7am os casos de rescis\u00e3o.","id":4512089,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato,\r\ndentre outras, as que estabele\u00e7am os casos de\r\nrescis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A crit\u00e9rio da autoridade competente, em cada caso, e desde que prevista no instrumento convocat\u00f3rio, poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras.","id":4512090,"corpo":"<p align=justify>A crit\u00e9rio da autoridade competente, em cada caso, e desde que prevista no instrumento convocat\u00f3rio,\r\npoder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de garantia nas\r\ncontrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404490,"slug":"direito-administrativo-clausulas-necessarias-dos-contratos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1246858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto sobre Neg\u00f3cio Jur\u00eddico no C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-ufpb-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246865,"hashId":"fdc1fab3bbf89db11b36b18c17eb21e1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o disposto sobre Neg\u00f3cio Jur\u00eddico\r\nno C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4512123,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A validade da declara\u00e7\u00e3o de vontade depender\u00e1 de forma especial, mesmo quando a lei expressamente n\u00e3o a exigir.","id":4512121,"corpo":"<p align=justify>A validade da declara\u00e7\u00e3o de vontade depender\u00e1 de\r\nforma especial, mesmo quando a lei expressamente\r\nn\u00e3o a exigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado com a cl\u00e1usula de n\u00e3o valer sem instrumento p\u00fablico, este n\u00e3o \u00e9 da subst\u00e2ncia do ato.","id":4512122,"corpo":"<p align=justify>No neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado com a cl\u00e1usula de\r\nn\u00e3o valer sem instrumento p\u00fablico, este n\u00e3o \u00e9 da\r\nsubst\u00e2ncia do ato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os neg\u00f3cios jur\u00eddicos devem ser interpretados conforme a boa-f\u00e9 e os usos do lugar de sua celebra\u00e7\u00e3o.","id":4512123,"corpo":"<p align=justify>Os neg\u00f3cios jur\u00eddicos devem ser interpretados\r\nconforme a boa-f\u00e9 e os usos do lugar de sua\r\ncelebra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os neg\u00f3cios jur\u00eddicos ben\u00e9ficos e a ren\u00fancia n\u00e3o interpretam-se estritamente.","id":4512124,"corpo":"<p align=justify>Os neg\u00f3cios jur\u00eddicos ben\u00e9ficos e a ren\u00fancia n\u00e3o\r\ninterpretam-se estritamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade, n\u00e3o se atender\u00e1 mais \u00e0 inten\u00e7\u00e3o nelas consubstanciada do que ao sentido literal da linguagem.","id":4512125,"corpo":"<p align=justify>Nas declara\u00e7\u00f5es de vontade, n\u00e3o se atender\u00e1 mais\r\n\u00e0 inten\u00e7\u00e3o nelas consubstanciada do que ao sentido\r\nliteral da linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415532,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-negocios-juridicos-art-104-ao-114"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 112 ao 114)","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 112 ao 114)","pai":415532,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415540,"slug":"direito-civil-interpretacao-dos-negocios-juridicos-art-112-ao-114"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Boa F\u00e9","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Boa F\u00e9","pai":415540,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415544,"slug":"direito-civil-principio-da-boa-fe"}],"slug":"direito-civil\/1246865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta de acordo com o disposto sobre o Processo de Execu\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Processo Civil. Nas obriga\u00e7\u00f5es alternativas, quando a escolha couber ao devedor, este ser\u00e1 citado para exercer a op\u00e7\u00e3o e realizar a presta\u00e7\u00e3o dentro em ____________, se outro prazo n\u00e3o Ihe foi determinado em lei, no contrato, ou na senten\u00e7a.","provas":[{"id":41973,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2014,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2014-instituto-aocp-advogado-ufpb-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246871,"hashId":"9f16274c2a91a82615df9231e526d688","enunciado":"<p align=justify>Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta\r\nde acordo com o disposto sobre o Processo\r\nde Execu\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo de Processo Civil. Nas\r\nobriga\u00e7\u00f5es alternativas, quando a escolha couber\r\nao devedor, este ser\u00e1 citado para exercer a op\u00e7\u00e3o\r\ne realizar a presta\u00e7\u00e3o dentro em ____________,\r\nse outro prazo n\u00e3o Ihe foi determinado em lei, no\r\ncontrato, ou na senten\u00e7a.<\/p>","resposta":4512153,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) dias","id":4512151,"corpo":"<p align=justify>3 (tr\u00eas) dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 (cinco) dias","id":4512152,"corpo":"<p align=justify>5 (cinco) dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 (dez) dias","id":4512153,"corpo":"<p align=justify>10 (dez) dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias","id":4512154,"corpo":"<p align=justify>15 (quinze) dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) horas","id":4512155,"corpo":"<p align=justify>24 (vinte e quatro) horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3791,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-execucao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1246871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a mudan\u00e7a da ordem dos termos e da pontua\u00e7\u00e3o da frase \u201cMas Padre Anselmo era amigo dos pobres assim mesmo.\u201d n\u00e3o altera o seu sentido.","provas":[{"id":41799,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2014-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1240403,"hashId":"4cbed7161718d2e39847892cf03cb4b3","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que a mudan\u00e7a da ordem dos\r\ntermos e da pontua\u00e7\u00e3o da frase \u201cMas Padre Anselmo era amigo\r\ndos pobres assim mesmo.\u201d <strong>n\u00e3o<\/strong> altera o seu sentido.<\/p>","resposta":4484670,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas Padre Anselmo, assim mesmo, era amigo dos pobres.","id":4484670,"corpo":"<p align=justify>Mas Padre Anselmo, assim mesmo, era amigo dos pobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas Padre Anselmo, amigo dos pobres, era assim mesmo.","id":4484671,"corpo":"<p align=justify>Mas Padre Anselmo, amigo dos pobres, era assim mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas Padre Anselmo era assim mesmo: amigo dos pobres.","id":4484672,"corpo":"<p align=justify>Mas Padre Anselmo era assim mesmo: amigo dos pobres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amigo dos pobres, mas assim mesmo era Padre Anselmo.","id":4484673,"corpo":"<p align=justify>Amigo dos pobres, mas assim mesmo era Padre Anselmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1240403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia nominal.","provas":[{"id":41799,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2014-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1240406,"hashId":"8edb8634337bfae38a0f4ca8efb6cecc","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reg\u00eancia\r\nnominal.<\/p>","resposta":4484682,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o poucos os cargos dos quais os jovens est\u00e3o aptos.","id":4484682,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o poucos os cargos dos quais os jovens est\u00e3o aptos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tenho simpatia para com aquele professor.","id":4484683,"corpo":"<p align=justify>Tenho simpatia para com aquele professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somos indulgentes para com os pol\u00edticos.","id":4484684,"corpo":"<p align=justify>Somos indulgentes para com os pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tenho avers\u00e3o a filmes dram\u00e1ticos.","id":4484685,"corpo":"<p align=justify>Tenho avers\u00e3o a filmes dram\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1240406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as alternativas abaixo, observe os substantivos destacados e marque a senten\u00e7a que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o correta do substantivo em destaque.","provas":[{"id":41799,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2014-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1240408,"hashId":"5fb0ab3e16e7f0598d22df2a4a62eebd","enunciado":"<p align=justify>Leia as alternativas abaixo, observe os substantivos\r\ndestacados e marque a senten\u00e7a que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o\r\ncorreta do substantivo em destaque.<\/p>","resposta":4484693,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPacientes idosos, cuidados especiais.\u201d (abstrato)","id":4484690,"corpo":"<p align=justify>\u201c<strong>Pacientes<\/strong> idosos, cuidados especiais.\u201d (abstrato)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cChamada para embarque rumo ao futuro.\u201d (concreto)","id":4484691,"corpo":"<p align=justify>\u201c<strong>Chamada<\/strong> para embarque rumo ao futuro.\u201d (concreto)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO fundo banc\u00e1rio XX combina rentabilidade com tradi\u00e7\u00e3o.\u201d (pr\u00f3prio)","id":4484692,"corpo":"<p align=justify>\u201cO <strong>fundo<\/strong> banc\u00e1rio XX combina rentabilidade com\r\ntradi\u00e7\u00e3o.\u201d (pr\u00f3prio)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEmpresa s\u00e9ria cuida primeiro dos interesses de sua clientela.\u201d (comum)","id":4484693,"corpo":"<p align=justify>\u201cEmpresa s\u00e9ria cuida primeiro dos interesses de sua\r\n<strong>clientela<\/strong>.\u201d (comum)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1240408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa o termo em destaque n\u00e3o exerce a fun\u00e7\u00e3o de n\u00facleo do sujeito?","provas":[{"id":41799,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2014-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1240414,"hashId":"77587aa95ce6f3fe998234235fb60f7c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em qual alternativa o termo em destaque <strong>n\u00e3o<\/strong> exerce a\r\nfun\u00e7\u00e3o de n\u00facleo do sujeito?<\/p>","resposta":4484714,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele era um cidad\u00e3o comum, daqueles que se encontram nas ruas.","id":4484714,"corpo":"<p align=justify>Ele era um <strong>cidad\u00e3o<\/strong> comum, daqueles que se encontram nas\r\nruas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constru\u00edram-se muros para separar as pessoas em guetos.","id":4484715,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00edram-se <strong>muros<\/strong> para separar as pessoas em guetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cai a tarde, acendo a luz do lampi\u00e3o.","id":4484716,"corpo":"<p align=justify>Cai a <strong>tarde<\/strong>, acendo a luz do lampi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 doce morrer no mar.","id":4484717,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 doce <strong>morrer<\/strong> no mar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1240414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2014],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2014,"stamp":"2014-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo destacado n\u00e3o \u00e9 aposto.","provas":[{"id":41799,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2014,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2014-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2014"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1240417,"hashId":"55a131b339d95edd585218086dcd1c1e","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que o termo destacado <strong>n\u00e3o<\/strong> \u00e9\r\naposto.<\/p>","resposta":4484728,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNo fundo do mato virgem, nasceu Macuna\u00edma, her\u00f3i de nossa gente.\u201d","id":4484726,"corpo":"<p align=justify>\u201cNo fundo do mato virgem, nasceu Macuna\u00edma, <strong>her\u00f3i de\r\nnossa gente.\u201d<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO velho Jos\u00e9 Paulino tinha esse gosto: o de perder a vista dos seus dom\u00ednios.\u201d","id":4484727,"corpo":"<p align=justify>\u201cO velho Jos\u00e9 Paulino tinha esse gosto: <strong>o de perder a vista\r\ndos seus dom\u00ednios<\/strong>.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNa penumbra, correu os olhos por toda a sala e percebeu, s\u00f3 e muda, a silhueta de uma mulher.\u201d","id":4484728,"corpo":"<p align=justify>\u201cNa penumbra, correu os olhos por toda a sala e percebeu,<strong>\r\ns\u00f3 e muda<\/strong>, a silhueta de uma mulher.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOlha para si (...), para a casa, para o jardim, para a enseada, para os morros e para o c\u00e9u, tudo entra na mesma sensa\u00e7\u00e3o de propriedade.\u201d","id":4484729,"corpo":"<p align=justify>\u201cOlha para si (...), para a casa, para o jardim, para a enseada,\r\npara os morros e para o c\u00e9u, <strong>tudo<\/strong> entra na mesma sensa\u00e7\u00e3o\r\nde propriedade.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1240417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}