{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1414,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, servidora p\u00fablica ocupante do cargo efetivo de T\u00e9cnico Judici\u00e1rio de determinado Tribunal Regional do Trabalho, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, de forma dolosa, revelou fato de que tinha ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que devia permanecer em segredo, propiciando beneficiamento a certo grupo econ\u00f4mico por informa\u00e7\u00e3o privilegiada.Consoante o que disp\u00f5e a atual reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.429\/92, Maria, em tese,","provas":[{"id":94298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2637636,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, servidora p\u00fablica ocupante do cargo efetivo de T\u00e9cnico Judici\u00e1rio de determinado Tribunal Regional do Trabalho, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, de forma dolosa, revelou fato de que tinha ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que devia permanecer em segredo, propiciando beneficiamento a certo grupo econ\u00f4mico por informa\u00e7\u00e3o privilegiada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consoante o que disp\u00f5e a atual reda\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.429\/92, Maria, em tese,<\/p>","resposta":10532226,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticou ato de improbidade administrativa que importou enriquecimento il\u00edcito.","id":10532225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou ato de improbidade administrativa que importou enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"praticou ato de improbidade administrativa que atentou contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10532226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou ato de improbidade administrativa que atentou contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"praticou ato de improbidade administrativa que causou preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":10532227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou ato de improbidade administrativa que causou preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou ato de improbidade administrativa, pois a conduta narrada n\u00e3o constitui, desde a reda\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da Lei de Improbidade, ato \u00edmprobo, mas acarreta responsabilidade no \u00e2mbito disciplinar.","id":10532228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o praticou ato de improbidade administrativa, pois a conduta narrada n\u00e3o constitui, desde a reda\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da Lei de Improbidade, ato \u00edmprobo, mas acarreta responsabilidade no \u00e2mbito disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou ato de improbidade administrativa, pois a conduta narrada n\u00e3o mais constitui ato \u00edmprobo, desde a reforma de 2021 na Lei de Improbidade, mas acarreta responsabilidade no \u00e2mbito disciplinar.","id":10532229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o praticou ato de improbidade administrativa, pois a conduta narrada n\u00e3o mais constitui ato \u00edmprobo, desde a reforma de 2021 na Lei de Improbidade, mas acarreta responsabilidade no \u00e2mbito disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2637636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernando trabalha numa ind\u00fastria localizada em Cabedelo\/PB e se ativa em turno ininterrupto de revezamento. N\u00e3o h\u00e1 qualquer previs\u00e3o acerca da jornada de trabalho na norma coletiva da categoria de Fernando, tampouco em seu contrato individual de trabalho. Considerando a situa\u00e7\u00e3o retratada e a previs\u00e3o contida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a jornada de trabalho di\u00e1ria que dever\u00e1 ser cumprida por Fernando.","provas":[{"id":94298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2637641,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando trabalha numa ind\u00fastria localizada em Cabedelo\/PB e se ativa em turno ininterrupto de revezamento. N\u00e3o h\u00e1 qualquer previs\u00e3o acerca da jornada de trabalho na norma coletiva da categoria de Fernando, tampouco em seu contrato individual de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Considerando a situa\u00e7\u00e3o retratada e a previs\u00e3o contida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a jornada de trabalho di\u00e1ria que dever\u00e1 ser cumprida por Fernando.<\/p>","resposta":10532249,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seis horas.","id":10532249,"corpo":"<p>Seis horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oito horas.","id":10532250,"corpo":"<p>Oito horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doze horas de trabalho seguidas por trinta e seis horas de descanso.","id":10532251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doze horas de trabalho seguidas por trinta e seis horas de descanso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quatro horas.","id":10532252,"corpo":"<p>Quatro horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vinte e quatro de trabalho seguidas por quarenta e oito horas de descanso.","id":10532253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte e quatro de trabalho seguidas por quarenta e oito horas de descanso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2637641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o do poder de compra dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio Alfa, o sindicato da categoria apresentou, no in\u00edcio deste ano, uma pauta de reinvindica\u00e7\u00f5es ao Prefeito Municipal com o objetivo de preservar os atrativos da carreira. Por tal raz\u00e3o, foi solicitado que o Prefeito Municipal apresentasse os projetos de lei necess\u00e1rios visando \u00e0: (a) cria\u00e7\u00e3o de um regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social; (b) institui\u00e7\u00e3o de um tempo ficto de contribui\u00e7\u00e3o diretamente proporcional aos per\u00edodos em que os servidores acumularem fun\u00e7\u00f5es; e (c) isen\u00e7\u00e3o dos inativos do recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. Embora desejasse atender aos servidores, o Prefeito Municipal solicitou que sua assessoria analisasse a compatibilidade das tr\u00eas propostas com a ordem constitucional, sendo-lhe corretamente informado que","provas":[{"id":94304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2637679,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o do poder de compra dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio Alfa, o sindicato da categoria apresentou, no in\u00edcio deste ano, uma pauta de reinvindica\u00e7\u00f5es ao Prefeito Municipal com o objetivo de preservar os atrativos da carreira. Por tal raz\u00e3o, foi solicitado que o Prefeito Municipal apresentasse os projetos de lei necess\u00e1rios visando \u00e0: (a) cria\u00e7\u00e3o de um regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social; (b) institui\u00e7\u00e3o de um tempo ficto de contribui\u00e7\u00e3o diretamente proporcional aos per\u00edodos em que os servidores acumularem fun\u00e7\u00f5es; e (c) isen\u00e7\u00e3o dos inativos do recolhimento da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora desejasse atender aos servidores, o Prefeito Municipal solicitou que sua assessoria analisasse a compatibilidade das tr\u00eas propostas com a ordem constitucional, sendo-lhe corretamente informado que<\/p>","resposta":10532378,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as propostas 2 e 3 s\u00e3o inconstitucionais. ","id":10532377,"corpo":"<p>apenas as propostas 2 e 3 s\u00e3o inconstitucionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todas as propostas s\u00e3o inconstitucionais.","id":10532378,"corpo":"<p>todas as propostas s\u00e3o inconstitucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas a proposta \u00e9 2 \u00e9 inconstitucional.","id":10532379,"corpo":"<p>apenas a proposta \u00e9 2 \u00e9 inconstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas a proposta 1 \u00e9 inconstitucional. ","id":10532380,"corpo":"<p>apenas a proposta 1 \u00e9 inconstitucional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todas as propostas s\u00e3o constitucionais.","id":10532381,"corpo":"<p>todas as propostas s\u00e3o constitucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Previdenci\u00e1rio"],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2637679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doralice adquiriu um apartamento de Tereza no trimestre passado. A aquisi\u00e7\u00e3o ocorreu devido \u00e0 interven\u00e7\u00e3o direta de S\u00e9rgio, amigo de Doralice e namorado de Tereza, pois garantiu para a compradora, por meio de documentos e imagens falsas, que a regi\u00e3o era agrad\u00e1vel e muito tranquila e que o bem estava em excelente estado de conserva\u00e7\u00e3o. Doralice tem alguns transtornos psiqui\u00e1tricos e necessita de um lugar calmo para viver. Contudo, ap\u00f3s a imiss\u00e3o da posse, a compradora verificou que a regi\u00e3o era muito barulhenta, devido \u00e0 exist\u00eancia de um bar que realiza shows de ter\u00e7a-feira a domingo, tornando imposs\u00edvel um sono tranquilo. Vizinhos informaram que tais shows j\u00e1 ocorrem desde 2021, sendo que j\u00e1 fizeram v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es, mas nada foi feito. Ao contr\u00e1rio, o problema s\u00f3 aumenta. O porteiro informou que Tereza estava tentando vender o apartamento fazia muito tempo, contudo, ningu\u00e9m queria comprar devido ao barulho. Ademais, Doralice verificou que h\u00e1 diversas infiltra\u00e7\u00f5es no bem, camufladas por S\u00e9rgio. Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":94304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2637707,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doralice adquiriu um apartamento de Tereza no trimestre passado. A aquisi\u00e7\u00e3o ocorreu devido \u00e0 interven\u00e7\u00e3o direta de S\u00e9rgio, amigo de Doralice e namorado de Tereza, pois garantiu para a compradora, por meio de documentos e imagens falsas, que a regi\u00e3o era agrad\u00e1vel e muito tranquila e que o bem estava em excelente estado de conserva\u00e7\u00e3o. Doralice tem alguns transtornos psiqui\u00e1tricos e necessita de um lugar calmo para viver. Contudo, ap\u00f3s a imiss\u00e3o da posse, a compradora verificou que a regi\u00e3o era muito barulhenta, devido \u00e0 exist\u00eancia de um bar que realiza shows de ter\u00e7a-feira a domingo, tornando imposs\u00edvel um sono tranquilo. Vizinhos informaram que tais shows j\u00e1 ocorrem desde 2021, sendo que j\u00e1 fizeram v\u00e1rias reclama\u00e7\u00f5es, mas nada foi feito. Ao contr\u00e1rio, o problema s\u00f3 aumenta. O porteiro informou que Tereza estava tentando vender o apartamento fazia muito tempo, contudo, ningu\u00e9m queria comprar devido ao barulho. Ademais, Doralice verificou que h\u00e1 diversas infiltra\u00e7\u00f5es no bem, camufladas por S\u00e9rgio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10532479,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dolo de terceiro n\u00e3o gera anulabilidade do neg\u00f3cio, mas, apenas, responsabilidade civil por dano material. ","id":10532475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dolo de terceiro n\u00e3o gera anulabilidade do neg\u00f3cio, mas, apenas, responsabilidade civil por dano material. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o narrada, devido a gravidade da situa\u00e7\u00e3o e das condi\u00e7\u00f5es subjetivas da vendedora, haver\u00e1 a nulidade absoluta da venda.","id":10532476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o narrada, devido a gravidade da situa\u00e7\u00e3o e das condi\u00e7\u00f5es subjetivas da vendedora, haver\u00e1 a nulidade absoluta da venda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A venda \u00e9 v\u00e1lida, pois as infiltra\u00e7\u00f5es e o barulho s\u00e3o percal\u00e7os normais e previs\u00edveis do cotidiano, n\u00e3o gerando a invalidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":10532477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A venda \u00e9 v\u00e1lida, pois as infiltra\u00e7\u00f5es e o barulho s\u00e3o percal\u00e7os normais e previs\u00edveis do cotidiano, n\u00e3o gerando a invalidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado entre Doralice e Tereza s\u00f3 seria anul\u00e1vel, se comprovado o dolo comissivo da vendedora.","id":10532478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O neg\u00f3cio jur\u00eddico celebrado entre Doralice e Tereza s\u00f3 seria anul\u00e1vel, se comprovado o dolo comissivo da vendedora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o narrada, o ato foi praticado por terceiro, portanto, para que haja a anulabilidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico, \u00e9 imprescind\u00edvel que Tereza, a favorecida, tivesse ou devesse ter conhecimento do dolo de S\u00e9rgio.","id":10532479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o narrada, o ato foi praticado por terceiro, portanto, para que haja a anulabilidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico, \u00e9 imprescind\u00edvel que Tereza, a favorecida, tivesse ou devesse ter conhecimento do dolo de S\u00e9rgio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dolo (Art. 145 ao 150)","oab":true,"nome":"Dolo (Art. 145 ao 150)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405896,"slug":"direito-civil-dolo-art-145-ao-150"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"}],"slug":"direito-civil\/2637707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, membro integrante da entidade religiosa XYZ, \u00e9 ministro de confiss\u00e3o religiosa nessa entidade e dela recebe uma prebenda (aux\u00edlio para a subsist\u00eancia do ministro), no valor de R$ 7.000,00, para seu sustento e de sua fam\u00edlia. Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":94304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2637785,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, membro integrante da entidade religiosa XYZ, \u00e9 ministro de confiss\u00e3o religiosa nessa entidade e dela recebe uma prebenda (aux\u00edlio para a subsist\u00eancia do ministro), no valor de R$ 7.000,00, para seu sustento e de sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10532774,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o incide Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica Retido na Fonte sobre tais valores pagos a Jos\u00e9, em raz\u00e3o da imunidade tribut\u00e1ria religiosa que abarca o Imposto sobre a Renda.","id":10532772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o incide Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica Retido na Fonte sobre tais valores pagos a Jos\u00e9, em raz\u00e3o da imunidade tribut\u00e1ria religiosa que abarca o Imposto sobre a Renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9, por ser ministro de confiss\u00e3o religiosa, goza de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria sobre tais valores recebidos em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do minist\u00e9rio religioso.","id":10532773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, por ser ministro de confiss\u00e3o religiosa, goza de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria sobre tais valores recebidos em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do minist\u00e9rio religioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A entidade religiosa XYZ, por previs\u00e3o legal, n\u00e3o est\u00e1 obrigada a recolher a contribui\u00e7\u00e3o patronal, destinada \u00e0 Seguridade Social, sobre tais valores pagos a Jos\u00e9.","id":10532774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade religiosa XYZ, por previs\u00e3o legal, n\u00e3o est\u00e1 obrigada a recolher a contribui\u00e7\u00e3o patronal, destinada \u00e0 Seguridade Social, sobre tais valores pagos a Jos\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de Jos\u00e9 ser\u00e1 de quinze por cento sobre o respectivo sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o.","id":10532775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A al\u00edquota de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de Jos\u00e9 ser\u00e1 de quinze por cento sobre o respectivo sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 considerado contribuinte da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria na condi\u00e7\u00e3o de segurado facultativo da previd\u00eancia social.","id":10532776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u00e9 considerado contribuinte da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria na condi\u00e7\u00e3o de segurado facultativo da previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o das empresas","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00e3o das empresas","pai":431070,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407047,"slug":"direito-previdenciario-contribuicao-das-empresas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o adicional para o Seguro de Acidente do Trabalho - SAT","oab":false,"nome":"Contribui\u00e7\u00e3o adicional para o Seguro de Acidente do Trabalho - SAT","pai":407047,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431073,"slug":"direito-previdenciario-contribuicao-adicional-para-o-seguro-de-acidente-do-trabalho-sat"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais","oab":false,"nome":"Receitas das contribui\u00e7\u00f5es sociais","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431070,"slug":"direito-previdenciario-receitas-das-contribuicoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Financiamento da Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407037,"slug":"direito-previdenciario-financiamento-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades,isen\u00e7\u00f5es e parcelamento de contribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Imunidades,isen\u00e7\u00f5es e parcelamento de contribui\u00e7\u00f5es","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431084,"slug":"direito-previdenciario-imunidades-isencoes-e-parcelamento-de-contribuicoes"}],"slug":"direito-previdenciario\/2637785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eduarda ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra o seu empregador, que foi distribu\u00edda para a 5\u00aa Vara do Trabalho de Itaporanga\/PB. A ju\u00edza titular designou audi\u00eancia telepresencial. No dia e hora marcados, Eduarda compareceu com seu advogado, a empresa restou ausente, mas o advogado da reclamada estava presente, informando que no dia anterior havia protocolizado pelo Processo Judicial Eletr\u00f4nico (PJe) sua defesa com documentos. O advogado de Eduarda requereu a aplica\u00e7\u00e3o da revelia e confiss\u00e3o, bem como a exclus\u00e3o imediata da defesa e documentos apresentados.-Considerando a situa\u00e7\u00e3o e os termos da CLT, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":94302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2637790,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eduarda ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista contra o seu empregador, que foi distribu\u00edda para a 5\u00aa Vara do Trabalho de Itaporanga\/PB. A ju\u00edza titular designou audi\u00eancia telepresencial. No dia e hora marcados, Eduarda compareceu com seu advogado, a empresa restou ausente, mas o advogado da reclamada estava presente, informando que no dia anterior havia protocolizado pelo Processo Judicial Eletr\u00f4nico (PJe) sua defesa com documentos. O advogado de Eduarda requereu a aplica\u00e7\u00e3o da revelia e confiss\u00e3o, bem como a exclus\u00e3o imediata da defesa e documentos apresentados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o e os termos da CLT, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10532788,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e3o ser aceitos a contesta\u00e7\u00e3o e os documentos apresentados.","id":10532788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e3o ser aceitos a contesta\u00e7\u00e3o e os documentos apresentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por se tratar de audi\u00eancia telepresencial, n\u00e3o poder\u00e1 haver qualquer puni\u00e7\u00e3o.","id":10532789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de audi\u00eancia telepresencial, n\u00e3o poder\u00e1 haver qualquer puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defesa e documentos juntados dever\u00e3o obrigatoriamente ser exclu\u00eddos.","id":10532790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa e documentos juntados dever\u00e3o obrigatoriamente ser exclu\u00eddos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O juiz dever\u00e1 analisar o caso concreto e decidir se a defesa e documentos devem ou n\u00e3o permanecer nos autos.","id":10532791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O juiz dever\u00e1 analisar o caso concreto e decidir se a defesa e documentos devem ou n\u00e3o permanecer nos autos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os documentos poder\u00e3o permanecer nos autos, mas a defesa deve ser exclu\u00edda.","id":10532792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos poder\u00e3o permanecer nos autos, mas a defesa deve ser exclu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2637790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":91100,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2022-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2637791,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre os crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10532794,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na extors\u00e3o, em sua forma \u201csimples\u201d (art.158, caput, do C\u00f3digo Penal), a vantagem indevida exigida pode ser de qualquer natureza.","id":10532793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na extors\u00e3o, em sua forma \u201csimples\u201d (art.158, caput, do C\u00f3digo Penal), a vantagem indevida exigida pode ser de qualquer natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na extors\u00e3o, a lei penal n\u00e3o distingue, na causa de especial aumento de pena, entre arma \u201cpr\u00f3pria\u201d e \u201cimpr\u00f3pria\u201d. ","id":10532794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na extors\u00e3o, a lei penal n\u00e3o distingue, na causa de especial aumento de pena, entre arma \u201cpr\u00f3pria\u201d e \u201cimpr\u00f3pria\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conforme jurisprud\u00eancia majorit\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, a apreens\u00e3o e per\u00edcia da arma, para fins de agravamento da pena do roubo, s\u00e3o imprescind\u00edveis, n\u00e3o se admitindo outros meios de prova.","id":10532795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme jurisprud\u00eancia majorit\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, a apreens\u00e3o e per\u00edcia da arma, para fins de agravamento da pena do roubo, s\u00e3o imprescind\u00edveis, n\u00e3o se admitindo outros meios de prova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No furto mediante fraude, o ofendido, enganado, entrega a coisa com \u00e2nimo definitivo.","id":10532796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No furto mediante fraude, o ofendido, enganado, entrega a coisa com \u00e2nimo definitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extors\u00e3o","oab":true,"nome":"Extors\u00e3o","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406364,"slug":"direito-penal-extorsao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2637791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a perspectiva da teoria finalista, que influenciou intensamente a reforma do C\u00f3digo Penal Brasileiro (1984), \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":91100,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2022-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2637798,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a perspectiva da teoria finalista, que influenciou intensamente a reforma do C\u00f3digo Penal Brasileiro (1984), \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":10532821,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dolo \u00e9 considerado como \u201cdolo natural\u201d, n\u00e3o o integrando a consci\u00eancia da ilicitude.","id":10532818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dolo \u00e9 considerado como \u201cdolo natural\u201d, n\u00e3o o integrando a consci\u00eancia da ilicitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dolo exige representa\u00e7\u00e3o real da a\u00e7\u00e3o t\u00edpica, n\u00e3o bastando uma consci\u00eancia potencial, ainda que n\u00e3o se exija uma representa\u00e7\u00e3o refletida.","id":10532819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dolo exige representa\u00e7\u00e3o real da a\u00e7\u00e3o t\u00edpica, n\u00e3o bastando uma consci\u00eancia potencial, ainda que n\u00e3o se exija uma representa\u00e7\u00e3o refletida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O il\u00edcito pessoal n\u00e3o se esgota no desvalor de resultado e se co-constitui pelo desvalor da a\u00e7\u00e3o, devendo, o resultado, ser considerado como \u201cobra do autor\u201d.","id":10532820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O il\u00edcito pessoal n\u00e3o se esgota no desvalor de resultado e se co-constitui pelo desvalor da a\u00e7\u00e3o, devendo, o resultado, ser considerado como \u201cobra do autor\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A culpabilidade mant\u00e9m-se como uma categoria psicol\u00f3gica, desprovida de aspectos valorativos\/normativos.","id":10532821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A culpabilidade mant\u00e9m-se como uma categoria psicol\u00f3gica, desprovida de aspectos valorativos\/normativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conduta","oab":false,"nome":"Conduta","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413704,"slug":"direito-penal-conduta"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Finalista","oab":false,"nome":"Teoria Finalista","pai":413704,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413707,"slug":"direito-penal-teoria-finalista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipo Doloso","oab":false,"nome":"Tipo Doloso","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413716,"slug":"direito-penal-tipo-doloso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sobre a Culpabilidade","oab":false,"nome":"Teorias sobre a Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413783,"slug":"direito-penal-teorias-sobre-a-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/2637798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra a pessoa, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":91100,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2022-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2637800,"hashId":null,"enunciado":"<p>A respeito dos crimes contra a pessoa, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":10532828,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A premedita\u00e7\u00e3o constitui circunst\u00e2ncia qualificadora no homic\u00eddio.","id":10532826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A premedita\u00e7\u00e3o constitui circunst\u00e2ncia qualificadora no homic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para que haja crime de les\u00e3o corporal praticado no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica, \u00e9 necess\u00e1rio que a v\u00edtima conviva com o agente.","id":10532827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja crime de les\u00e3o corporal praticado no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica, \u00e9 necess\u00e1rio que a v\u00edtima conviva com o agente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O crime de omiss\u00e3o de socorro pode ser cometido por pessoa que n\u00e3o se encontra no local onde est\u00e1 a v\u00edtima.","id":10532828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de omiss\u00e3o de socorro pode ser cometido por pessoa que n\u00e3o se encontra no local onde est\u00e1 a v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O crime de maus-tratos n\u00e3o pode ser cometido por professores contra seus alunos, mas somente pelos pais ou tutores da v\u00edtima.","id":10532829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de maus-tratos n\u00e3o pode ser cometido por professores contra seus alunos, mas somente pelos pais ou tutores da v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o Corporal - Viol\u00eancia dom\u00e9stica","oab":true,"nome":"Les\u00e3o Corporal - Viol\u00eancia dom\u00e9stica","pai":406320,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406323,"slug":"direito-penal-lesao-corporal-violencia-domestica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Periclita\u00e7\u00e3o da Vida e da Sa\u00fade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406324,"slug":"direito-penal-periclitacao-da-vida-e-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00f5es Corporais","oab":true,"nome":"Les\u00f5es Corporais","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406320,"slug":"direito-penal-lesoes-corporais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maus-tratos","oab":true,"nome":"Maus-tratos","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406332,"slug":"direito-penal-maus-tratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Omiss\u00e3o de socorro","oab":true,"nome":"Omiss\u00e3o de socorro","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406330,"slug":"direito-penal-omissao-de-socorro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"}],"slug":"direito-penal\/2637800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o hip\u00f3teses de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari Federal, EXCETO: ","provas":[{"id":91100,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2022-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2637821,"hashId":null,"enunciado":"<p>S\u00e3o hip\u00f3teses de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari Federal, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":10532900,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homic\u00eddio doloso praticado contra mission\u00e1rio religioso (particular) nomeado como colaborador da FUNAI \u2013 Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio \u2013 em raz\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o em Grupo de Trabalho sobre demarca\u00e7\u00e3o de reserva ind\u00edgena.","id":10532898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homic\u00eddio doloso praticado contra mission\u00e1rio religioso (particular) nomeado como colaborador da FUNAI \u2013 Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio \u2013 em raz\u00e3o de sua atua\u00e7\u00e3o em Grupo de Trabalho sobre demarca\u00e7\u00e3o de reserva ind\u00edgena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A tentativa de homic\u00eddio doloso praticado contra testemunha de crime de tr\u00e1fico internacional de drogas, praticado durante a investiga\u00e7\u00e3o criminal deste.","id":10532899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tentativa de homic\u00eddio doloso praticado contra testemunha de crime de tr\u00e1fico internacional de drogas, praticado durante a investiga\u00e7\u00e3o criminal deste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O homic\u00eddio doloso praticado contra ind\u00edgena \u201cisolado\u201d ou \u201cn\u00e3o integrado\u201d. ","id":10532900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homic\u00eddio doloso praticado contra ind\u00edgena \u201cisolado\u201d ou \u201cn\u00e3o integrado\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aborto praticado no exterior por brasileiro que reingressa em territ\u00f3rio nacional, cujo julgamento tenha sido transferido para jurisdi\u00e7\u00e3o brasileira, pela impossibilidade de extradi\u00e7\u00e3o. ","id":10532901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aborto praticado no exterior por brasileiro que reingressa em territ\u00f3rio nacional, cujo julgamento tenha sido transferido para jurisdi\u00e7\u00e3o brasileira, pela impossibilidade de extradi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia por Prerrogativa de Fun\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia por Prerrogativa de Fun\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":406632,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414320,"slug":"direito-processual-penal-competencia-por-prerrogativa-de-funcao-e-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/2637821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tib\u00e9rio resolve adulterar sua Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, de modo a averbar que teria iniciado a trabalhar um ano antes no seu primeiro v\u00ednculo empregat\u00edcio, com vistas a antecipar sua aposentadoria, quando for o caso.-A conduta de Tib\u00e9rio \u00e9 considerada ","provas":[{"id":94302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2637831,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tib\u00e9rio resolve adulterar sua Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, de modo a averbar que teria iniciado a trabalhar um ano antes no seu primeiro v\u00ednculo empregat\u00edcio, com vistas a antecipar sua aposentadoria, quando for o caso.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>A conduta de Tib\u00e9rio \u00e9 considerada <\/p>","resposta":10532947,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular.","id":10532946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.","id":10532947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"at\u00edpica porque ainda n\u00e3o pleiteou a aposentadoria junto ao INSS.","id":10532948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00edpica porque ainda n\u00e3o pleiteou a aposentadoria junto ao INSS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"crime de falsidade ideol\u00f3gica, prevista no artigo 299 do C\u00f3digo Penal.","id":10532949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de falsidade ideol\u00f3gica, prevista no artigo 299 do C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"crime de uso de documento falso.","id":10532950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de uso de documento falso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de documento falso","oab":true,"nome":"Uso de documento falso","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406426,"slug":"direito-penal-uso-de-documento-falso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade ideol\u00f3gica","oab":true,"nome":"Falsidade ideol\u00f3gica","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406418,"slug":"direito-penal-falsidade-ideologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406417,"slug":"direito-penal-falsificacao-de-documento-particular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406416,"slug":"direito-penal-falsificacao-do-documento-publico"}],"slug":"direito-penal\/2637831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo a seguir.-&lt;!DOCTYPE html&gt;&lt;html&gt;&lt;script src=\"-----\"&gt;&lt;\/script&gt;&lt;body&gt;&lt;div ng-app=\"\"&gt;&lt;p&gt;Endere\u00e7o: &lt;input type=\"text\" ng-model=\"nome\"&gt;&lt;\/p&gt;&lt;p&gt;Confirmando: {{ nome }}&lt;\/p&gt;&lt;\/div&gt;&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;-Assinale a refer\u00eancia que substitui corretamente o trecho tracejado.","provas":[{"id":94301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2637917,"hashId":null,"enunciado":"<p>Considere o c\u00f3digo a seguir.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;!DOCTYPE html&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;html&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;script src=\"-----\"&gt;&lt;\/script&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;body&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;div ng-app=\"\"&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;p&gt;Endere\u00e7o: &lt;input type=\"text\" ng-model=\"nome\"&gt;&lt;\/p&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;p&gt;Confirmando: {{ nome }}&lt;\/p&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/div&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/body&gt;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/html&gt;<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Assinale a refer\u00eancia que substitui corretamente o trecho tracejado.<\/p>","resposta":10533207,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"https:\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/jquery\/ 3.6.0\/jquery.min.js","id":10533204,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">https:\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/jquery\/ 3.6.0\/jquery.min.js<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"https:\/\/maxcdn.bootstrapcdn.com\/bootstrap\/3.4.1\/ js\/bootstrap.min.js","id":10533205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">https:\/\/maxcdn.bootstrapcdn.com\/bootstrap\/3.4.1\/ js\/bootstrap.min.js<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"https:\/\/maxcdn.bootstrapcdn.com\/bootstrap\/3.4.1\/ css\/bootstrap.min.css","id":10533206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">https:\/\/maxcdn.bootstrapcdn.com\/bootstrap\/3.4.1\/ css\/bootstrap.min.css<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"https:\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/angularjs\/ 1.6.9\/angular.min.js","id":10533207,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">https:\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/angularjs\/ 1.6.9\/angular.min.js<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"https:\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/graphs\/2.5\/js","id":10533208,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">https:\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/graphs\/2.5\/js<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AJAX","oab":false,"nome":"AJAX","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416892,"slug":"tecnologia-da-informacao-ajax"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2637917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a imagem dada, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89820,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2022-vunesp-oficial-medico-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2575182,"hashId":"79e92ecb35a880a77c41ced69a74fa97","enunciado":"<p>Considerando a imagem dada, assinale a alternativa correta.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89820\/questao\/2575182-20220921172842000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10266084,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a c\u00edstica medular.","id":10266082,"corpo":"<p>Doen\u00e7a c\u00edstica medular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rim esponja medular.","id":10266083,"corpo":"<p>Rim esponja medular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Displasia c\u00edstica.","id":10266084,"corpo":"<p>Displasia c\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a renal polic\u00edstica dominante.","id":10266085,"corpo":"<p>Doen\u00e7a renal polic\u00edstica dominante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a renal polic\u00edstica recessiva.","id":10266086,"corpo":"<p>Doen\u00e7a renal polic\u00edstica recessiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/2575182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodnei \u00e9 auxiliar de contabilidade na Grax Ind\u00fastria de \u00d3leos e Lubrificantes Industriais Ltda. e trabalha em um dos edif\u00edcios administrativos da empresa, que fica bastante distante da \u00e1rea industrial. No entanto, uma vez por semana, tem que ir at\u00e9 outro edif\u00edcio administrativo onde fica a diretoria da empresa, para reuni\u00e3o, sendo que nesse trajeto passa por um dep\u00f3sito de produtos qu\u00edmicos utilizados na produ\u00e7\u00e3o industrial. Considerando que esse percurso demora no m\u00e1ximo 3 minutos, Rodnei, com base na CLT e na jurisprud\u00eancia sumulada do TST, ","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2575320,"hashId":"7e20ceba0444794cd427d0b339de630e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodnei \u00e9 auxiliar de contabilidade na Grax Ind\u00fastria de \u00d3leos e Lubrificantes Industriais Ltda. e trabalha em um dos edif\u00edcios administrativos da empresa, que fica bastante distante da \u00e1rea industrial. No entanto, uma vez por semana, tem que ir at\u00e9 outro edif\u00edcio administrativo onde fica a diretoria da empresa, para reuni\u00e3o, sendo que nesse trajeto passa por um dep\u00f3sito de produtos qu\u00edmicos utilizados na produ\u00e7\u00e3o industrial. Considerando que esse percurso demora no m\u00e1ximo 3 minutos, Rodnei, com base na CLT e na jurisprud\u00eancia sumulada do TST, <\/p>","resposta":10266772,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem direito ao adicional de periculosidade, porque o contato com os produtos inflam\u00e1veis, embora seja habitual, d\u00e1-se por tempo extremamente reduzido.","id":10266772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem direito ao adicional de periculosidade, porque o contato com os produtos inflam\u00e1veis, embora seja habitual, d\u00e1-se por tempo extremamente reduzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem direito ao adicional de periculosidade, no valor de 30% sobre o sal\u00e1rio, tendo em vista que est\u00e1 exposto a risco de vida, em raz\u00e3o dos produtos inflam\u00e1veis. ","id":10266773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem direito ao adicional de periculosidade, no valor de 30% sobre o sal\u00e1rio, tendo em vista que est\u00e1 exposto a risco de vida, em raz\u00e3o dos produtos inflam\u00e1veis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem direito ao adicional de periculosidade, no valor de 10% sobre o sal\u00e1rio, tendo em vista a exposi\u00e7\u00e3o ao risco de vida, em grau m\u00ednimo, considerando que apenas passa pelo dep\u00f3sito de produtos inflam\u00e1veis.","id":10266774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem direito ao adicional de periculosidade, no valor de 10% sobre o sal\u00e1rio, tendo em vista a exposi\u00e7\u00e3o ao risco de vida, em grau m\u00ednimo, considerando que apenas passa pelo dep\u00f3sito de produtos inflam\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem direito ao adicional de periculosidade, em valor proporcional ao tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco de vida, em raz\u00e3o dos produtos inflam\u00e1veis.","id":10266775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem direito ao adicional de periculosidade, em valor proporcional ao tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco de vida, em raz\u00e3o dos produtos inflam\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem direito ao adicional de periculosidade, porque n\u00e3o exerce atividades que tenham contato permanente com produtos inflam\u00e1veis.","id":10266776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem direito ao adicional de periculosidade, porque n\u00e3o exerce atividades que tenham contato permanente com produtos inflam\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2575320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Sonho Ind\u00fastria de Panifica\u00e7\u00e3o Ltda., que est\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o judicial, foi condenada em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, e pretende interpor recurso ordin\u00e1rio da decis\u00e3o. Para a interposi\u00e7\u00e3o do recurso, a empresa deve pagar e comprovar, no prazo recursal, conforme a legisla\u00e7\u00e3o consolidada e jurisprud\u00eancia sumulada do TST, o recolhimento","provas":[{"id":89850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2575326,"hashId":"e87d936c9879287c3313143ce7d422f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Sonho Ind\u00fastria de Panifica\u00e7\u00e3o Ltda., que est\u00e1 em recupera\u00e7\u00e3o judicial, foi condenada em reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, e pretende interpor recurso ordin\u00e1rio da decis\u00e3o. Para a interposi\u00e7\u00e3o do recurso, a empresa deve pagar e comprovar, no prazo recursal, conforme a legisla\u00e7\u00e3o consolidada e jurisprud\u00eancia sumulada do TST, o recolhimento<\/p>","resposta":10266803,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do valor de 50% do dep\u00f3sito recursal, e das custas de 1% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o.","id":10266802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do valor de 50% do dep\u00f3sito recursal, e das custas de 1% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das custas de 2% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o, estando isenta do dep\u00f3sito recursal.","id":10266803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das custas de 2% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o, estando isenta do dep\u00f3sito recursal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"das custas de 2% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o, e do dep\u00f3sito recursal. ","id":10266804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das custas de 2% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o, e do dep\u00f3sito recursal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do dep\u00f3sito recursal, estando isenta do pagamento de custas. ","id":10266805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do dep\u00f3sito recursal, estando isenta do pagamento de custas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do dep\u00f3sito recursal, sendo que o recolhimento das custas de 2% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 devido ao final do processo.","id":10266806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do dep\u00f3sito recursal, sendo que o recolhimento das custas de 2% sobre o valor da condena\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 devido ao final do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emolumentos","oab":true,"nome":"Emolumentos","pai":431570,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-emolumentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2575326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de transporte coletivo s\u00e3o servi\u00e7os p\u00fablicos sociais.","provas":[{"id":80577,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":25553,"slug":"assistente-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-assistente-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Assistente - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2394595,"hashId":"a97d5f7746977d751c06bb0e597a4728","enunciado":"<p>Os servi\u00e7os de transporte coletivo s\u00e3o servi\u00e7os p\u00fablicos sociais.<\/p>","resposta":9481046,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9481045,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9481046,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de 101 a 110.","id":531587,"enunciado":"<p>No que se refere aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>110.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2394595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa ag\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico vem recebendo um n\u00famero significativo de reclama\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os atendidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade dos servi\u00e7os prestados. A gerente da ag\u00eancia quer identificar se h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o entre o tempo de atendimento ao p\u00fablico e o tempo de experi\u00eancia dos funcion\u00e1rios no cargo, com vistas a planejar poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es para melhoria da qualidade.Para identificar essa poss\u00edvel correla\u00e7\u00e3o, uma ferramenta de gest\u00e3o da qualidade adequada seria:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413713,"hashId":"20f3faf8a4a5afeded4711e3ada493f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa ag\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico vem recebendo um n\u00famero significativo de reclama\u00e7\u00f5es dos cidad\u00e3os atendidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade dos servi\u00e7os prestados. A gerente da ag\u00eancia quer identificar se h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o entre o tempo de atendimento ao p\u00fablico e o tempo de experi\u00eancia dos funcion\u00e1rios no cargo, com vistas a planejar poss\u00edveis a\u00e7\u00f5es para melhoria da qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para identificar essa poss\u00edvel correla\u00e7\u00e3o, uma ferramenta de gest\u00e3o da qualidade adequada seria:<\/p>","resposta":9562900,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gr\u00e1fico de Pareto;","id":9562897,"corpo":"<p>gr\u00e1fico de Pareto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diagrama espinha de peixe;","id":9562898,"corpo":"<p>diagrama espinha de peixe;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico de Gantt;","id":9562899,"corpo":"<p>gr\u00e1fico de Gantt;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico de dispers\u00e3o;","id":9562900,"corpo":"<p>gr\u00e1fico de dispers\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"carta de controle.","id":9562901,"corpo":"<p>carta de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governo Soberano","oab":false,"nome":"Governo Soberano","pai":426170,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426173,"slug":"administracao-publica-governo-soberano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos Constitucionais","oab":false,"nome":"Artigos Constitucionais","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426168,"slug":"administracao-publica-artigos-constitucionais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-geral\/2413713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Qualidade do Leite - PNQL possui como miss\u00e3o promover a melhoria da qualidade do leite no Brasil, garantir a seguran\u00e7a alimentar da popula\u00e7\u00e3o, assim como agregar valor aos produtos l\u00e1cteos, evitar perdas e aumentar a competitividade em novos mercados. \u00c9 constitu\u00eddo pelo Decreto 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017 - Regulamento de Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal - RIISPOA, que estabelece que a inspe\u00e7\u00e3o de leite e derivados abrange desde a sanidade do rebanho, obten\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima, sua an\u00e1lise e sele\u00e7\u00e3o at\u00e9 a expedi\u00e7\u00e3o do produto final; e pelas Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00ba 76 e n\u00ba 77, de 26 de novembro de 2018. Para o cumprimento dos Padr\u00f5es de composi\u00e7\u00e3o centesimal do leite cru no Brasil, tem como requisito, possuir:","provas":[{"id":81377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2432128,"hashId":"9537ddeb53c5fde26f17607985065edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Qualidade do Leite - PNQL possui como miss\u00e3o promover a melhoria da qualidade do leite no Brasil, garantir a seguran\u00e7a alimentar da popula\u00e7\u00e3o, assim como agregar valor aos produtos l\u00e1cteos, evitar perdas e aumentar a competitividade em novos mercados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo pelo Decreto 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017 - Regulamento de Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal - RIISPOA, que estabelece que a inspe\u00e7\u00e3o de leite e derivados abrange desde a sanidade do rebanho, obten\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima, sua an\u00e1lise e sele\u00e7\u00e3o at\u00e9 a expedi\u00e7\u00e3o do produto final; e pelas Instru\u00e7\u00f5es Normativas n\u00ba 76 e n\u00ba 77, de 26 de novembro de 2018. Para o cumprimento dos Padr\u00f5es de composi\u00e7\u00e3o centesimal do leite cru no Brasil, tem como requisito, possuir:<\/p>","resposta":9642860,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um teor m\u00ednimo de gordura de 4,3g\/100g. ","id":9642858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teor m\u00ednimo de gordura de 4,3g\/100g. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um teor m\u00ednimo de prote\u00edna total de 4,3g\/100g.","id":9642859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teor m\u00ednimo de prote\u00edna total de 4,3g\/100g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um teor m\u00ednimo de gordura de 3,0g\/100g.","id":9642860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teor m\u00ednimo de gordura de 3,0g\/100g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um teor m\u00ednimo de lactose anidra de 2,9g\/100g.","id":9642861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um teor m\u00ednimo de lactose anidra de 2,9g\/100g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/2432128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a pandemia de Covid-19, o mercado audiovisual se redescobriu e se adaptou com a enorme demanda de produ\u00e7\u00e3o de transmiss\u00f5es ao vivo de \u00e1udio e v\u00eddeo, sejam elas de: m\u00fasicas, palestras, aulas, jogos esportivos e eletr\u00f4nicos. Assim, informe qual das alternativas a seguir n\u00e3o corresponde a um software utilizado para transmiss\u00e3o de v\u00eddeo:","provas":[{"id":82013,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual","id":9560,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440384,"hashId":"2220fafa338010bb17f396958cd1f482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a pandemia de Covid-19, o mercado audiovisual se redescobriu e se adaptou com a enorme demanda de produ\u00e7\u00e3o de transmiss\u00f5es ao vivo de \u00e1udio e v\u00eddeo, sejam elas de: m\u00fasicas, palestras, aulas, jogos esportivos e eletr\u00f4nicos. Assim, informe qual das alternativas a seguir<strong> n\u00e3o <\/strong>corresponde a um software utilizado para transmiss\u00e3o de v\u00eddeo:<\/p>","resposta":9678829,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OBS Studio.","id":9678827,"corpo":"<p>OBS Studio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"STREAM YARD.","id":9678828,"corpo":"<p>STREAM YARD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"REAPER.","id":9678829,"corpo":"<p>REAPER.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"STREAM LABS OBS.","id":9678830,"corpo":"<p>STREAM LABS OBS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"TWITCH.","id":9678831,"corpo":"<p>TWITCH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Softwares","oab":false,"nome":"Softwares","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397688,"slug":"comunicacao-social-softwares"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2440384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirma\u00e7\u00e3o que, do ponto de vista l\u00f3gico, nega a afirma\u00e7\u00e3o \u201cTodos os c\u00e3es s\u00e3o amarelos e nenhum gato \u00e9 branco\u201d \u00e9:","provas":[{"id":84290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":25745,"slug":"tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2503758,"hashId":"202ebfe8bd7121ac0a2781a937fa0be3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o que, do ponto de vista l\u00f3gico, nega a afirma\u00e7\u00e3o \u201cTodos os c\u00e3es s\u00e3o amarelos e nenhum gato \u00e9 branco\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":9955658,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem todos os c\u00e3es s\u00e3o amarelos ou existe gato que \u00e9 branco.","id":9955658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os c\u00e3es s\u00e3o amarelos ou existe gato que \u00e9 branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 pelo menos um c\u00e3o amarelo e pelo menos um gato \u00e9 branco.","id":9955659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 pelo menos um c\u00e3o amarelo e pelo menos um gato \u00e9 branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum c\u00e3o \u00e9 amarelo ou todos os gatos s\u00e3o brancos.","id":9955660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum c\u00e3o \u00e9 amarelo ou todos os gatos s\u00e3o brancos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alguns c\u00e3es n\u00e3o s\u00e3o amarelos e alguns gatos n\u00e3o s\u00e3o brancos.","id":9955661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns c\u00e3es n\u00e3o s\u00e3o amarelos e alguns gatos n\u00e3o s\u00e3o brancos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum c\u00e3o \u00e9 amarelo e todos os gatos n\u00e3o s\u00e3o brancos.","id":9955662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum c\u00e3o \u00e9 amarelo e todos os gatos n\u00e3o s\u00e3o brancos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2503758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Processamento","id":25928,"slug":"agente-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, o programa que disp\u00f5e de mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o com o invasor, que permitem que ele seja controlado remotamente, cujo processo de infec\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o \u00e9 similar ao do worm, \u00e9 o:","provas":[{"id":92557,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Processamento","id":25928,"slug":"agente-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-agente-area-processamento","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Agente - \u00c1rea: Processamento - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2642522,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Cartilha de Seguran\u00e7a para Internet, o programa que disp\u00f5e de mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o com o invasor, que permitem que ele seja controlado remotamente, cujo processo de infec\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o \u00e9 similar ao do <em>worm<\/em>, \u00e9 o:<\/p>","resposta":10554197,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bot.","id":10554197,"corpo":"<p><em>Bot.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Boato.","id":10554198,"corpo":"<p>Boato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cavalo de troia.","id":10554199,"corpo":"<p>Cavalo de troia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Spyware.","id":10554200,"corpo":"<p><em>Spyware.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rootkit.","id":10554201,"corpo":"<p><em>Rootkit.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. ","id":560301,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 34","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bot e Botnet","oab":false,"nome":"Bot e Botnet","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429514,"slug":"tecnologia-da-informacao-bot-e-botnet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bot e Botnet","oab":false,"nome":"Bot e Botnet","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420613,"slug":"informatica-bot-e-botnet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2642522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere-se que, ao tomar conhecimento de que a arma de um crime estaria na resid\u00eancia de J\u00falia, o delegado dirigiu-se imediatamente at\u00e9 o local para realizar a busca e apreens\u00e3o do objeto. Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada,","provas":[{"id":98400,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2677983,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considere-se que, ao tomar conhecimento de que a arma de um crime estaria na resid\u00eancia de J\u00falia, o delegado dirigiu-se imediatamente at\u00e9 o local para realizar a busca e apreens\u00e3o do objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada,<\/p>","resposta":10714862,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se J\u00falia n\u00e3o permitir a entrada do delegado em sua casa, ele poder\u00e1 usar a for\u00e7a e arrombar a porta.","id":10714861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se J\u00falia n\u00e3o permitir a entrada do delegado em sua casa, ele poder\u00e1 usar a for\u00e7a e arrombar a porta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sendo dia ou noite, o delegado s\u00f3 poder\u00e1 entrar na resid\u00eancia de J\u00falia se ela consentir.","id":10714862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo dia ou noite, o delegado s\u00f3 poder\u00e1 entrar na resid\u00eancia de J\u00falia se ela consentir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sendo dia, eventual mandado judicial \u00e9 prescind\u00edvel, visto que o delegado realizar\u00e1 a dilig\u00eancia pessoalmente.","id":10714863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo dia, eventual mandado judicial \u00e9 prescind\u00edvel, visto que o delegado realizar\u00e1 a dilig\u00eancia pessoalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sendo noite, a entrada do delegado na resid\u00eancia de J\u00falia configura abuso de autoridade, com comina\u00e7\u00e3o de pena em dobro.","id":10714864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo noite, a entrada do delegado na resid\u00eancia de J\u00falia configura abuso de autoridade, com comina\u00e7\u00e3o de pena em dobro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se houver flagrante, o delegado poder\u00e1 ingressar na casa de J\u00falia, mas, se a arma do crime estiver com o advogado dela, o objeto n\u00e3o poder\u00e1 ser apreendido.","id":10714865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se houver flagrante, o delegado poder\u00e1 ingressar na casa de J\u00falia, mas, se a arma do crime estiver com o advogado dela, o objeto n\u00e3o poder\u00e1 ser apreendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 75","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e apreens\u00e3o","oab":true,"nome":"Busca e apreens\u00e3o","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406656,"slug":"direito-processual-penal-busca-e-apreensao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-processual-penal\/2677983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica propostas pela BNCC, seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento asseguram, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as condi\u00e7\u00f5es para que as crian\u00e7as aprendam em situa\u00e7\u00f5es nas quais possam desempenhar um papel ativo em ambientes que as convidem a vivenciar desafios e a sentirem-se provocadas a resolv\u00ea-los, nas quais possam construir significados sobre si, os outros e o mundo social e natural. Com base nessa abordagem, assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos seis direitos de aprendizagem.","provas":[{"id":78043,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2344184,"hashId":"8996fdff35fa49407d51da34e5e69aba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os eixos estruturantes das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica propostas pela BNCC, seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento asseguram, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, as condi\u00e7\u00f5es para que as crian\u00e7as aprendam em situa\u00e7\u00f5es nas quais possam desempenhar um papel ativo em ambientes que as convidem a vivenciar desafios e a sentirem-se provocadas a resolv\u00ea-los, nas quais possam construir significados sobre si, os outros e o mundo social e natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa abordagem, assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos seis direitos de aprendizagem.<\/p>","resposta":9268117,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conviver - Brincar - Investigar - Explorar - Expressar-se - Conhecer.","id":9268114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver - Brincar - Investigar - Explorar - Expressar-se - Conhecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conviver - investigar - Participar - Explorar - Expressar-se - Conhecer.","id":9268115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver - investigar - Participar - Explorar - Expressar-se - Conhecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conviver - Brincar - Participar - investigar - Expressar-se - Conhecer.","id":9268116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver - Brincar - Participar - investigar - Expressar-se - Conhecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conviver - Brincar - Participar - Explorar - Expressar -se - Conhecer.","id":9268117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conviver - Brincar - Participar - Explorar - Expressar -se - Conhecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2344184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de or\u00e7amento e composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios, parciais e totais, BDI e encargos sociais, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":81876,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2412662,"hashId":"3b3e4fa0c3be16ff44f8b1c12530a3fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de or\u00e7amento e composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios, parciais e totais, BDI e encargos sociais, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9558390,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante o estudo de viabilidade de um empreendimento, a avalia\u00e7\u00e3o preliminar do custo da obra pode ser feita por meio da multiplica\u00e7\u00e3o do custo\/m\u00b2 pela estimativa da \u00e1rea equivalente de constru\u00e7\u00e3o.","id":9558389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o estudo de viabilidade de um empreendimento, a avalia\u00e7\u00e3o preliminar do custo da obra pode ser feita por meio da multiplica\u00e7\u00e3o do custo\/m\u00b2 pela estimativa da \u00e1rea equivalente de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento detalhado se d\u00e1 na fase de elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico. Esse or\u00e7amento ser\u00e1 a principal refer\u00eancia para a administra\u00e7\u00e3o analisar as propostas das empresas participantes na licita\u00e7\u00e3o, pois apresentar\u00e1: servi\u00e7os necess\u00e1rios para exata execu\u00e7\u00e3o da obra, quantitativos de servi\u00e7os, custo unit\u00e1rio dos servi\u00e7os e custo direto da obra.","id":9558390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obten\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento detalhado se d\u00e1 na fase de elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico. Esse or\u00e7amento ser\u00e1 a principal refer\u00eancia para a administra\u00e7\u00e3o analisar as propostas das empresas participantes na licita\u00e7\u00e3o, pois apresentar\u00e1: servi\u00e7os necess\u00e1rios para exata execu\u00e7\u00e3o da obra, quantitativos de servi\u00e7os, custo unit\u00e1rio dos servi\u00e7os e custo direto da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para obten\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final da obra, devem ser estimadas as taxas de benef\u00edcio e despesas indiretas (BDI). \u00c9 v\u00e1lido destacar que essa taxa \u00e9 um percentual aplicado sobre o custo da obra e contempla componentes que variam em fun\u00e7\u00e3o do local, tipo de obra e sua pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o.","id":9558391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obten\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o final da obra, devem ser estimadas as taxas de benef\u00edcio e despesas indiretas (BDI). \u00c9 v\u00e1lido destacar que essa taxa \u00e9 um percentual aplicado sobre o custo da obra e contempla componentes que variam em fun\u00e7\u00e3o do local, tipo de obra e sua pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A respeito da obten\u00e7\u00e3o dos custos referentes \u00e0 m\u00e3o de obra, devem ser usadas duas taxas de encargos sociais: uma para empregados horistas e outra para mensalistas, pois diferentemente dos primeiros, os mensalistas t\u00eam encargos sociais que incidem diretamente sobre a remunera\u00e7\u00e3o mensal.","id":9558392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da obten\u00e7\u00e3o dos custos referentes \u00e0 m\u00e3o de obra, devem ser usadas duas taxas de encargos sociais: uma para empregados horistas e outra para mensalistas, pois diferentemente dos primeiros, os mensalistas t\u00eam encargos sociais que incidem diretamente sobre a remunera\u00e7\u00e3o mensal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2412662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de listas que n\u00e3o apresentam os nomes de Alberto nem de Bruna pode ser corretamente representado por W\u2212A\u2229B.","provas":[{"id":93749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-contas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2632207,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de listas que n\u00e3o apresentam os nomes de Alberto nem de Bruna pode ser corretamente representado por W\u2212A\u2229B.<\/p>","resposta":10508125,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10508124,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10508125,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dada uma equipe de dez servidores, entre eles Alberto e Bruna, W \u00e9 o conjunto de todas as listas que podem ser formadas com exatamente tr\u00eas servidores. A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriores, e sabendo que, nessa hip\u00f3tese, A \u00e9 o conjunto de todas as listas em que consta o nome de Alberto e B, o conjunto daquelas em que consta o nome de Bruna, julgue os itens que se seguem.","id":559092,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dada uma equipe de dez servidores, entre eles Alberto e Bruna, W \u00e9 o conjunto de todas as listas que podem ser formadas com exatamente tr\u00eas servidores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriores, e sabendo que, nessa hip\u00f3tese, A \u00e9 o conjunto de todas as listas em que consta o nome de Alberto e B, o conjunto daquelas em que consta o nome de Bruna, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subconjuntos e Rela\u00e7\u00e3o de Inclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Subconjuntos e Rela\u00e7\u00e3o de Inclus\u00e3o","pai":408601,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408620,"slug":"matematica-subconjuntos-e-relacao-de-inclusao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2632207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gabinete dos procuradores \u00e9 composto por dois assessores t\u00e9cnicos e dois assistentes de procurador.","provas":[{"id":93749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-contas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2632232,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gabinete dos procuradores \u00e9 composto por dois assessores t\u00e9cnicos e dois assistentes de procurador.<\/p>","resposta":10508177,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10508177,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10508178,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno do MPC\/SC (Portaria n.\u00ba 48\/2018), julgue os itens seguintes.","id":559100,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno do MPC\/SC (Portaria n.\u00ba 48\/2018), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395446,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-santa-catarina-mpe-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2632232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o da tabela de pre\u00e7os dos itens para influenciar o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos administrativos constitui ato lesivo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":93749,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas","id":25759,"slug":"tecnico-em-contas-publicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-contas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - T\u00e9cnico em Contas P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2632236,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manipula\u00e7\u00e3o da tabela de pre\u00e7os dos itens para influenciar o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro dos contratos administrativos constitui ato lesivo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":10508185,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10508185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10508186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o (Lei n.\u00ba 12.846\/2013), julgue os itens a seguir.","id":559102,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o (Lei n.\u00ba 12.846\/2013), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":423202,"slug":"etica-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira-e-da-outras-providencias"}],"slug":"etica\/2632236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Windows 10, em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa correta sobre a ferramenta Explorador de Arquivos, suas funcionalidades e facilidades.I. O Explorador de Arquivos \u00e9 a ferramenta do Windows que permite a navega\u00e7\u00e3o entre os diret\u00f3rios, manipula\u00e7\u00e3o de arquivos (copiar, recortar, colar, renomear), ver informa\u00e7\u00f5es de propriedades, entre outras op\u00e7\u00f5es.II. No Explorador de Arquivos existe uma op\u00e7\u00e3o de marcar um arquivo e anex\u00e1-lo automaticamente em um e-mail, do seu gerenciador de e-mail padr\u00e3o, para ser enviado a um destinat\u00e1rio escolhido.III. No Explorador de Arquivos \u00e9 poss\u00edvel compartilhar um ou mais arquivos marcados com outros aplicativos, por exemplo, o Skype.","provas":[{"id":86492,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2022-unifil-administrador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:29:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2515811,"hashId":"e892a1d962b0c5b3074bb0f731c39e1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Windows 10, em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa correta sobre a ferramenta Explorador de Arquivos, suas funcionalidades e facilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Explorador de Arquivos \u00e9 a ferramenta do Windows que permite a navega\u00e7\u00e3o entre os diret\u00f3rios, manipula\u00e7\u00e3o de arquivos (copiar, recortar, colar, renomear), ver informa\u00e7\u00f5es de propriedades, entre outras op\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Explorador de Arquivos existe uma op\u00e7\u00e3o de marcar um arquivo e anex\u00e1-lo automaticamente em um e-mail, do seu gerenciador de e-mail padr\u00e3o, para ser enviado a um destinat\u00e1rio escolhido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No Explorador de Arquivos \u00e9 poss\u00edvel compartilhar um ou mais arquivos marcados com outros aplicativos, por exemplo, o Skype.<\/p>","resposta":10006815,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":10006812,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":10006813,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":10006814,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":10006815,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2515811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o provocou uma grande mudan\u00e7a na forma das pessoas se comunicarem e se reunirem em eventos profissionais. A utiliza\u00e7\u00e3o de software para reuni\u00f5es online proporcionou um grande avan\u00e7o na gest\u00e3o remota e na produtividade das equipes. Considerando o tema softwares para reuni\u00f5es online, assinale a alternativa que n\u00e3o representa um software que tem essa funcionalidade.","provas":[{"id":86492,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2022-unifil-administrador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:29:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2515814,"hashId":"e1e95eea948b7852d08e4cc4819fd6d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o provocou uma grande mudan\u00e7a na forma das pessoas se comunicarem e se reunirem em eventos profissionais. A utiliza\u00e7\u00e3o de software para reuni\u00f5es online proporcionou um grande avan\u00e7o na gest\u00e3o remota e na produtividade das equipes. Considerando o tema softwares para reuni\u00f5es online, assinale a alternativa que n\u00e3o representa um software que tem essa funcionalidade.<\/p>","resposta":10006826,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoom.","id":10006824,"corpo":"<p>Zoom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Google Meet.","id":10006825,"corpo":"<p>Google Meet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Norton Communicator.","id":10006826,"corpo":"<p>Norton Communicator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Microsoft Team.","id":10006827,"corpo":"<p>Microsoft Team.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de produtividade e trabalho a dist\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Ferramentas de produtividade e trabalho a dist\u00e2ncia","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":430524,"slug":"informatica-ferramentas-de-produtividade-e-trabalho-a-distancia"}],"slug":"informatica\/2515814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Educa\u00e7\u00e3o Especial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86493,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2515830,"hashId":"a2ca59a8c60b6f132b3afa8f3c03141f","enunciado":"<p>Sobre a Educa\u00e7\u00e3o Especial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10006888,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de educa\u00e7\u00e3o especial.","id":10006888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7os de apoio especializado, na escola regular, para atender \u00e0s peculiaridades da clientela de educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acesso aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para os seguintes n\u00edveis: educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental.","id":10006889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para os seguintes n\u00edveis: educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oferta de educa\u00e7\u00e3o especial com in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 o ensino profissional.","id":10006890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de educa\u00e7\u00e3o especial com in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 o ensino profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida, preferencialmente, na rede regular de ensino para educandos com defici\u00eancia proeminente e graves transtornos globais do desenvolvimento.","id":10006891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida, preferencialmente, na rede regular de ensino para educandos com defici\u00eancia proeminente e graves transtornos globais do desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 29, considere a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDBEN.","id":545311,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 29, considere a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 LDBEN.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2515830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo, universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar, melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o, bem como a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o diretrizes do:","provas":[{"id":86493,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2515848,"hashId":"b01e8e3bc044e9235bea56b9bf76e202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo, universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar, melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o, bem como a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o diretrizes do:<\/p>","resposta":10006962,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice Nacional de Pesquisa e Estat\u00edstica.","id":10006960,"corpo":"<p>\u00cdndice Nacional de Pesquisa e Estat\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":10006961,"corpo":"<p>\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","id":10006962,"corpo":"<p>Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plano Setorial de Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa.","id":10006963,"corpo":"<p>Plano Setorial de Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/2515848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o ensino fundamental: 1. O Ensino Fundamental, com nove anos de dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 a etapa mais longa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, atendendo estudantes entre 7 e 15 anos. 2. A BNCC do Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais, ao valorizar as situa\u00e7\u00f5es l\u00fadicas de aprendizagem, aponta para a necess\u00e1ria articula\u00e7\u00e3o com as experi\u00eancias vivenciadas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. 3. Nesse per\u00edodo da vida, as crian\u00e7as est\u00e3o vivendo mudan\u00e7as importantes em seu processo de desenvolvimento que repercutem em suas rela\u00e7\u00f5es consigo mesmas, com os outros e com o mundo. 4. Os alunos se deparam com uma variedade de situa\u00e7\u00f5es que envolvem conceitos e fazeres cient\u00edficos, desenvolvendo observa\u00e7\u00f5es, an\u00e1lises, argumenta\u00e7\u00f5es e potencializando descobertas. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":86493,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2515853,"hashId":"5bd1e8dabed3f72c591da93bd31be965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o ensino fundamental: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O Ensino Fundamental, com nove anos de dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 a etapa mais longa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, atendendo estudantes entre 7 e 15 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A BNCC do Ensino Fundamental \u2013 Anos Iniciais, ao valorizar as situa\u00e7\u00f5es l\u00fadicas de aprendizagem, aponta para a necess\u00e1ria articula\u00e7\u00e3o com as experi\u00eancias vivenciadas na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Nesse per\u00edodo da vida, as crian\u00e7as est\u00e3o vivendo mudan\u00e7as importantes em seu processo de desenvolvimento que repercutem em suas rela\u00e7\u00f5es consigo mesmas, com os outros e com o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Os alunos se deparam com uma variedade de situa\u00e7\u00f5es que envolvem conceitos e fazeres cient\u00edficos, desenvolvendo observa\u00e7\u00f5es, an\u00e1lises, argumenta\u00e7\u00f5es e potencializando descobertas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/p>","resposta":10006982,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"03.","id":10006980,"corpo":"<p>03.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"06.","id":10006981,"corpo":"<p>06.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"09.","id":10006982,"corpo":"<p>09.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10.","id":10006983,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"pedagogia\/2515853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo boleto, com valor nominal de R$ 340,00, foi pago com atraso. Sabendo-se que a taxa de juros simples mensal \u00e9 de 3% e que foi pago um total de R$ 391,00, ao todo, com quantos meses de atraso esse boleto foi pago?","provas":[{"id":86461,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86458,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":86448,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Advogado - 2022"},{"id":86454,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Enfermeiro - 2022"},{"id":86456,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Assistente Social - 2022"},{"id":86455,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":86467,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":86451,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Bioqu\u00edmico - 2022"},{"id":86452,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":86453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Contador - 2022"},{"id":86459,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":86450,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2515867,"hashId":"fa9525f1e16bf8513d92b7e7b599eada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo boleto, com valor nominal de R$ 340,00, foi pago com atraso. Sabendo-se que a taxa de juros simples mensal \u00e9 de 3% e que foi pago um total de R$ 391,00, ao todo, com quantos meses de atraso esse boleto foi pago?<\/p>","resposta":10007036,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 meses.","id":10007036,"corpo":"<p>5 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 meses.","id":10007037,"corpo":"<p>4 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 meses.","id":10007038,"corpo":"<p>3 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 meses.","id":10007039,"corpo":"<p>2 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/2515867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matriz SWOT \u00e9 uma conhecida ferramenta nas organiza\u00e7\u00f5es. Consiste em uma an\u00e1lise dos pontos fortes, pontos fracos, oportunidades e amea\u00e7as, podendo ser usada tamb\u00e9m no setor p\u00fablico. Nesse sentido, imagine sua aplica\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de coleta de lixo nas resid\u00eancias realizado pela Prefeitura e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86492,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2022-unifil-administrador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2515912,"hashId":"81a2436f2c4290eeeaf799651465edb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz SWOT \u00e9 uma conhecida ferramenta nas organiza\u00e7\u00f5es. Consiste em uma an\u00e1lise dos pontos fortes, pontos fracos, oportunidades e amea\u00e7as, podendo ser usada tamb\u00e9m no setor p\u00fablico. Nesse sentido, imagine sua aplica\u00e7\u00e3o no servi\u00e7o de coleta de lixo nas resid\u00eancias realizado pela Prefeitura e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10007218,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No campo \u201cS\u201d se preencheria com os pontos fracos em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos internos.","id":10007216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo \u201cS\u201d se preencheria com os pontos fracos em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos internos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No campo \u201cW\u201d se preencheria com os pontos fortes em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos externos.","id":10007217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo \u201cW\u201d se preencheria com os pontos fortes em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos externos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No campo \u201cO\u201d se preencheria com as oportunidades em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos externos.","id":10007218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo \u201cO\u201d se preencheria com as oportunidades em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos externos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No campo \u201cT\u201d se preencheria com as amea\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos internos.","id":10007219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo \u201cT\u201d se preencheria com as amea\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2515912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que preconiza o art. 11 da Lei n\u00ba 14.133\/2021, o processo licitat\u00f3rio tem por objetivo, exceto:","provas":[{"id":86492,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2022-unifil-administrador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2515924,"hashId":"a2bf846c7308cf1872bf8d7d0821493c","enunciado":"<p>Segundo o que preconiza o art. 11 da Lei n\u00ba 14.133\/2021, o processo licitat\u00f3rio tem por objetivo, exceto:<\/p>","resposta":10007265,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assegurar a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":10007264,"corpo":"<p>assegurar a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assegurar tratamento heterog\u00eaneo entre os licitantes.","id":10007265,"corpo":"<p>assegurar tratamento heterog\u00eaneo entre os licitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incentivar a inova\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":10007266,"corpo":"<p>incentivar a inova\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"evitar contrata\u00e7\u00f5es com sobrepre\u00e7o ou com pre\u00e7os manifestamente inexequ\u00edveis.","id":10007267,"corpo":"<p>evitar contrata\u00e7\u00f5es com sobrepre\u00e7o ou com pre\u00e7os manifestamente inexequ\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2515924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre licita\u00e7\u00f5es, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.( ) \u00c9 inexig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o quando da contrata\u00e7\u00e3o de profissional do setor art\u00edstico, diretamente ou por meio de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.( ) \u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o que envolva valores inferiores a R$ 100.000,00 (cem mil reais), no caso de obras e servi\u00e7os de engenharia ou de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.( ) \u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de natureza predominantemente intelectual como, por exemplo, pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral.( ) \u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o que mantenha todas as condi\u00e7\u00f5es definidas em edital de licita\u00e7\u00e3o realizada h\u00e1 menos de 1 (um) ano, quando se verificar que naquela licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o surgiram licitantes interessados ou n\u00e3o foram apresentadas propostas v\u00e1lidas.","provas":[{"id":86492,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2022-unifil-administrador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Maric\u00e1 - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2515932,"hashId":"4dab7b7917df606980f9b23fd2215c65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre licita\u00e7\u00f5es, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 inexig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o quando da contrata\u00e7\u00e3o de profissional do setor art\u00edstico, diretamente ou por meio de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o que envolva valores inferiores a R$ 100.000,00 (cem mil reais), no caso de obras e servi\u00e7os de engenharia ou de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de natureza predominantemente intelectual como, por exemplo, pareceres, per\u00edcias e avalia\u00e7\u00f5es em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o que mantenha todas as condi\u00e7\u00f5es definidas em edital de licita\u00e7\u00e3o realizada h\u00e1 menos de 1 (um) ano, quando se verificar que naquela licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o surgiram licitantes interessados ou n\u00e3o foram apresentadas propostas v\u00e1lidas.<\/p>","resposta":10007296,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10007296,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10007297,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":10007298,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":10007299,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2515932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes, entre outros:-I. \u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo permitido o anonimato.II. Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, inclusive se as invocar para se eximir de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei.III. S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.-Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":86448,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Advogado - 2022"},{"id":86458,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":86461,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86454,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Enfermeiro - 2022"},{"id":86451,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Bioqu\u00edmico - 2022"},{"id":86452,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":86456,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Assistente Social - 2022"},{"id":86453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Contador - 2022"},{"id":86455,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":86467,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":86459,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":86450,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2515953,"hashId":"01dc8eda6938838740e20a926040a78e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes, entre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo permitido o anonimato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, inclusive se as invocar para se eximir de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10007381,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10007380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":10007381,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10007382,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10007383,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2515953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os conceitos de hardware e software, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:.(1) Hardware.(2) Software..( ) Placa-m\u00e3e.( ) Monitor.( ) Programa editor de textos.","provas":[{"id":86458,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":86448,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Advogado - 2022"},{"id":86454,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Enfermeiro - 2022"},{"id":86461,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86452,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":86455,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":86459,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":86451,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Bioqu\u00edmico - 2022"},{"id":86453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Contador - 2022"},{"id":86467,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":86450,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Arquiteto - 2022"},{"id":86456,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:29:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2515990,"hashId":"549b125f0c5b840a4e879c06c854b58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os conceitos de <em>hardware <\/em>e <em>software<\/em>, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) <em>Hardware<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) <em>Software<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Placa-m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Monitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Programa editor de textos.<\/p>","resposta":10007534,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 2 - 1.","id":10007532,"corpo":"<p>2 - 2 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 1.","id":10007533,"corpo":"<p>2 - 1 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - 1 - 2.","id":10007534,"corpo":"<p>1 - 1 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 2.","id":10007535,"corpo":"<p>1 - 2 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder as quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":545333,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o!<\/strong> Para responder as quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2515990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com SMELTZER e BARE, as les\u00f5es por press\u00e3o precisam ser dimensionadas utilizando-se um sistema de gradua\u00e7\u00e3o sobre o estadiamento. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:.( ) Est\u00e1gio I: \u00e9 uma \u00e1rea de eritema que n\u00e3o descolore, de edema tissular e descongest\u00e3o, e o paciente se queixa de desconforto.( ) Est\u00e1gio II: solu\u00e7\u00e3o continuada da pele atrav\u00e9s da epiderme ou da derme. Uma abras\u00e3o pode ser observada. A necrose acontece. H\u00e1 drenagem venosa, trombose e edema com extravasamento celular e infiltra\u00e7\u00e3o.( ) Est\u00e1gio III: estende-se ao tecido subcut\u00e2neo. N\u00e3o h\u00e1 sinais de necrose com drenagem e\/ou infec\u00e7\u00e3o se desenvolvendo.( ) Est\u00e1gio IV: estende-se ao m\u00fasculo e osso subjacente. Bolsas profundas de infec\u00e7\u00e3o se desenvolvem.","provas":[{"id":86454,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2516081,"hashId":"e054d01d9850b3d33d7fc9cba040ada6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com SMELTZER e BARE, as les\u00f5es por press\u00e3o precisam ser dimensionadas utilizando-se um sistema de gradua\u00e7\u00e3o sobre o estadiamento. Sobre esse assunto, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Est\u00e1gio I: \u00e9 uma \u00e1rea de eritema que n\u00e3o descolore, de edema tissular e descongest\u00e3o, e o paciente se queixa de desconforto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Est\u00e1gio II: solu\u00e7\u00e3o continuada da pele atrav\u00e9s da epiderme ou da derme. Uma abras\u00e3o pode ser observada. A necrose acontece. H\u00e1 drenagem venosa, trombose e edema com extravasamento celular e infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Est\u00e1gio III: estende-se ao tecido subcut\u00e2neo. N\u00e3o h\u00e1 sinais de necrose com drenagem e\/ou infec\u00e7\u00e3o se desenvolvendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Est\u00e1gio IV: estende-se ao m\u00fasculo e osso subjacente. Bolsas profundas de infec\u00e7\u00e3o se desenvolvem.<\/p>","resposta":10007922,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E - C.","id":10007920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - E - C - E.","id":10007921,"corpo":"<p>E - E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E - C.","id":10007922,"corpo":"<p>C - E - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - C - C - E.","id":10007923,"corpo":"<p>C - C - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2516081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um evento importante na vida de um idoso, como a morte de um ente querido, mudan\u00e7a para uma institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia ou um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, poderia precipitar:","provas":[{"id":86454,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2516086,"hashId":"d04484707f002db2b6e7e01cbd130a10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um evento importante na vida de um idoso, como a morte de um ente querido, mudan\u00e7a para uma institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia ou um diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, poderia precipitar:<\/p>","resposta":10007943,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dem\u00eancia.","id":10007941,"corpo":"<p>Dem\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Del\u00edrio.","id":10007942,"corpo":"<p>Del\u00edrio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":10007943,"corpo":"<p>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"AVC.","id":10007944,"corpo":"<p>AVC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/2516086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Decreto n\u00ba 70.235\/1972, sobre os atos processuais, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Os atos e termos processuais, quando a lei n\u00e3o prescrever forma determinada, ter\u00e3o de conter al\u00e9m do indispens\u00e1vel \u00e0 sua finalidade, com espa\u00e7o em branco e entrelinhas e emendas n\u00e3o ressalvadas.( ) A autoridade local far\u00e1 realizar, no prazo de noventa dias, os atos processuais que devam ser praticados em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, por solicita\u00e7\u00e3o da mesma autoridade preparadora ou julgadora.","provas":[{"id":86449,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2516098,"hashId":"1d60169fe99aa2cdd09d817c229fea81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Decreto n\u00ba 70.235\/1972, sobre os atos processuais, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Os atos e termos processuais, quando a lei n\u00e3o prescrever forma determinada, ter\u00e3o de conter al\u00e9m do indispens\u00e1vel \u00e0 sua finalidade, com espa\u00e7o em branco e entrelinhas e emendas n\u00e3o ressalvadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A autoridade local far\u00e1 realizar, no prazo de noventa dias, os atos processuais que devam ser praticados em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, por solicita\u00e7\u00e3o da mesma autoridade preparadora ou julgadora.<\/p>","resposta":10008001,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":10007998,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":10007999,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":10008000,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":10008001,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo administrativo fiscal previdenci\u00e1rio - Decreto 70.235\/72","oab":false,"nome":"Processo administrativo fiscal previdenci\u00e1rio - Decreto 70.235\/72","pai":431211,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":431216,"slug":"direito-previdenciario-processo-administrativo-fiscal-previdenciario-decreto-70-235-72"}],"slug":"direito-previdenciario\/2516098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, quanto aos contribuintes do imposto sobre produtos industrializados, analisar os itens abaixo: I. O importador ou quem a lei a ele equiparar. II. O industrial ou quem a lei a ele equiparar. III. O comerciante de produtos sujeitos ao imposto, que os forne\u00e7a aos contribuintes definidos no inciso anterior. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":86449,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2516105,"hashId":"e8461d38dbce6d412575bb2502d9764f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 5.172\/1966 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, quanto aos contribuintes do imposto sobre produtos industrializados, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O importador ou quem a lei a ele equiparar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O industrial ou quem a lei a ele equiparar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O comerciante de produtos sujeitos ao imposto, que os forne\u00e7a aos contribuintes definidos no inciso anterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10008034,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10008031,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":10008032,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10008033,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10008034,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/2516105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com PAULSEN, analisar os itens abaixo: I. A \u201cdestina\u00e7\u00e3o legal\u201d ou \u201cfinalidade\u201d \u00e9, atualmente, crit\u00e9rio importante para identificar determinadas esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, pois constitui seu crit\u00e9rio de valida\u00e7\u00e3o constitucional. II. S\u00e3o apenas tr\u00eas as grandes esp\u00e9cies tribut\u00e1rias estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o: imposto, taxa e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria. III. O texto constitucional \u00e9 exaustivo ao outorgar compet\u00eancia tribut\u00e1ria aos entes pol\u00edticos, portanto, todo e qualquer tributo tem de se enquadrar em uma das categorias da classifica\u00e7\u00e3o dos tributos, com suas esp\u00e9cies e subesp\u00e9cies, sob pena de invalidade. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":86449,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:12","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2516126,"hashId":"892545bc3f9070613f4704995734b608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com PAULSEN, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A \u201cdestina\u00e7\u00e3o legal\u201d ou \u201cfinalidade\u201d \u00e9, atualmente, crit\u00e9rio importante para identificar determinadas esp\u00e9cies tribut\u00e1rias, pois constitui seu crit\u00e9rio de valida\u00e7\u00e3o constitucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o apenas tr\u00eas as grandes esp\u00e9cies tribut\u00e1rias estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o: imposto, taxa e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto constitucional \u00e9 exaustivo ao outorgar compet\u00eancia tribut\u00e1ria aos entes pol\u00edticos, portanto, todo e qualquer tributo tem de se enquadrar em uma das categorias da classifica\u00e7\u00e3o dos tributos, com suas esp\u00e9cies e subesp\u00e9cies, sob pena de invalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10008127,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10008125,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10008126,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10008127,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10008128,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2516126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 9050, que trata sobre acessibilidade de pessoas portadoras de defici\u00eancia a edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o, mobili\u00e1rio e equipamentos urbanos, analisar as imagens abaixo e assinalar a alternativa que indica as medidas cotadas com as letras mai\u00fasculas de A a G:","provas":[{"id":86450,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2516166,"hashId":"61ba2c32b9f5dd962a61feecbe1e1fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 9050, que trata sobre acessibilidade de pessoas portadoras de defici\u00eancia a edifica\u00e7\u00f5es, espa\u00e7o, mobili\u00e1rio e equipamentos urbanos, analisar as imagens abaixo e assinalar a alternativa que indica as medidas cotadas com as letras mai\u00fasculas de A a G:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86450\/questao\/2516166-20221223124801000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"500\"><\/p>","resposta":10008305,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A = 1,90m, B = 1,50m, C = 1,20m, D = 1,20m, E = 1,50m, F = 1,20m e G = 1,50m.","id":10008305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 1,90m, B = 1,50m, C = 1,20m, D = 1,20m, E = 1,50m, F = 1,20m e G = 1,50m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A = 1,80m, B = 1,40m, C = 1,10m, D = 1,10m, E = 1,40m, F = 1,10m e G = 1,40m.","id":10008306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 1,80m, B = 1,40m, C = 1,10m, D = 1,10m, E = 1,40m, F = 1,10m e G = 1,40m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A = 2,00m, B = 1,60m, C = 1,30m, D = 1,30m, E = 1,60m, F = 1,30m e G = 1,60m.","id":10008307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 2,00m, B = 1,60m, C = 1,30m, D = 1,30m, E = 1,60m, F = 1,30m e G = 1,60m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A = 2,20m, B = 1,80m, C = 1,50m, D = 1,50m, E = 1,80m, F = 1,50m e G = 1,80m.","id":10008308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 2,20m, B = 1,80m, C = 1,50m, D = 1,50m, E = 1,80m, F = 1,50m e G = 1,80m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimensionamentos M\u00ednimos","oab":false,"nome":"Dimensionamentos M\u00ednimos","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402956,"slug":"arquitetura-dimensionamentos-minimos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["chiquinho"],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2516166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, sobre a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria refinanciada dever\u00e1 superar a varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os previsto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias ou em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.( ) \u00c9 vedado consignar, na lei or\u00e7ament\u00e1ria, cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.( ) Integrar\u00e3o as despesas da Uni\u00e3o, e ser\u00e3o inclu\u00eddas na lei or\u00e7ament\u00e1ria, as do Banco Central do Brasil relativas a pessoal e encargos sociais e custeio administrativo, exceto os destinados a benef\u00edcios e assist\u00eancia aos servidores e a investimentos.","provas":[{"id":86457,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697,"slug":"assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-assistente-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2516213,"hashId":"f6d4fae7ec2855b8e385b34c7ac47b96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 - Lei de Responsabilidade Fiscal, sobre a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do principal da d\u00edvida mobili\u00e1ria refinanciada dever\u00e1 superar a varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os previsto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias ou em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 vedado consignar, na lei or\u00e7ament\u00e1ria, cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Integrar\u00e3o as despesas da Uni\u00e3o, e ser\u00e3o inclu\u00eddas na lei or\u00e7ament\u00e1ria, as do Banco Central do Brasil relativas a pessoal e encargos sociais e custeio administrativo, exceto os destinados a benef\u00edcios e assist\u00eancia aos servidores e a investimentos.<\/p>","resposta":10008509,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - E.","id":10008508,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":10008509,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":10008510,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":10008511,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2516213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, sobre riscos qu\u00edmicos, no que tange aos quimioter\u00e1picos, em rela\u00e7\u00e3o a acidente ambiental e acidente pessoal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:.( ) Acidente pessoal \u00e9 quando ocorre a contamina\u00e7\u00e3o do ambiente devido \u00e0 sa\u00edda do medicamento do envase no qual esteja acondicionado, seja por derramamento ou por aerodispers\u00f3ides s\u00f3lidos ou l\u00edquidos.( ) Acidente ambiental \u00e9 quando ocorre a contamina\u00e7\u00e3o gerada por contato ou inala\u00e7\u00e3o dos medicamentos da terapia quimioter\u00e1pica antineopl\u00e1sica em qualquer das etapas do processo.","provas":[{"id":86452,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2516252,"hashId":"67b260c28e8ea316c3cafde74acfbfa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, sobre riscos qu\u00edmicos, no que tange aos quimioter\u00e1picos, em rela\u00e7\u00e3o a acidente ambiental e acidente pessoal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Acidente pessoal \u00e9 quando ocorre a contamina\u00e7\u00e3o do ambiente devido \u00e0 sa\u00edda do medicamento do envase no qual esteja acondicionado, seja por derramamento ou por aerodispers\u00f3ides s\u00f3lidos ou l\u00edquidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Acidente ambiental \u00e9 quando ocorre a contamina\u00e7\u00e3o gerada por contato ou inala\u00e7\u00e3o dos medicamentos da terapia quimioter\u00e1pica antineopl\u00e1sica em qualquer das etapas do processo.<\/p>","resposta":10008683,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":10008678,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":10008679,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":10008681,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":10008683,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2516252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o tireoidiana, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86451,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-bioquimico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2516270,"hashId":"324fd476437bb96e8385024b670cc89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o tireoidiana, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10008759,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es nas concentra\u00e7\u00f5es dos horm\u00f4nios tireoidianos n\u00e3o s\u00e3o capazes de causar grandes altera\u00e7\u00f5es nas concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas do TSH.","id":10008758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00f5es nas concentra\u00e7\u00f5es dos horm\u00f4nios tireoidianos n\u00e3o s\u00e3o capazes de causar grandes altera\u00e7\u00f5es nas concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas do TSH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria dos pacientes com hipotireoidismo apresenta TSH elevado, com exce\u00e7\u00e3o dos casos de hipotireoidismo central, que cursam com n\u00edveis TSH normais a baixos.","id":10008759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos pacientes com hipotireoidismo apresenta TSH elevado, com exce\u00e7\u00e3o dos casos de hipotireoidismo central, que cursam com n\u00edveis TSH normais a baixos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dosagem de TSH n\u00e3o fornece informa\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o tireoidiana.","id":10008760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem de TSH n\u00e3o fornece informa\u00e7\u00f5es para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o tireoidiana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00f5es altas do T4 livre estabelecem o diagn\u00f3stico de hipotireoidismo.","id":10008761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00f5es altas do T4 livre estabelecem o diagn\u00f3stico de hipotireoidismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema End\u00f3crino","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417961,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-endocrino"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2516270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 17 - Sa\u00fade Bucal, sobre a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o geral da gestante, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86452,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2516283,"hashId":"2cec1fbf3a444a6a966d7aff70ce4d52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 17 - Sa\u00fade Bucal, sobre a realiza\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o geral da gestante, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10008819,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tetraciclina deve ser evitada em fun\u00e7\u00e3o do efeito colateral de causar pigmenta\u00e7\u00e3o nos dentes do beb\u00ea.","id":10008819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tetraciclina deve ser evitada em fun\u00e7\u00e3o do efeito colateral de causar pigmenta\u00e7\u00e3o nos dentes do beb\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A gravidez por si s\u00f3 determina quadro de doen\u00e7a periodontal. ","id":10008820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravidez por si s\u00f3 determina quadro de doen\u00e7a periodontal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o da placa subgengival, resposta imune da gestante e concentra\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios sexuais s\u00e3o fatores que por si s\u00f3 j\u00e1 causam a doen\u00e7a periodontal.","id":10008821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es na composi\u00e7\u00e3o da placa subgengival, resposta imune da gestante e concentra\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nios sexuais s\u00e3o fatores que por si s\u00f3 j\u00e1 causam a doen\u00e7a periodontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o da capacidade fisiol\u00f3gica do est\u00f4mago faz com que a gestante passe a ingerir alimentos em menores quantidades, mas com maior frequ\u00eancia, o que pode reduzir o risco \u00e0 c\u00e1rie dent\u00e1ria.","id":10008822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o da capacidade fisiol\u00f3gica do est\u00f4mago faz com que a gestante passe a ingerir alimentos em menores quantidades, mas com maior frequ\u00eancia, o que pode reduzir o risco \u00e0 c\u00e1rie dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/2516283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, sobre riscos qu\u00edmicos, no que tange aos quimioter\u00e1picos, em rela\u00e7\u00e3o a acidente ambiental e acidente pessoal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Acidente pessoal \u00e9 quando ocorre a contamina\u00e7\u00e3o do ambiente devido \u00e0 sa\u00edda do medicamento do envase no qual esteja acondicionado, seja por derramamento ou por aerodispers\u00f3ides s\u00f3lidos ou l\u00edquidos.( ) Acidente ambiental \u00e9 quando ocorre a contamina\u00e7\u00e3o gerada por contato ou inala\u00e7\u00e3o dos medicamentos da terapia quimioter\u00e1pica antineopl\u00e1sica em qualquer das etapas do processo.","provas":[{"id":86459,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2516427,"hashId":"6e1dc4b67e384a653d4e98edf244dbfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, sobre riscos qu\u00edmicos, no que tange aos quimioter\u00e1picos, em rela\u00e7\u00e3o a acidente ambiental e acidente pessoal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Acidente pessoal \u00e9 quando ocorre a contamina\u00e7\u00e3o do ambiente devido \u00e0 sa\u00edda do medicamento do envase no qual esteja acondicionado, seja por derramamento ou por aerodispers\u00f3ides s\u00f3lidos ou l\u00edquidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Acidente ambiental \u00e9 quando ocorre a contamina\u00e7\u00e3o gerada por contato ou inala\u00e7\u00e3o dos medicamentos da terapia quimioter\u00e1pica antineopl\u00e1sica em qualquer das etapas do processo.<\/p>","resposta":10009456,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":10009453,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":10009454,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":10009455,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":10009456,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40 ","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2516427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, sobre o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86467,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2516458,"hashId":"eb5291eb56b0dd5819c6afae02c62a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.069\/1990 - ECA, sobre o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10009584,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":10009584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, observado o princ\u00edpio da equidade no acesso a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade, exceto as unidades neonatais, de terapia intensiva e de cuidados intermedi\u00e1rios, dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.","id":10009585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos de atendimento \u00e0 sa\u00fade, exceto as unidades neonatais, de terapia intensiva e de cuidados intermedi\u00e1rios, dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para a perman\u00eancia em tempo integral de um dos pais ou respons\u00e1vel, nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas, sem constrangimento, ao Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos.","id":10009586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas, sem constrangimento, ao Minist\u00e9rio da Mulher, da Fam\u00edlia e dos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o a todas as crian\u00e7as, nos seus primeiros vinte meses de vida, de protocolo ou outro instrumento constru\u00eddo com a finalidade de facilitar a detec\u00e7\u00e3o, em consulta pedi\u00e1trica de acompanhamento da crian\u00e7a, de risco para o seu desenvolvimento motor.","id":10009587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a aplica\u00e7\u00e3o a todas as crian\u00e7as, nos seus primeiros vinte meses de vida, de protocolo ou outro instrumento constru\u00eddo com a finalidade de facilitar a detec\u00e7\u00e3o, em consulta pedi\u00e1trica de acompanhamento da crian\u00e7a, de risco para o seu desenvolvimento motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2516458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o no 727, de 30 de junho de 2022 disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da telefarm\u00e1cia. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).-( ) Realizar somente a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos e outros produtos para a sa\u00fade, por plataformas ou softwares n\u00e3o \u00e9 considerada telefarm\u00e1cia.( ) O farmac\u00eautico pode assumir a responsabilidade t\u00e9cnica por farm\u00e1cia, laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas, ind\u00fastria ou outros estabelecimentos, \u00f3rg\u00e3os, laborat\u00f3rios ou setores de qualquer natureza, de forma n\u00e3o presencial.( ) Caber\u00e1 ao farmac\u00eautico informar ao conselho regional de farm\u00e1cia de sua jurisdi\u00e7\u00e3o as modalidades e os servi\u00e7os prestados por meio da telefarm\u00e1cia, quando da solicita\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de regularidade ou da anota\u00e7\u00e3o de atividade profissional do farmac\u00eautico.( ) Todos os registros dos atendimentos feitos e documentos emitidos eletronicamente pelo farmac\u00eautico dever\u00e3o ser assinados, utilizando seu certificado digital emitido na cadeia da infraestrutura de chaves p\u00fablicas brasileira.-Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":92174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2610616,"hashId":"736c58b57a4c41972affa828e0ec5900","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n<sup>o<\/sup> 727, de 30 de junho de 2022 disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o da telefarm\u00e1cia. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar somente a comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos e outros produtos para a sa\u00fade, por plataformas ou softwares n\u00e3o \u00e9 considerada telefarm\u00e1cia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O farmac\u00eautico pode assumir a responsabilidade t\u00e9cnica por farm\u00e1cia, laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas, ind\u00fastria ou outros estabelecimentos, \u00f3rg\u00e3os, laborat\u00f3rios ou setores de qualquer natureza, de forma n\u00e3o presencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caber\u00e1 ao farmac\u00eautico informar ao conselho regional de farm\u00e1cia de sua jurisdi\u00e7\u00e3o as modalidades e os servi\u00e7os prestados por meio da telefarm\u00e1cia, quando da solicita\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de regularidade ou da anota\u00e7\u00e3o de atividade profissional do farmac\u00eautico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todos os registros dos atendimentos feitos e documentos emitidos eletronicamente pelo farmac\u00eautico dever\u00e3o ser assinados, utilizando seu certificado digital emitido na cadeia da infraestrutura de chaves p\u00fablicas brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10413090,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":10413089,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":10413090,"corpo":"<p>V - F - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":10413091,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":10413092,"corpo":"<p>V - V - F - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/2610616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste ortop\u00e9dico realizado na articula\u00e7\u00e3o do joelho, com o paciente em dec\u00fabito ventral, flexionando a perna a 90 graus, aplicando press\u00e3o para baixo girando medialmente e lateralmente a mesma \u00e9 o teste de ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":92172,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2610634,"hashId":"02dc74976a66479fe4cb9bb4b3832790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste ortop\u00e9dico realizado na articula\u00e7\u00e3o do joelho, com o paciente em dec\u00fabito ventral, flexionando a perna a 90 graus, aplicando press\u00e3o para baixo girando medialmente e lateralmente a mesma \u00e9 o teste de ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10413163,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ober","id":10413161,"corpo":"<p>Ober<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mcmurray","id":10413162,"corpo":"<p>Mcmurray<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o de Apley","id":10413163,"corpo":"<p>Compress\u00e3o de Apley<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bounce Home","id":10413164,"corpo":"<p>Bounce Home<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2610634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A base do estudo de movimentos do corpo humano se refere \u00e0 cinesiologia. Onde ______, tamb\u00e9m conhecida como ______, \u00e9 a capacidade da for\u00e7a de produzir rota\u00e7\u00e3o em torno de um eixo.Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":92172,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2610642,"hashId":"997b0f579f96c738cd0703a221aaf0b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A base do estudo de movimentos do corpo humano se refere \u00e0 cinesiologia. Onde ______, tamb\u00e9m conhecida como ______, \u00e9 a capacidade da for\u00e7a de produzir rota\u00e7\u00e3o em torno de um eixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10413198,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pot\u00eancia \/ momento de torque","id":10413196,"corpo":"<p>pot\u00eancia \/ momento de torque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"for\u00e7a \/ momento de pot\u00eancia","id":10413197,"corpo":"<p>for\u00e7a \/ momento de pot\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"torque \/ momento de for\u00e7a","id":10413198,"corpo":"<p>torque \/ momento de for\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"for\u00e7a \/ momento de torque","id":10413199,"corpo":"<p>for\u00e7a \/ momento de torque<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/2610642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o ______ \u00e9 considerado importante componente de programas de reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar para portadores de DPOC (Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica). Nesse tipo de padr\u00e3o, o paciente \u00e9 orientado a relaxar os m\u00fasculos acess\u00f3rios e utilizar o diafragma para reduzir o trabalho respirat\u00f3rio, melhorar a ventila\u00e7\u00e3o pulmonar e dispneia. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":92172,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2610659,"hashId":"237fd8ca14b9e4820717deb2cfcbaec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o ______ \u00e9 considerado importante componente de programas de reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar para portadores de DPOC (Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica). Nesse tipo de padr\u00e3o, o paciente \u00e9 orientado a relaxar os m\u00fasculos acess\u00f3rios e utilizar o diafragma para reduzir o trabalho respirat\u00f3rio, melhorar a ventila\u00e7\u00e3o pulmonar e dispneia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10413269,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventilat\u00f3rio","id":10413266,"corpo":"<p>ventilat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"respirat\u00f3rio","id":10413267,"corpo":"<p>respirat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"abdominal","id":10413268,"corpo":"<p>abdominal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diafragm\u00e1tico","id":10413269,"corpo":"<p>diafragm\u00e1tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/2610659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O composto qu\u00edmico ______, \u00e9 um dos representantes mais conhecidos da quimiluminesc\u00eancia..Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":92170,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-biomedico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2610697,"hashId":"9b8105edeec9c36ac965f55f1e211453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O composto qu\u00edmico ______, \u00e9 um dos representantes mais conhecidos da quimiluminesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10413427,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crom\u00f3geno","id":10413424,"corpo":"<p>Crom\u00f3geno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1cido clor\u00eddrico","id":10413425,"corpo":"<p>\u00c1cido clor\u00eddrico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1cido ac\u00e9tico glacial","id":10413426,"corpo":"<p>\u00c1cido ac\u00e9tico glacial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Luminol","id":10413427,"corpo":"<p>Luminol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402560,"slug":"biologia-visao-geral-da-celula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"medicina\/2610697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na nefelometria, a luz ______, ou seja, aquela que atravessa a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 medida..Assinale alternativa que preencha a lacuna corretamente.","provas":[{"id":92170,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-biomedico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2610698,"hashId":"bd9d06e53dd2b7efd2bb0d890513280b","enunciado":"<p>Na nefelometria, a luz ______, ou seja, aquela que atravessa a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 medida.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p>Assinale alternativa que preencha a lacuna corretamente.<\/p>","resposta":10413428,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difundida","id":10413428,"corpo":"<p>Difundida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o difundida","id":10413429,"corpo":"<p>N\u00e3o difundida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Absorvida","id":10413430,"corpo":"<p>Absorvida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Polarizada","id":10413431,"corpo":"<p>Polarizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"medicina\/2610698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cultura para micobact\u00e9ria \u00e9 um m\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de elevada especificidade e sensibilidade. Em casos de baciloscopia negativa, a cultura do escarro pode aumentar em at\u00e9 30% a positividade e \u00e9 considerada padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico da tuberculose. Os meios s\u00f3lidos a base de ovo, LJ e O-K, s\u00e3o os mais utilizados para o cultivo das micobact\u00e9rias. O tempo de crescimento que varia de ______..Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":92170,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-biomedico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2610703,"hashId":"6917a742beef49849f60bebd6a2d78fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura para micobact\u00e9ria \u00e9 um m\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de elevada especificidade e sensibilidade. Em casos de baciloscopia negativa, a cultura do escarro pode aumentar em at\u00e9 30% a positividade e \u00e9 considerada padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico da tuberculose. Os meios s\u00f3lidos a base de ovo, LJ e O-K, s\u00e3o os mais utilizados para o cultivo das micobact\u00e9rias. O tempo de crescimento que varia de ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10413449,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 a 13 dias","id":10413448,"corpo":"<p>5 a 13 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 a 30 dias","id":10413449,"corpo":"<p>15 a 30 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 a 30 dias","id":10413450,"corpo":"<p>5 a 30 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 a 60 dias","id":10413451,"corpo":"<p>15 a 60 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"medicina\/2610703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Calprotectina Fecal (CF) \u00e9 uma prote\u00edna de liga\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio, originalmente descoberta como uma prote\u00edna antimicrobiana. Nas fezes, ela \u00e9 est\u00e1vel at\u00e9 ______, sendo facilmente medida pelo m\u00e9todo ELISA sem necessidade de t\u00e9cnicas invasivas para sua detec\u00e7\u00e3o..Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":92170,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-biomedico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2610712,"hashId":"e600afd7de14c28ce8911019b1f3cf2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Calprotectina Fecal (CF) \u00e9 uma prote\u00edna de liga\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio, originalmente descoberta como uma prote\u00edna antimicrobiana. Nas fezes, ela \u00e9 est\u00e1vel at\u00e9 ______, sendo facilmente medida pelo m\u00e9todo ELISA sem necessidade de t\u00e9cnicas invasivas para sua detec\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10413486,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas dias","id":10413484,"corpo":"<p>tr\u00eas dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cinco dias","id":10413485,"corpo":"<p>cinco dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sete dias","id":10413486,"corpo":"<p>sete dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dez dias","id":10413487,"corpo":"<p>dez dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2610712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos direitos e \u00e0s vantagens do servidor p\u00fablico, assinale a alternativa correta, com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610713,"hashId":"05c5a167756ab71ca3b3684ef6e591d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos direitos e \u00e0s vantagens do servidor p\u00fablico, assinale a alternativa correta, com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990.<\/p>","resposta":10413491,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vencimento \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, com valor fixado em portaria.","id":10413488,"corpo":"<p>Vencimento \u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, com valor fixado em portaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o vencimento do cargo efetivo, acrescido de vantagens pecuni\u00e1rias espor\u00e1dicas.","id":10413489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o vencimento do cargo efetivo, acrescido de vantagens pecuni\u00e1rias espor\u00e1dicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens de car\u00e1ter permanente, \u00e9 redut\u00edvel.","id":10413490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens de car\u00e1ter permanente, \u00e9 redut\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas do mesmo poder, ou entre servidores dos tr\u00eas poderes, ressalvadas as vantagens de car\u00e1ter individual e as relativas \u00e0 natureza ou ao local de trabalho.","id":10413491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas do mesmo poder, ou entre servidores dos tr\u00eas poderes, ressalvadas as vantagens de car\u00e1ter individual e as relativas \u00e0 natureza ou ao local de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":10413492,"corpo":"<p>A remunera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser inferior ao sal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404505,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-vencimento-e-da-remuneracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2610713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos direitos e \u00e0s vantagens do servidor p\u00fablico, assinale a alternativa correta, de acordo com a Lei n.\u00ba 8.112\/1990.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610719,"hashId":"5d23f3c6e3a99cd64bf152af767ebc8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos direitos e \u00e0s vantagens do servidor p\u00fablico, assinale a alternativa correta, de acordo com a Lei n.\u00ba 8.112\/1990.<\/p>","resposta":10413517,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o dos dias em que faltar ao servi\u00e7o.","id":10413513,"corpo":"<p>O servidor perder\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o dos dias em que faltar ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor perder\u00e1 a parcela de remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos, \u00e0s aus\u00eancias e \u00e0s sa\u00eddas antecipadas.","id":10413514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor perder\u00e1 a parcela de remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos, \u00e0s aus\u00eancias e \u00e0s sa\u00eddas antecipadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mediante autoriza\u00e7\u00e3o do servidor, poder\u00e1 haver consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento a favor de terceiros, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o e com reposi\u00e7\u00e3o de custos, na forma definida em regulamento.","id":10413515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante autoriza\u00e7\u00e3o do servidor, poder\u00e1 haver consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento a favor de terceiros, a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o e com reposi\u00e7\u00e3o de custos, na forma definida em regulamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O total de consigna\u00e7\u00f5es facultativas n\u00e3o exceder\u00e1 a 35% da remunera\u00e7\u00e3o mensal.","id":10413516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de consigna\u00e7\u00f5es facultativas n\u00e3o exceder\u00e1 a 35% da remunera\u00e7\u00e3o mensal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Salvo por imposi\u00e7\u00e3o legal, ou mandado judicial, nenhum desconto incidir\u00e1 sobre remunera\u00e7\u00e3o ou provento.","id":10413517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo por imposi\u00e7\u00e3o legal, ou mandado judicial, nenhum desconto incidir\u00e1 sobre remunera\u00e7\u00e3o ou provento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404506,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2610719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das proibi\u00e7\u00f5es ao servidor p\u00fablico, assinale a alternativa correta, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.112\/1990.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610724,"hashId":"0a94a725bc42e8be2067b00d50d32f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das proibi\u00e7\u00f5es ao servidor p\u00fablico, assinale a alternativa correta, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.112\/1990.<\/p>","resposta":10413537,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao servidor p\u00fablico participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de empresa privada, de sociedade civil, ou exercer o com\u00e9rcio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1rio.","id":10413535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao servidor p\u00fablico participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de empresa privada, de sociedade civil, ou exercer o com\u00e9rcio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico \u00e9 proibido participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de empresa privada, sociedade civil, salvo a participa\u00e7\u00e3o nos conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal de empresas ou entidades em que a Uni\u00e3o detenha, direta ou indiretamente, participa\u00e7\u00e3o do capital social, sendo-lhe vedado exercer o com\u00e9rcio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1rio.","id":10413536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico \u00e9 proibido participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de empresa privada, sociedade civil, salvo a participa\u00e7\u00e3o nos conselhos de administra\u00e7\u00e3o e fiscal de empresas ou entidades em que a Uni\u00e3o detenha, direta ou indiretamente, participa\u00e7\u00e3o do capital social, sendo-lhe vedado exercer o com\u00e9rcio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico \u00e9 proibido ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato.","id":10413537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico \u00e9 proibido ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico \u00e9 proibido participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, personificada ou n\u00e3o personificada, ou exercer o com\u00e9rcio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1rio.","id":10413538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico \u00e9 proibido participar de ger\u00eancia ou administra\u00e7\u00e3o de sociedade privada, personificada ou n\u00e3o personificada, ou exercer o com\u00e9rcio, exceto na qualidade de acionista, cotista ou comandit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico \u00e9 proibido atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, salvo quando se tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais de parentes at\u00e9 o segundo grau, e de c\u00f4njuge ou companheiro.","id":10413539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico \u00e9 proibido atuar como procurador ou intermedi\u00e1rio junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, salvo quando se tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais de parentes at\u00e9 o segundo grau, e de c\u00f4njuge ou companheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404515,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-proibicoes"}],"slug":"direito-administrativo\/2610724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das licen\u00e7as dispostas na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610727,"hashId":"ba806e1122c76dd39c92443053c046e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das licen\u00e7as dispostas na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10413548,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 ao servidor licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.","id":10413548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder-se-\u00e1 ao servidor licen\u00e7a por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a prevista por motivo de doen\u00e7a ser\u00e1 precedida de exame por m\u00e9dico ou junta m\u00e9dica oficial.","id":10413549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a prevista por motivo de doen\u00e7a ser\u00e1 precedida de exame por m\u00e9dico ou junta m\u00e9dica oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servidor n\u00e3o poder\u00e1 permanecer em licen\u00e7a da mesma esp\u00e9cie por per\u00edodo superior a 24 meses.","id":10413550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor n\u00e3o poder\u00e1 permanecer em licen\u00e7a da mesma esp\u00e9cie por per\u00edodo superior a 24 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O servidor candidato a cargo eletivo na localidade onde desempenha suas fun\u00e7\u00f5es que exer\u00e7a cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia, assessoramento, arrecada\u00e7\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 afastado desse cargo, a partir do dia imediato ao do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral, at\u00e9 o d\u00e9cimo quinto dia seguinte ao do pleito.","id":10413551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor candidato a cargo eletivo na localidade onde desempenha suas fun\u00e7\u00f5es que exer\u00e7a cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia, assessoramento, arrecada\u00e7\u00e3o ou fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 afastado desse cargo, a partir do dia imediato ao do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral, at\u00e9 o d\u00e9cimo quinto dia seguinte ao do pleito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero de servidores em gozo simult\u00e2neo de licen\u00e7a-pr\u00eamio n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a um ter\u00e7o da lota\u00e7\u00e3o da respectiva unidade administrativa do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.","id":10413552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de servidores em gozo simult\u00e2neo de licen\u00e7a-pr\u00eamio n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a um ter\u00e7o da lota\u00e7\u00e3o da respectiva unidade administrativa do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/2610727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 11.091\/2005, \u00e9 correto afirmar que a gest\u00e3o dos cargos do plano de carreira observar\u00e1 o(a)","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610735,"hashId":"eba58aae77168c667aa66f57d6959b5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 11.091\/2005, \u00e9 correto afirmar que a gest\u00e3o dos cargos do plano de carreira observar\u00e1 o(a)<\/p>","resposta":10413584,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a natureza do processo educativo, a fun\u00e7\u00e3o social e os objetivos do Sistema \u00danico de Ensino.","id":10413583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a natureza do processo educativo, a fun\u00e7\u00e3o social e os objetivos do Sistema \u00danico de Ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"din\u00e2mica dos processos de pesquisa, de ensino, de extens\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o, bem como as compet\u00eancias espec\u00edficas decorrentes.","id":10413584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">din\u00e2mica dos processos de pesquisa, de ensino, de extens\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o, bem como as compet\u00eancias espec\u00edficas decorrentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"investidura em cada cargo, independentemente de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":10413585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investidura em cada cargo, independentemente de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantia de programas de capacita\u00e7\u00e3o que contemplem a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e a geral, nesta inclu\u00edda a educa\u00e7\u00e3o formal.","id":10413586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de programas de capacita\u00e7\u00e3o que contemplem a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e a geral, nesta inclu\u00edda a educa\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento do servidor vinculado aos objetivos pessoais.","id":10413587,"corpo":"<p>desenvolvimento do servidor vinculado aos objetivos pessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2610735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Nutriente \u00e1gar \u00e9 um meio relativamente simples, de f\u00e1cil prepara\u00e7\u00e3o e muito usado nos procedimentos do laborat\u00f3rio de microbiologia. A respeito das principais finalidades do \u00e1gar, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":92170,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-biomedico","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Biom\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2610736,"hashId":"dffda660365e2018b655a7c45cde488f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Nutriente \u00e1gar \u00e9 um meio relativamente simples, de f\u00e1cil prepara\u00e7\u00e3o e muito usado nos procedimentos do laborat\u00f3rio de microbiologia. A respeito das principais finalidades do \u00e1gar, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10413591,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizado para an\u00e1lise de \u00e1gua, alimentos e leite como meio para cultivo preliminar das amostras submetidas a exames bacteriol\u00f3gicos e isolamento de organismos para culturas puras","id":10413588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizado para an\u00e1lise de \u00e1gua, alimentos e leite como meio para cultivo preliminar das amostras submetidas a exames bacteriol\u00f3gicos e isolamento de organismos para culturas puras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de culturas em temperatura ambiente, como m\u00e9todo opcional para laborat\u00f3rios que n\u00e3o disp\u00f5em do m\u00e9todo da crioconserva\u00e7\u00e3o","id":10413589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de culturas em temperatura ambiente, como m\u00e9todo opcional para laborat\u00f3rios que n\u00e3o disp\u00f5em do m\u00e9todo da crioconserva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para observar esporula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de bacilos Gram positivos","id":10413590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para observar esporula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de bacilos Gram positivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para observar esporula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de bacilos Gram negativos","id":10413591,"corpo":"<p>Para observar esporula\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de bacilos Gram negativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395172,"slug":"medicina-biomedicina"}],"slug":"medicina\/2610736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o e ao enquadramento, assinale a alternativa correta, com base na Lei n.\u00ba 11.091\/2005.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610744,"hashId":"6fa46d090ba95faf77680f703433f346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o e ao enquadramento, assinale a alternativa correta, com base na Lei n.\u00ba 11.091\/2005.<\/p>","resposta":10413626,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o dos integrantes do plano de carreira ser\u00e1 composta do vencimento b\u00e1sico, correspondente ao valor estabelecido para o padr\u00e3o de vencimento do n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o e do n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o ocupados pelo servidor, n\u00e3o sendo permitidos acr\u00e9scimos.","id":10413622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o dos integrantes do plano de carreira ser\u00e1 composta do vencimento b\u00e1sico, correspondente ao valor estabelecido para o padr\u00e3o de vencimento do n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o e do n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o ocupados pelo servidor, n\u00e3o sendo permitidos acr\u00e9scimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os servidores lotados nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino integrantes do plano de carreira dos cargos t\u00e9cnico-administrativos em educa\u00e7\u00e3o far\u00e3o jus \u00e0 vantagem pecuni\u00e1ria individual (VPI).","id":10413623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores lotados nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino integrantes do plano de carreira dos cargos t\u00e9cnico-administrativos em educa\u00e7\u00e3o far\u00e3o jus \u00e0 vantagem pecuni\u00e1ria individual (VPI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O enquadramento do servidor na matriz hier\u00e1rquica ser\u00e1 efetuado no prazo m\u00e1ximo de sessenta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 11.091\/2005.","id":10413624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enquadramento do servidor na matriz hier\u00e1rquica ser\u00e1 efetuado no prazo m\u00e1ximo de sessenta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 11.091\/2005.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Poder Executivo promover\u00e1, mediante lei, a racionaliza\u00e7\u00e3o dos cargos integrantes do plano de carreira.","id":10413625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo promover\u00e1, mediante lei, a racionaliza\u00e7\u00e3o dos cargos integrantes do plano de carreira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A comiss\u00e3o de enquadramento ser\u00e1 composta, paritariamente, por servidores integrantes do plano de carreira da respectiva institui\u00e7\u00e3o, mediante indica\u00e7\u00e3o dos seus pares, e por representantes da administra\u00e7\u00e3o superior da institui\u00e7\u00e3o federal de ensino (IFE).","id":10413626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comiss\u00e3o de enquadramento ser\u00e1 composta, paritariamente, por servidores integrantes do plano de carreira da respectiva institui\u00e7\u00e3o, mediante indica\u00e7\u00e3o dos seus pares, e por representantes da administra\u00e7\u00e3o superior da institui\u00e7\u00e3o federal de ensino (IFE).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2610744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compet\u00eancia \u00e9 a qualidade que uma pessoa possui e que \u00e9 percebida pelos outros. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa que apresenta uma nova compet\u00eancia para Stephen Covey.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610747,"hashId":"fcdafadccbd30d5bc45cb35408803d38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia \u00e9 a qualidade que uma pessoa possui e que \u00e9 percebida pelos outros. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa que apresenta uma nova compet\u00eancia para Stephen Covey.<\/p>","resposta":10413638,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proatividade","id":10413637,"corpo":"<p>proatividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"racioc\u00ednio criativo e resolu\u00e7\u00e3o de problemas","id":10413638,"corpo":"<p>racioc\u00ednio criativo e resolu\u00e7\u00e3o de problemas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pensamento do tipo ganhar\/ganhar","id":10413639,"corpo":"<p>pensamento do tipo ganhar\/ganhar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sinergia","id":10413640,"corpo":"<p>sinergia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"procurar primeiro compreender para depois ser compreendido","id":10413641,"corpo":"<p>procurar primeiro compreender para depois ser compreendido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2610747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do recrutamento e da sele\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610748,"hashId":"561560875cb47bdf571f01be4556961b","enunciado":"<p>Acerca do recrutamento e da sele\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10413645,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No recrutamento externo, a organiza\u00e7\u00e3o oferece uma carreira de oportunidades ao funcion\u00e1rio.","id":10413642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No recrutamento externo, a organiza\u00e7\u00e3o oferece uma carreira de oportunidades ao funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No recrutamento interno, \u00e9 necess\u00e1rio um processo seletivo para conhecimento e teste dos candidatos.","id":10413643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No recrutamento interno, \u00e9 necess\u00e1rio um processo seletivo para conhecimento e teste dos candidatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O recrutamento \u00e9 um passo posterior ao processo de sele\u00e7\u00e3o.","id":10413644,"corpo":"<p>O recrutamento \u00e9 um passo posterior ao processo de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O recrutamento deve ser uma atividade cont\u00ednua e ininterrupta.","id":10413645,"corpo":"<p>O recrutamento deve ser uma atividade cont\u00ednua e ininterrupta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O recrutamento \u00e9 uma atividade de escolha, de classifica\u00e7\u00e3o e de decis\u00e3o.","id":10413646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recrutamento \u00e9 uma atividade de escolha, de classifica\u00e7\u00e3o e de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2610748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar o computador para impress\u00e3o da escala de trabalho semanal, um usu\u00e1rio percebe diversas propagandas exibidas na tela de forma autom\u00e1tica. Esse comportamento \u00e9 caracter\u00edstica de qual tipo de software malicioso?","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610763,"hashId":"b4afcf5c31a518d0a750196632a069ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar o computador para impress\u00e3o da escala de trabalho semanal, um usu\u00e1rio percebe diversas propagandas exibidas na tela de forma autom\u00e1tica. Esse comportamento \u00e9 caracter\u00edstica de qual tipo de software malicioso?<\/p>","resposta":10413719,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SCREENLOGGER.","id":10413715,"corpo":"<p>SCREENLOGGER.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ROOTKIT.","id":10413716,"corpo":"<p>ROOTKIT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BOT.","id":10413717,"corpo":"<p>BOT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ZUMBI.","id":10413718,"corpo":"<p>ZUMBI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ADWARE.","id":10413719,"corpo":"<p>ADWARE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 11","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca do direito administrativo.","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610773,"hashId":"1fee5ffffd3b0cd5ec21094d12a736cc","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta acerca do direito administrativo.<\/p>","resposta":10413765,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O abuso de poder pode ser classificado em desvio e excesso de poder, sendo que este \u00faltimo caracteriza um v\u00edcio de compet\u00eancia.","id":10413765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso de poder pode ser classificado em desvio e excesso de poder, sendo que este \u00faltimo caracteriza um v\u00edcio de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.","id":10413766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, vedada a sua prorroga\u00e7\u00e3o.","id":10413767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, vedada a sua prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista s\u00e3o criadas mediante lei espec\u00edfica.","id":10413768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista s\u00e3o criadas mediante lei espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo consiste na sua retirada do ordenamento jur\u00eddico por motivos de legalidade.","id":10413769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo consiste na sua retirada do ordenamento jur\u00eddico por motivos de legalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Odontologia","id":26399,"slug":"analista-tecnico-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do cen\u00e1rio da pandemia de Covid-19, os cirurgi\u00f5es-dentistas encontram-se em uma situa\u00e7\u00e3o de maior risco ocupacional devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o aos pacientes que est\u00e3o sem m\u00e1scara, ao realizar procedimentos com potencial de gerar aeross\u00f3is.Nesse contexto, a adequada prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria deve ser realizada no mais alto grau dispon\u00edvel, devendo idealmente ser feita com o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria do tipo:","provas":[{"id":92087,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Odontologia","id":26399,"slug":"analista-tecnico-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2610855,"hashId":"16c351a71d53bbfd26064381409d54e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do cen\u00e1rio da pandemia de Covid-19, os cirurgi\u00f5es-dentistas encontram-se em uma situa\u00e7\u00e3o de maior risco ocupacional devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o aos pacientes que est\u00e3o sem m\u00e1scara, ao realizar procedimentos com potencial de gerar aeross\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, a adequada prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria deve ser realizada no mais alto grau dispon\u00edvel, devendo idealmente ser feita com o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria do tipo:<\/p>","resposta":10414139,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1scaras cir\u00fargicas triplas;","id":10414137,"corpo":"<p>m\u00e1scaras cir\u00fargicas triplas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"escudo facial;","id":10414138,"corpo":"<p>escudo facial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PFF-2;","id":10414139,"corpo":"<p>PFF-2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"balaclava;","id":10414140,"corpo":"<p>balaclava;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00e1scaras duplas em tecido.","id":10414141,"corpo":"<p>m\u00e1scaras duplas em tecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2610855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o Estatuto dos Bombeiros Militares do Estado de Goi\u00e1s.","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610856,"hashId":"4dd6c44c61b8964a52def7c789151259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta de acordo com o Estatuto dos Bombeiros Militares do Estado de Goi\u00e1s.<\/p>","resposta":10414146,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alunos de \u00f3rg\u00e3os de forma\u00e7\u00e3o de bombeiros militares n\u00e3o podem ser considerados como bombeiros militares na ativa.","id":10414142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos de \u00f3rg\u00e3os de forma\u00e7\u00e3o de bombeiros militares n\u00e3o podem ser considerados como bombeiros militares na ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o bombeiros militares reformados aqueles que pertencem \u00e0 reserva da Corpora\u00e7\u00e3o e percebem remunera\u00e7\u00e3o do Estado, por\u00e9m sujeitos, ainda, \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o na ativa, mediante convoca\u00e7\u00e3o.","id":10414143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o bombeiros militares reformados aqueles que pertencem \u00e0 reserva da Corpora\u00e7\u00e3o e percebem remunera\u00e7\u00e3o do Estado, por\u00e9m sujeitos, ainda, \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o na ativa, mediante convoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Posto \u00e9 o grau hier\u00e1rquico da pra\u00e7a, conferido mediante ato do Comandante-Geral da Corpora\u00e7\u00e3o.","id":10414144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posto \u00e9 o grau hier\u00e1rquico da pra\u00e7a, conferido mediante ato do Comandante-Geral da Corpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em igualdade de posto ou gradua\u00e7\u00e3o, os bombeiros militares da inatividade t\u00eam preced\u00eancia sobre os da ativa.","id":10414145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em igualdade de posto ou gradua\u00e7\u00e3o, os bombeiros militares da inatividade t\u00eam preced\u00eancia sobre os da ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A preced\u00eancia entre os bombeiros militares da ativa, do mesmo grau hier\u00e1rquico, \u00e9 assegurada pela antiguidade no posto ou na gradua\u00e7\u00e3o, salvo nos casos de preced\u00eancia funcional estabelecida em lei ou regulamento.","id":10414146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preced\u00eancia entre os bombeiros militares da ativa, do mesmo grau hier\u00e1rquico, \u00e9 assegurada pela antiguidade no posto ou na gradua\u00e7\u00e3o, salvo nos casos de preced\u00eancia funcional estabelecida em lei ou regulamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa que configure uma transgress\u00e3o disciplinar grave.","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610867,"hashId":"b59bfdf371066f7e66b37323bf53463e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa que configure uma transgress\u00e3o disciplinar grave.<\/p>","resposta":10414198,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixar de prestar a seu superior hier\u00e1rquico as contin\u00eancias, honras, sinais de respeito e cerim\u00f4nias regulamentares.","id":10414197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de prestar a seu superior hier\u00e1rquico as contin\u00eancias, honras, sinais de respeito e cerim\u00f4nias regulamentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abandonar servi\u00e7o, plant\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o de sua responsabilidade.","id":10414198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abandonar servi\u00e7o, plant\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o de sua responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fumar em lugar proibido ou em momento n\u00e3o autorizado.","id":10414199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fumar em lugar proibido ou em momento n\u00e3o autorizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Praticar il\u00edcito doloso definido como crime pun\u00edvel com deten\u00e7\u00e3o.","id":10414200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar il\u00edcito doloso definido como crime pun\u00edvel com deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Perder ou retardar a corrida para o inc\u00eandio, salvamento ou qualquer outro tipo de ocorr\u00eancia, ou ainda atrasar ou contribuir para seu atraso.","id":10414201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder ou retardar a corrida para o inc\u00eandio, salvamento ou qualquer outro tipo de ocorr\u00eancia, ou ainda atrasar ou contribuir para seu atraso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de ferimentos nos olhos, N\u00c3O se deve","provas":[{"id":92161,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2022-instituto-aocp-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM GO - Soldado Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2610889,"hashId":"0fa30ec5dbea4fe36e7e7e16b31a16cd","enunciado":"<p>Em casos de ferimentos nos olhos, N\u00c3O se deve<\/p>","resposta":10414311,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavar com soro fisiol\u00f3gico nos casos que n\u00e3o haja transfixa\u00e7\u00e3o.","id":10414307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar com soro fisiol\u00f3gico nos casos que n\u00e3o haja transfixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplicar atadura oclusiva em ambos os olhos.","id":10414308,"corpo":"<p>aplicar atadura oclusiva em ambos os olhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"remover a lente de contato apenas em v\u00edtimas inconscientes, com tempo de transporte prolongado.","id":10414309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remover a lente de contato apenas em v\u00edtimas inconscientes, com tempo de transporte prolongado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em caso de protus\u00e3o do globo ocular, proteger com atadura e gazes embebidos em soro fisiol\u00f3gico.","id":10414310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de protus\u00e3o do globo ocular, proteger com atadura e gazes embebidos em soro fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"retirar objetos que estejam transfixados.","id":10414311,"corpo":"<p>retirar objetos que estejam transfixados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 11.340\/2006 cria mecanismos para coibir e prevenir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. A viol\u00eancia entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer as necessidades da mulher, se refere \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia","provas":[{"id":92160,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2610957,"hashId":"5fbf1bbbc7b266ce2bf11e4322b6cef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 11.340\/2006 cria mecanismos para coibir e prevenir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. A viol\u00eancia entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer as necessidades da mulher, se refere \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia<\/p>","resposta":10414625,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Econ\u00f4mica.","id":10414621,"corpo":"<p>Econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u00edsica.","id":10414622,"corpo":"<p>F\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Material.","id":10414623,"corpo":"<p>Material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Moral.","id":10414624,"corpo":"<p>Moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":10414625,"corpo":"<p>Patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2610957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Letras","id":26100,"slug":"analista-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases abaixo trazem as formas verbais no modo imperativo; a frase em que esse imperativo expressa um desejo, \u00e9:","provas":[{"id":92085,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Letras","id":26100,"slug":"analista-area-letras"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-letras","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista - \u00c1rea: Letras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2611177,"hashId":"bc0bc957bafd8f3ceb9f9939191def92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases abaixo trazem as formas verbais no modo imperativo; a frase em que esse imperativo expressa um desejo, \u00e9:<\/p>","resposta":10415456,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiquem quietos para as fotos!","id":10415454,"corpo":"<p>Fiquem quietos para as fotos!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tragam-me o prisioneiro!","id":10415455,"corpo":"<p>Tragam-me o prisioneiro!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mostre-me o seu desenho!","id":10415456,"corpo":"<p>Mostre-me o seu desenho!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o fa\u00e7am mais isso!","id":10415457,"corpo":"<p>N\u00e3o fa\u00e7am mais isso!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pare de fumar!","id":10415458,"corpo":"<p>Pare de fumar!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2611177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da participa\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Sindical de \u00e2mbito nacional no controle de constitucionalidade, \u00e9 CORRETO afirmar que ","provas":[{"id":92164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2611212,"hashId":"4275ecb08cc76a660029333e070b09d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da participa\u00e7\u00e3o da Confedera\u00e7\u00e3o Sindical de \u00e2mbito nacional no controle de constitucionalidade, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que <\/p>","resposta":10415625,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode propor a\u00e7\u00e3o diretamente ao Supremo Tribunal Federal. ","id":10415624,"corpo":"<p>n\u00e3o pode propor a\u00e7\u00e3o diretamente ao Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possui legitimidade ativa restrita para a propositura de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado.","id":10415625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui legitimidade ativa restrita para a propositura de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"possui legitimidade ativa universal para a propositura de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado.","id":10415626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui legitimidade ativa universal para a propositura de a\u00e7\u00f5es do controle concentrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente possui legitimidade para provocar controle difuso. ","id":10415627,"corpo":"<p>somente possui legitimidade para provocar controle difuso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sua legitimidade ativa se restringe \u00e0 A\u00e7\u00e3o Direito de inconstitucionalidade por a\u00e7\u00e3o. ","id":10415628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua legitimidade ativa se restringe \u00e0 A\u00e7\u00e3o Direito de inconstitucionalidade por a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2611212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defesa em ju\u00edzo dos interesses da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios incumbe","provas":[{"id":92164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2611225,"hashId":"9dd53d739ed6d85d18592bcb34a69acf","enunciado":"<p>A defesa em ju\u00edzo dos interesses da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios<strong> incumbe<\/strong><\/p>","resposta":10415691,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Advocacia P\u00fablica ou ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":10415688,"corpo":"<p>\u00e0 Advocacia P\u00fablica ou ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a advogado constitu\u00eddo a crit\u00e9rio do gestor p\u00fablico. ","id":10415689,"corpo":"<p>a advogado constitu\u00eddo a crit\u00e9rio do gestor p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Defensoria P\u00fablica. ","id":10415690,"corpo":"<p>\u00e0 Defensoria P\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 respectiva Advocacia P\u00fablica. ","id":10415691,"corpo":"<p>\u00e0 respectiva Advocacia P\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":10415692,"corpo":"<p>ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes e dos Procuradores","oab":true,"nome":"Partes e dos Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402107,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-partes-e-dos-procuradores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e capacidade processual","oab":false,"nome":"Conceito e capacidade processual","pai":402107,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422729,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-capacidade-processual"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2611225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dissolvida uma associa\u00e7\u00e3o privada, \u00e9 L\u00cdCITA a seguinte solu\u00e7\u00e3o acerca de seus bens: ","provas":[{"id":92164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2611233,"hashId":"134641905ffa4ac86b242a876512d001","enunciado":"<p>Dissolvida uma associa\u00e7\u00e3o privada, \u00e9 <strong>L\u00cdCITA <\/strong>a seguinte solu\u00e7\u00e3o acerca de seus bens: <\/p>","resposta":10415727,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destina\u00e7\u00e3o a outra entidade sem fins lucrativos, definida no Estatuto ou, no sil\u00eancio, escolhida pelos associados. ","id":10415727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina\u00e7\u00e3o a outra entidade sem fins lucrativos, definida no Estatuto ou, no sil\u00eancio, escolhida pelos associados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o do patrim\u00f4nio igualmente entre os associados. ","id":10415728,"corpo":"<p>Divis\u00e3o do patrim\u00f4nio igualmente entre os associados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o do patrim\u00f4nio igualmente entre os gestores. ","id":10415729,"corpo":"<p>Divis\u00e3o do patrim\u00f4nio igualmente entre os gestores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia compuls\u00f3ria dos bens ao Munic\u00edpio. ","id":10415730,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia compuls\u00f3ria dos bens ao Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia dos bens a entidade p\u00fablica, por delibera\u00e7\u00e3o dos associados, desde que seja federal. ","id":10415731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia dos bens a entidade p\u00fablica, por delibera\u00e7\u00e3o dos associados, desde que seja federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 53 ao 61)","oab":true,"nome":"Das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 53 ao 61)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405877,"slug":"direito-civil-das-associacoes-art-53-ao-61"}],"slug":"direito-civil\/2611233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o salarial, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":92164,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2611247,"hashId":"84f1e96cd5429b47682959f5b23e55fb","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o salarial, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9<strong> INCORRETO <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":10415798,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A equipara\u00e7\u00e3o salarial s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel entre empregados contempor\u00e2neos no cargo ou na fun\u00e7\u00e3o, ficando vedada a indica\u00e7\u00e3o de paradigmas remotos, ainda que o paradigma contempor\u00e2neo tenha obtido a vantagem em a\u00e7\u00e3o judicial pr\u00f3pria. ","id":10415796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipara\u00e7\u00e3o salarial s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel entre empregados contempor\u00e2neos no cargo ou na fun\u00e7\u00e3o, ficando vedada a indica\u00e7\u00e3o de paradigmas remotos, ainda que o paradigma contempor\u00e2neo tenha obtido a vantagem em a\u00e7\u00e3o judicial pr\u00f3pria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 equipara\u00e7\u00e3o salarial, quando o empregador tiver pessoal organizado em quadro de carreira ou adotar, por meio de norma interna da empresa ou de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, plano de cargos e sal\u00e1rios, dispensada qualquer forma de homologa\u00e7\u00e3o ou registro em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":10415797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 equipara\u00e7\u00e3o salarial, quando o empregador tiver pessoal organizado em quadro de carreira ou adotar, por meio de norma interna da empresa ou de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, plano de cargos e sal\u00e1rios, dispensada qualquer forma de homologa\u00e7\u00e3o ou registro em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No caso de comprovada discrimina\u00e7\u00e3o por motivo de sexo ou etnia, o ju\u00edzo determinar\u00e1, al\u00e9m do pagamento das diferen\u00e7as salariais devidas, multa, em favor do empregado discriminado, no valor duas vezes o limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. ","id":10415798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de comprovada discrimina\u00e7\u00e3o por motivo de sexo ou etnia, o ju\u00edzo determinar\u00e1, al\u00e9m do pagamento das diferen\u00e7as salariais devidas, multa, em favor do empregado discriminado, no valor duas vezes o limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O trabalhador readaptado em nova fun\u00e7\u00e3o por motivo de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental atestada pelo \u00f3rg\u00e3o competente da Previd\u00eancia Social n\u00e3o servir\u00e1 de paradigma para fins de equipara\u00e7\u00e3o salarial. ","id":10415799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador readaptado em nova fun\u00e7\u00e3o por motivo de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental atestada pelo \u00f3rg\u00e3o competente da Previd\u00eancia Social n\u00e3o servir\u00e1 de paradigma para fins de equipara\u00e7\u00e3o salarial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sendo id\u00eantica a fun\u00e7\u00e3o, a todo trabalho de igual valor, prestado ao mesmo empregador, no mesmo estabelecimento empresarial, corresponder\u00e1 igual sal\u00e1rio, sem distin\u00e7\u00e3o de sexo, etnia, nacionalidade ou idade. ","id":10415800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo id\u00eantica a fun\u00e7\u00e3o, a todo trabalho de igual valor, prestado ao mesmo empregador, no mesmo estabelecimento empresarial, corresponder\u00e1 igual sal\u00e1rio, sem distin\u00e7\u00e3o de sexo, etnia, nacionalidade ou idade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipara\u00e7\u00e3o Salarial","oab":true,"nome":"Equipara\u00e7\u00e3o Salarial","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406792,"slug":"direito-do-trabalho-equiparacao-salarial"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2611247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O form factor \u00e9 conceituado como uma especifica\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de hardwares como placa-m\u00e3e, gabinete, fonte, entre outros.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2598973,"hashId":"590158e5dde088e151491885206cc161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>form factor<\/em> \u00e9 conceituado como uma especifica\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de <em>hardwares<\/em> como placa-m\u00e3e, gabinete, fonte, entre outros.<\/p>","resposta":10367290,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367290,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10367291,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 71 a 75, referentes aos conceitos de hardware e aos sistemas de entrada, sa\u00edda e armazenamento.","id":555076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>75<\/strong>, referentes aos conceitos de <em>hardware <\/em>e aos sistemas de entrada, sa\u00edda e armazenamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware vs Software","oab":false,"nome":"Hardware vs Software","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402296,"slug":"tecnologia-da-informacao-hardware-vs-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2598973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O surgimento da inform\u00e1tica educativa teve como objetivo o uso da inform\u00e1tica como instrumento de apoio \u00e0s mat\u00e9rias e ao processo de ministrar as disciplinas, al\u00e9m de oferecer o contato com computadores.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2599082,"hashId":"6527de9113a3af12a28ac0aae5f67ee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento da inform\u00e1tica educativa teve como objetivo o uso da inform\u00e1tica como instrumento de apoio \u00e0s mat\u00e9rias e ao processo de ministrar as disciplinas, al\u00e9m de oferecer o contato com computadores.<\/p>","resposta":10367508,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367508,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10367509,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao processo de ensino e de aprendizagem de inform\u00e1tica, julgue os itens de 116 a 120.","id":555097,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao processo de ensino e de aprendizagem de inform\u00e1tica, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias Educacionais","oab":false,"nome":"Tecnologias Educacionais","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405596,"slug":"pedagogia-tecnologias-educacionais"}],"slug":"pedagogia\/2599082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carbonata\u00e7\u00e3o \u00e9 uma patologia desencadeada por um processo f\u00edsico-qu\u00edmico que ocorre entre produtos alcalinos do concreto e gases \u00e1cidos e tem como efeito caracter\u00edstico o aumento do pH do concreto.","provas":[{"id":91401,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2599417,"hashId":"8eba0edc058bf22b156f6e3fa6793017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A carbonata\u00e7\u00e3o \u00e9 uma patologia desencadeada por um processo f\u00edsico-qu\u00edmico que ocorre entre produtos alcalinos do concreto e gases \u00e1cidos e tem como efeito caracter\u00edstico o aumento do pH do concreto.<\/p>","resposta":10368191,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368190,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368191,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As patologias em constru\u00e7\u00f5es comprometem a vida \u00fatil das edifica\u00e7\u00f5es e podem ser oriundas de falhas de projeto, falhas de execu\u00e7\u00e3o, uso inadequado ou falta de manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das patologias em estruturas de concreto, julgue os itens de 90 a 92.","id":555145,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As patologias em constru\u00e7\u00f5es comprometem a vida \u00fatil das edifica\u00e7\u00f5es e podem ser oriundas de falhas de projeto, falhas de execu\u00e7\u00e3o, uso inadequado ou falta de manuten\u00e7\u00e3o. Acerca das patologias em estruturas de concreto, julgue os itens de <strong>90 <\/strong>a <strong>92<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 92","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/2599417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, no julgamento de contas anuais dos prefeitos municipais, o parecer t\u00e9cnico do tribunal de contas deve prevalecer, caso a respectiva c\u00e2mara de vereadores n\u00e3o julgue as contas no prazo de um ano, contado da entrada do processo na respectiva casa legislativa.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599451,"hashId":"431cd11273e5b47de51b72cbf249c127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, no julgamento de contas anuais dos prefeitos municipais, o parecer t\u00e9cnico do tribunal de contas deve prevalecer, caso a respectiva c\u00e2mara de vereadores n\u00e3o julgue as contas no prazo de um ano, contado da entrada do processo na respectiva casa legislativa.<\/p>","resposta":10368259,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368258,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368259,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da normatiza\u00e7\u00e3o constitucional, legal e infralegal que rege a atua\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (TCE\/SC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":555154,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da normatiza\u00e7\u00e3o constitucional, legal e infralegal que rege a atua\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (TCE\/SC), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421848,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":"direito-constitucional\/2599451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 l\u00edcito ao gestor p\u00fablico recusar-se a apresentar documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria da regular execu\u00e7\u00e3o de gasto p\u00fablico solicitada por equipe de auditoria do TCE\/SC, sob a alega\u00e7\u00e3o de estar protegida por sigilo banc\u00e1rio.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599453,"hashId":"268d0ef408fb18ff98802cbd4f9d1622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcito ao gestor p\u00fablico recusar-se a apresentar documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria da regular execu\u00e7\u00e3o de gasto p\u00fablico solicitada por equipe de auditoria do TCE\/SC, sob a alega\u00e7\u00e3o de estar protegida por sigilo banc\u00e1rio.<\/p>","resposta":10368263,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368262,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368263,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da normatiza\u00e7\u00e3o constitucional, legal e infralegal que rege a atua\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (TCE\/SC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":555154,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da normatiza\u00e7\u00e3o constitucional, legal e infralegal que rege a atua\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (TCE\/SC), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421848,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":"direito-constitucional\/2599453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imperatividade do ato administrativo, tamb\u00e9m conhecida como poder extroverso da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 o atributo que diz respeito \u00e0 imediata realiza\u00e7\u00e3o do objeto do ato, independentemente do crivo judicial.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599471,"hashId":"ed00c2a3855e81e1c88a677ab82d1f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imperatividade do ato administrativo, tamb\u00e9m conhecida como poder extroverso da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 o atributo que diz respeito \u00e0 imediata realiza\u00e7\u00e3o do objeto do ato, independentemente do crivo judicial.<\/p>","resposta":10368299,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368298,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368299,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos administrativos e do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":555159,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos atos administrativos e do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2599471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Salvo expressa disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds no dia \u00fatil seguinte ao de sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599475,"hashId":"6c419dc29c278dfeda9dbdcb2d5f90a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo expressa disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds no dia \u00fatil seguinte ao de sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial.<\/p>","resposta":10368307,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368306,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368307,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vig\u00eancia e ao conflito das leis, julgue os itens a seguir.","id":555160,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vig\u00eancia e ao conflito das leis, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 31","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos (vig\u00eancia, vigor, efic\u00e1cia e outros)","oab":false,"nome":"Conceitos (vig\u00eancia, vigor, efic\u00e1cia e outros)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424785,"slug":"direito-civil-conceitos-vigencia-vigor-eficacia-e-outros"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424786,"slug":"direito-civil-principio-da-vigencia-sincronica-vacatio-legis"}],"slug":"direito-civil\/2599475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui registro e \u00e9 uma esp\u00e9cie de sociedade n\u00e3o personificada.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599481,"hashId":"87b0c1700a4f32a9ff9099a41ac6d544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui registro e \u00e9 uma esp\u00e9cie de sociedade n\u00e3o personificada.<\/p>","resposta":10368318,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368318,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368319,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das sociedades, julgue os itens a seguir.","id":555163,"enunciado":"<p>No tocante \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das sociedades, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2599481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Carece de constitucionalidade a extens\u00e3o, pelos estados, de foro privilegiado ao chefe da Defensoria P\u00fablica estadual.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599486,"hashId":"3dfdc241c13ff2aeaa655e9517a515cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carece de constitucionalidade a extens\u00e3o, pelos estados, de foro privilegiado ao chefe da Defensoria P\u00fablica estadual.<\/p>","resposta":10368331,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368331,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368332,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no entendimento do Supremo Tribunal Federal a respeito dos Poderes Legislativo, Judici\u00e1rio e Executivo, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do poder constituinte, julgue os itens que se seguem.","id":555164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no entendimento do Supremo Tribunal Federal a respeito dos Poderes Legislativo, Judici\u00e1rio e Executivo, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do poder constituinte, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2599486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os entes da Federa\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia da compet\u00eancia comum, s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis nas demandas prestacionais na \u00e1rea da sa\u00fade.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599496,"hashId":"d2ee74430e017e99dd5e4cdfb6c75d71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os entes da Federa\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia da compet\u00eancia comum, s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis nas demandas prestacionais na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","resposta":10368360,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368360,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368361,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os cons\u00f3rcios p\u00fablicos, as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, o sistema de controle interno, a Lei de Responsabilidade Fiscal, os direitos pol\u00edticos e o direito \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":555166,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os cons\u00f3rcios p\u00fablicos, as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, o sistema de controle interno, a Lei de Responsabilidade Fiscal, os direitos pol\u00edticos e o direito \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2599496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a fiscaliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o ser\u00e1 exercida mediante controles externo e interno; este, no \u00e2mbito de cada Poder; aquele, pelo Congresso Nacional, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599513,"hashId":"043a365f82f89778c6f3586bb10ce82e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a fiscaliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o ser\u00e1 exercida mediante controles externo e interno; este, no \u00e2mbito de cada Poder; aquele, pelo Congresso Nacional, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":10368396,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368396,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368397,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em refer\u00eancia \u00e0 disciplina de direito financeiro e tribut\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":555170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em refer\u00eancia \u00e0 disciplina de direito financeiro e tribut\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2599513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o Supremo Tribunal Federal, a norma constitucional que destina a estados e munic\u00edpios o produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos abrange tamb\u00e9m aquele que incide sobre pagamentos feitos pelos entes mencionados a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas contratadas para a presta\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599518,"hashId":"245c82fa60c98d25a0cd3ebe5df3dc6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Supremo Tribunal Federal, a norma constitucional que destina a estados e munic\u00edpios o produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos abrange tamb\u00e9m aquele que incide sobre pagamentos feitos pelos entes mencionados a pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas contratadas para a presta\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.<\/p>","resposta":10368406,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368406,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368407,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, que dizem respeito \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias, ao controle externo e a subs\u00eddios.","id":555171,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, que dizem respeito \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias, ao controle externo e a subs\u00eddios.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2599518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares, especiais e adicionais s\u00e3o esp\u00e9cies do g\u00eanero cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, tendo todos como condi\u00e7\u00e3o de validade a edi\u00e7\u00e3o de lei em sentido formal que autorize sua emiss\u00e3o.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599527,"hashId":"4e302c7df0ab5e3f3a6f30422f705663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos suplementares, especiais e adicionais s\u00e3o esp\u00e9cies do g\u00eanero cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, tendo todos como condi\u00e7\u00e3o de validade a edi\u00e7\u00e3o de lei em sentido formal que autorize sua emiss\u00e3o.<\/p>","resposta":10368425,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368424,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368425,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":555174,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2599527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o quatro os princ\u00edpios que regem o Acordo Antidumping da Rodada Uruguai de Negocia\u00e7\u00f5es Comerciais Multilaterais: a tipifica\u00e7\u00e3o, a exclusividade, a objetividade e a n\u00e3o cumula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599533,"hashId":"731458491459ce507fd94b7f90ab9182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o quatro os princ\u00edpios que regem o Acordo <em>Antidumping <\/em>da Rodada Uruguai de Negocia\u00e7\u00f5es Comerciais Multilaterais: a tipifica\u00e7\u00e3o, a exclusividade, a objetividade e a n\u00e3o cumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10368442,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368442,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368443,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme noticiado em 7\/6\/2011 pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) deveria decidir, at\u00e9 meados daquele m\u00eas, o pr\u00f3ximo passo na disputa que travava com o Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) sobre o suco de laranja. Em mar\u00e7o daquele ano, a ag\u00eancia da ONU deu parecer favor\u00e1vel \u00e0 queixa brasileira sobre medidas antidumping, por parte do governo americano, na importa\u00e7\u00e3o do produto. O Brasil foi o nono pa\u00eds, \u00e0 \u00e9poca, a questionar medidas de antidumping americanas pelo fato de eles utilizarem o chamado zeramento no c\u00e1lculo da margem de dumping.Internet: &lt;https:\/\/news.un.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Conforme not\u00edcia veiculada na imprensa brasileira em 22\/3\/2016, o Brasil cobrou, naquele ano, na OMC que a Uni\u00e3o Europeia (UE) e a Nig\u00e9ria suspendessem restri\u00e7\u00f5es que afetavam a entrada de carnes brasileiras em seus mercados. Os europeus admitiram que, al\u00e9m das quest\u00f5es t\u00e9cnicas, havia problema pol\u00edtico para liberar a entrada da carne su\u00edna brasileira em fun\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de produtores locais de pa\u00edses como Alemanha, Dinamarca e Fran\u00e7a.Internet: &lt;https:\/\/valor.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo os textos precedentes como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir, no que diz respeito \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de disputas, bem como a demandas de fair trade e demandas sanit\u00e1rias.","id":555175,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Conforme noticiado em 7\/6\/2011 pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o governo dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) deveria decidir, at\u00e9 meados daquele m\u00eas, o pr\u00f3ximo passo na disputa que travava com o Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) sobre o suco de laranja. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em mar\u00e7o daquele ano, a ag\u00eancia da ONU deu parecer favor\u00e1vel \u00e0 queixa brasileira sobre medidas <em>antidumping<\/em>, por parte do governo americano, na importa\u00e7\u00e3o do produto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Brasil foi o nono pa\u00eds, \u00e0 \u00e9poca, a questionar medidas de <em>antidumping <\/em>americanas pelo fato de eles utilizarem o chamado <em>zeramento <\/em>no c\u00e1lculo da margem de <em>dumping<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/news.un.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Conforme not\u00edcia veiculada na imprensa brasileira em 22\/3\/2016, o Brasil cobrou, naquele ano, na OMC que a Uni\u00e3o Europeia (UE) e a Nig\u00e9ria suspendessem restri\u00e7\u00f5es que afetavam a entrada de carnes brasileiras em seus mercados. Os europeus admitiram que, al\u00e9m das quest\u00f5es t\u00e9cnicas, havia problema pol\u00edtico para liberar a entrada da carne su\u00edna brasileira em fun\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de produtores locais de pa\u00edses como Alemanha, Dinamarca e Fran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/valor.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo os textos precedentes como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir, no que diz respeito \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de disputas, bem como a demandas de <em>fair trade<\/em> e demandas sanit\u00e1rias.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 82","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"}],"slug":"comercio-internacional\/2599533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que o furto tenha ocorrido \u00e0 noite, n\u00e3o incidir\u00e1, nesse caso, a causa de aumento (pr\u00e1tica do crime de furto no per\u00edodo noturno) da pena prevista, segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599544,"hashId":"0db25cb155d7fe54874ddf06bba595a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que o furto tenha ocorrido \u00e0 noite, n\u00e3o incidir\u00e1, nesse caso, a causa de aumento (pr\u00e1tica do crime de furto no per\u00edodo noturno) da pena prevista, segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":10368470,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368470,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368471,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ant\u00f4nio, Carlos e Pedro, previamente ajustados, subtra\u00edram diversos bens pertencentes a um estabelecimento comercial. Ap\u00f3s deixarem o local, foram encontrados pela pol\u00edcia, ainda na posse dos bens. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":555180,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ant\u00f4nio, Carlos e Pedro, previamente ajustados, subtra\u00edram diversos bens pertencentes a um estabelecimento comercial. Ap\u00f3s deixarem o local, foram encontrados pela pol\u00edcia, ainda na posse dos bens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Furto noturno (repouso noturno)","oab":false,"nome":"Furto noturno (repouso noturno)","pai":406361,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413948,"slug":"direito-penal-furto-noturno-repouso-noturno"}],"slug":"direito-penal\/2599544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de crimes praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos contra a administra\u00e7\u00e3o, a pena ser\u00e1 aumentada quando o agente for ocupante de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento de \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta, de sociedade de economia mista, de empresa p\u00fablica ou de funda\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo poder p\u00fablico.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599552,"hashId":"128a9ce46b410517109871035504bff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de crimes praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos contra a administra\u00e7\u00e3o, a pena ser\u00e1 aumentada quando o agente for ocupante de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o ou assessoramento de \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta, de sociedade de economia mista, de empresa p\u00fablica ou de funda\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo poder p\u00fablico.<\/p>","resposta":10368492,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":555181,"enunciado":"<p>A respeito dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 99","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","oab":false,"nome":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418941,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-e-causa-de-aumento-de-pena"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2599552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que, no ano de 1999, Pedro, m\u00e9dico de hospital particular conveniado ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tenha sido formalmente acusado de receber vantagem indevida em raz\u00e3o do cargo que ocupava. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, supondo-se que a den\u00fancia tenha sido apresentada em 2002, Pedro seria equiparado a funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599553,"hashId":"bbc61ebe4c5fa6bbe731bbb6c417c2be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que, no ano de 1999, Pedro, m\u00e9dico de hospital particular conveniado ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tenha sido formalmente acusado de receber vantagem indevida em raz\u00e3o do cargo que ocupava. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, supondo-se que a den\u00fancia tenha sido apresentada em 2002, Pedro seria equiparado a funcion\u00e1rio p\u00fablico para fins penais.<\/p>","resposta":10368495,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368494,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368495,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":555181,"enunciado":"<p>A respeito dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 99","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","oab":false,"nome":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418941,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-e-causa-de-aumento-de-pena"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de funcion\u00e1rio p\u00fablico por extens\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito de funcion\u00e1rio p\u00fablico por extens\u00e3o","pai":418941,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418942,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-por-extensao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/2599553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Windows, uma das op\u00e7\u00f5es para se fazer o backup apenas das pastas e arquivos selecionados pelo usu\u00e1rio, indicando-se a periodicidade e o per\u00edodo de disponibilidade do backup, \u00e9 chamada de ","provas":[{"id":91407,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Agente de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2599565,"hashId":"14d49f9b54b408f285ab47e454b69cc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No MS Windows, uma das op\u00e7\u00f5es para se fazer o <em>backup <\/em>apenas das pastas e arquivos selecionados pelo usu\u00e1rio, indicando-se a periodicidade e o per\u00edodo de disponibilidade do <em>backup<\/em>, \u00e9 chamada de <\/p>","resposta":10368526,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer o backup de arquivos no OneDrive.","id":10368525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer o backup de arquivos no OneDrive.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer backup usando Hist\u00f3rico de arquivos.","id":10368526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer backup usando Hist\u00f3rico de arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazer backup agora.","id":10368527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer backup agora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fazer backup em uma unidade diferente.","id":10368528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer backup em uma unidade diferente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Restaurar arquivos de um backup atual.","id":10368529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restaurar arquivos de um backup atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 45","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backup","oab":false,"nome":"Backup","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406731,"slug":"informatica-backup"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/2599565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o empreendedora, promovida durante a Reforma de 1995, adotava-se como princ\u00edpio o governo","provas":[{"id":91407,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Agente de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:28:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2599571,"hashId":"5c8a7b483df3595a6c57960740ebae2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na administra\u00e7\u00e3o empreendedora, promovida durante a Reforma de 1995, adotava-se como princ\u00edpio o governo<\/p>","resposta":10368546,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrimonialista e orientado por miss\u00f5es.","id":10368545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patrimonialista e orientado por miss\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"catalisador e antecipat\u00f3rio. ","id":10368546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">catalisador e antecipat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tico e centralizado. ","id":10368547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">burocr\u00e1tico e centralizado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"competitivo e patrimonial.","id":10368548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">competitivo e patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"procedimental e descentralizado. ","id":10368549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimental e descentralizado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2599571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O juiz pode aplicar ao litigante de m\u00e1-f\u00e9 san\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista no CPC, caso a julgue mais adequada \u00e0 transgress\u00e3o processual civil e ben\u00e9fica \u00e0 parte.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:29:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599583,"hashId":"2a2a2b3abaa7b78b530190945a45c899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz pode aplicar ao litigante de m\u00e1-f\u00e9 san\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista no CPC, caso a julgue mais adequada \u00e0 transgress\u00e3o processual civil e ben\u00e9fica \u00e0 parte.<\/p>","resposta":10368587,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368586,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368587,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de Processo Civil (CPC) e na jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), julgue os itens seguintes, acerca das normas processuais civis, dos deveres das partes e dos procuradores, do litiscons\u00f3rcio, da intima\u00e7\u00e3o e da preclus\u00e3o.","id":555189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de Processo Civil (CPC) e na jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), julgue os itens seguintes, acerca das normas processuais civis, dos deveres das partes e dos procuradores, do litiscons\u00f3rcio, da intima\u00e7\u00e3o e da preclus\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 118","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Litig\u00e2ncia de M\u00e1-F\u00e9","oab":false,"nome":"Litig\u00e2ncia de M\u00e1-F\u00e9","pai":415489,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415486,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-litigancia-de-ma-fe"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2599583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a \u00fanica coloca\u00e7\u00e3o pronominal permitida \u00e9 a anteposi\u00e7\u00e3o ao verbo.","provas":[{"id":95102,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2022-instituto-aocp-agente-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC GO - Agente de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2647950,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a \u00fanica coloca\u00e7\u00e3o pronominal permitida \u00e9 a anteposi\u00e7\u00e3o ao verbo.<\/p>","resposta":10579104,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cExercitar a mente ativa \u00e9 o caminho para mant\u00eala saud\u00e1vel\u201d.","id":10579101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cExercitar a mente ativa \u00e9 o caminho para mant\u00eala saud\u00e1vel\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] pode nos ajudar a manter a mente saud\u00e1vel.\u201d.","id":10579102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] pode nos ajudar a manter a mente saud\u00e1vel.\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] a televis\u00e3o se tornou objeto de discuss\u00f5es [...]\u201d.","id":10579103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] a televis\u00e3o se tornou objeto de discuss\u00f5es [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cFazer uso dos recursos que a conectividade com o conhecimento nos traz [...]\u201d.","id":10579104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFazer uso dos recursos que a conectividade com o conhecimento nos traz [...]\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cCom o computador deu-se o mesmo [...]\u201d.","id":10579105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom o computador deu-se o mesmo [...]\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"EXERCITAR A MENTE ATIVA \u00c9 O CAMINHO PARA MANT\u00ca-LA SAUD\u00c1VEL-Por Claudio Lottenberg, 31 ago 2022, 15h53-\tAs primeiras transmiss\u00f5es de TV come\u00e7aram ao longo da d\u00e9cada de 1930. Neste quase um s\u00e9culo decorrido desde ent\u00e3o, a televis\u00e3o se tornou objeto de discuss\u00f5es, estudos e an\u00e1lises sob diversos \u00e2ngulos \u2013 do efeito que teria sobre a moral das popula\u00e7\u00f5es e seu uso pol\u00edtico \u00e0s mudan\u00e7as est\u00e9ticas que provocaria. Com o computador deu-se o mesmo \u2013 e, numa era digital como a que vivemos, ele tem uma import\u00e2ncia e um efeito ineg\u00e1veis nas vidas de todos. Um estudo recente mostrou tamb\u00e9m que ambos t\u00eam efeitos sobre a sa\u00fade \u2013 e tais efeitos s\u00e3o opostos.\tPesquisadores da USC (Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia) publicaram na revista cient\u00edfica Proceedings of the National Academy of Sciences um estudo que mostrou que assistir TV por longos per\u00edodos ap\u00f3s os 60 anos foi associado a um risco maior de desenvolver dem\u00eancia. Ler e usar um computador, por outro lado, foram apontados como uma forma de se proteger contra a doen\u00e7a. O estudo aponta que as tr\u00eas atividades envolvem ficar sentado por horas. No caso das duas \u00faltimas, no entanto, a estimula\u00e7\u00e3o intelectual proporcionada \u00e9 relativamente maior \u2013 o que de certa forma neutralizaria o efeito negativo de uma redu\u00e7\u00e3o no fluxo sangu\u00edneo no c\u00e9rebro devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o.\tAs conclus\u00f5es a que chegaram os pesquisadores ajudam a desfazer um pouco a ideia mais difundida que ter um c\u00e9rebro saud\u00e1vel seria resultado de ter uma vida menos sedent\u00e1ria \u2013 ou seja, mais ocupada com exerc\u00edcios f\u00edsicos. De fato, sedentarismo n\u00e3o faz bem algum, seja para os m\u00fasculos, seja para o c\u00e9rebro, ou para qualquer parte do corpo. Mas isso n\u00e3o conta toda a hist\u00f3ria.\tManter a mente ativa, com est\u00edmulos intelectuais, \u00e9 de enorme import\u00e2ncia. O desenvolvimento da dem\u00eancia, \u00e9 preciso lembrar, envolve v\u00e1rios riscos \u2013 diabetes, hipertens\u00e3o arterial, obesidade e doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o apenas alguns exemplos. Mas a leitura ajuda a firmar conex\u00f5es neuronais nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que registram nossas mem\u00f3rias. Uso de computadores, como mostrou o estudo, tamb\u00e9m proporciona est\u00edmulo intelectual.\tNa era digital em que vivemos, aprender ser\u00e1 algo que faremos em boa parte do tempo, independentemente da idade. Fazer uso dos recursos que a conectividade com o conhecimento nos traz, como se v\u00ea, pode nos ajudar a manter a mente saud\u00e1vel. A divers\u00e3o televisiva, claro, tem seu espa\u00e7o \u2013 mas, como em tudo, a modera\u00e7\u00e3o s\u00f3 faz bem.\t-\tAdaptado de: https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/coluna-claudiolottenberg\/exercitar-a-mente-ativa-e-o-caminho-para-mante-la-saudavel\/. Acesso em: 30 nov. 2022.","id":560860,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>EXERCITAR A MENTE ATIVA \u00c9 O CAMINHO PARA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MANT\u00ca-LA SAUD\u00c1VEL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Claudio Lottenberg, 31 ago 2022, 15h53<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs primeiras transmiss\u00f5es de TV come\u00e7aram ao longo da d\u00e9cada de 1930. Neste quase um s\u00e9culo decorrido desde ent\u00e3o, a televis\u00e3o se tornou objeto de discuss\u00f5es, estudos e an\u00e1lises sob diversos \u00e2ngulos \u2013 do efeito que teria sobre a moral das popula\u00e7\u00f5es e seu uso pol\u00edtico \u00e0s mudan\u00e7as est\u00e9ticas que provocaria. Com o computador deu-se o mesmo \u2013 e, numa era digital como a que vivemos, ele tem uma import\u00e2ncia e um efeito ineg\u00e1veis nas vidas de todos. Um estudo recente mostrou tamb\u00e9m que ambos t\u00eam efeitos sobre a sa\u00fade \u2013 e tais efeitos s\u00e3o opostos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPesquisadores da USC (Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia) publicaram na revista cient\u00edfica <em>Proceedings of the National Academy of Sciences<\/em> um estudo que mostrou que assistir TV por longos per\u00edodos ap\u00f3s os 60 anos foi associado a um risco maior de desenvolver dem\u00eancia. Ler e usar um computador, por outro lado, foram apontados como uma forma de se proteger contra a doen\u00e7a. O estudo aponta que as tr\u00eas atividades envolvem ficar sentado por horas. No caso das duas \u00faltimas, no entanto, a estimula\u00e7\u00e3o intelectual proporcionada \u00e9 relativamente maior \u2013 o que de certa forma neutralizaria o efeito negativo de uma redu\u00e7\u00e3o no fluxo sangu\u00edneo no c\u00e9rebro devido \u00e0 posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs conclus\u00f5es a que chegaram os pesquisadores ajudam a desfazer um pouco a ideia mais difundida que ter um c\u00e9rebro saud\u00e1vel seria resultado de ter uma vida menos sedent\u00e1ria \u2013 ou seja, mais ocupada com exerc\u00edcios f\u00edsicos. De fato, sedentarismo n\u00e3o faz bem algum, seja para os m\u00fasculos, seja para o c\u00e9rebro, ou para qualquer parte do corpo. Mas isso n\u00e3o conta toda a hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tManter a mente ativa, com est\u00edmulos intelectuais, \u00e9 de enorme import\u00e2ncia. O desenvolvimento da dem\u00eancia, \u00e9 preciso lembrar, envolve v\u00e1rios riscos \u2013 diabetes, hipertens\u00e3o arterial, obesidade e doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o apenas alguns exemplos. Mas a leitura ajuda a firmar conex\u00f5es neuronais nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que registram nossas mem\u00f3rias. Uso de computadores, como mostrou o estudo, tamb\u00e9m proporciona est\u00edmulo intelectual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa era digital em que vivemos, aprender ser\u00e1 algo que faremos em boa parte do tempo, independentemente da idade. Fazer uso dos recursos que a conectividade com o conhecimento nos traz, como se v\u00ea, pode nos ajudar a manter a mente saud\u00e1vel. A divers\u00e3o televisiva, claro, tem seu espa\u00e7o \u2013 mas, como em tudo, a modera\u00e7\u00e3o s\u00f3 faz bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAdaptado de: https:\/\/veja.abril.com.br\/coluna\/coluna-claudiolottenberg\/exercitar-a-mente-ativa-e-o-caminho-para-mante-la-saudavel\/. Acesso em: 30 nov. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de pr\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de pr\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409185,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-proclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2647950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}